{
 "metadata": {
  "name": "",
  "signature": "sha256:0c276ae57d2e5b8201e90f80ec28583510becabd696066457ee7b8a35511cccf"
 },
 "nbformat": 3,
 "nbformat_minor": 0,
 "worksheets": [
  {
   "cells": [
    {
     "cell_type": "heading",
     "level": 2,
     "metadata": {},
     "source": [
      "Lectura d'un fitxer pdf"
     ]
    },
    {
     "cell_type": "markdown",
     "metadata": {},
     "source": [
      "M\u00e8tode per extreure el texte d'un fitxer en format pdf.\n",
      "\n",
      "(\u00c9s necessari instal.lar PDFMiner ( http://www.unixuser.org/~euske/python/pdfminer/ ). Es pot instal.lar desde la linea de comandes executant: pip install pdfminer )"
     ]
    },
    {
     "cell_type": "code",
     "collapsed": false,
     "input": [
      "# http://stackoverflow.com/questions/26494211/extracting-text-from-a-pdf-file-using-pdfminer-in-python\n",
      "\n",
      "from pdfminer.pdfinterp import PDFResourceManager, PDFPageInterpreter\n",
      "from pdfminer.converter import TextConverter\n",
      "from pdfminer.layout import LAParams\n",
      "from pdfminer.pdfpage import PDFPage\n",
      "from cStringIO import StringIO\n",
      "\n",
      "def convert_pdf_to_txt(path, codec = 'utf-8'):\n",
      "    rsrcmgr = PDFResourceManager()\n",
      "    retstr = StringIO()\n",
      "    laparams = LAParams()\n",
      "    device = TextConverter(rsrcmgr, retstr, codec=codec, laparams=laparams)\n",
      "    fp = file(path, 'rb')\n",
      "    interpreter = PDFPageInterpreter(rsrcmgr, device)\n",
      "    password = \"\"\n",
      "    maxpages = 0\n",
      "    caching = True\n",
      "    pagenos=set()\n",
      "\n",
      "    for page in PDFPage.get_pages(fp, pagenos, maxpages=maxpages, password=password,caching=caching, check_extractable=True):\n",
      "        interpreter.process_page(page)\n",
      "\n",
      "    text = retstr.getvalue()\n",
      "\n",
      "    fp.close()\n",
      "    device.close()\n",
      "    retstr.close()\n",
      "    \n",
      "    # http://stackoverflow.com/questions/25315566/unicodedecodeerror-in-nltks-word-tokenize-despite-i-forced-the-encoding\n",
      "    text = text.decode('utf-8')\n",
      "    return text"
     ],
     "language": "python",
     "metadata": {},
     "outputs": [],
     "prompt_number": 1
    },
    {
     "cell_type": "heading",
     "level": 4,
     "metadata": {},
     "source": [
      "Scraping de diaris de sessions antics que estan en format pdf"
     ]
    },
    {
     "cell_type": "markdown",
     "metadata": {},
     "source": [
      "Els diaris de sessions de les legislatures X-V (1994-Actualitat) es troben en format html y pdf, per\u00f2 a partir de la legislatura IV (1989-1993) nom\u00e9s es troben en format pdf.   \n",
      "Exemple descarregat de la web del Congr\u00e9s: http://www.congreso.es/public_oficiales/L4/CONG/DS/PL/PL_018.PDF"
     ]
    },
    {
     "cell_type": "code",
     "collapsed": false,
     "input": [
      "text = convert_pdf_to_txt(\"../data/congreso/pdf/PL_018.PDF\")\n",
      "print text"
     ],
     "language": "python",
     "metadata": {},
     "outputs": [
      {
       "output_type": "stream",
       "stream": "stdout",
       "text": [
        "CORTES  GENERALES \n",
        "DWPIO DE SESIONES  DEL \n",
        "\n",
        "CONGRESO DE LOS DIPUTADOS \n",
        "\n",
        "PLENO Y DIPUTACION PERMANENTE \n",
        "\n",
        "A\u00f1o  1990 \n",
        "\n",
        "IV Legislatura \n",
        "\n",
        "N\u00fam.  18 \n",
        "\n",
        "PRESIDENCIA DEL EXCMO. SR. D. FELIX PONS IRAZAZABAL \n",
        "\n",
        "Sesi\u00f3n Plenaria n\u00fam.  15 \n",
        "\n",
        "celebrada el mi\u00e9rcoles, 21 de febrero de  1990 \n",
        "\n",
        "ORDEN DEL DIA \n",
        "Preguntas: \n",
        "- Del Diputado don Jaime Ignacio del Burgo Tajadura, del Grupo parlamentario Popular en el Congre- \n",
        "so,  que formula al Gobierno: \u00bfQu\u00e9 medidas va  a adoptar el Gobierno despu\u00e9s de la rueda de prensa \n",
        "celebrada el pasado jueves 8 de este mismo mes por varios indultados, pertenecientes a la banda terro- \n",
        "rista ETA? (n\u00famero de expediente 180/000125) ........................................................ \n",
        "\n",
        "- Del Diputado don Jaume Antich i Balada, del Grupo parlamentario Socialista del Congreso, que for- \n",
        "mula al Gobierno: \u00bfCu\u00e1ndo se empezar\u00e1 a pagar a los Ayuntamientos la subvenci\u00f3n por los gastos de \n",
        "personal y otros de los Juzgados de Paz, prevista en la Ley de Demarcaci\u00f3n y de Planta Judicial? (n\u00fa- \n",
        "mero de expediente 180/000138) ....................................................................... \n",
        "\n",
        "- De la Diputada do\u00f1a Blanca Garc\u00eda Manzanares, del Grupo parlamentario Socialista del Congreso, \n",
        "que formula al Gobierno: \u00bfTiene previsto el Gobierno alg\u00fan tipo de programa diferenciado para j\u00f3- \n",
        "venes reclusos, evitando su internamiento penitenciario conjuntamente con adultos? (n\u00famero de expe- \n",
        "diente 180/000139) ..................................................................................... \n",
        "- Del Diputado don Joaqu\u00edn Abril Martorell, del Grupo parlamentario CDS, que formula al excelent\u00ed- \n",
        "simo senor Ministro de Asuntos Exteriores: \u00bfEs intenci\u00f3n del Gobierno cambiar sus planes en relaci\u00f3n \n",
        "con su actuaci\u00f3n en el Magreb? (n\u00famero de expediente 180/000112). .................................. \n",
        "\n",
        "P\u00e1gina \n",
        "\n",
        "637 \n",
        "\n",
        "638 \n",
        "\n",
        "639 \n",
        "\n",
        "639 \n",
        "\n",
        "\f",
        "CONGRESO \n",
        "\n",
        "- 630  - \n",
        "\n",
        "2 1 DE FEBRERO DE  1'99O.-N\u00daM. \n",
        "\n",
        "18 \n",
        "\n",
        "P\u00e1gina \n",
        "\n",
        "- Del Diputado don Eduardo Vallejo de Olejua, del Grupo parlamentario Vasco (PNV), que formula al \n",
        "Gobierno: \u00bfQu\u00e9 gestiones ha realizado la Administraci\u00f3n para que se reconozca su capacidad de fae- \n",
        "nar en aguas comunitarias a los buques pertenecientes a empresas conjuntas y que se dedican a la pes- \n",
        "ca bajo bandera del Reino Unido? (n\u00famero de expediente 180/000115) ................................ \n",
        "- Del Diputado don Santiago L\u00f3pez Valdivielso, del Grupo parlamentario Popular en el Congreso, que \n",
        "formula al Gobierno: \u00bfSon coincidentes las posiciones del Gobierno y las del Partido que le apoya en \n",
        "relaci\u00f3n con las pr\u00f3ximas elecciones que se celebrar\u00e1n en la Rep\u00fablica de Nicaragua? (n\u00famero de ex- \n",
        "pediente 180/000127) ................................................................................... \n",
        "- Del Diputado don Enrique Fem\u00e1ndez-Miranda y Lozana, del Grupo parlamentario Popular en el Con- \n",
        "greso, que formula al excelent\u00edsimo se\u00f1or Ministro de Educaci\u00f3n y Ciencia: \u00bfC\u00f3mo va a aplicar el Mi- \n",
        "nisterio de Educaci\u00f3n y Ciencia la sentencia del Tribunal Supremo de 27 de octubre de 1989, para res- \n",
        "tituir las p\u00e9rdidas econ\u00f3micas que han sufrido los maestros jubilados a partir del 1 de enero de 1985? \n",
        "(n\u00famero de expediente 180/000119) .................................................................... \n",
        "- Del Diputado don Javier Mart\u00edn del Burgo Simarro, del Grupo parlamentario Socialista del Congreso, \n",
        "que formula al Gobierno: \u00bfQu\u00e9 razones han motivado la apertura de una Delegaci\u00f3n del COOB-92 en \n",
        "Madrid? (n\u00famero de expediente 180/000143)  .......................................................... \n",
        "- Del Diputado don Francisco Alvarez-Cascos Fern\u00e1ndez, del Grupo parlamentario Popular en el Con- \n",
        "greso, que formula al Gobierno: \u00bfPuede explicar el Gobierno la contradicci\u00f3n existente entre la inter- \n",
        "posici\u00f3n de querellas que tienen por base informaciones no desmentidas sobre tr\u00e1fico de influencias \n",
        "y la negativa a crear comisiones de investigaci\u00f3n sobre estos mismos hechos? (n\u00famero de expedien- \n",
        "te 180/000122). ......................................................................................... \n",
        "- Del Diputado don Rogelio Ba\u00f3n Ram\u00edrez, del Grupo parlamentario Popular en el Congreso, que for- \n",
        "mula al Gobierno: \u00bfCree el Gobierno de inter\u00e9s para los informadores de RTVE que, en el ejercicio de \n",
        "la autorregulaci\u00f3n profesional deontol\u00f3gica, deben darse un estatuto de redacci\u00f3n como el que ya rige \n",
        "para algunos medios de comunicaci\u00f3n privados? (n\u00famero de expediente 180/000123) ................. \n",
        "- Del Diputado don Manuel Mili\u00e1n Mestre, del Grupo parlamentario Popular en el Congreso, que for- \n",
        "mula al Gobierno: \u00bfQu\u00e9 grado de colaboraci\u00f3q existe en estos momentos entre el Gobierno espa\u00f1ol y \n",
        "el Gobierno de la Rep\u00fablica francesa en temas de terrorismo? (n\u00famero de expediente 180/000124) ... \n",
        "- Del Diputado don Jos\u00e9 Manuel Barquero V\u00e1zquez, del Grupo parlamentario Popular en el Congreso, \n",
        "que formula al excelent\u00edsimo se\u00f1or Ministro del Interior: \u00bfCu\u00e1les son las razones por las que el se\u00f1or \n",
        "Ministro del Interior se ha retractado de su compromiso de presentar un plan de adecuaci\u00f3n de las \n",
        "Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado en la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco? (n\u00famero de \n",
        "expediente 180/000126)  ................................................................................ \n",
        "- Del Diputado don Luis Mardones Sevilla, del Grupo parlamentario Mixto, que formula al excelent\u00eds- \n",
        "mo se\u00f1or Ministro de Transportes, Turismo y Comunicaciones: \u00bfTiene previsto el Gobierno modificar \n",
        "o reorganizar las competencias org\u00e1nicas del Ministerio de Transportes, Turismo y Comunicaciones \n",
        "que vienen siendo desempe\u00f1adas por los Comandantes Militares de Marina? (n\u00famero de expedien- \n",
        "te 180/000113). ......................................................................................... \n",
        "- Del Diputado don Manuel Ferrer i Profitos, del Grupo parlamentario Catal\u00e1n (Convergencia i Uni\u00f3), \n",
        "que formula al excelent\u00edsimo se\u00f1or Ministro de Agricultura, Pesca y Alimentaci\u00f3n: \u00bfTiene previsto el \n",
        "Ministro de Agricultura modificar el Real Decreto 1178/1989, de 29 de septiembre, por el que se esta- \n",
        "blecen ayudas destinadas a fomentar el cese anticipado en la actividad agraria, para corregir sus efec- \n",
        "tos negativos sobre la  continuidad de las explotaciones familiares agrarias? (n\u00famero de expedien- \n",
        "te 180/000080). ......................................................................................... \n",
        "- De la Diputada do\u00f1a Isabel Tocino Biscarolasaga, del Grupo parlamentario Popular en el Congreso, \n",
        "que formula al excelent\u00edsimo se\u00f1or Ministro de Agricultura, Pesca y Alimentaci\u00f3n: \u00bfCu\u00e1l es la raz\u00f3n \n",
        "por la que el Ministerio de Agricultura, Pesca y Alimentaci\u00f3n no concede mayores competencias y me- \n",
        "dios humanos, materiales y econ\u00f3micos a las Comunidades Aut\u00f3nomas para la distribuci\u00f3n de las ayu- \n",
        "das  estructurales  comunitarias  a  los  agricultores  y  ganaderos  espa\u00f1oles? (n\u00famero  de  expedien- \n",
        "te 180/000089). ......................................................................................... \n",
        "- Del  Diputado don Miguel Ram\u00edrez Gonz\u00e1lez, del Grupo parlamentario Popular en el Congreso, que \n",
        "formula al excelent\u00edsimo se\u00f1or Ministro de Agricultura, Pesca y Alimentaci\u00f3n: \u00bfCu\u00e1les son las causas \n",
        "\n",
        "640 \n",
        "\n",
        "641 \n",
        "\n",
        "642 \n",
        "\n",
        "643 \n",
        "\n",
        "644 \n",
        "\n",
        "645 \n",
        "\n",
        "646 \n",
        "\n",
        "647 \n",
        "\n",
        "648 \n",
        "\n",
        "649 \n",
        "\n",
        "650 \n",
        "\n",
        "\f",
        "CONGRESO \n",
        "\n",
        "- \n",
        "\n",
        "631 - \n",
        "\n",
        "21 DE FEBRERO DE  199O.-N\u00daM.  18 \n",
        "\n",
        "por las que se est\u00e1 produciendo un grave retraso en la percepci\u00f3n por parte de los viticultores espa- \n",
        "\u00f1oles de las subvenciones por arranque de vi\u00f1edo? (n\u00famero de expediente 180/000091) ............... \n",
        "Del Diputado don Manuel Ferrer i Profit\u00f3s, del Grupo parlamentario Catal\u00e1n (Convergencia i Uni\u00f3), \n",
        "que formula al Gobierno: \u00bfQu\u00e9 medidas ha adoptado o tiene previsto adoptar el Gobierno para afron- \n",
        "tar las situaciones de congesti\u00f3n de tr\u00e1fico y  de riesgos para  la poblaci\u00f3n que generan las obras de \n",
        "desdoblamiento que el MOPU est\u00e1 realizando en la carretera Nacional 11 en su tramo de L\u00e9rida a Bar- \n",
        "celona? (n\u00famero de expediente 180/000116) ............................................................ \n",
        "Del Diputado don Victoriano Roncero Rodr\u00edguez, del Grupo parlamentario Socialisia del Congreso, \n",
        "que formula al Gobierno: Dadas las medidas urgentes anunciadas por el Gobierno Civil de C\u00e1ceres \n",
        "para aumentar la seguridad de los accesos al Centro de Ense\u00f1anzas integradas de C\u00e1ceres, \u00bfqu\u00e9 pla- \n",
        "nes a medio plazo tiene el Ministerio de Obras P\u00fablicas para mejorar los accesos a la ciudad y a su \n",
        "Campus Universitario por la N-521? (n\u00famero de expediente 1801000145) .............................. \n",
        "De la Diputada do\u00f1a Rita Moraga Ferr\u00e1ndiz, del Grupo parlamentario Socialista del Congreso, que \n",
        "formula al Gobierno: El Real Decreto-Ley 1/1990 concedi\u00f3 una paga al personal al servicio de la Ad- \n",
        "ministraci\u00f3n P\u00fablica para compensar las diferencias producidas entre la inflaci\u00f3n real y los incremen- \n",
        "tos de las retribuciones en 1990, \u00bfqu\u00e9 piensa hacer el Gobierno para compensar esas mismas diferen- \n",
        "cias respecto a los pensionistas? (n\u00famero de expediente 180/000144) .................................. \n",
        "Del Diputado don Bias Camacho Zancada, del Grupo parlamentario Popular en el Congreso, que for- \n",
        "mula al Gobierno: \u00bfCu\u00e1l ha sido la cantidad que ha pagado en concepto de comisi\u00f3n Mc Donnell Dou- \n",
        "glas a la Compa\u00f1\u00eda Aeron\u00e1utica Espanola (CAESA) por la compraventa de diecisiete aviones MD-87 \n",
        "a Iberia? (n\u00famero de expediente 180/000120) .......................................................... \n",
        "Del Diputado don Jer\u00f3nimo Andr\u00e9u Andr\u00e9u, del Grupo Parlamentario Izquierda Unida-iniciativa per \n",
        "Catalunya, que formula al Gobierno: \u00bfQu\u00e9 previsiones tiene sobre el futuro de los terrenos de AESA, \n",
        "C\u00e1diz, el Ministerio de Industria, sujeto actualmente a un proceso de recalificaci\u00f3n urban\u00edstica, que \n",
        "puede  significar la  p\u00e9rdida  de  puestos  de  trabajos  industriales  en  C\u00e1diz?  (n\u00famero  de  expedien- \n",
        "te 180/000 1 37) .......................................................................................... \n",
        "Juramento o promesa de acatamiento a la Constituci\u00f3n por nuevos se\u00f1ores Diputados  ............... \n",
        "\n",
        "interpelaciones urgentes: \n",
        "- Del Grupo parlamentario Popular en el Congreso, sobre rectificaci\u00f3n de las medidas desarrolladas en \n",
        "materia de infraestructura para las comunicaciones, de forma que se garantice una integraci\u00f3n real \n",
        "de Espa\u00f1a en el Mercado Unico Europeo (n\u00famero de expediente 172/000011) ......................... \n",
        "\n",
        "- Del Grupo parlamentario Mixto (se\u00f1or Gonz\u00e1lez Lizondo y se\u00f1or Oliver), relativa a medidas de pol\u00ed- \n",
        "tica general que tiene previsto adoptar el Gobierno sobre la declaraci\u00f3n de inter\u00e9s general para la Na- \n",
        "ci\u00f3n de la transformaci\u00f3n econ\u00f3mica y social de zonas convertibles en regad\u00edo (n\u00famero de expedien- \n",
        "te 1721000012). ......................................................................................... \n",
        "- Del Grupo parlamentario Izquierda \u00fcnida-iniciativa per Catalunya, sobre la reorganizaci\u00f3n adminis- \n",
        "trativa que piensa adoptar el Gobierno para crear un organismo coordinador en materia de medio am- \n",
        "biente que sea capaz de cubrir las graves carencias que tiene Espa\u00f1a en materia de pol\u00edtica medioam- \n",
        "hiental  y  resolver  eficazmente el  vac\u00edo que  en  estas  cuestiones padecemos (n\u00famero de  expedien- \n",
        "te 172/OOO013) .......................................................................................... \n",
        "\n",
        "(Contin\u00faa el orden del d\u00eda en el ((Diario de Sesiones\u00bb n\u00famero 19, de 22 de febrero de 1990.) \n",
        "\n",
        "S U M A R I O  \n",
        "\n",
        "Se reanuda la sesi\u00f3n a las cuatro y  diez minutos de la \n",
        "\n",
        "tarde. \n",
        "\n",
        "Preguntas  ................................ \n",
        "\n",
        "P\u00e1gina \n",
        "637 \n",
        "\n",
        "Del Diputado son Jaime Ignacio del Bur- \n",
        "go Tajadura, del Grupo parlamentario \n",
        "Popular en el Congreso, que formula al \n",
        "Gobierno: \u00bfQu\u00e9 medidas va a adoptar el \n",
        "Gobierno despu\u00e9s de la rueda de prensa \n",
        "\n",
        "P\u00e1gina \n",
        "\n",
        "65 1 \n",
        "\n",
        "652 \n",
        "\n",
        "653 \n",
        "\n",
        "654 \n",
        "\n",
        "654 \n",
        "\n",
        "655 \n",
        "656 \n",
        "\n",
        "656 \n",
        "\n",
        "665 \n",
        "\n",
        "674 \n",
        "\n",
        "P\u00e1gina \n",
        "\n",
        "\f",
        "CONGRESO \n",
        "\n",
        "- 632  - \n",
        "\n",
        "21 DE FEBRERO DE  199O.-N\u00daM. \n",
        "\n",
        "18 \n",
        "\n",
        "celebrada  el  pasado  jueves  8  de  este \n",
        "mismo mes por varios indultados, per- \n",
        "tenecientes a la banda terrorista ETA? \n",
        "\n",
        "637 \n",
        "\n",
        "Formulada  la pregunta por el se\u00f1or Del Burgo Taja- \n",
        "dura  sobre qu\u00e9 medidas va a adoptar el  Gobierno \n",
        "despu\u00e9s de la rueda de prensa celebrada por varios \n",
        "indultados pertenecientes a la banda terrorista ETA, \n",
        "el se\u00f1or Ministro de Justicia  (M\u00fagica Herzog) con- \n",
        "testa que ninguna. \n",
        "\n",
        "P\u00e1gina \n",
        "\n",
        "Del Diputado don Jaume Antich i Balada, \n",
        "del Grupo parlamentario Socialista del \n",
        "Congreso,  que  formula  al  Gobierno: \n",
        "\u00bfCu\u00e1ndo  se  empezar\u00e1  a  pagar  a  los \n",
        "Ayuntamientos  la  subvenci\u00f3n  por  los \n",
        "gastos de personal y otros de los Juzga- \n",
        "dos de Paz, prevista en la Ley de Demar- \n",
        "caci\u00f3n y de Planta Judicial?  ........... \n",
        "Realizada la pregunta por el se\u00f1or Antich i Balada, el \n",
        "se\u00f1or Ministro de Justicia  informa que en el ante- \n",
        "proyecto de Presupuestos para el a\u00f1o 1990 existe ya \n",
        "una consignaci\u00f3n a los fines indicados por el se\u00f1or \n",
        "Diputado. \n",
        "\n",
        "638 \n",
        "\n",
        "P\u00e1gina \n",
        "\n",
        "De la Diputada do\u00f1a Blanca Garc\u00eda Man- \n",
        "zanares,  del  Grupo parlamentario  So- \n",
        "cialista  del  Congreso,  que  formula  al \n",
        "Gobierno: \u00bfTiene previsto el Gobierno \n",
        "alg\u00fan  tipo  de  programa  diferenciado \n",
        "para j\u00f3venes reclusos, evitando su inter- \n",
        "namiento penitenciario  conjuntamente \n",
        "con adultos?  ........................... \n",
        "Realizada la pregunta por la se\u00f1ora Garc\u00eda Manzana- \n",
        "res, el  se\u00f1or  Ministro  de Justicia  contesta  que  en \n",
        "gran parte existe separaci\u00f3n de la juventud  reclusa \n",
        "de la poblaci\u00f3n interna reclusa, como tambi\u00e9n en la \n",
        "reeducaci\u00f3n y  readaptaci\u00f3n de j\u00f3venes, consigui\u00e9n- \n",
        "dose resultados favorables que espera se incremen- \n",
        "ten en breve plazo. \n",
        "\n",
        "639 \n",
        "\n",
        "P\u00e1gina \n",
        "\n",
        "Del  Diputado  don  Joaqu\u00edn  Abril  Marto- \n",
        "rell, del Grupo Parlamentario CDS, que \n",
        "formula  al excelent\u00edsio se\u00f1or Ministro \n",
        "de Asuntos Exteriores: ;Es intenci\u00f3n del \n",
        "Gobierno cambiar  sus planes  en  rela- \n",
        "ci\u00f3n con su actuaci\u00f3n en el Magreb? ... \n",
        "Formulada la pregunta por el se\u00f1or Abril Martorell, el \n",
        "se\u00f1or  Ministro  de  Asuntos  Exteriores  (Fern\u00e1ndez \n",
        "Ord\u00f3\u00f1ez) manifiesta que la intenci\u00f3n del Gobierno \n",
        "en  estos  momentos  respecto  del  Magreb  es  la  de \n",
        "mantener la pol\u00edtica actual, aunque profundiz\u00e1ndo- \n",
        "la. \n",
        "\n",
        "639 \n",
        "\n",
        "P\u00e1gina \n",
        "\n",
        "Del Diputado don Eduardo Vallejo de Ole- \n",
        "jua,  del  Grupo  parlamentario  Vasco \n",
        "(PNV), que formula al Gobierno: \u00bfQu\u00e9 \n",
        "\n",
        "gestiones ha  realizado  la  Administra- \n",
        "ci\u00f3n para que se reconozca su capacidad \n",
        "de faenar en aguas comunitarias a  los \n",
        "buques pertenecientes a empresas con- \n",
        "juntas y que se dedican a la pesca bajo \n",
        "bandera del Reino Unido?  ............. \n",
        "\n",
        "640 \n",
        "\n",
        "Expuesta la pregunta por el se\u00f1or Vallejo de Olejua, el \n",
        "se\u00f1or Ministro  de Asuntos Exteriores contesta  que \n",
        "por los servicios jur\u00eddicos de la Administraci\u00f3n del \n",
        "Estado se han hecho todas las gestiones necesarias \n",
        "cerca de la Comisi\u00f3n para que \u00e9sta, a su vez, hicie- \n",
        "ra  los planteamientos jur\u00eddicos ante el Tribunal de \n",
        "Justicia. El  Gobierno espa\u00f1ol  lo \u00fanico que puede \n",
        "hacer en este asunto es apoyar las demandas de la \n",
        "Comisi\u00f3n. \n",
        "\n",
        "Del  Diputado don Santiago L\u00f3pez Valdi- \n",
        "vielso,  del Grupo parlamentario  Popu- \n",
        "lar en el Congreso, que formula  al Go- \n",
        "bierno: \u00bfSon coincidentes las posiciones \n",
        "del  Gobierno y  las  del  Partido  que  le \n",
        "apoya en relaci\u00f3n con las pr\u00f3ximas elec- \n",
        "ciones que se celebrar\u00e1n en la Rep\u00fabli- \n",
        "ca de Nicaragua?  ...................... \n",
        "\n",
        "P\u00e1gina \n",
        "\n",
        "641 \n",
        "\n",
        "Formulada la pregunta por el se\u00f1or L\u00f3pez Valdivielso, \n",
        "el se\u00f1or Ministro de Asuntos Exteriores  manifiesta \n",
        "que la posici\u00f3n del Gobierno y  del Partido Socialis- \n",
        "ta es que esas elecciones deben ser libres y  en paz, \n",
        "lo  que contribuir\u00e1 a consolidar  la apertura  demo- \n",
        "cr\u00e1tica y  la paz en la regi\u00f3n. \n",
        "\n",
        "P\u00e1gina \n",
        "\n",
        "Del Diputado don Enrique Fern\u00e1ndez-Mi- \n",
        "randa y Lozana, del Grupo parlamenta- \n",
        "rio Popular en el Congreso, que formu- \n",
        "la  al  excelent\u00edsimo se\u00f1or  Ministro  de \n",
        "Educaci\u00f3n y  Ciencia: \u00bfC\u00f3mo va  a apli- \n",
        "car el Ministerio de Educaci\u00f3n y  Cien- \n",
        "cia la sentencia del Tribunal Supremo \n",
        "de 27 de octubre de 1989, para restituir \n",
        "las p\u00e9rdidas econ\u00f3micas que han sufri- \n",
        "do los maestros jubilados a partir del 1 \n",
        "de enero de 1985? ...................... \n",
        "Realizada la pregunta por el se\u00f1or Fern\u00e1ndez-Miran- \n",
        "da y Lozana, el se\u00f1or Ministro de Educaci\u00f3n y Cien- \n",
        "cia (Solana Madariaga) se\u00f1ala que el Ministerio, en \n",
        "el momento en que la sentencia  sea firme, lo \u00fanico \n",
        "que puede y  debe hacer es aplicarla en su totalidad. \n",
        "\n",
        "642 \n",
        "\n",
        "P\u00e1gina \n",
        "\n",
        "Del  Diputado don Javier Mart\u00edn del Bur- \n",
        "go  Simarro,  del  Grupo  parlamentario \n",
        "Socialista del Congreso, que formula al \n",
        "Gobierno: \u00bfQu\u00e9 razones han  motivado \n",
        "la  apertura  de  una  Delegaci\u00f3n  del \n",
        "COOB-92 en Madrid? ..................  643 \n",
        "\n",
        "\f",
        "CONGRESO \n",
        "\n",
        "- \n",
        "\n",
        "633  - \n",
        "\n",
        "21 DE FEBRERO DE  199O.-N\u00daM.  18 \n",
        "\n",
        "P\u00e1gina \n",
        "\n",
        "Expuesta la pregunta por el se\u00f1or Del Burgo Simarro, \n",
        "el se\u00f1or Ministro de Educaci\u00f3n y  Ciencia considera \n",
        "que se trata de razones bastante claras y  que tienen \n",
        "que ver con el deseo de implicar a toda la ciudada- \n",
        "n\u00eda  espa\u00f1ola  en el  gran  empe\u00f1o que  suponen  los \n",
        "Juegos Ol\u00edmpicos de 1992. \n",
        "\n",
        "P\u00e1gina \n",
        "\n",
        "Del Diputado don Francisco Alvarez-Cas- \n",
        "cos Fern\u00e1ndez, del Grupo parlamenta- \n",
        "rio Popular en el Congreso, que formu- \n",
        "la  al Gobierno: \u00bfPuede explicar el Go- \n",
        "bierno la  contradicci\u00f3n existente entre \n",
        "la interposici\u00f3n de querellas que tienen \n",
        "por base informaciones no desmentidas \n",
        "sobre tr\u00e1fico de influencias y la negati- \n",
        "va  a crear comisiones de investigaci\u00f3n \n",
        "sobre estos mismos hechos?. ........... \n",
        "\n",
        "644 \n",
        "\n",
        "Formulada  la  pregunta  por  el  se\u00f1or  Alvarez-Cascos \n",
        "Fern\u00e1ndez, el se\u00f1or Ministro de Relaciones  con las \n",
        "Cortes y de la Secretar\u00eda del Gobierno (Zapatero G\u00f3- \n",
        "mez) se\u00f1ala que le resulta dif\u00edcil dar respuesta a una \n",
        "pregunta que se basa en dos afirmaciones  infunda- \n",
        "das. \n",
        "\n",
        "Del Diputado don Rogelio Ba\u00f3n Ram\u00edrez, \n",
        "del Grupo parlamentario Popular en el \n",
        "Congreso,  que  formula  al  Gobierno: \n",
        "\u00bfCree el Gobierno de inter\u00e9s para los in- \n",
        "formadores de RTVE que, en el ejerci- \n",
        "cio  de  la  autorregulaci\u00f3n  profesional \n",
        "deontol\u00f3gica, deben  darse  un  estatuto \n",
        "de redacci\u00f3n como el que ya  rige para \n",
        "algunos medios de comunicaci\u00f3n priva- \n",
        "dos?. ................................... \n",
        "\n",
        "P\u00e1gina \n",
        "\n",
        "645 \n",
        "\n",
        "Formulada  la pregunta por el se\u00f1or Ba\u00f3n Ram\u00edrez, el \n",
        "se\u00f1or Ministro de Relaciones con las Cortes y  de la \n",
        "Secretar\u00eda del Gobierno piensa que estas cuestiones \n",
        "deben resolverlas las personas interesadas, es decir, \n",
        "los informadores y  los titulares de los medios. \n",
        "\n",
        "P\u00e1gina \n",
        "\n",
        "Del Diputado don Manuel Mili\u00e1n Mestre, \n",
        "del Grupo parlamentario Popular en el \n",
        "Congreso,  que  formula  al  Gobierno: \n",
        "\u00bfQu\u00e9 grado de colaboraci\u00f3n existe en es- \n",
        "tos momentos entre el Gobierno espa\u00f1ol \n",
        "y el Gobierno de la Rep\u00fablica francesa \n",
        "en temas de terrorismo?  ...............  646 \n",
        "\n",
        "Realizada la pregunta por el se\u00f1or Mili\u00e1n Mestre, el se- \n",
        "\u00f1or Ministro del Interior  (Corcuera Cuesta) contes- \n",
        "ta que el grado de colaboraci\u00f3n  es correcto, positi- \n",
        "vo, eficaz y  mejorable, como casi todas las relacio- \n",
        "nes entre los Estados. \n",
        "\n",
        "Del  Diputado don Jos\u00e9 Manuel Barquero \n",
        "V\u00e1zquez, del Grupo parlamentario Po- \n",
        "pular en el Congreso, que formula al ex- \n",
        "celent\u00edsimo se\u00f1or Ministro del Interior: \n",
        "\u00bfCu\u00e1les son las razones por las que el se- \n",
        "\u00f1or Ministro del Interior se ha retracta- \n",
        "do de su compromiso de presentar  un \n",
        "plan  de  adecuaci\u00f3n  de  las  Fuerzas  y \n",
        "Cuerpos de Seguridad del Estado en la \n",
        "Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco? \n",
        "\n",
        "647 \n",
        "\n",
        "Formulada la pregunta por el se\u00f1or Barquero V\u00e1zquez, \n",
        "el se\u00f1or Ministro del Interior manifiesta que no se \n",
        "ha retractado, informando de las reuniones mante- \n",
        "nidas con la Junta de Seguridad  en relaci\u00f3n con el \n",
        "tema planteado. \n",
        "\n",
        "P\u00e1gina \n",
        "\n",
        "Del Diputado don Luis Mardones Sevilla, \n",
        "del  Grupo  parlamentario  Mixto,  que \n",
        "formula al excelent\u00edsirno se\u00f1or Ministro \n",
        "de  Transportes, Turismo y  Comunica- \n",
        "ciones: \u00bfTiene previsto el Gobierno mo- \n",
        "dificar o  reorganizar  las competencias \n",
        "org\u00e1nicas del  Ministerio  de  Transpor- \n",
        "tes, Turismo y Comunicaciones que vie- \n",
        "nen  siendo  desempe\u00f1adas  por  los  Co- \n",
        "mandantes Militares de Marina?  ......  648 \n",
        "Formulada la pregunta por el se\u00f1or Mardones Sevilla, \n",
        "el se\u00f1or Ministro de Transportes, Turismo y  Comu- \n",
        "nicaciones  (Barrionuevo Pe\u00f1a) contesta que efecti- \n",
        "vamente existe esa previsi\u00f3n, por lo que se viene tra- \n",
        "bajando en la redacci\u00f3n  del proyecto  de ley corres- \n",
        "pondiente. \n",
        "\n",
        "P\u00e1gina \n",
        "\n",
        "Del Diputado don Manuel Ferrer i Profi- \n",
        "t\u00f3s,  del  Grupo  parlamentario  Catal\u00e1n \n",
        "(Convergencia i  Uni\u00f3),  que  formula  al \n",
        "excelent\u00edsimo se\u00f1or  Ministro  de  Agri- \n",
        "cultura, Pesca  y  Alimentaci\u00f3n: \u00bfTiene \n",
        "previsto el Ministro de Agricultura mo- \n",
        "dificar el Real Decreto 1178/1989, de 29 \n",
        "de septiembre, por el que se establecen \n",
        "ayudas  destinadas  a  fomentar  el  cese \n",
        "anticipado en la actividad agraria; para \n",
        "corregir sus efectos negativos sobre la \n",
        "continuidad de las explotaciones fami- \n",
        "liares agrarias?  ........................ \n",
        "\n",
        "649 \n",
        "\n",
        "Formulada  la pregunta por el se\u00f1or Ferrer i Profitos, \n",
        "el se\u00f1or Ministro de Agricultura, Pesca y  Alimenta- \n",
        "ci\u00f3n  (Romero Herrera),  contesta  que  en  absoluto \n",
        "existe la intenci\u00f3n de modificar  el decreto en cues- \n",
        "ti\u00f3n y ,  por  tanto, pr\u00f3ximamente espera promulgar \n",
        "la correspondiente orden de desarrollo del mismo. \n",
        "P\u00e1gina \n",
        "\n",
        "La  Diputada do\u00f1a Isabel Tocino Biscaro- \n",
        "lasaga, del Grupo Parlamentario Popu- \n",
        "\n",
        "\f",
        "CONGRESO \n",
        "\n",
        "- \n",
        "\n",
        "634  - \n",
        "\n",
        "21 DE FEBRERO DE  1990,N\u00fa~. \n",
        "\n",
        "18 \n",
        "\n",
        "lar en el Congreso, que formula al exce- \n",
        "lent\u00edsimo se\u00f1or Ministro de Agricultu- \n",
        "ra, Pesca y Alimentaci\u00f3n: \u00bfCu\u00e1l es la ra- \n",
        "z\u00f3n por la que el Ministerio de Agricul- \n",
        "tura, Pesca y Alimentaci\u00f3n no concede \n",
        "mayores competencias y medios huma- \n",
        "nos, materiales y  econ\u00f3micos a las Co- \n",
        "munidades Aut\u00f3nomas para la distribu- \n",
        "ci\u00f3n de las ayudas estructurales comu- \n",
        "nitarias a  los agricultores  y  ganaderos \n",
        "espa\u00f1oles?  ............................. \n",
        "\n",
        "650 \n",
        "\n",
        "Expuesta la pregunta por la se\u00f1ora Tocino Biscarola- \n",
        "saga,  el  se\u00f1or  Ministro de  Agricultura  manifiesta \n",
        "que no existe lo que la se\u00f1ora Tocino llama ayudas \n",
        "estructurales. \n",
        "\n",
        "Del Diputado don Miguel Ram\u00edrez Gonz\u00e1- \n",
        "lez,  del  Grupo parlamentario  Popular \n",
        "en el Congreso, que formula al excelen- \n",
        "t\u00edsimo  se\u00f1or  Ministro  de  Agricultura, \n",
        "Pesca  y  Alimentaci\u00f3n: \u00bfCu\u00e1les son las \n",
        "causas por las que se est\u00e1 produciendo \n",
        "un  grave retraso  en  la  percepci\u00f3n por \n",
        "parte de los viticultores espa\u00f1oles de las \n",
        "subvenciones por arranque de vi\u00f1edo? . \n",
        "\n",
        "P\u00e1gina \n",
        "\n",
        "651 \n",
        "\n",
        "Realizada la pregunta por el se\u00f1or Ram\u00edrez  Gonz\u00e1lez, \n",
        "el  se\u00f1or Ministro  de Agricultura  explica  el  tr\u00e1mite \n",
        "seguido por la Comunidad para el pago de estas sub- \n",
        "venciones y  la situaci\u00f3n actual de las mismas. \n",
        "\n",
        "Del  Diputado don Manuel Ferrer i Profi- \n",
        "t\u00f3s,  del  Grupo  parlamentario  Catal\u00e1n \n",
        "(Convergencia i Uni\u00f3), que  formula  al \n",
        "Gobierno: \u00bfQu\u00e9 medidas ha adoptado o \n",
        "tiene previsto adoptar el Gobierno para \n",
        "afrontar  las situaciones  de  congesti\u00f3n \n",
        "de tr\u00e1fico y de riesgos para la poblaci\u00f3n \n",
        "que generan las obras de desdoblamien- \n",
        "to que  el MOPU  est\u00e1  realizando  en  la \n",
        "carretera Nacional 11 en su tramo de L\u00e9- \n",
        "rida a Barcelona? ...................... \n",
        "\n",
        "P\u00e1gina \n",
        "\n",
        "652 \n",
        "\n",
        "Formulada  la pregunta por el se\u00f1or Ferrer i Profit\u00f3s, \n",
        "el  se\u00f1or Ministro  de  Obras P\u00fablicas  y  Urbanismo \n",
        "(S\u00e1enz Cosculluela) i n f o m a  de la existencia de ins- \n",
        "trucciones claras para que se realicen estas obras de \n",
        "manera que las molestias  se reduzcan todo lo posi- \n",
        "ble e igualmente los riesgos. \n",
        "\n",
        "P\u00e1gina \n",
        "\n",
        "Del Diputado don Victoriano Roncero Ro- \n",
        "dr\u00edguez,  del  Grupo  parlamentario  So- \n",
        "cialista  del  Congreso, que  formula  al \n",
        "Gobierno: Dadas las medidas  urgentes \n",
        "anunciadas por el Gobierno Civil de C\u00e1- \n",
        "ceres para aumentar la seguridad de los \n",
        "\n",
        "accesos al Centro de Ense\u00f1anzas  Inte- \n",
        "gradas de C\u00e1ceres, \u00bfqu\u00e9 planes a medio \n",
        "plazo tiene el Ministerio de Obras P\u00fa- \n",
        "blicas para mejorar los accesos a la ciu- \n",
        "dad y a su Campus Universitario por la \n",
        "N-521? ................................. \n",
        "\n",
        "653 \n",
        "\n",
        "Expuesta la pregunta por el se\u00f1or Roncero Rodr\u00edguez, \n",
        "el se\u00f1or Ministro de Obras P\u00fablicas informa del en- \n",
        "v\u00edo de personal  responsable para  el estudio y  solu- \n",
        "ci\u00f3n de  los problemas  expuestos,  as\u00ed  como de  las \n",
        "obras que se propone acometer y  calendario de  las \n",
        "mismas. \n",
        "\n",
        "P\u00e1gina \n",
        "\n",
        "De la Diputada do\u00f1a Rita Moraga Ferr\u00e1n- \n",
        "diz, del Grupo parlamentario Socialista \n",
        "del Congreso, que formula al Gobierno: \n",
        "El  Real  Decreto-Ley  U1990 concedi\u00f3 \n",
        "una  paga  al personal  al servicio de  la \n",
        "Administraci\u00f3n  P\u00fablica  para  compen- \n",
        "sar las diferencias producidas entre la \n",
        "inflaci\u00f3n real  y  los incrementos  de las \n",
        "retribuciones  en  1990, \u00bfqu\u00e9 piensa  ha- \n",
        "cer  el  Gobierno para  compensar  esas \n",
        "mismas  diferencias respecto a los pen- \n",
        "sionistas?  .............................. \n",
        "\n",
        "654 \n",
        "\n",
        "Formulada  la pregunta por la se\u00f1ora Moraga Ferr\u00e1n- \n",
        "diz, el se\u00f1or Ministro de Trabajo y  Seguridad Social \n",
        "(Chaves Gonz\u00e1lez) informa que  las  diferencias  en \n",
        "cuesti\u00f3n las percibir\u00e1n  los pensionistas mes a mes \n",
        "durante el  a\u00f1o 1990. \n",
        "\n",
        "Del  Diputado  don Blas Camacho Zanca- \n",
        "da, del Grupo parlamentario Popular en \n",
        "el Congreso, que formula  al Gobierno: \n",
        "\u00bfCu\u00e1l ha sido la cantidad que ha paga- \n",
        "do en concepto de comisi\u00f3n Mc Donnell \n",
        "Douglas a la Compan\u00eda Aerona\u00fatica Es- \n",
        "pa\u00f1ola (CAESA) por la compraventa de \n",
        "diecisiete aviones MD-87 a Iberia? ..... \n",
        "\n",
        "P\u00e1gina \n",
        "\n",
        "654 \n",
        "\n",
        "Realizada  la pregunta  por el  se\u00f1or  Camacho Zanca- \n",
        "da, el se\u00f1or Ministro de Industria y  Energ\u00eda  (Aran- \n",
        "zadi Mart\u00ednez) contesta que el Gobierno desconoce, \n",
        "l\u00f3gicamente, lo que esa empresa ha podido pagar a \n",
        "su representaci\u00f3n en Espa\u00f1a, pero s\u00ed conoce que en \n",
        "Espa\u00f1a no se ha hecho ning\u00fan tipo de pagos a ter- \n",
        "ceros en relaci\u00f3n a la venta de los MD-87, que es lo \n",
        "verdaderamente importante. \n",
        "\n",
        "P\u00e1gina \n",
        "\n",
        "Del  Diputado  don  Jer\u00f3nimo Andr\u00e9u  An- \n",
        "dr\u00e9u, del Grupo Parlamentario Izquier- \n",
        "da Unida-Iniciativa per Catalunya, que \n",
        "formula  al Gobierno: \u00bfQu\u00e9 previsiones \n",
        "tiene sobre el futuro de los terrenos de \n",
        "AESA, C\u00e1diz, el Ministerio de industria, \n",
        "sujeto actualmente a un proceso de re- \n",
        "\n",
        "\f",
        "CONGRESO \n",
        "\n",
        "- \n",
        "\n",
        "635  - \n",
        "\n",
        "21 DE FEBRERO DE  1990.-N\u00fa~.  18 \n",
        "\n",
        "Termina el se\u00f1or Alvarez-Cascos se\u00f1alando que ante \n",
        "el  reto de  la  integraci\u00f3n  europea Espa\u00f1a  necesita \n",
        "una nueva pol\u00edtica de infraestructuras que reconoz- \n",
        "ca las causas de la situaci\u00f3n actual y  que rectifique \n",
        "las directrices seguidas hasta el momento, esperan- \n",
        "do del Gobierno una respuesta  afirmativa sobre el \n",
        "particular. \n",
        "\n",
        "calificaci\u00f3n urban\u00edstica, que puede sig- \n",
        "nificar la p\u00e9rdida de puestos de traba- \n",
        "jos industriales en C\u00e1diz? . . . . . . . . . . . . . . \n",
        "\n",
        "655 \n",
        "\n",
        "Formulada la pregunta por el se\u00f1or Andr\u00e9u Andr\u00e9u, el \n",
        "se\u00f1or Ministro de Industria y Energ\u00eda contesta que \n",
        "los terrenos en cuesti\u00f3n est\u00e1n siendo enajenados por \n",
        "Astilleros Espa\u00f1oles, dentro de la pol\u00edtica de enaje- \n",
        "naciones de activos ociosos, decisi\u00f3n que en abso- \n",
        "luto tiene efectos desde el punto de vista de la estra- \n",
        "tegia industrial de la empresa. \n",
        "\n",
        "P\u00e1gina \n",
        "Interpelaciones urgentes . . . . . . . . . . . . . . . . .  656 \n",
        "P\u00e1gina \n",
        "\n",
        "656 \n",
        "\n",
        "Del  Grupo  Parlamentario  Popular  en  el \n",
        "Congreso, sobre rectificaci\u00f3n de las me- \n",
        "didas desarrolladas en  materia  de  in- \n",
        "fraestructura para las comunicaciones, \n",
        "de forma que se garantice una integra- \n",
        "ci\u00f3n real de Espa\u00f1a en el Mercado Uni- \n",
        "do Europeo  . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . \n",
        "En representaci\u00f3n del Grupo Popular, el  se\u00f1or Alva- \n",
        "rez-Cascos Fern\u00e1ndez defiende la interpelaci\u00f3n pre- \n",
        "sentada afirmando que el bienestar de los espa\u00f1oles \n",
        "y  el funcionamiento de nuestra econom\u00eda se resien- \n",
        "ten  hoy  de  una  grave  y  generalizada  deficiencia, \n",
        "como es la carencia de una infraestructura para las \n",
        "comunicaciones  suficiente para facilitar a los ciu- \n",
        "dadanos un nivel de vida de calidad europeo y para \n",
        "disponer en Espa\u00f1a de unos equipamientos b\u00e1sicos \n",
        "capaces de generar econom\u00edas externas para las em- \n",
        "presas en el  marco de la competencia comunitaria. \n",
        "Reconoce que una parte del retraso se hab\u00eda produ- \n",
        "cido antes del a\u00f1o 1982, pero no es menos cierto que \n",
        "a partir de esa fecha los desfases se han incremen- \n",
        "tado como consecuencia  de una pol\u00edtica econ\u00f3mi- \n",
        "ca desarrollada por el Gobierno socialista  caracte- \n",
        "rizada por  una escasa preocupaci\u00f3n por  la  inver- \n",
        "si\u00f3n en infraestructuras, como tratan de demostrar \n",
        "las actuaciones llevadas a cabo en materia de carre- \n",
        "teras, autov\u00edas y  autopistas, donde  se  han echado \n",
        "en falta  criterios claros, acometi\u00e9ndose  obras que, \n",
        "adem\u00e1s  de  insuficientes,  se  est\u00e1n  ejecutnado  con \n",
        "mucho retraso y  desordenadamente, con perjuicio \n",
        "para la seguridad del tr\u00e1fico y  dando lugar a colap- \n",
        "sos injustificados en la circulaci\u00f3n por las carrete- \n",
        "ras espa\u00f1olas. La pol\u00edtica ferroviaria es otra prueba \n",
        "de imprevisi\u00f3n en su concepci\u00f3n, falta de criterios \n",
        "en su planificaci\u00f3n  y  descontrol en su  ejecuci\u00f3n, \n",
        "con un fenecido plan ferroviario que el Gobierno se \n",
        "empe\u00f1a en mantener vigente y  la implantaci\u00f3n del \n",
        "ancho de v\u00eda europeo en alguna l\u00ednea, con unas in- \n",
        "versiones  muy superiores a las inicialmente presu- \n",
        "puestadas. En materia de tel\u00e9fonos no cabe discul- \n",
        "pa posible, produci\u00e9ndose  una ca\u00edda  de  las  inver- \n",
        "siones que es la raz\u00f3n \u00faltima del actual caos que pa- \n",
        "decemos. \n",
        "\n",
        "En  nombre del  Gobierno contesta  el  se\u00f1or  Ministro \n",
        "de  Transportes,  Turismo  y  Comunicaciones \n",
        "(Barrionuevo Pena), mostrando  su  coincidencia \n",
        "con el interpelante respecto a que Espa\u00f1a se encuen- \n",
        "tra alejada de los niveles de los pa\u00edses m\u00e1s avanza- \n",
        "dos de Europa en lo referente a infraestructuras de \n",
        "transportes y  comunicaciones, a la vez que discre- \n",
        "pa de la afirmaci\u00f3n de que los Gobiernos socialis- \n",
        "tas no han realizado esfuerzos para cubrir las defi- \n",
        "ciencias existentes y  de  alguna  manera  reducir las \n",
        "citadas deficiencias. \n",
        "Se\u00f1ala el se\u00f1or Ministro que desde que el Gobierno \n",
        "socialista  tom\u00f3 posesi\u00f3n  tuvo una gran preocupa- \n",
        "ci\u00f3n por dotar al pa\u00eds de las infraestructuras que ne- \n",
        "cesita y  de modernizar las existentes como base ele- \n",
        "mental para nuestro desarrollo econ\u00f3mico. Expone \n",
        "que el Gobierno socialista ha tratado de actuar fun- \n",
        "damentalmente  en tres  direcciones,  como son, de \n",
        "una parte,  el proceso  de  ordenaci\u00f3n  o  normativo \n",
        "para actualizar la regulaci\u00f3n existente en estas ma- \n",
        "terias; en segundo lugar, en un proceso de planifi- \n",
        "caci\u00f3n en el que en alg\u00fan caso incluso se han su- \n",
        "perado  las previsiones  de  inversi\u00f3n con respecto a \n",
        "lo inicialmente programado, en contra  de determi- \n",
        "nadas afirmaciones del interpelante. En tercer lugar \n",
        "se ha actuado tratando de racionalizar la gesti\u00f3n de \n",
        "los distintos servicios con transformaciones impor- \n",
        "tantes en los m\u00e9todos y  medios de gesti\u00f3n de las in- \n",
        "fraestructuras  y  de  los propios  servicios  p\u00fablicos \n",
        "que los utilizan. \n",
        "Desarrolla a continuaci\u00f3n e1 se\u00f1or Ministro las ac- \n",
        "tuaciones llevadas a cabo en las tres direcciones an- \n",
        "tes apuntadas, con la exposici\u00f3n de numerosas ci- \n",
        "fras relativas  a  obras  e  inversiones  en materia  de \n",
        "carreteras, ferrocarriles y  tel\u00e9fonos, que a su juicio \n",
        "sirven para demostrar el ingente esfuerzo que se ha \n",
        "venido y  se viene realizando. \n",
        "\n",
        "Replica  el se\u00f1or Alvarez-Cascos Fern\u00e1ndez y  duplica \n",
        "el se\u00f1or Ministro de Transportes, Turismo y  Comu- \n",
        "nicaciones. \n",
        "\n",
        "En turno de fijaci\u00f3n de posiciones interviene el se\u00f1or \n",
        "Oliver Chirivella, del Grupo Mixto, expresando su \n",
        "apoyo al sentido de la  interpelaci\u00f3n del  Grupo Po- \n",
        "pular y  remiti\u00e9ndose a lo dicho en la Comisi\u00f3n de \n",
        "Industria, donde expuso claramente los motivos por \n",
        "los que  cree  necesaria  la revisi\u00f3n  de  los planes de \n",
        "ferrocarriles y  carreteras. \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or D\u00edaz Aguilar, del Grupo del CDS, expone que \n",
        "es el sentido pol\u00edtico el que debe tener prioridad en \n",
        "el desarrollo de todas las v\u00edas de infraestructuras de \n",
        "esta Espa\u00f1a que todos desean sea uno de los prime- \n",
        "\n",
        "\f",
        "CONGRESO \n",
        "\n",
        "- \n",
        "\n",
        "636  - \n",
        "\n",
        "21 DE FEBRERO DE  1990.-N\u00daM.  18 \n",
        "\n",
        "ros pa\u00edses de la Europa comunitaria, ya que, lamen- \n",
        "tablemente,  nuestra capacidad econ\u00f3mica  no per- \n",
        "mite destinar todas las cantidades necesarias para \n",
        "ponernos  al  d\u00eda  en carreteras, ferrocarriles,  tel\u00e9fo- \n",
        "nos y  transportes a\u00e9reo y  mar\u00edtimo. \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or Armet Coma, del Grupo de Izquierda Unida- \n",
        "iniciativa per Catalunya, reconoce el importante es- \n",
        "fuerzo llevado a cabo por el Gobierno tanto desde el \n",
        "punto de vista econ\u00f3mico como legislativo y de pla- \n",
        "nificaci\u00f3n, pero el problema estriba en si dicho es- \n",
        "fuerzo est\u00e1 bien orientado y si tiene una concepci\u00f3n \n",
        "global de los distintos problemas que se plantean en \n",
        "las diversas \u00e1reas del Ministerio o, por el contrario, \n",
        "como teme, se ha ido a  una consideraci\u00f3n parcia- \n",
        "lizada e inconexa de los distintos temas, del trans- \n",
        "porte por un lado y  de las comunicaciones por otro, \n",
        "Izquierda  Unida est\u00e1  de  acuerdo con los planes y \n",
        "normativas elaborados, pero echa de menos un plan \n",
        "general de transportes en el que se contemple, de una \n",
        "parte, la filosof\u00eda para enfocar el tema y, de otra, se \n",
        "definan cuestiones como la de realizar una planifi- \n",
        "caci\u00f3n global  intermodal en base  a  una clasifica- \n",
        "ci\u00f3n determinada de ordenaci\u00f3n del territorio. Cree \n",
        "que para mejorar la pol\u00edtica de transportes y comu- \n",
        "nicaciones proceder\u00eda  dividir el Ministerio en esas \n",
        "dos \u00e1reas  claramente diferenciadas, en las  que se \n",
        "asumieran  tambi\u00e9n  las  competencias  que  tienen \n",
        "otros ministerios, sobre todo el de Obras P\u00fablicas. \n",
        "El se\u00f1or  Sed\u00f3 i  Marsal, del  Grupo Catal\u00e1n (Conver- \n",
        "gencia  i Uni\u00f3), considera positiva la forma gen\u00e9ri- \n",
        "ca en que se ha desarrollado el debate, que es pro- \n",
        "longaci\u00f3n de otras iniciativas parlamentarias de los \n",
        "distintos grupos en la  anterior  legislatura y  de  las \n",
        "que salieron algunas cosas positivas. \n",
        "\n",
        "P\u00e1gina \n",
        "\n",
        "665 \n",
        "\n",
        "Del  Grupo  Parlamentario  Mixto  (se\u00f1or \n",
        "Gonz\u00e1lez Lizondo y se\u00f1or Oliver), rela- \n",
        "tiva a medidas de pol\u00edtica general que \n",
        "tiene previsto adoptar el Gobierno sobre \n",
        "la declaraci\u00f3n de inter\u00e9s general para la \n",
        "naci\u00f3n de la transformaci\u00f3n econ\u00f3mica \n",
        "y  social de zonas convertibles en rega- \n",
        "d\u00edo.  . . .. .. .. .. .... . , .. . . .. . . . . . . . . . . .... \n",
        "El se\u00f1or Gonz\u00e1lez Lizondo, del Grupo Mixto, defien- \n",
        "de la interpelaci\u00f3n presentada, destacando la impor- \n",
        "tancia capital del agua en el desarrollo econ\u00f3mico \n",
        "de la Comunidad valenciana, lo que les llev\u00f3 en su \n",
        "d\u00eda a iniciar una de las obras hidr\u00e1ulicas que m\u00e1s \n",
        "han contribuido a ese desarrollo, como fue la cons- \n",
        "trucci\u00f3n del  pantano  de  Alarc\u00f3n. Se\u00f1ala  despu\u00e9s \n",
        "que, frente al t\u00f3pico injusto y  tantas veces repetido \n",
        "como bandera contra valencianos cuando reivindi- \n",
        "can una inversi\u00f3n del estado, la realidad  es que el \n",
        "Levante feliz no existe y  menos a\u00fan con un tratado \n",
        "de adhesi\u00f3n a  la Comunidad Econ\u00f3mica Europea \n",
        "tan perjudicial para su agricultura y  especialmente \n",
        "para sus cr\u00edticos. En consecuencia, creen tener ra- \n",
        "\n",
        "zones sobradas para estar preocupados por la pol\u00ed- \n",
        "tica del Gobierno en materia de regad\u00edos e igualmen- \n",
        "te  por  las  manifestaciones  del  se\u00f1or  Ministro  de \n",
        "Agricultura  en su comparecencia del pasado 31  de \n",
        "enero en la Comisi\u00f3n al referirse a  las previsiones \n",
        "del Ministerio en materia de inversiones. \n",
        "Termina anunciando el interpelante que, convenci- \n",
        "dos de las razones que les apoyan, presentar\u00e1n una \n",
        "moci\u00f3n solicitando la declaraci\u00f3n de  inter\u00e9s gene- \n",
        "ral para la naci\u00f3n de la transformaci\u00f3n econ\u00f3mica \n",
        "y  social de zonas convertibles en regad\u00edo. \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or Ministro de Agricultura, Pesca y Alimenta- \n",
        "ci\u00f3n (Romero Herrera) agradece al se\u00f1or Gonz\u00e1lez \n",
        "Lizondo su  iniciativa, que le permite  clarificar  al- \n",
        "gunos  malentendidos  que  a  veces se producen  en \n",
        "nuestro pa\u00eds, como sucede en el presente caso en re- \n",
        "laci\u00f3n con los regad\u00edos, que no van contra  nadie, \n",
        "pero que muchas veces se  quieren utilizar frente a \n",
        "otros y  en este caso especialmente frente al Gobier- \n",
        "no o el Ministerio de Agricultura. Aclara que \u00e9l nun- \n",
        "ca ha empleado la expresi\u00f3n  \u00abLevante feliz.,  y  res- \n",
        "pecto al Tratado de Adhesi\u00f3n a la Comunidad Eco- \n",
        "n\u00f3mica Europea piensa  que nunca se pondr\u00e1n de \n",
        "acuerdo en las valoraciones del  mismo, y  en todo \n",
        "caso les llevar\u00eda a  un debate que exceder\u00eda amplia- \n",
        "mente del contenido de la interpelaci\u00f3n. \n",
        "Expresa despu\u00e9s su agradecimiento al  interpelante \n",
        "por su preocupaci\u00f3n por la pol\u00edtica del Gobierno en \n",
        "materia de  regad\u00edos, preocupaci\u00f3n que cree  deben \n",
        "desechar, ya que esa pol\u00edtica en absoluto va a dis- \n",
        "minuir los compromisos contra\u00eddos con anteriori- \n",
        "dad y  menos a\u00fan los contra\u00eddos en la Comunidad \n",
        "Valenciana. Seguidamente se extiende  el se\u00f1or Mi- \n",
        "nistro en la exposici\u00f3n de los proyectos a desarro- \n",
        "llar en aquella Comunidad y que, en su opini\u00f3n, de- \n",
        "ben servir para desterrar cualquier temor por parte \n",
        "del interpelante. \n",
        "\n",
        "Replica el se\u00f1or Gonz\u00e1lez Lizondo y  duplica el se\u00f1or \n",
        "\n",
        "Ministro de Agricultura, Pesca y Alimentaci\u00f3n. \n",
        "\n",
        "Para  fijaci\u00f3n de posiciones hacen uso de la palabra \n",
        "los  se\u00f1ores  Mart\u00ednez-Campillo Garc\u00eda, del  CDS; \n",
        "V\u00e1zquez  Romero,  de  Izquierda  Unida-Iniciativa \n",
        "per Catalunya; Agramunt Font de Mora, del Gru- \n",
        "po Popular, y  Albero Silla, del Grupo Socialista. \n",
        "P\u00e1gina \n",
        "\n",
        "Del  Grupo Parlamentario Izquierda Uni- \n",
        "da-Iniciativa per  Catalunya,  sobre  la \n",
        "reorganizaci\u00f3n  administrativa  que \n",
        "piensa adoptar el Gobierno para  crear \n",
        "un  organismo coordinador en  materia \n",
        "de medio ambiente que sea capaz de cu- \n",
        "brir las graves carencias que tiene  Es- \n",
        "pa\u00f1a en materia de pol\u00edtica medioam- \n",
        "biental y  resolver eficazmente el vacio \n",
        "que en estas cuestiones padecemos  . . . . \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or Caballero Castillo defiende la interpe1aci\u00f3n \n",
        "del Grupo Izquierda  Unida-Iniciativa per Catalun- \n",
        "\n",
        "674 \n",
        "\n",
        "\f",
        "CONGRESO \n",
        "\n",
        "- 637  - \n",
        "\n",
        "2 1 DE FEBRERO DE  1 WO.-N\u00daM.  18 \n",
        "\n",
        "ya, motivada por la inquietud que les produce la si- \n",
        "tuaci\u00f3n  existente  en  cuanto  a  pol\u00edtica  medioam- \n",
        "biental, que, a su juicio, denota una falta de defini- \n",
        "ci\u00f3n. Se\u00f1ala que al d\u00eda siguiente de presentar la in- \n",
        "terpelaci\u00f3n en esta Camara el Gobierno cre\u00f3 una.Se- \n",
        "cretar\u00eda General del Medio Ambiente en sustituci\u00f3n \n",
        "de  la  Direcci\u00f3n  General anterior,  soluci\u00f3n  que  no \n",
        "les satisface plenamente por creer que no va a ser su- \n",
        "ficiente para hacer frente al deterioro general que pa- \n",
        "decemos  como  consecuencia  de  la  agresi\u00f3n  me- \n",
        "dioambiental  habida  en  nuestro  pa\u00eds  desde  hace \n",
        "quince o veinte a\u00f1os. \n",
        "Piensa  que, ante la situaci\u00f3n general existente, no \n",
        "se pueden cerrar los ojos y que lo que procede es cui- \n",
        "dar  mejor  nuestros  bosques, campos, sierras y  los \n",
        "aleda\u00f1os de los pueblos, para lo que desde luego es \n",
        "necesario un organismo que pueda acometer con de- \n",
        "cisi\u00f3n  las  medidas  oportunas.  Consideran  que  el \n",
        "problema  est\u00e1  tambi\u00e9n en la sensaci\u00f3n  de falta de \n",
        "inter\u00e9s para  acometer  con seriedad  tales  medidas, \n",
        "falta de inter\u00e9s, en primer lugar y fundamentalmen- \n",
        "te, por parte del Gobierno, que no ven que haga nada \n",
        "efectivo para acometer con decisi\u00f3n una adecuada \n",
        "pol\u00edtica  medioambiental. \n",
        "\n",
        "En nombre del Gobierno interviene el  se\u00f1or Ministro \n",
        "de Obras P\u00fablicas y Urbanismo (S\u00e1enz Coscullue- \n",
        "la), contestando  a las manifestaciones  del  interpe- \n",
        "lante con la enumeraci\u00f3n  de las numerosas  activi- \n",
        "dades que se vienen desarrollando por el  Gobierno \n",
        "en relaci\u00f3n con la pol\u00edtica  medioambiental  y  que, \n",
        "en  su  opini\u00f3n,  sirven  para  demostrar  la  falta  de \n",
        "exactitud  de  las  afirmaciones relativas  a  una  su- \n",
        "puesta carencia de dicha pol\u00edtica. \n",
        "Respecto al organismo encargado de velar por esta \n",
        "pol\u00edtica medioambiental, piensa que no es decisivo, \n",
        "el que el  mismo tenga mayor o menor rango admi- \n",
        "nistrativo, siendo  lo importante plantearse  qu\u00e9 po- \n",
        "l\u00edtica  medioambiental  tenemos y  no el  nombre del \n",
        "organismo encargado de llevarla a cabo. Aun as\u00ed re- \n",
        "conoce  que  supone  un  paso  adelante,  y  un paso \n",
        "constructivo, el pasar de tener una direcci\u00f3n gene- \n",
        "ral modesta a contar con una subsecretar\u00eda  con dos \n",
        "direcciones generales. \n",
        "\n",
        "Replica  el  se\u00f1or  Caballero Castillo y  duplica el  se\u00f1or \n",
        "\n",
        "Ministro de Obras P\u00fablicas y  Urbanismo. \n",
        "\n",
        "Para fijaci\u00f3n de posiciones intervienen los se\u00f1ores Re- \n",
        "villa Rodr\u00edguez, del CDS, y Sed\u00f3 i Marsal, del Gm- \n",
        "PO  Catal\u00e1n (Convergencia i Uni\u00f3). \n",
        "\n",
        "Se suspende la sesi\u00f3n a las nueve de la noche. \n",
        "\n",
        "Se reanuda la sesi\u00f3n a las cuatro y diez minutos de la \n",
        "\n",
        "tarde. \n",
        "\n",
        "PREGUNTAS:: \n",
        "- DEL  DIPUTADO DON JAIME IGNACIO DEL  BUR- \n",
        "GO  TAJAIIURA,  DEL  GRUPO  PARLAMENTARIO \n",
        "POPULAR EN EL CONGRESO, QUE FORMULA AL \n",
        "GOBIERNO: iQUE MEDIDAS  VA  A ADOPTAR  EL \n",
        "GOBIERNO DESPUES DE LA  RUEDA DE PRENSA \n",
        "CELEBRADA EL PASADO JUEVES 8 DE ESTE MIS- \n",
        "MO  MES POR VARIOS INDULTADOS, PERTENE- \n",
        "CIENTES A LA BANDA TERRORISTA ETA? (N\u00fame- \n",
        "ro de expediente 180/000125) \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or PRESIDENTE: Se reanuda la sesi\u00f3n. \n",
        "Punto IV del  orden del d\u00eda, preguntas. \n",
        "Pregunta n\u00famero 20, del se\u00f1or Del Burgo Tajadura, que \n",
        "\n",
        "tiene la palabra. \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or DEL  BURGO TAJADURA: Se\u00f1or Presidente, \n",
        "la pregunta  dice as\u00ed: \u00bfQu\u00e9 medidas va  a  adoptar el Go- \n",
        "bierno despu\u00e9s de la rueda de prensa celebrada el pasado \n",
        "jueves 8 de este mismo mes por varios indultados, perte- \n",
        "necientes a la banda terrorista ETA? \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or PRESIDENTE: Gracias, se\u00f1or Del Burgo. \n",
        "Tiene la palabra el se\u00f1or Ministro de Justicia. \n",
        "\n",
        "El  se\u00f1or MINISTRO  DE JUSTICIA (M\u00fagica Herzog): \n",
        "\n",
        "Se\u00f1or Presidente, se\u00f1or\u00eda, ninguna. \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or PRESIDENTE: Gracias, se\u00f1or Ministro. \n",
        "Tiene la palabra el se\u00f1or Del Burgo. \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or DEL BURGO TAJADURA  Se\u00f1or Presidente, \n",
        "la contestaci\u00f3ri del se\u00f1or Ministro  de Justicia  es una  de \n",
        "las muchas incoherentes respuestas a las que nos tienen \n",
        "acostumbrados tanto \u00e9l como otros miembros del Gobier- \n",
        "no, y se lo voy  a demostrar, senor M\u00fagica. \n",
        "\n",
        "Tengo aqu\u00ed unas declaraciones de la Ministra Portavoz \n",
        "del Gobierno que, en relaci\u00f3n  a este tema, dijo en rueda \n",
        "de prensa: Los indultados tendr\u00edan que comprometerse a \n",
        "no delinquir. EJ Gobierno est\u00e1 estudiando las posibilida- \n",
        "des de que estas personas hagan alg\u00fan tipo de manifesta- \n",
        "ci\u00f3n p\u00fablica ante un fiscal, ante los jueces, ante quien pro- \n",
        "ceda, diciendo que, a pesar de todo, no van a delinquir. \n",
        "Se\u00f1or M\u00fagica, un miembro  de su Gobierno, la Porta- \n",
        "voz  nada menos, dice que va a tomar alg\u00fan tipo de me- \n",
        "didas, cosa que usted acaba de decir que no. Pero le quie- \n",
        "ro decir algo m\u00e1s.' Hasta ahora, el procedimiento -yo  no \n",
        "s\u00e9 si el se\u00f1or Ministro de Justicia  lo conoce, pero lo de- \n",
        "ber\u00eda  saber-  para conceder los indultos era que el inte- \n",
        "resado solicitara y se comprometiera expresamente a no \n",
        "seguir por la v\u00eda de la lucha armada, a renunciar a la lu- \n",
        "cha armada. \n",
        "\n",
        "Dec\u00eda ayer, tambi\u00e9n incomprensiblemente, el se\u00f1or Fis- \n",
        "cal General del Estado -que  hay que suspenderle ya por \n",
        "demasiadas cosas-  que los decretos de indulto son incon- \n",
        "dicionados. Le voy a leer un decreto de indulto en el que \n",
        "se dice, entre otras cosas: Vengo en indultar  a fulano de \n",
        "tal con la condici\u00f3n de que no vuelva a perpetrar  nuevo \n",
        "\n",
        "\f",
        "CONGRESO \n",
        "\n",
        "- \n",
        "\n",
        "638  - \n",
        "\n",
        "21 DE FEBRERO DE 1990.-N\u00daM.  18 \n",
        "\n",
        "o nuevos delitos de id\u00e9ntica o an\u00e1loga naturaleza. Es de- \n",
        "cir, se\u00f1or Ministro, que si la Portavoz dice que el Gobier- \n",
        "no est\u00e1 pensando en que los que se comprometan a la rein- \n",
        "serci\u00f3n social no delincan  m\u00e1s, es algo que estaba en la \n",
        "propia  naturaleza de las medidas de reinserci\u00f3n. \n",
        "\n",
        "En consecuencia, se\u00f1or Ministro, le pregunto y  le  em- \n",
        "plazo en esta C\u00e1mara a que conteste la pregunta, que es \n",
        "milim\u00e9trica. \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or PRESIDENTE: Se\u00f1or Del Burgo, la pregunta \n",
        "\n",
        "ya la ha formulado S .  S. \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or DEL  BURGO TAJADURA: Bien, se\u00f1or Presi- \n",
        "\n",
        "dente, qu\u00e9 le vamos a hacer. \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or PRESIDENTE: El se\u00f1or Ministro tiene la pa- \n",
        "\n",
        "labra. \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or MINISTRO  DE JUSTICIA (M\u00fagica Herzog): \n",
        "Se\u00f1or Presidente, este Ministro es bastante  menos inco- \n",
        "herente que deficiente lector el se\u00f1or Diputado. La Minis- \n",
        "tra Portavoz dijo que el Gobierno estudiar\u00eda qu\u00e9 medida \n",
        "adoptar\u00eda. El Gobierno, despu\u00e9s de un proceso de estudio \n",
        "y  reflexi\u00f3n, ha  pensado  que no  procede  tomar  ninguna \n",
        "medida. \n",
        "\n",
        "Los  que no pertenec\u00edan a lo que se llama ETA-militar \n",
        "o \u00abmilis\u00bb, ese nombre que se da a la organizaci\u00f3n  terro- \n",
        "rista, sino los que convencionalmente  se llamaban  ETA \n",
        "((polis-milis)) o ETA  aut\u00f3nomos, pidieron  el indulto, y  lo \n",
        "que aqu\u00ed hay que ver es por qu\u00e9 hombres que no perte- \n",
        "nec\u00edan a la organizaci\u00f3n terrorista ETA-militar dijeron lo \n",
        "que dijeron. Dijeron lo que dijeron -y  nos consta-  por- \n",
        "que  sobre ellos pesa,  lo  mismo  que  sobre  aquellos  que \n",
        "quieren iniciar un proceso de reinserci\u00f3n o los que quie- \n",
        "ren  pedir un  permiso de salida, el s\u00edndrome  \u00abYoyes\u00bb, y \n",
        "nos  consta  que  est\u00e1n  siendo amenazados  por  la  banda \n",
        "terrorista. Y como est\u00e1n siendo amenazados por la banda \n",
        "terrorista  y  son  nuestros enemigos, sabemos por  d\u00f3nde \n",
        "debemos trabajar y  d\u00f3nde  debemos actuar: por  el  sitio \n",
        "contrario al que nuestros enemigos nos marcan. \n",
        "\n",
        "Vamos a seguir con el proceso de reinserci\u00f3n, vamos a \n",
        "seguir con el proceso de indultos y vamos a seguir con el \n",
        "proceso de permisos de fin de semana, a los que se est\u00e1n \n",
        "acogiendo aquellos que hasta ahora no se atrev\u00edan a asu- \n",
        "mirlos y beneficiarse de los mismos. Vamos  seguir por- \n",
        "que es el  camino contrario  al que nos  indican  nuestros \n",
        "enemigos. \n",
        "\n",
        "Muchas gracias, se\u00f1or Presidente. \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or PRESIDENTE: Gracias, se\u00f1or Ministro. \n",
        "\n",
        "- DEL DIPUTADO DON JAUME ANTICH 1 BALADA, \n",
        "DEL GRUPO PARLAMENTARIO SOCIALISTA DEL \n",
        "CONGRESO,  QUE  FORMULA  AL  GOBIERNO: \n",
        "iCUANDO SE EMPEZARA A PAGAR A LOS AYUN- \n",
        "TAMIENTOS LA  SUBVENCION POR LOS GASTOS \n",
        "DEPERSONALYOTROSDELOSJUZGADOSDE \n",
        "PAZ, PREVISTA EN LA  LEY DE DEMARCACION Y \n",
        "\n",
        "DE  PLANTA  JUDICIAL?  (N\u00famero  de  expediente \n",
        "180/000 1 38) \n",
        "\n",
        "El  se\u00f1or  PRESIDENTE:  Pregunta  n\u00famero  26,  del se- \n",
        "\n",
        "\u00f1or Antich i Balada, que tiene la palabra. \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or ANTICH 1 BALADA: Se\u00f1or Presidente, se\u00f1o- \n",
        "r\u00edas, se\u00f1or Ministro, el 24 de mayo de 1989, en respuesta \n",
        "a una pregunta similar de este Diputado, me dijo el se\u00f1or \n",
        "Ministro, concretamente, que se hab\u00edan previsto los gas- \n",
        "tos personales  para las remuneraciones de los jueces  de \n",
        "paz, se hab\u00edan  iniciado los mecanismos para la  instala- \n",
        "ci\u00f3n de los juzgados  de paz y  se estaban estudiando  los \n",
        "gastos reales de funcionamiento e instalaciones para que \n",
        "en el nuevo presupuesto figuren ya los adecuados. La ver- \n",
        "dad es que durante el a\u00f1o pasado, al tomar posesi\u00f3n los \n",
        "nuevos jueces de paz elegidos por los ayuntamientos, la \n",
        "colaboraci\u00f3n municipal con los mismos se ha incremen- \n",
        "tado todav\u00eda m\u00e1s, con el consiguiente aumento de sus gas- \n",
        "tos. \n",
        "\n",
        "Estando, pues, pr\u00e1cticamente  elaborado ya el proyecto \n",
        "de Presupuestos del Estado y a punto de entrar en esta C\u00e1- \n",
        "mara para este ejercicio de 1990, parece conveniente for- \n",
        "mularle la siguiente pregunta: \u00bfCu\u00e1ndo se empezar\u00e1 a pa- \n",
        "gar a los ayuntamientos  la subvenci\u00f3n por los gastos de \n",
        "personal y otros de los juzgados de paz prevista en la Ley \n",
        "de Demarcaci\u00f3n y de Planta Judicial? \n",
        "\n",
        "Muchas gracias. \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or PRESIDENTE: Gracias, se\u00f1or Antich. \n",
        "El se\u00f1or Ministro de Justicia tiene la palabra. \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or MINISTRO DE JUSTICIA  (M\u00fagica Herzog): \n",
        "Se\u00f1or Presidente,  se\u00f1or\u00eda, creo estar en  condiciones  de \n",
        "afirmar que en el anteproyecto de Presupuestos  Genera- \n",
        "les del Estado para 1990 existe una consignaci\u00f3n a fin de \n",
        "que el funcionamiento de los juzgados de paz en pobla- \n",
        "ciones  de  menos  de  7.000  habitantes  sea  el  adecuado. \n",
        "\u00bfCu\u00e1l es esa cantidad? No se lo puedo indicar. \u00bfCu\u00e1l ser\u00e1 \n",
        "la que resulte? Eso depender\u00e1 de lo que la C\u00e1mara deci- \n",
        "da sobre el particular. Por lo tanto, estar\u00e1 en funci\u00f3n de \n",
        "la decisi\u00f3n de la misma. \n",
        "\n",
        "Sin embargo, le puedo decir que en estos momentos el \n",
        "Ministerio de Justicia remunera ya, no el funcionamien- \n",
        "to, sino la retribuci\u00f3n  de los jueces  de paz  elegidos por \n",
        "los ayuntamientos. Tambi\u00e9n remunera  las funciones de \n",
        "secretar\u00eda de los juzgados de paz de poblaciones mayores \n",
        "de 7.000 habitantes o la secretar\u00eda que resulte de la agru- \n",
        "paci\u00f3n de varios juzgados de paz de poblaciones  inferio- \n",
        "res, hasta cubrir esta cifra de 7.000 habitantes, as\u00ed como \n",
        "los gastos de funcionamiento de determinados juzgados \n",
        "de paz que hasta ahora estaban dotados de personal ju- \n",
        "dicial  y  que van  a seguir siendo dotados  del mismo. Se \n",
        "trata de los  154 juzgados  de distrito que a partir del 28 \n",
        "de diciembre pasado se han convertido en juzgados de paz \n",
        "y, por supuesto, vamos a seguir por este camino. \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or PRESIDENTE: Gracias, se\u00f1or Ministro. \n",
        "\n",
        "\f",
        "CONGRESO \n",
        "\n",
        "- \n",
        "\n",
        "639  - \n",
        "\n",
        "21 DE FEBRERO DE  199O.-N\u00daM.  18 \n",
        "\n",
        "- DE LA  DIPUTADA DO\u00d1A BLANCA  GARCIA MAN- \n",
        "ZANARES, DEL GRUPO PARLAMENTARIO SOCIA- \n",
        "LISTA  DEL  CONGRESO, QUE  FORMULA  AL  GO- \n",
        "BIERNO:  \u00bfTIENE  PREVISTO  EL  GOBIERNO AL- \n",
        "GUN TIPO DE PROGRAMA DIFERENCIADO PARA \n",
        "JOVENES  RECLUSOS, EVITANDO  SU INTERNA- \n",
        "MIENTO  PENITENCIARIO  CONJUNTAMENTE \n",
        "CON ADULTOS? (N\u00famero de expediente  180/000139) \n",
        "\n",
        ". \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or PRESIDENTE:  Pregunta n\u00famero 27, de la se- \n",
        "\n",
        "\u00f1ora  Garc\u00eda Manzanares, que tiene la palabra. \n",
        "\n",
        "La  se\u00f1ora  GARCIA  MANZANARES:  Gracias,  se\u00f1or \n",
        "\n",
        "Presidente. \n",
        "\n",
        "Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or Ministro, nuestra  legislaci\u00f3n establece \n",
        "como fin primordial de la instituci\u00f3n penitenciaria la ree- \n",
        "ducaci\u00f3n y reinserci\u00f3n social de los penados. Tanto la Ley \n",
        "Org\u00e1nica General Penitenciaria como el Reglamento Pe- \n",
        "nitenciario recogen un tratamiento diferenciado de los de- \n",
        "nominados delincuentes juveniles, estableciendo un r\u00e9gi- \n",
        "men propio para  los j\u00f3venes, en el cumplimiento  de las \n",
        "penas, de tal manera que los j\u00f3venes, ya sean detenidos, \n",
        "presos o penados, estar\u00e1n separados de los adultos. Esto \n",
        "deber\u00e1 hacerse en centros distintos o, en todo caso, en de- \n",
        "partamentos  separados,  debiendo  contar  para  ello  con \n",
        "condiciones, instalaciones y personal t\u00e9cnico adecuado. \n",
        "Conoce esta Diputada la existencia de algunos de estos \n",
        "recursos  para  j\u00f3venes, as\u00ed  como experiencias  puntuales \n",
        "que se intentan llevar a cabo en diferentes centros peni- \n",
        "tenciarios, pero dada la importancia del tema y teniendo \n",
        "en cuenta que el fin primordial  debe ser la atenci\u00f3n pre- \n",
        "coz, el tratamiento reeducativo y  la reinserci\u00f3n  de todos \n",
        "los j\u00f3venes, se\u00f1or Ministro, le formulo  la  siguiente pre- \n",
        "gunta: \u00bfTiene previsto el Gobierno alg\u00fan tipo de progra- \n",
        "ma diferenciado para j\u00f3venes reclusos, evitando su inter- \n",
        "namiento penitenciario conjuntamente con adultos? \n",
        "\n",
        "Gracias, se\u00f1or Presidente. \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or PRESIDENTE: Gracias, se\u00f1ora Garc\u00eda Manza- \n",
        "\n",
        "nares. \n",
        "\n",
        "Tiene la palabra el se\u00f1or Ministro. \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or MINISTRO  DE JUSTICIA (M\u00fagica Herzog): \n",
        "Se\u00f1or Presidente, se\u00f1or\u00edas, la poblaci\u00f3n penitenciaria  de \n",
        "j\u00f3venes entre  16 y 25 a\u00f1os se encuentra internada en cen- \n",
        "tros espec\u00edficos, as\u00ed como en departamentos de centros pe- \n",
        "nitenciarios ordinarios, lo que vamos a tratar de evitar y \n",
        "en ese sentido estamos trabajando. \n",
        "\n",
        "En cualquier caso, le dir\u00e9 que ninguno de los penados \n",
        "de  16 a 21  a\u00f1os  se encuentra  en  tratamiento  de primer \n",
        "grado, sino en niveles y  grados m\u00e1s beneficiosos. Efecti- \n",
        "vamente, tenemos que ir a la supresi\u00f3n -y  a ella estamos \n",
        "yende-  de departamentos para j\u00f3venes en los centros pe- \n",
        "nitenciarios ordinarios  con  el  fin  de crear  m\u00f3dulos,  de \n",
        "acuerdo con la Ley Org\u00e1nica Penitenciaria. Le puedo de- \n",
        "cir que en estos momentos se est\u00e1n suprimiendo un total \n",
        "de 20  departamentos, que actualmente acogen a 435 in- \n",
        "ternos j\u00f3venes, para crear 12 m\u00f3dulos -en  vez de los 20 \n",
        "departamentos-,  pero con un total mayor, de 625 plazas. \n",
        "\n",
        "Adem\u00e1s, estos m\u00f3dulos estar\u00e1n  situados en las comuni- \n",
        "dades aut\u00f3nomas para que los j\u00f3venes est\u00e9n m\u00e1s vincu- \n",
        "lados a sus familias, en esas comunidades aut\u00f3nomas de \n",
        "las que proceden y donde han vivido. \n",
        "\n",
        "Por otra parte, le dir\u00e9 que, en funci\u00f3n de esto, estamos \n",
        "proyectando la formaci\u00f3n de grupos, de comunidades te- \n",
        "rap\u00e9uticas para j\u00f3venes, y cada una de ellas est\u00e1 compues- \n",
        "ta por 35 a 40 internos, con un psic\u00f3logo responsable  del \n",
        "grupo y  varios  educadores. En  este  sentido,  de  los  203 \n",
        "alumnos que el a\u00f1o pasado se matricularon en la Escuela \n",
        "de Estudios Penitenciarios, para trabajar dentro de estas \n",
        "comunidades terap\u00e9uticas  y  dentro de los m\u00f3dulos para \n",
        "j\u00f3venes, superaron  el curso  185. Al  mismo tiempo, esta- \n",
        "mos haciendo cursos para funcionarios y vigilantes, espe- \n",
        "c\u00edficos sobre los j\u00f3venes, a los que asistieron 45 alumnos. \n",
        "Por tanto, no s\u00f3lo hay separaci\u00f3n entre la juventud  y  la \n",
        "poblaci\u00f3n  reclusa  adulta, sino tambi\u00e9n en cuanto a ree- \n",
        "ducaci\u00f3n y readaptaci\u00f3n  de los mismos. Estamos ya con- \n",
        "siguiendo resultados y esperamos lograr bastantes m\u00e1s en \n",
        "un plazo pr\u00f3ximo. \n",
        "\n",
        "Gracias, se\u00f1or Presidente. \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or PRESIDENTE: Gracias, se\u00f1or Ministro. \n",
        "\n",
        "- DEL  DIPUTADO  DON  JOAQUIN  ABRIL  MARTO- \n",
        "RELL, DEL  GRUPO PARLAMENTARIO CDS, QUE \n",
        "FORMULA  AL  EXCELENTISIMO  SE\u00d1OR  MINIS- \n",
        "TRO  DE  ASUNTOS  EXTERIORES:  \u00bfES  INTEN- \n",
        "CION DEL GOBIERNO CAMBIAR SUS PLANES EN \n",
        "RELACION CON SU ACTUACION EN EL MAGREB? \n",
        "(N\u00famero de expediente  180/000112) \n",
        "\n",
        "El  se\u00f1or  PRESIDENTE:  Pregunta  n\u00famero  10, del se- \n",
        "\n",
        "\u00f1or Abril Martorell, que tiene la palabra. \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or ABRIL MARTORELL: Se\u00f1or Presidente, la re- \n",
        "laci\u00f3n con el norte de Africa, con el Magreb, no cabe duda \n",
        "de que es trascendente para Espa\u00f1a y est\u00e1 variando en as- \n",
        "pectos importantes que afectan a las tres principales cues- \n",
        "tiones que nos relacionan. \n",
        "\n",
        "En primer lugar, en cuanto a la defensa, Espa\u00f1a ten\u00eda \n",
        "tradicionalmente  en  su  plan  estrat\u00e9gico  dos  amenazas: \n",
        "una,  la  del  Pacto  de Varsovia, que  est\u00e1  disminuyendo; \n",
        "otra, la del norte de Africa. Es evidente que con la dismi- \n",
        "nuci\u00f3n de efectivos, por raz\u00f3n de las conversaciones que \n",
        "se est\u00e1n manteniendo, puede sufrir un detrimento nues- \n",
        "tra capacidad de defensa frente al norte de Africa. Por tan- \n",
        "to, esta situaci\u00f3n de defensa puede estar evolucionando, \n",
        "lo est\u00e1 haciendo de hecho. Supongo que eso est\u00e1 afectan- \n",
        "do a la reducci\u00f3n de efectivos que estamos acometiendo \n",
        "por raz\u00f3n de esas conversaciones. \n",
        "\n",
        "En segundo lugar, la seguridad en sentido amplio que \n",
        "desborda, naturalmente, a la defensa. En esta cuesti\u00f3n las \n",
        "relaciones de Espa\u00f1a  con el norte de Africa estaban ba- \n",
        "sadas en buena medida en el atractivo que la Comunidad \n",
        "Europea representaba respecto del Magreb. Pues bien, los \n",
        "cambios relativos al Este de Europa est\u00e1n desplazando la \n",
        "atenci\u00f3n de la Comunidad Europea hacia esa zona. \n",
        "\n",
        "\f",
        "CONGRESO \n",
        "\n",
        "- \n",
        "\n",
        "640  - \n",
        "\n",
        "21 DE FEBRERO DE  1990.-N\u00daM.  18 \n",
        "\n",
        "En tercer lugar, hay una cuesti\u00f3n importante que rela- \n",
        "ciona a Espa\u00f1a con el Magreb en el orden diplom\u00e1tico es- \n",
        "trat\u00e9gico. El se\u00f1or Ministro en su comparecencia del otro \n",
        "d\u00eda dijo que Espa\u00f1a segu\u00eda sosteniendo la tesis de las Na- \n",
        "ciones Unidas en cuanto a la descolonizaci\u00f3n del S\u00e1hara. \n",
        "Pues bien, hay un proceso de uni\u00f3n magreb\u00ed cuyo alcance \n",
        "es desconocido y que de alg\u00fan modo est\u00e1 afectando tam- \n",
        "bi\u00e9n a ese proceso de descolonizaci\u00f3n del S\u00e1hara. \n",
        "\n",
        "En resumen, ha habido una triple alteraci\u00f3n de situa- \n",
        "ciones que afecta a nuestra relaci\u00f3n de defensa con el nor- \n",
        "te de Africa, por la raz\u00f3n que he expuesto, a la reorienta- \n",
        "ci\u00f3n de la Comunidad hacia el Este y, finalmente, al pro- \n",
        "ceso de uni\u00f3n magreb\u00ed que puede tener consecuencias en \n",
        "el proceso de descolonizaci\u00f3n del S\u00e1hara. \n",
        "\n",
        "Por esa raz\u00f3n, la pregunta  dice as\u00ed: (Es intenci\u00f3n del \n",
        "Gobierno cambiar sus planes en relaci\u00f3n con su actuaci\u00f3n \n",
        "en el Magreb? \n",
        "\n",
        "Muchas gracias. \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or PRESIDENTE: Gracias, se\u00f1or Abril. \n",
        "Tiene la palabra el se\u00f1or Ministro de Asuntos Exterio- \n",
        "\n",
        "res. \n",
        "\n",
        "El  se\u00f1or  MINISTRO  DE  ASUNTOS  EXTERIORES \n",
        "(Fern\u00e1ndez Ord\u00f3\u00f1ez): Se\u00f1or Presidente, se\u00f1or Abril, con- \n",
        "testar\u00e9 con la mayor brevedad posible a los muchos pun- \n",
        "tos que ha formulado. \n",
        "\n",
        "No soy el Ministro de Defensa, pero es evidente que la \n",
        "situaci\u00f3n de nuestra capacidad de defensa no est\u00e1 resul- \n",
        "tando debilitada como consecuencia  de las conversacio- \n",
        "nes sobre armamento convencional. Pero ya digo que no \n",
        "es un tema de mi Departamento, aunque esa afirmaci\u00f3n \n",
        "creo que se puede sostener. \n",
        "\n",
        "En cuanto al problema  general  del Magreb  que usted \n",
        "plantea, le dir\u00e9 que Espa\u00f1a manifest\u00f3 su satisfacci\u00f3n por \n",
        "el Tratado de Marrakech, en febrero de  1989, creando la \n",
        "unidad  magreb\u00ed  y  desde  luego  no  estamos  cambiando, \n",
        "sino reforzando nuestra pol\u00edtica con el Magreb. Le  voy a \n",
        "poner dos ejemplos muy de actualidad que pueden ser ob- \n",
        "jeto de an\u00e1lisis por esta C\u00e1mara en su momento. \n",
        "\n",
        "El primero es que  tanto en  Ottawa hace  una  semana \n",
        "como ayer en Dubl\u00edn plante\u00e9 la propuesta de que se lleve \n",
        "a cabo una CSCE para el Mediterr\u00e1neo. El  tema en este \n",
        "momento est\u00e1 siendo considerado por el Parlamento fran- \n",
        "c\u00e9s y ha sido apoyado por todos los gobiernos mediterr\u00e1- \n",
        "neos.  Hay  demasiados  problemas  ante  nosotros  como \n",
        "para creernos que toda la problem\u00e1tica es la Europa del \n",
        "Este. \n",
        "\n",
        "En segundo lugar, y concretamente respecto al Magreb, \n",
        "el Comisario espa\u00f1ol se\u00f1or Matutes present\u00f3 hace quince \n",
        "d\u00edas en el Consejo de Ministros de Asuntos Exteriores de \n",
        "la Comunidad una propuesta para reforzar la cooperaci\u00f3n \n",
        "europea en este punto. Quiero decir que el Gobierno es- \n",
        "pa\u00f1ol ha apoyado tambi\u00e9n esta propuesta del Comisario \n",
        "se\u00f1or Matutes. Nos parece muy positiva y vamos a inten- \n",
        "tar que salga adelante. Por tanto, la pol\u00edtica  exterior  en \n",
        "estos momentos en el Magreb es no s\u00f3lo la de mantener- \n",
        "la, sino tambi\u00e9n profundizarla. \n",
        "\n",
        "Por \u00faltimo, quiero decirle que pronto tendr\u00e9 la ocasi\u00f3n \n",
        "\n",
        "de visitar Marruecos para preparar la pr\u00f3xima  cumbre, \n",
        "que  tendr\u00e1  lugar probablemente  dentro de unos  meses, \n",
        "entre su Majestad el Rey H.assan 11 y el Presidente del Go- \n",
        "bierno espa\u00f1ol, don Felipe Gonz\u00e1lez. \n",
        "\n",
        "Muchas gracias. \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or PRESIDENTE: Gracias, se\u00f1or Ministro. \n",
        "Tiene la palabra el se\u00f1or Abril. \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or ABRIL MARTORELL: Gracias, se\u00f1or Minis- \n",
        "\n",
        "tro. \n",
        "\n",
        "En primer  lugar, debo sacar como consecuencia  de su \n",
        "explicaci\u00f3n  que la filosof\u00eda del Gobierno no ha variado; \n",
        "que tenemos suficiente defensa. En el curso de estas con- \n",
        "versaciones sobre reducci\u00f3n de efectivos ha habido aqu\u00ed \n",
        "una reuni\u00f3n de embajadores, bajo su direcci\u00f3n, que ade- \n",
        "m\u00e1s visitaron  al Ministro de Defensa y al Presidente del \n",
        "Gobierno, y es de suponer que este asunto es de su cono- \n",
        "cimiento. \n",
        "\n",
        "En segundo lugar conozco por la prensa estas iniciati- \n",
        "vas que se est\u00e1n tomando para reforzar la relaci\u00f3n de la \n",
        "Comunidad con el Magreb y conozco tambi\u00e9n la reuni\u00f3n \n",
        "que al parecer se va a celebrar en Roma entre represen- \n",
        "tantes de tres o cuatro pa\u00edses de la Comunidad y del Ma- \n",
        "greb en esa l\u00ednea de reforzamiento de las relaciones. \n",
        "\n",
        "El tercer punto, sobre el cual no conozco la filosof\u00eda, si \n",
        "se mantiene, tal como se acaba de expresar por el se\u00f1or \n",
        "Ministro, se refiere al proceso de descolonizaci\u00f3n del S\u00e1- \n",
        "hara ... \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or PRESIDENTE: Se\u00f1or Abril, muchas gracias. \n",
        "\n",
        "- DEL  DIPUTADO  DON  EDUARDO  VALLEJO  DE \n",
        "OLEJUA, DEL  GRUPO  PARLAMENTARIO  VASCO \n",
        "(PNV), QUE FORMULA AL GOBIERNO: iQUE GES- \n",
        "TIONES  HA  REALIZADO  LA  ADMINISTRACION \n",
        "PARA  QUE  SE RECONOZCA  SU CAPACIDAD  DE \n",
        "FAENAR EN AGUAS COMUNITARIAS  A LOS  BU- \n",
        "QUES PERTENECIENTES A EMPRESAS CONJUN- \n",
        "TAS Y QUE SE DEDICAN A LA  PESCA BAJO BAN- \n",
        "DERA  DEL  REINO  UNIDO?  (N\u00famero de expedien- \n",
        "te 180/000115) \n",
        "\n",
        "El  se\u00f1or  PRESIDENTE: Pregunta  n\u00famero  12, del se- \n",
        "\u00f1or Vallejo de Olejua. Para su defensa, tiene  la palabra \n",
        "su se\u00f1or\u00eda. \n",
        "\n",
        "El  se\u00f1or VALLEJO DE OLEJUA: Muchas gracias, se- \n",
        "\n",
        "\u00f1or Presidente. \n",
        "\n",
        "Se\u00f1or Ministro, en la actualidad  unos cien  barcos, de \n",
        "empresas vascas y gallegas fundamentalmente, faenan en \n",
        "aguas comunitarias  bajo bandera del Reino Unido. Mu- \n",
        "chos son barcos  con bandera  espa\u00f1ola que hubieron de \n",
        "ser retirados de la pesca de caladeros comunitarios ante \n",
        "las sucesivas restricciones  de la Comunidad  Econ\u00f3mica \n",
        "Europea, quedando en su  momento, hacia  1981, aboca- \n",
        "dos al cambio de bandera para poder faenar en aguas co- \n",
        "munitarias. \n",
        "\n",
        "\f",
        "CONGRESO \n",
        "\n",
        "- \n",
        "\n",
        "11 - \n",
        "\n",
        "21 DE FEBRERO DE  1990.-N\u00daM.  18 \n",
        "\n",
        "El  1 de diciembre de  1988, entr\u00f3 en vigor en el Reino \n",
        "Unido una ley que establece un nuevo registro de buques \n",
        "de pesca con base en el puerto de Cardiff, y exige para ser \n",
        "registrado  ser propiedad  de personas  f\u00edsicas  o jur\u00eddicas' \n",
        "cualificadas. Como cualificadas se entiende, en el caso de \n",
        "personas  f\u00edsicas, las  de nacionalidad  brit\u00e1nica,  y,  en  el \n",
        "caso de personas jur\u00eddicas, que el 75 por ciento o m\u00e1s de \n",
        "las acciones est\u00e9n en manos de personas f\u00edsicas cualifica- \n",
        "das. La  aplicaci\u00f3n de la  ley citada, con  la exigencia del \n",
        "nuevo registro en Cardiff, se\u00f1or Ministro, vulnera, a nues- \n",
        "tro entender, el Tratado de Adhesi\u00f3n a la Comunidad Eco- \n",
        "n\u00f3mica, el Tratado de Roma, numerosos reglamentos co- \n",
        "munitarios  y el principio general del ordenamiento jur\u00ed- \n",
        "dico de la retroactividad  de las normas. \n",
        "\n",
        "Como le consta, se\u00f1or Ministro, las empresas afectadas \n",
        "han planteado, en defensa de sus derechos, toda clase de \n",
        "recursos:  demanda ante los tribunales  brit\u00e1nicos  y ante \n",
        "el Tribunal de la C\u00e1mara de los Lores. \n",
        "\n",
        "La Comisi\u00f3n Europea inform\u00f3 al Reino Unido, en 1987, \n",
        "sobre la  inconveniencia  del  proyecto, pero  se aprob\u00f3 la \n",
        "ley. En  1989, la Comunidad Econ\u00f3mica  envi\u00f3 un escrito \n",
        "recomendando  la  anulaci\u00f3n  de dicha ley. Ultimamente, \n",
        "parece  ser que  el  Tribunal  europeo, se\u00f1or  Ministro, re- \n",
        "suelve suspender  la 'exigencia  de nacionalidad, pero  no \n",
        "dice nada de la exigencia de residencia. \n",
        "\n",
        "Ante  todo  este c\u00famulo  de problemas, se\u00f1or  Ministro, \n",
        "este Diputado pregunta qu\u00e9 gestiones ha realizado la Ad- \n",
        "ministraci\u00f3n  para  que  se  le  reconozca  su  capacidad  de \n",
        "faenar en aguas comunitarias  a los buques  pertenecien- \n",
        "tes a empresas conjuntas que se dedican a la pesca bajo \n",
        "bandera del Reino Unido, y qu\u00e9 resultado han dado estas \n",
        "gestiones \n",
        "\n",
        "Muchas gracias. \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or PRESIDENTE: Gracias, se\u00f1or Vallejo. \n",
        "Tiene la palabra el se\u00f1or Ministro. \n",
        "\n",
        "El  se\u00f1or  MINISTRO  DE  ASUNTOS  EXTERIORES \n",
        "(Fern\u00e1ndez Ord\u00f3nez): Se\u00f1or Vallejo, creo que S. S. ha he- \n",
        "cho una buena descripci\u00f3n de la situaci\u00f3n. Se trata de bu- \n",
        "ques con pabell\u00f3n brit\u00e1nico, puesto que efectivamente se \n",
        "acogieron a ese pabell\u00f3n. Son sociedades brit\u00e1nicas  que \n",
        "pescan en aguas brit\u00e1nicas. La reacci\u00f3n de los ingleses fue \n",
        "la elaboraci\u00f3n de la  \u00abMerchant Shipping Act\u00bb para evi- \n",
        "tar que continuaran pescando en estas condiciones. Como \n",
        "acaba  de decir  S. S., nosotros  entendemos -aunque  en \n",
        "Derecho todo es opinable-  que esta legislaci\u00f3n es contra- \n",
        "ria al Tratado de Roma. \n",
        "\n",
        "Los  servicios jur\u00eddicos  de la  Administraci\u00f3n espa\u00f1ola \n",
        "se han dirigido a la Comisi\u00f3n y \u00e9sta interpuso una deman- \n",
        "da. En \u00e9sta se han contenido tres elementos jur\u00eddicos: una \n",
        "demanda cautelar, que no llega a ser un interdicto, que \n",
        "present\u00f3 la Comisi\u00f3n, en la que el Tribunal de Justicia le \n",
        "dio la raz\u00f3n; una segunda demanda de fondo, que se re- \n",
        "fiere, como dice S. s., al requisito  de  la  residencia pero \n",
        "no de la nacionalidad,  que se est\u00e1 tramitando todav\u00eda y \n",
        "en la que Espa\u00f1a  ha comparecido como coadyuvante; y \n",
        "una tercera demanda (que ha interpuesto asimismo la Co- \n",
        "misi\u00f3n antes de la \u00abMerchant Shipping Act\u00bb) contra otra \n",
        "\n",
        "norma  brit\u00e1nica  que establec\u00eda  determinados requisitos \n",
        "para licencias de pesca. En este extremo la Comunidad se \n",
        "ha referido a la nacionalidad  y a la residencia. \n",
        "\n",
        "Los servicios jur\u00eddicos de la Administraci\u00f3n del Estado \n",
        "han hecho toda una serie de gestiones cerca de la Comi- \n",
        "si\u00f3n para que \u00e9sta, a su vez, hiciera  los plateamiento ju- \n",
        "r\u00eddicos ante el Tribunal de Justicia. Se le ha dado la ra- \n",
        "z\u00f3n a la Comisi\u00f3n en un punto, pero, como dice muy bien \n",
        "S. S., todav\u00eda  est\u00e1n  pendientes  dos  recursos  que  est\u00e1n \n",
        "planteados en este momento ante el Tribunal de Justicia, \n",
        "que son las dos demandas de la Comisi\u00f3n. \n",
        "\n",
        "Lo \u00fanico que puede hacer el Gobierno espa\u00f1ol en este \n",
        "asunto concreto en defensa de estos intereses -aunque  no \n",
        "hay que olvidar que son barcos y sociedades brit\u00e1nicos- \n",
        "es, l\u00f3gicamente, coadyuvar y apoyar las demandas de la \n",
        "Comisi\u00f3n. \n",
        "\n",
        "Esa es la situaci\u00f3n en la que nos encontramos en este \n",
        "muy complicado asunto, como muy bien dice su se\u00f1or\u00eda. \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or PRESIDENTE: Gracias, se\u00f1or Ministro. \n",
        "Tiene la palabra el se\u00f1or Vallejo. \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or VALLEJO DE OLEJUA: Gracias, se\u00f1or Presi- \n",
        "\n",
        "dente. \n",
        "\n",
        "Se\u00f1or Ministro, le agradezco sinceramente su informa- \n",
        "ci\u00f3n, s\u00f3lo quiero recordarle  que \u00e9ste es un sector que ha \n",
        "tenido muchos problemas: reducci\u00f3n de licencias, limita- \n",
        "ci\u00f3n de caladeros, competencia desleal con unas artes in- \n",
        "compatibles en los caladeros de pesca  artesanal; dificul- \n",
        "tades con los bacaladeros, arrastreros, congeladores, etc\u00e9- \n",
        "tera. \n",
        "\n",
        "Se\u00f1or Ministro, aunque creo que este asunto afecta m\u00e1s \n",
        "a su compa\u00f1ero, el Ministro de Agricultura y Pesca, quie- \n",
        "ro resaltar  que son  doscientos los trabajadores  directa- \n",
        "mente afectados y seiscientos indirectamente, que depen- \n",
        "den de esto. Yo le agradecer\u00eda un reforzamiento, si es po- \n",
        "sible, para solucionar este problema. \n",
        "\n",
        "Muchas gracias. \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or PRESIDENTE: Muchas gracias, se\u00f1or Vallejo. \n",
        "Tiene la palabra el se\u00f1or Ministro. \n",
        "\n",
        "El  se\u00f1or  MINISTRO  DE  ASUNTOS  EXTERIORES \n",
        "(Fern\u00e1ndez Ord\u00f3nez): Quiero asegurarle a S. S. que, des- \n",
        "de el punto de vista de las competencias de este Ministe- \n",
        "rio, se est\u00e1 haciendo absolutamente todo lo posible. Apar- \n",
        "te de eso, el lunes pr\u00f3ximo visita Madrid el Ministro del \n",
        "Foreign Office para hablar del asunto de Gibraltar y es- \n",
        "pero tener la ocasi\u00f3n de tratar de convencer a las autori- \n",
        "dades inglesas de que la \u00abMerchant Shipping Act\u00bb es con- \n",
        "traria al Tratado de Roma y que deben interpretarla, por \n",
        "lo menos, de una manera flexible. \n",
        "\n",
        "Muchas gracias. \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or PRESIDENTE: Gracias, se\u00f1or Ministro. \n",
        "\n",
        "- DEL  DIPUTADO DON  SANTIAGO LOPEZ  VALDI- \n",
        "VIELSO,  DEL  GRUPO  PARLAMENTARIO  POPU- \n",
        "LAR  EN EL  CONGRESO, QUE FORMULA  AL  GO- \n",
        "\n",
        "\f",
        "CONGRESO \n",
        "\n",
        "- \n",
        "\n",
        "12  - \n",
        "\n",
        "21 DE FEBRERO DE  199O.-N\u00daM. \n",
        "\n",
        "18 \n",
        "\n",
        "BIERNO:  \u00bfSON  COINCIDENTES  LAS  POSICIO- \n",
        "NES DEL  GOBIERNO Y  LAS  DEL  PARTIDO QUE \n",
        "LE  APOYA  EN  RELACION  CON  LAS  PROXIMAS \n",
        "ELECCIONES QUE  SE CELEBRARAN EN LA  RE- \n",
        "PUBLICA DE NICARAGUA? (N\u00famero de expediente \n",
        "180/000127.) \n",
        "\n",
        "El  se\u00f1or  PRESIDENTE:  Pregunta  n\u00famero 22, del  se- \n",
        "\n",
        "\u00f1or L\u00f3pez Valdivielso. \n",
        "\n",
        "Tiene la palabra el se\u00f1or L\u00f3pez. \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or LOPEZ VALDIVIELSO: Gracias, se\u00f1or Presi- \n",
        "\n",
        "{Son coincidentes las posiciones del Gobierno y las del \n",
        "Partido que le  apoya en relaci\u00f3n  con las pr\u00f3ximas elec- \n",
        "ciones que se celebrar\u00e1n en la Rep\u00fablica de Nicaragua? \n",
        "\n",
        "dente. \n",
        "\n",
        "vielso. \n",
        "\n",
        "que apuestes por la democracia en Nicaragua ayudando \n",
        "i la campa\u00f1a electoral del Frente Sandinista. \n",
        "\n",
        "Esto lo firma el CDS, el PSOE, el Frente Polisario ... Se- \n",
        "\u00f1or  Ministro,  esto es  de  cuando  ustedes,  estaban  en  el \n",
        "aOtan no, bases fuera\u00bb; en el ((presoak kaleran; o \u00abla tierra \n",
        "para el que la trabajan. Hoy, afortunadamente, son atlan- \n",
        "tistas y han cambiado lo de ((la tierra para el que la tra- \n",
        "baja\u00bb por ((la tierra para quien la recalifica\u00bb. Yo estoy se- \n",
        "guro,  se\u00f1or  Ministro,  que  ustedes  no  pueden  estar  de \n",
        "acuerdo con lo que aqu\u00ed se dice. \n",
        "\n",
        "Sabe el Gobierno todos los problemas del proceso nica- \n",
        "rag\u00fcense y, por tanto, yo le pido ahora, sabiendo m\u00e1s con- \n",
        "xetamente a qu\u00e9 me refiero, que no pierda  la oportuni- \n",
        "dad, se\u00f1or Ministro, de decir que ustedes no asumen ese \n",
        "texto firmado por el Partido Socialista. \n",
        "\n",
        "El  se\u00f1or  PRESIDENTE:  Gracias, se\u00f1or  L\u00f3pez Valdi- \n",
        "\n",
        "Tiene la palabra el se\u00f1or Ministro de Asuntos Exterio- \n",
        "\n",
        "El  se\u00f1or  PRESIDENTE:  Gracias, se\u00f1or  L\u00f3pez Valdi- \n",
        "\n",
        "vielso. \n",
        "\n",
        "Tiene la palabra el se\u00f1or Ministro. \n",
        "\n",
        "res. \n",
        "\n",
        "El  se\u00f1or  MINISTRO  DE  ASUNTOS  EXTERIORES \n",
        "\n",
        "(Fern\u00e1ndez Ord\u00f3\u00f1ez): Gracias, se\u00f1or Presidente. \n",
        "\n",
        "Se\u00f1or L\u00f3pez Valdivielso, la posici\u00f3n del Gobierno y del \n",
        "Partido Socialista  es que las elecciones del pr\u00f3ximo  do- \n",
        "mingo en Nicaragua deben ser elecciones libres, deben ser \n",
        "elecciones en paz y que este hecho contribuir\u00e1 a consoli- \n",
        "dar el proceso de apertura democr\u00e1tica y la paz en la re- \n",
        "gi\u00f3n. \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or PRESIDENTE: Gracias, se\u00f1or Ministro. \n",
        "Tiene al palabra el se\u00f1or L\u00f3pez Valdivielso. \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or LOPEZ VALDIVIELSO: Gracias, se\u00f1or Presi- \n",
        "\n",
        "dente. \n",
        "\n",
        "El  cumplimiento por  mi  parte de la  exigencia regla- \n",
        "mentaria para este tr\u00e1mite, que habla de escueta formu- \n",
        "laci\u00f3n de la pregunta, podr\u00eda hacer parecer que se trata- \n",
        "ba de una pregunta trampa o con segundo sentido. Nada \n",
        "m\u00e1s lejos de mi intenci\u00f3n. Antes al contrario, formulo esta \n",
        "pregunta, se\u00f1or Ministro, para que tenga  la oportunidad \n",
        "de decir que el Gobierno no coincide en este punto con lo \n",
        "que dice el Partido Socialista Obrero Espa\u00f1ol, o, por  lo \n",
        "menos, con el texto que el Partido Socialista y  otras or- \n",
        "ganizaciones publican, supongo que en distintos medios \n",
        "de  comunicaci\u00f3n,  pidiendo  ayuda  econ\u00f3mica  para  el \n",
        "Frente  Sandinista, en el que se dice: A pesar  de la agre- \n",
        "si\u00f3n y el bloqueo norteamericano que han causado al pue- \n",
        "blo nicarag\u00fcense enormes p\u00e9rdidas humanas y  materia- \n",
        "les, el Gobierno sandinista de Daniel Ortega ha cumplido \n",
        "plenamente con sus compromisos. En la campa\u00f1a electo- \n",
        "ral las fuerzas pol\u00edticas que compiten con los sandinistas \n",
        "act\u00faan ayudadas por cuantiosas aportaciones econ\u00f3micas \n",
        "procedentes de las fuerzas conservadoras que en diversos \n",
        "pa\u00edses,  principalmente  Estados  Unidos,  han  querido \n",
        "derribar por  la  fuerza  la  legalidad  democr\u00e1tica  nicara- \n",
        "g\u00fcense. Estamos convencidos -sigue  diciendc-  de que \n",
        "s\u00f3lo un gobierno sandinista  garantizar\u00e1 un futuro de li- \n",
        "bertad  y  de desarrollo para Nicaragua. Por eso, pedimos \n",
        "\n",
        "El  se\u00f1or  MINISTRO  DE  ASUNTOS  EXTERIORES \n",
        "(Fern\u00e1ndez  Ord\u00f3\u00f1ez):  Yo  no  conozco  ese  texto,  se\u00f1or \n",
        "Diputado. Lo que s\u00ed puedo decirle es que en Nicargua, a \n",
        "diferencia de otros pa\u00edses, se permite el apoyo externo a \n",
        "la campa\u00f1a electoral a los partidos. Personalmente (creo \n",
        "que para el Partido Socialista y para su se\u00f1or\u00eda), los par- \n",
        "tidos que se presentan  a las elecciones de Nicaragua me \n",
        "merecen igual respeto. Hay algo importante que debemos \n",
        "tener presente ante las elecciones del domingo, cual es el \n",
        "respeto democr\u00e1tico a esas elecciones. \n",
        "\n",
        "Por lo que se refiere a los candidatos, hemos recibido \n",
        "en Madrid  tanto  a Violeta Chamorro como a Daniel Or- \n",
        "tega. La  ayuda  t\u00e9cnica  que se ha dado ha  sido para las \n",
        "elecciones. Hemos ayudado con especialistas, con entre- \n",
        "ga de microordenadores, como los dem\u00e1s pa\u00edses de la Co- \n",
        "munidad Europea. \n",
        "\n",
        "El Secretario General de las Naciones Unidas nos ha pe- \n",
        "dido el env\u00edo de especialistas  para verificar  las eleccio- \n",
        "nes, y hay espa\u00f1oles que participan en ONUVEN, lo mis- \n",
        "mo que est\u00e1 participando el equipo del ex presidente Car- \n",
        "ter u otros muchos de las Comunidades Europeas. Alg\u00fan \n",
        "d\u00eda he dicho que va a haber casi tantos observadores en \n",
        "Nicaragua como electores. \n",
        "\n",
        "Por tanto, creo que todos debemos desear que el domin- \n",
        "go haya unas elecciones en libertad, en paz, en serenidad \n",
        "y en democracia. Eso es lo que desea el Partido Socialista \n",
        "y eso es lo que desea el Gobierno. Muchas gracias. \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or PRESIDENTE: Gracias, se\u00f1or Ministro. \n",
        "\n",
        "- DEL DIPUTADO DON ENRIQUE FERNANDEZ-MI- \n",
        "RANDA  Y  LOZANA,  DEL  GRUPO PARLAMENTA- \n",
        "RIO POPULAR  EN EL  CONGRESO; QUE FORMU- \n",
        "LA  AL  EXCELENTISIMO SE\u00d1OR  MINISTRO  DE \n",
        "EDUCACION Y CIENCIA: ;COMO  VA  A  APLICAR \n",
        "EL  MINISTERIO DE EDUCACION Y CIENCIA LA \n",
        "SENTENCIA DEL TRIBUNAL SUPREMO, DE 27 DE \n",
        "\n",
        "\f",
        "CONGRESO \n",
        "\n",
        "- \n",
        "\n",
        "643  - \n",
        "\n",
        "21 DE FEBRERO DE  199O.-N\u00daM.  18 \n",
        "\n",
        "OCTUBRE DE 1989, PARA RESTITUIR LAS PERDI- \n",
        "DAS  ECONOMICAS  QUE  HAN  SUFRIDO  LOS \n",
        "MAESTROS JUBILADOS A PARTIR DEL 1 DE ENE- \n",
        "RO DE 19857 (N\u00famero de expediente  180/000119) \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or PRESIDENTE: Pregunta n\u00famero 14, del se\u00f1or \n",
        "\n",
        "Fern\u00e1ndez-Miranda y Lozana. \n",
        "\n",
        "Tiene la palabra el se\u00f1or Diputado. \n",
        "\n",
        "El  se\u00f1or  FERNANDEZ-MIRANDA Y  LOZANA:  Gra- \n",
        "cias, se\u00f1or Presidente. Se\u00f1or Ministro,  jc\u00f3mo va a  apli- \n",
        "car el Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia la sentencia del \n",
        "Tribunal Supremo, de 27 de octubre de  1989, para resti- \n",
        "tuir  las p\u00e9rdidas  econ\u00f3micas que han  sufrido los maes- \n",
        "tros jubilados a partir del 1 de enero de 1985? Gracias, se- \n",
        "\u00f1or Presidente. \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or PRESIDENTE: Gracias, se\u00f1or Fern\u00e1ndez-Mi- \n",
        "\n",
        "randa. \n",
        "\n",
        "Tiene la palabra el se\u00f1or Ministro de Educaci\u00f3n. \n",
        "\n",
        "El  se\u00f1or  MINISTRO  DE  EDUCACION  Y  CIENCIA \n",
        "\n",
        "(Solana Madariaga): Gracias, se\u00f1or Presidente. \n",
        "\n",
        "El Ministerio, en el momento en que la sentencia sea fir- \n",
        "me, lo \u00fanico que puede y debe hacer es aplicarla en su to- \n",
        "talidad. \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or PRESIDENTE: Gracias, se\u00f1or Ministro. Tiene \n",
        "\n",
        "la palabra el se\u00f1or Fern\u00e1ndez-Miranda. \n",
        "\n",
        "El  se\u00f1or  FERNANDEZ-MIRANDA Y  LOZANA:  Gra- \n",
        "\n",
        "cias, se\u00f1or Presidente. \n",
        "\n",
        "Se\u00f1or Ministro, lamento decirle que la contestaci\u00f3n que \n",
        "ha dado a mi pregunta pone de manifiesto el inter\u00e9s au- \n",
        "t\u00e9ntico que el Ministerio tiene hacia sus funcionarios, ha- \n",
        "cia esos 3.000 profesores de Educaci\u00f3n General B\u00e1sica que \n",
        "han sido jubilados de esta forma. \n",
        "\n",
        "No entiende mi Grupo ni yo mismo c\u00f3mo ha podido lle- \n",
        "garse a esta situaci\u00f3n. No s\u00e9  si ha sido por incompetencia \n",
        "o mala intenci\u00f3n por parte del Ministerio hacia este gru- \n",
        "po de profesores. Adem\u00e1s, no s\u00e9  cu\u00e1l de las dos razones \n",
        "ser\u00e1 peor. \n",
        "\n",
        "El Ministerio, durante los \u00faltimos cinco a\u00f1os, ha orde- \n",
        "nado  que se aplique  a los maestros el  Real  Decreto n\u00fa- \n",
        "mero 1711982, que establec\u00eda \u00fanicamente para ellos la ju- \n",
        "bilaci\u00f3n a los 65 a\u00f1os, ignorando intencionadamente -no \n",
        "la  disposici\u00f3n  transitoria \n",
        "s\u00e9  si  malintecionadamente- \n",
        "novena, punto 2, de su Ley  3011984, de Medidas para la \n",
        "Reforma de la Funci\u00f3n P\u00fablica, en la cual se considera a \n",
        "los funcionarios docentes igual que al resto de los funcio- \n",
        "narios del Estado y que, adem\u00e1s, en su apartado segundo \n",
        "textualmente deroga aquellas disposiciones de igual o in- \n",
        "ferior  rango,  es  decir,  el  Real  Decreto n\u00famero 1711982, \n",
        "que  usted  ha seguido aplicando injustamente,  tal  como \n",
        "ha sentenciado el Tribunal Supremo. \n",
        "\n",
        "Hemos dicho muchas veces que no nos parece justo que \n",
        "discrimine a los funcionarios doncentes simplemente por \n",
        "ser docentes, que hay una serie de rasgos diferenciales con \n",
        "respecto al resto de los funcionarios, y \u00e9sta es una de esas \n",
        "\n",
        "actuaciones. Esa discriminaci\u00f3n ha sido puesta  de relie- \n",
        "ve, adem\u00e1s, por los propios profesores y por sus sindica- \n",
        "tos. .Tres mil profesores, por 2.571 pesetas por la p\u00e9rdida \n",
        "de generaci\u00f3n de clases pasivas en los \u00faltimos cinco a\u00f1os, \n",
        "supone aproximadamente  1 SO0 millones de pesetas, a los \n",
        "que S. S .  tiene que hacer frente. Espero que no est\u00e9 dila- \n",
        "t\u00e1ndolo para que uno a uno vayan reclamando ese dinero \n",
        "y ahorrarse esa cantidad. Gracias, se\u00f1or Presidente. \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or PRESIDENTE: Gracias, se\u00f1or Fern\u00e1ndez-Mi- \n",
        "\n",
        "randa. \n",
        "\n",
        "Tiene la palabra el se\u00f1or Ministro. \n",
        "\n",
        "El  se\u00f1or  MINISTRO  DE  EDUCACION  Y  CIENCIA \n",
        "\n",
        "(Solana Madariaga): Gracias, se\u00f1or Presidente. \n",
        "\n",
        "Nada  me puede dar mayor satisfacci\u00f3n que encontrar \n",
        "ese entusiasmo que observo en el se\u00f1or Fern\u00e1ndez-Miran- \n",
        "da en la defensa de los funcionarios docentes. Sabe S. S. \n",
        "que ah\u00ed me va a encontrar, si no delante, por lo menos a \n",
        "su lado. \n",
        "\n",
        "El Gobierno, y en este caso quien le habla, suele ser res- \n",
        "petuoso con la normativa  vigente. El Real Decreto-ley al \n",
        "que S .  S. hace referencia es del a\u00f1o 1982, anterior a este \n",
        "Gobierno, y S. S. debiera saber que ha habido un conjun- \n",
        "to de sentencias del propio Tribunal Supremo en la l\u00ednea \n",
        "de interpretaci\u00f3n  del Ministerio de Educaci\u00f3n. Lo que s\u00ed \n",
        "existe, con fecha de octubre de 1989, es una sentencia del \n",
        "Tribunal  Supremo no contraria  a la posici\u00f3n del Minis- \n",
        "terio de Educaci\u00f3n y Ciencia, sino contraria a un recurso \n",
        "de la Generalidad de Catalu\u00f1a sobre una sentencia de la \n",
        "Administraci\u00f3n de justicia  de Catalu\u00f1a. \n",
        "\n",
        "El Ministerio, como en esa sentencia no pudo hacer va- \n",
        "ler su interpretaci\u00f3n  porque no era una sentencia contra \n",
        "el Ministerio de Educaci\u00f3n y  Ciencia, sino contra la Ge- \n",
        "neralidad  de Catalu\u00f1a, ha pedido un proceso de revisi\u00f3n \n",
        "de la citada sentencia. Como digo, en el momento en que \n",
        "la sentencia sea firme, como siempre ha hecho el Minis- \n",
        "terio, con tenacidad y energ\u00eda, tratar\u00e1 de hacerla llevar a \n",
        "sus efectos y cumplirla. Pero, perm\u00edtame que le diga que \n",
        "en esto, como en todo, tratamos de cumplir las sentencias \n",
        "no s\u00f3lo del Tribunal  Supremo, sino de todas  las instan- \n",
        "cias jurisdiccionales  y  tratamos  de  defender  a  todos  lo \n",
        "profesores docentes, de cualquier nivel, al menos con el \n",
        "mismo estusiasmo que su se\u00f1or\u00eda. \n",
        "\n",
        "- DEL DIPUTADO DON JAVIER MARTIN DEL BUR- \n",
        "GO SIMARRO, DEL GRUPO PARLAMENTARIO SO- \n",
        "CIALISTA  DEL  CONGRESO, QUE  FORMULA  AL \n",
        "GOBIERNO: \u00bfQUE RAZONES HAN MOTIVADO LA \n",
        "APERTURA DE UNA DELEGACION DEL COOB-92 \n",
        "EN MADRID? (N\u00famero de expediente 180/000143) \n",
        "\n",
        "El  se\u00f1or  PRESIDENTE:  Pregunta  n\u00famero  31, del  se- \n",
        "\n",
        "\u00f1or Mart\u00edn del Burgo Simarro. \n",
        "\n",
        "Tiene la palabra el se\u00f1or Diputado. \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or MARTIN DEL BURGO SIMARRO: Se\u00f1or Pre- \n",
        "sidente, se\u00f1or Ministro, tenemos conocimiento de la pues- \n",
        "\n",
        "\f",
        "CONGRESO \n",
        "\n",
        "- \n",
        "\n",
        "644  - \n",
        "\n",
        "21 DE FEBRERO DE 199O.-N\u00daM.  18 \n",
        "\n",
        "ta en funcionamiento de una delegaci\u00f3n del COOB en Ma- \n",
        "drid. Al  frente de la Oficina, un medallista ol\u00edmpico, Her- \n",
        "minio Men\u00e9ndez, se\u00f1ero deportista  espa\u00f1ol. La  iniciati- \n",
        "va, valorada positivamente por todos aquellos que direc- \n",
        "ta o indirectamente tienen responsabilidad o implicacio- \n",
        "nes en la organizaci\u00f3n de los Juegos Ol\u00edmpicos, precisa \n",
        "de una fijaci\u00f3n de objetivos y  resultados que se esperan \n",
        "del funcionamiento en la capital de Espa\u00f1a de la ya  co- \n",
        "nocida o llamada Oficina Ol\u00edmpica. Por las destacadas y \n",
        "benefactoras repercusiones que los Juegos tienen, han de \n",
        "tener y  deseamos tengan en el conjunto del Estado, por \n",
        "los apoyos que desde el Gobierno, desde el consorcio ol\u00edm- \n",
        "pico y desde las instituciones y rincones del territorio es- \n",
        "pa\u00f1ol se vienen prestando y  se han de seguir prestando, \n",
        "sin duda, a Barcelona y sus Juegos Ol\u00edmpicos, se\u00f1or Mi- \n",
        "nistro, \u00bfqu\u00e9 razones han motivado la apertura de una de- \n",
        "legaci\u00f3n del COOB en Madrid? \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or PRESIDENTE: Gracias, se\u00f1or Mart\u00edn del Bur- \n",
        "\n",
        "go. \n",
        "\n",
        "Tiene la palabra el se\u00f1or Ministro. \n",
        "\n",
        "El  se\u00f1or  MINISTRO  DE  EDUCACION  Y  CIENCIA \n",
        "\n",
        "(Solana Madariaga): Gracias, se\u00f1or Presidente. \n",
        "\n",
        "Las razones por las cuales el Comit\u00e9 Organizador de los \n",
        "Juegos Ol\u00edmpicos de Barcelona ha inaugurado una ofici- \n",
        "na en Madrid son bastante claras. Sabe S. S. que la orga- \n",
        "nizaci\u00f3n de los Juegos Ol\u00edmpicos no reside exclusivamen- \n",
        "te en el Gobierno. El  Gobierno es una parte de la Comi- \n",
        "si\u00f3n de Organizaci\u00f3n de los Juegos Ol\u00edmpicos de Barce- \n",
        "lona. S\u00ed  es cierto que, con las otras Administraciones ha \n",
        "impulsado la creaci\u00f3n de una Oficina en Madrid. \u00bfPor qu\u00e9 \n",
        "razones? Por razones que tienen que ver con la extensi\u00f3n \n",
        "del esp\u00edritu que se ha conseguido con los Juegos Ol\u00edmpi- \n",
        "cos, m\u00e1s all\u00e1 de Barcelona, m\u00e1s all\u00e1 de Catalu\u00f1a, con el \n",
        "deseo de implicar  a toda  la ciudadan\u00eda espa\u00f1ola en ese \n",
        "gran empe\u00f1o que suponen los Juegos Ol\u00edmpicos de 1992. \n",
        "Con  esa idea, con ese sentido, y  me  atrever\u00eda a  decir \n",
        "que  con  ese entusiasmo,  se ha  inaugurado  una  Oficina \n",
        "Ol\u00edmpica en Madrid, con el deseo de llegar a todos los rin- \n",
        "cones no solamente de Madrid, sino de Espa\u00f1a entera, con \n",
        "los ideales que los Juegos Ol\u00edmpicos de Barcelona tienen: \n",
        "movilizar a los voluntarios que puedan participar  en los \n",
        "Juegos  Ol\u00edmpicos  de  Barcelona-92 y  hacer  un  esfuerzo \n",
        "para que en el \u00e1mbito educativo de toda Espa\u00f1a tambi\u00e9n \n",
        "se viva con entusiasmo lo que supone el acontecimiento \n",
        "de los Juegos Ol\u00edmpicos de 1992, en Barcelona. \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or PRESIDENTE: Gracias, se\u00f1or Ministro. \n",
        "Tiene la palabra el se\u00f1or Mart\u00edn del Burgo. \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or MARTIN DEL BURGO SIMARRO: Se\u00f1or Mi- \n",
        "nistro, \u00bfexisten previsiones para actos de presentaci\u00f3n y \n",
        "divulgaci\u00f3n en el conjunto y en el resto de las Comunida- \n",
        "des Aut\u00f3nomas? \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or PRESIDENTE: Gracias, se\u00f1or Mart\u00edn del Bur- \n",
        "\n",
        "go. \n",
        "\n",
        "Tiene la palabra el se\u00f1or Ministro. \n",
        "\n",
        "El  se\u00f1or  MINISTRO  DE  EDUCACIOhr  Y  CIENCIA \n",
        "\n",
        "(Solana Madariaga): Gracias, se\u00f1or Presidente. \n",
        "\n",
        "S\u00ed, existen previsionks de que la oficina que se radica \n",
        "en  Madrid, en  colaboraci\u00f3n con la  Organizaci\u00f3n de  los \n",
        "Juegos en Barcelona, haga una campa\u00f1a no solamente en \n",
        "Barcelona y  en Madrid, sino en todas  las Comunidades \n",
        "Aut\u00f3nomas. Como sabe  S .  S . ,  hace muy pocas semanas, \n",
        "en Madrid tuvo lugar una exposici\u00f3n, que fue inaugurada \n",
        "por Su Alteza Real, el Pr\u00edncipe de Espa\u00f1a, que no sola- \n",
        "mente va a estar en Madrid, como ya ha estado, sino que \n",
        "va a pasar por las capitales de todas las Comunidades Au- \n",
        "t\u00f3nomas de Espa\u00f1a. \n",
        "\n",
        "- DEL DIPUTADO DON FRANCISCO ALVAREZ-CAS- \n",
        "COS  FERNANDEZ,  DEL  GRUPO  PARLAMENTA- \n",
        "RIO  POPULAR EN EL  CONGRESO, QUE FORMU- \n",
        "LA  AL  GOBIERNO: \u00bfPUEDE EXPLICAR  EL  GO- \n",
        "BIERNO  LA  CONTRADICCION  EXISTENTE  EN- \n",
        "TRE  LA  INTERPOSICION  DE  QUERELLAS  QUE \n",
        "TIENEN  POR  BASE  INFORMACIONES NO  DES- \n",
        "MENTIDAS SOBRE TRAFICO DE INFLUENCIAS Y \n",
        "LA NEGATIVA A CREAR COMISIONES DE INVES- \n",
        "TIGACION  SOBRE  ESTOS  MISMOS  HECHOS? \n",
        "(N\u00famero de expediente 180/000122) \n",
        "\n",
        "El  se\u00f1or PRESIDENTE: Pregunta  n\u00famero  17, del se- \n",
        "\n",
        "\u00f1or Alvarez-Cascos. \n",
        "\n",
        "Tiene la palabra el se\u00f1or Alvarez-Cascos. \n",
        "\n",
        "El  se\u00f1or  ALVAREZ-CASCOS  FERNANDEZ:  \u00bfPuede \n",
        "explicar el Gobierno la contradicci\u00f3n existente entre la in- \n",
        "terposici\u00f3n de querellas que tienen por base informacio- \n",
        "nes no desmentidas sobre tr\u00e1fico de influencias y  la ne- \n",
        "gativa  a  crear  comisiones  de  investigaci\u00f3n  sobre  estos \n",
        "mismos hechos? \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or PRESIDENTE: Gracias, se\u00f1or Alvarez-Cascos. \n",
        "Tiene la palabra el se\u00f1or Ministro de Relaciones con las \n",
        "\n",
        "Cortes. \n",
        "\n",
        "El  se\u00f1or  MINISTRO  DE  RELACIONES  CON  LAS \n",
        "CORTES Y DE LA SECRETARIA DEL GOBIERNO (Za- \n",
        "patero  G\u00f3mez): Se\u00f1or Presidente, me resulta dif\u00edcil dar \n",
        "una contestaci\u00f3n a una pregunta que se basa, a su vez, en \n",
        "dos afirmaciones infundadas. \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or PRESIDENTE: Gracias, se\u00f1or Ministro. \n",
        "Tiene la palabra el se\u00f1or Alvarez-Cascos. \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or ALVAREZ-CASCOS FERNANDEZ: Se\u00f1or Pre- \n",
        "sidente, yo  creo que est\u00e1  perfectamente  fundado  que  a \n",
        "Este Gobierno le gusta querellarse por informaciones pu- \n",
        "blicadas sobre tr\u00e1fico de influencias y que, adem\u00e1s, no le \n",
        "gusta que se investiguen los hechos denunciados en rela- \n",
        "ci\u00f3n con ello. \n",
        "\n",
        "Lo  que le digo al se\u00f1or Ministro es que cuando a uno \n",
        "le  gusta querellarse  tiene que investigar los hechos que \n",
        "motivan esas querellas o, si a uno no le gusta que se in- \n",
        "\n",
        "\f",
        "CONGRESO \n",
        "\n",
        "- 645  - \n",
        "\n",
        "vestigue, no tiene legitimaci\u00f3n para querellarse. F\u00edjese en \n",
        "las cosas que pasan cuando se incurre en la contradicci\u00f3n \n",
        "en que incurre este Gobierno. \n",
        "\n",
        "Por una parte, ayer, un juez dict\u00f3 un auto que deja en \n",
        "evidencia, por no decir en rid\u00edculo, al Fiscal General del \n",
        "Estado. Por otra parte esta misma ma\u00f1ana, en una com- \n",
        "parecencia parlamentaria normal, el Presidente de ENSI- \n",
        "DESA  ha  hecho el retrato  magistral  de un traficante  de \n",
        "influencias como un rey mago capaz de conseguir lo que \n",
        "resulta  imposible de obtener para  el resto de los morta- \n",
        "les. Desde esta ma\u00f1ana, no s\u00f3lo conocemos qu\u00e9 es un tra- \n",
        "ficante de influencias sino que, adem\u00e1s, sabemos que don \n",
        "Juan  Jos\u00e9  Guerra  Gonz\u00e1lez  existe;  que  don  Juan  Jos\u00e9 \n",
        "Guerra  Gonz\u00e1lez  tiene  un  entramado  de  empresas  que \n",
        "mantiene relaciones comerciales con ENSIDESA; que, a \n",
        "trav\u00e9s de ese entramado de empresas, paga por los terre- \n",
        "nos  m\u00e1s que ninguna  de las personas  que los responsa- \n",
        "bles de la Administraci\u00f3n  conocen en toda Andaluc\u00eda, y \n",
        "que gestiona recalificaciones porque ha conocido a algu- \n",
        "no de los personajes en un ayuntamiento gestionando re- \n",
        "calificaciones. \n",
        "\n",
        "Esto es lo que pasa por practicar una  pol\u00edtica  contra- \n",
        "dictoria: dejan ustedes  en rid\u00edculo al Fiscal General  del \n",
        "Estado y, adem\u00e1s, intentan dejar en rid\u00edculo in\u00fatilmente \n",
        "al Parlamento neg\u00e1ndole su derecho a la investigaci\u00f3n. \n",
        "\n",
        "Se\u00f1or Ministro, al final, a base de incurrir en estas con- \n",
        "tradicciones, ustedes est\u00e1n incrementando su responsabi- \n",
        "lidad pol\u00edtica. A  base de intentar taparlo todo, cada vez \n",
        "queda m\u00e1s al descubierto la responsabilidad pol\u00edtica cru- \n",
        "da y dura de este Gobierno que se niega a reconocer la rea- \n",
        "lidad del tr\u00e1fico de influencias en nuestro pa\u00eds. \n",
        "\n",
        "Muchas gracias. \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or PRESIDENTE: Gracias, se\u00f1or Alvarez-Cascos. \n",
        "Tiene la palabra  el se\u00f1or Ministro. \n",
        "\n",
        "El  se\u00f1or  MINISTRO  DE  RELACIONES  CON  LAS \n",
        "CORTES Y DE LA SECRETARIA DEL GOBIERNO (Za- \n",
        "patero  G\u00f3mez): Se\u00f1or Presidente,  se\u00f1or  Alvarez-Cascos, \n",
        "de lo que se  trata de saber aqu\u00ed es si en la vida p\u00fablica \n",
        "espa\u00f1ola, a partir de ahora, va  a ser l\u00edcito y  estar\u00e1 per- \n",
        "mitido  referirnos  los  unos  a  los  otros  con  calificativos \n",
        "como salteador de caminos, golfo, caradura, sinverg\u00fcen- \n",
        "za, etc\u00e9tera, calificativos que se 'est\u00e1n prodigando  en la \n",
        "vida p\u00fablica  espa\u00f1ola; si va  a estar permitido en la vida \n",
        "p\u00fablica espa\u00f1ola imputar o no falsamente al Gobierno de- \n",
        "terminadas actuaciones. Se\u00f1or Presidente, si fuera as\u00ed, si \n",
        "estuvieran permitidas la falsedad, la mentira, la injuria, \n",
        "la  calumnia,  la  vida  p\u00fablica  en  Espa\u00f1a  se  deteriorar\u00eda \n",
        "hasta tal punto que en la misma  solamente permanece- \n",
        "r\u00edan personas sin escr\u00fapulos. \n",
        "\n",
        "Se\u00f1or Alvarez-Cascos, creo que hay dos ideas esencia- \n",
        "les  en  un  Estado  de  Derecho.  Primera,  la  informaci\u00f3n \n",
        "debe ser veraz. Segunda, la cr\u00edtica tiene como l\u00edmite la in- \n",
        "juria o la calumnia. No pretendo que usted entienda as\u00ed, \n",
        "de repente, estas dos ideas. Creo que hay que darle tiem- \n",
        "po a S .  S. para que estudie y reflexione y ver\u00e1 c\u00f3mo, si lo \n",
        "piensa bien, le conviene al Estado de Derecho mantener \n",
        "que estas dos ideas son esenciales. \n",
        "\n",
        "21 DE FEBRERO DE  1990.-N\u00daM.  18 \n",
        "- DEL DIPUTADO DON ROGELIO BAON RAMIREZ, \n",
        "DELGRUPOPARLAMENTARIOPOPULARENEL \n",
        "CONGRESO,  QUE  FORMULA  AL  GOBIERNO: \n",
        "\u00bfCREE EL GOBIERNO DE INTERES PARA LOS IN- \n",
        "FORMADORES DE RTVE QUE, EN EL EJERCICIO \n",
        "DE  LA  AUTORREGULACION  PROFESIONAL \n",
        "DEONTOLOGICA, DEBEN DARSE UN ESTATUTO \n",
        "DE  REDACCION  COMO  EL  QUE  YA  RIGE  PARA \n",
        "ALGUNOS MEDIOS  DE  COMUNICACION PRIVA- \n",
        "DOS? (N\u00famero de expediente 180/000123) \n",
        "\n",
        "El  se\u00f1or  PRESIDENTE:  Pregunta  n\u00famero  18, del  se- \n",
        "\n",
        "\u00f1or Ba\u00f3n Ram\u00edrez. \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or BAON RAMIREZ: Se\u00f1or Presidente, jcree el \n",
        "Gobierno de inter\u00e9s para los informadores de Radiotele- \n",
        "visi\u00f3n Espa\u00f1ola que, en el ejercicio de la autorregulaci\u00f3n \n",
        "profesional deontol\u00f3gica, deben darse un estatuto de re- \n",
        "dacci\u00f3n como el que ya rige para algunos medios de co- \n",
        "municaci\u00f3n privados? \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or PRESIDENTE: Gracias, se\u00f1or Ba\u00f3n. \n",
        "Tiene la palabra el se\u00f1or Ministro. \n",
        "Tiene la palabra el se\u00f1or Ba\u00f3n. \n",
        "\n",
        "El  se\u00f1or  MINISTRO  DE  RELACIONES  CON  LAS \n",
        "\n",
        "CORTES Y DE LA  SECRETARIA DEL GOBIERNO (Zh- \n",
        "patero G\u00f3mez): Creo, se\u00f1or Presidente, que estas cuestio- \n",
        "nes deben resolverlas las personas interesadas: los infor- \n",
        "madores y los titulares de los medios. \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or PRESIDENTE: Gracias, se\u00f1or Ministro. \n",
        "Tiene la palabra el se\u00f1or Ba\u00f3n. \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or BAON RAMIREZ: Se\u00f1or Ministro, su respues- \n",
        "ta, en cualquier caso, me parece una evasiva, sobre todo \n",
        "en estos tiempos que corren de hostigamiento a los me- \n",
        "dios de comunicaci\u00f3n. \n",
        "\n",
        "El Gobierno, en materia de regulaci\u00f3n  de informaci\u00f3n \n",
        "y de periodistas, est\u00e1 sosteniendo una pol\u00edtica err\u00e1tica. Al- \n",
        "g\u00fan  miembro  del  Gobierno ha sostenido en ciertos mo- \n",
        "mentos la necesidad de aprobar una ley antilibelo y, sua- \n",
        "vizando este tema, han pasado a la autorregulaci\u00f3n. Au- \n",
        "torregulaci\u00f3n  es, evidentemente,  autocontrol,  autolimi- \n",
        "tarse en el ejercicio de la profesi\u00f3n. Eso ya  lo tienen  al- \n",
        "gunos medios de comunicaci\u00f3n privados, \u00abEl Pa\u00eds\u00bb desde \n",
        "1980, con un estatuto de la redacci\u00f3n. Ahora mismo el pe- \n",
        "ri\u00f3dico que ha sido objeto de una querella por el Gobier- \n",
        "no, bald\u00eda hasta ahora, est\u00e1 discutiendo en estos momen- \n",
        "tos dotarse tambi\u00e9n de unas normas de conducta deonto- \n",
        "l\u00f3gicas. Me  estoy refiriendo a \u00abEl Mundo\u00bb. \n",
        "\n",
        "Radiotelevisi\u00f3n  Espa\u00f1ola, con  12 .O00 trabajadores, el \n",
        "70 por ciento dedicado a la informaci\u00f3n, o el 40 por cien- \n",
        "to, que es lo mismo (Rumores.), durante cinco veces ha in- \n",
        "tentado dotarse de un estatuto de redacci\u00f3n, de unas nor- \n",
        "mas  que  garanticen  el  ejercicio profesional,  y han  sido \n",
        "tambi\u00e9n esfuerzos bald\u00edos porque el Consejo de Adminis- \n",
        "traci\u00f3n, a trav\u00e9s de sus representantes socialistas all\u00ed -si \n",
        "\n",
        "\f",
        "CONGRESO \n",
        "\n",
        "- \n",
        "\n",
        "646  - \n",
        "\n",
        "21  DE FEBRERO DE 1990.-N\u00daM.  18 \n",
        "\n",
        "no han sido los Directores Generales-,  han parado toda \n",
        "iniciativa. \n",
        "\n",
        "Eso hay  que saberlo. Se\u00f1or Ministro, le recuerdo  que \n",
        "Radiotelexisi\u00f3n Espa\u00f1ola todav\u00eda tiene una potencia co- \n",
        "municativa  del 80 por ciento de la totalidad  de los me- \n",
        "dios. Digo  esto a sabiendas de que es uno de los puntos \n",
        "de la plataforma  reivindicativa  de  UGT  que no  ha  sido \n",
        "atendido. \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or PRESIDENTE: Gracias, se\u00f1or Ba\u00f3n. \n",
        "El se\u00f1or Ministro tiene la palabra. \n",
        "\n",
        "El  se\u00f1or  MINISTRO  DE  RELACIONES  CON  LAS \n",
        "CORTES Y DE LA  SECRETARIA DEL GOBIERNO (Za- \n",
        "patero Gom\u00e9z): Se\u00f1or Presidente, en la Comisi\u00f3n Consti- \n",
        "tucional de esta C\u00e1mara se ha constituido una Ponencia \n",
        "para redactar el Estatuto de Radiotelevisi\u00f3n. Si usted cree \n",
        "que \u00e9sta es una buena idea que beneficia la libertad de in- \n",
        "formaci\u00f3n y el derecho de expresi\u00f3n de las ideas, lo l\u00f3gi- \n",
        "co es proponerlo en el seno de la Ponencia y discutirlo. El \n",
        "Gobierno se someter\u00e1 a la ley, y si el Estatuto de Radio- \n",
        "televisi\u00f3n incluye esta cl\u00e1usula, no tendr\u00e1 nada m\u00e1s que \n",
        "atenerse a lo mismo. \n",
        "\n",
        "Lo \u00fanico que le digo, se\u00f1or Ba\u00f3n, es que usted no debe \n",
        "ser tan cicatero en  la propuesta.  Si usted  cree que hay \n",
        "algo que beneficia  a la libre expresi\u00f3n de las ideas, que \n",
        "beneficia a la libertad de informaci\u00f3n, no sea tan cicate- \n",
        "ro ni  lo restrinja  solamente a  los medios p\u00fablicos, Pro- \n",
        "ponga, por ejemplo, que esto se haga en todos los medios \n",
        "informativos, sean  p\u00fablicos  o  privados.  Ser\u00eda  una  pro- \n",
        "puesta  mucho  m\u00e1s  coherente  con  lo  que  est\u00e1  diciendo \n",
        "ahora. \n",
        "\n",
        "- DEL DIPUTADO DON MANUEL MILIAN MESTRE, \n",
        "DEL GRUPO PARLAMENTARIO POPULAR EN EL \n",
        "CONGRESO,  QUE  FORMULA  AL  GOBIERNO: \n",
        "\u00bfQUE  GRADO  DE  COLABORACION  EXISTE  EN \n",
        "ESTOS MOMENTOBENTRE EL GOBIERNO ESPA- \n",
        "NOL Y  EL GOBIERNO DE LA  REPUBLICA FRAN- \n",
        "CESA EN TEMAS DE TERRORISMO (N\u00famero de ex- \n",
        "pediente 1801000 124) \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or PRESIDENTE:  Pregunta  n\u00famero  19, del se- \n",
        "\n",
        "\u00f1or Milian Mestre. \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or Milian Mestre tiene la palabra. \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or MILIAN MESTRE: Se\u00f1or Ministro, \u00bfqu\u00e9 gra- \n",
        "do de colaboraci\u00f3n existe en estos momentos entre el Go- \n",
        "bierno espa\u00f1ol y el Gobierno de la Rep\u00fablica francesa en \n",
        "temas de terrorismo? \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or PRESIDENTE: Gracias, se\u00f1or Milian. \n",
        "El se\u00f1or Ministro del Interior tiene la palabra. \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or MINISTRO DEL INTERIOR (Corcuera. Cues- \n",
        "\n",
        "ta): Gracias, se\u00f1or Presidente. \n",
        "\n",
        "?. \n",
        "\n",
        "El grado de colaboraci\u00f3n es correcto, positivo, eficaz y \n",
        "\n",
        "mejorable, como casi todas las relaciones entre los Esta- \n",
        "dos. \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or PRESIDENTE: Gracias, se\u00f1or Ministro. \n",
        "El se\u00f1or Mili\u00e1n tiene la palabra. \n",
        "\n",
        "El  se\u00f1or MILIAN  MESTRE:  Se\u00f1or Ministro, mi  pre- \n",
        "gunta  est\u00e1 hecha  al albur  de recientes  acontecimientos \n",
        "por todos conocidos, como es la reciente rueda de prensa \n",
        "en  Par\u00eds del se\u00f1or Alcalde, y  de un an\u00e1lisis que he efec- \n",
        "tuado del balance del a\u00f1o 1989 sobre terrorismo en Espa- \n",
        "\u00f1a. \n",
        "\n",
        "Con el mayor respeto hacia  su trabajo (que, evidente- \n",
        "mente, no envidio, se\u00f1or Ministro), tengo que decirle que \n",
        "no es balad\u00ed lo que ha ocurrid? en Espa\u00f1a tampoco este \n",
        "a\u00f1o, con casi 900 kilogramos de explosivos explosionados, \n",
        "con 19 muertos, con aut\u00e9nticos estragos durante dos d\u00edas \n",
        "a RENFE, por ejemplo, que asciende a 180 millones de pe- \n",
        "setas, 325 a bancos, etc\u00e9tera, y con unas situaciones ver- \n",
        "daderamente peligrosas para  personas y  para bienes en \n",
        "el Pa\u00eds Vasco. Entiendo  que el comportamiento del  Go- \n",
        "bierno franc\u00e9s no ha sido claro y, por supuesto, siempre \n",
        "ha tenido oscilaciones evidentes en \u00abstop and go\u00bb, paran- \n",
        "do a veces la acci\u00f3n y acelerando otras, no alejado de la \n",
        "creencia (algunas veces incluso puntualizada  por el pro- \n",
        "pio Embajador de Francia) de que, cuando hab\u00eda intere- \n",
        "ses directos sobre operaciones concretas (ll\u00e1mese \u00abTGV\u00bb, \n",
        "ll\u00e1mese reforma  o  modernizaci\u00f3n  de  RENFE), exist\u00edan \n",
        "procesos de  aceleramiento  en  el  buen  comportamiento \n",
        "con sus amigos socialistas espa\u00f1oles del Gobierno franc\u00e9s. \n",
        "En consecuencia como dice la cosmolog\u00eda cl\u00e1sica, \u00abna- \n",
        "tura non facit saltus\u00bb. Yo no creo en absoluto, se\u00f1or Mi- \n",
        "nistro, que se produzca en este proceso de relaci\u00f3n saltos, \n",
        "sino que hay continuidades o discontinuidades en funci\u00f3n \n",
        "de procesos c\u00edclicos, y  que estos procesos c\u00edclicos en al- \n",
        "g\u00fan momento se pueden revelar parad\u00f3jicos como el que \n",
        "estamos ocupando en este momento. Justamente en este \n",
        "momento  hay  dos  cosas no  aclaradas:  el  se\u00f1or  Alcalde \n",
        "comparece en Par\u00eds con una orden de busca y captura, y \n",
        "su propio abogado dice que no tiene conocimiento de tal \n",
        "orden. Nuestro Grupo Parlamentario desear\u00eda tener copia \n",
        "de esa orden. \n",
        "\n",
        "En segundo lughar, \u00bfpor qu\u00e9 invoca justamente el se- \n",
        "\u00f1or Alcalde, o los se\u00f1ores que intervienen en la rueda de \n",
        "prensa, la mediaci\u00f3n o intervenci\u00f3n directa del Gobierno \n",
        "franc\u00e9s en un proceso de renovaci\u00f3n con ETA? \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or PRESIDENTE: Gracias, se\u00f1or Mili\u00e1n. \n",
        "El se\u00f1or Ministro tiene la palabra. \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or MINISTRO DEL INTERIOR (Corcuera Cues- \n",
        "ta): Tengo que llegar a la conclusi\u00f3n, se\u00f1or Diputado, de \n",
        "que su intervenci\u00f3n no es fruto de la objetividad. Podr\u00eda \n",
        "decirle probablemente  m\u00e1s cosas, pero lo voy  a dejar en \n",
        "que no es fruto de la objetividad. Si lo que usted quiere \n",
        "es tener la orden de busca y captura, no s\u00e9 a qu\u00e9 viene me- \n",
        "ter en ese planteamiento las relaciones de Francia con Es- \n",
        "pa\u00f1a; eso ser\u00e1 otra cosa. Si usted la quiere, no dude k. S. \n",
        "\n",
        "\f",
        "CONGRESO \n",
        "\n",
        "- \n",
        "\n",
        "647  - \n",
        "\n",
        "21 DE FEBRERO DE  199O.-N\u00daM.  18 \n",
        "\n",
        "que la tendr\u00e1. En el tr\u00e1mite de Comisi\u00f3n la tendr\u00e1. Pida \n",
        "usted una reuni\u00f3n  y S. S. tendr\u00e1 lo que quiera tener. \n",
        "\n",
        "Lo que me parece verdaderamente peligroso es que en \n",
        "ese af\u00e1n poco objetivo diga usted a esta C\u00e1mara y al pa\u00eds \n",
        "que en el a\u00f1o  1989 o el a\u00f1o  1988 ha habido un retroceso \n",
        "en la lucha antiterrorista, porque si usted dice eso de ver- \n",
        "dad, dudo yo a  qui\u00e9n beneficia su objetividad o su ver- \n",
        "dad. No  es cierto. Usted puede  confundir lo que quiera. \n",
        "La actuaci\u00f3n de Francia en los \u00faltimos tiempos es correc- \n",
        "ta, es una actuaci\u00f3n positiva, que ha dado frutos muy im- \n",
        "portantes, mejorable, como tambi\u00e9n tenemos  que mejo- \n",
        "rar nosotros. Pero de ah\u00ed no se pueden sacar expresiones \n",
        "como la de \u00abSUS amigos\u00bb, porque si utiliza usted la expre- \n",
        "si\u00f3n  \u00abSUS  amigos\u00bb, habr\u00e1  que convenir  en  que nuestros \n",
        "amigos han  detenido a  gente  tan importante como JOSU \n",
        "Ternera o como dirigentes destacad\u00edsimos de ETA. No ha- \n",
        "gamos bander\u00edas de estas cosas, se\u00f1or\u00eda. \n",
        "\n",
        "Por \u00faltimo, lo peor que puede ocurrir es que usted, di- \n",
        "cho con todos los respetos, y lo retiro si hace falta, venga \n",
        "aqu\u00ed a decirnos lo que dice el abogado del se\u00f1or Alcalde. \n",
        "Dice siempre lo que quiere y, adem\u00e1s, lo dice para que us- \n",
        "ted me lo pregunte. El problema es que va usted y me lo \n",
        "pregunta. (Risas y aplausos en los bancos socialistas.) \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or PRESIDENTE: Gracias, se\u00f1or Ministro. \n",
        "\n",
        "- DEL DIPUTADO DON JOSE MANUEL BARQUERO \n",
        "VAZQUEZ, DEL GRUPO PARLAMENTARIO POPU- \n",
        "LAR  EN EL  CONGRESO, QUE FORMULA  AL  EX- \n",
        "CELENTISIMO  SE\u00d1OR  MINISTRO  DEL  INTE- \n",
        "RIOR:  \u00bfCUALES  SON  LAS  RAZONES  POR  LAS \n",
        "QUE EL SE\u00d1OR MINISTRO DEL INTERIOR SE HA \n",
        "RETRACTADO DE SU COMPROMISO DE PRESEN- \n",
        "TAR  UN  PLAN  DE  ADECUACION  DE  LAS  FUER- \n",
        "ZAS  Y  CUERPOS DE  SEGURIDAD DEL  ESTADO \n",
        "EN LA  COMUNIDAD AUTONOMA DEL PAIS VAS- \n",
        "CO? (N\u00famero de expediente 180/000126). \n",
        "\n",
        "El  se\u00f1or  PRESIDENTE: Pregunta  n\u00famero  21, del  se- \n",
        "\n",
        "\u00f1or Barquero V\u00e1zquez. \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or BARQUERO VAZQUEZ: Se\u00f1or Presidente, se- \n",
        "\u00f1or Ministro del Interior, jcu\u00e1les son las razones por las \n",
        "que el se\u00f1or Ministro del Interior se ha retractado de su \n",
        "compromiso de presentar un  plan  de  adecuaci\u00f3n  de las \n",
        "Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado en la Comu- \n",
        "nidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco? \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or PRESIDENTE: Gracias, se\u00f1or Barquero. \n",
        "Se\u00f1or Ministro, tiene la palabra. \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or MINISTRO DEL INTERIOR (Corcuera Cues- \n",
        "\n",
        "ta): Gracias, se\u00f1or Presidente. \n",
        "\n",
        "La verdad, se\u00f1or\u00eda, es que tengo la sensaci\u00f3n de no ha- \n",
        "berme retractado, pero puede ocurrir que est\u00e9 equivoca- \n",
        "do. En su momento dije que informar\u00eda en la Junta de Se- \n",
        "guridad de la adecuaci\u00f3n de las Fuerzas de Seguridad en \n",
        "funci\u00f3n de un hecho evidente y objetivo, que es la presen- \n",
        "\n",
        ", \n",
        "\n",
        "cia y la implantaci\u00f3n, y, por tanto, el despliegue, de la po- \n",
        "lic\u00eda aut\u00f3noma que todos hemos querido. \n",
        "\n",
        "Aquello que era informal se transform\u00f3, no s\u00e9 por arte \n",
        "de qu\u00e9, sin duda por alguna mala voluntad, en la sensa- \n",
        "ci\u00f3n de que se iba a negociar la adecuaci\u00f3n de las Fuer- \n",
        "zas de Seguridad. Yo nunca he estado dispuesto a nego- \n",
        "ciar la adecuaci\u00f3n de las Fuerzas de Seguridad porque ni \n",
        "lo  tengo  que  hacer  constitucionalmente  ni  estatutaria- \n",
        "mente. \n",
        "\n",
        "En la \u00faltima  comparecencia en la Comisi\u00f3n inform\u00e9 a \n",
        "SS. SS. que iba a desarrollar la Ley de Fuerzas y Cuerpos \n",
        "de Seguridad del Estado trayendo un decreto-ley de plan- \n",
        "tillas y, naturalmente he se\u00f1alado a continuaci\u00f3n que no \n",
        "tengo el m\u00e1s m\u00ednimo inconveniente en informar en la Jun- \n",
        "ta  de  Seguridad  sobre  la  adecuaci\u00f3n  de  las  Fuerzas  y \n",
        "Cuerpos de Seguridad del Estado en funci\u00f3n de la evolu- \n",
        "ci\u00f3n y el despliegue de la polic\u00eda aut\u00f3noma. \n",
        "\n",
        "Tengo la sensaci\u00f3n de que no me he retractado. \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or PRESIDENTE: Gracias, se\u00f1or Ministro. \n",
        "Tiene la palabra el se\u00f1or Barquero. \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or BARQUERO VAZQUEZ: Gracias, se\u00f1or Presi- \n",
        "\n",
        "dente. \n",
        "\n",
        "Se\u00f1or Ministro, primero, usted se ha retractado. Usted \n",
        "del d\u00eda 13 de marzo de 1989 promete un plan de adecua- \n",
        "ci\u00f3n de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado en \n",
        "el Pa\u00eds Vasco, y usted el 30 de enero de 1990, en su com- \n",
        "parecencia, dice que se arrepiente de haber prometido ese \n",
        "plan. Eso est\u00e1 en los medios de comunicaci\u00f3n. \n",
        "\n",
        "En cuanto a otros extremos de su respuesta, se\u00f1or Mi- \n",
        "nistro, tengo que decirle que me da la impresi\u00f3n de que \n",
        "las razones son poco s\u00f3lidas y poco convincentes. Creo que \n",
        "la postura  del Gobierno en este caso del tema de la ade- \n",
        "cuaci\u00f3n de las Fuerzas de Seguridad ha sido una postura \n",
        "zigzagueante durante un a\u00f1o y es alarmantemente preo- \n",
        "cupante porque muestra por parte del Gobierno una enor- \n",
        "me falta de criterio. \n",
        "\n",
        "Se\u00f1or Ministro, es necesario un plan y no s\u00f3lo de prin- \n",
        "cipios de fondo, como usted ha dicho, sino concreto, aun- \n",
        "que no sea cerrado; es necesaria una planificaci\u00f3n de me- \n",
        "dios materiales y humanos. No es suficiente con que us- \n",
        "ted  prometa  una  ley de plantillas, porque en buena  me- \n",
        "dida usted sabe que la adecuaci\u00f3n de las Fuerzas de Se- \n",
        "guridad del Estado en el Pa\u00eds Vasco depende del n\u00famero \n",
        "de  \u00abertzantzas\u00bb, del n\u00famero  de polic\u00edas  auton\u00f3mas  que \n",
        "se apruebe all\u00ed. Usted  sabe, se\u00f1or  Ministro,  que de este \n",
        "tema no han hablado el Consejero de Interior del Gobier- \n",
        "no vasco y usted; y usted sabe que entre los dos hay gran- \n",
        "des discrepancias, hasta el punto de que el Consejero na- \n",
        "cionalista habla  de  9.000 polic\u00edas  aut\u00f3nomos, y  ustedes \n",
        "est\u00e1n m\u00e1s o menos en una cifra de cuatro mil y pico. \n",
        "\n",
        "En segundo lugar, si no hay un plan, como usted ha di- \n",
        "cho, efectivamente  vamos a una pol\u00edtica  de hechos con- \n",
        "sumados, y una pol\u00edtica  de hechos consumados corre un \n",
        "grave riesgo de discrecionalidad y de arbitrariedad. Uste- \n",
        "des, se\u00f1or Ministro, no tienen derecho a comprometer, en \n",
        "un tema tan grave como \u00e9ste, a futuros gobiernos de Es- \n",
        "pa\u00f1a por la v\u00eda de los hechos consumados; futuros gobier- \n",
        "\n",
        "\f",
        "CONGRESO \n",
        "\n",
        "- \n",
        "\n",
        "648  - \n",
        "\n",
        "21  DE FEBRERO DE  1990.-N\u00fa~. 18 \n",
        "\n",
        "nos, que jojal\u00e1!, y posiblemente, no sean y no ser\u00e1n socia- \n",
        "listas. \n",
        "\n",
        "Quiero decirle tambi\u00e9n, se\u00f1or Ministro, que dejar este \n",
        "tema a una pura coyuntura discrecional, les compromete \n",
        "a ustedes a que puedan  ser v\u00edctimas de presiones nacio- \n",
        "nalistas o de conveniencias de su propio partido ante de- \n",
        "terminados momentos de necesidad en esta misma C\u00e1ma- \n",
        "ra, como alguna vez se ha planteado ya. \n",
        "\n",
        "Por \u00faltimo dec\u00eda S. S. que hab\u00eda llegado a acuerdos en \n",
        "\n",
        "temas de profundidad ... \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or PRESIDENTE: Gracias, se\u00f1or Barquero. \n",
        "Tiene la palabra el se\u00f1or Ministro. \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or MINISTRO DEL INTERIOR (Corcuera Cues- \n",
        "ta): Es  evidente  que  S. S. ve  la  debilidad  del  Gobierno \n",
        "cuando tratamos estos temas. Est\u00e1 claro, est\u00e1 en toda la \n",
        "opini\u00f3n p\u00fablica: somos unos d\u00e9biles; nos las meten todas \n",
        "(teme usted). Pues  hasta  ahora  yo  no  he  visto  muchas. \n",
        "\u00bfDice S. S. que hay que hacer un plan de adecuaci\u00f3n? F\u00ed- \n",
        "jese si lo he  dicho que lo he  manifestado aqu\u00ed en la C\u00e1- \n",
        "mara, con la diferencia que lo he dicho antes que usted. \n",
        "En segundo lugar, no hay tantas discrepancias. La  se- \n",
        "mana pasada  tuvimos una  reuni\u00f3n el Consejero de Inte- \n",
        "rior del Gobierno vasco y quien le est\u00e1 a usted hablando \n",
        "ahora, y  no ha ocurrido absolutamente  nada. Por  tanto, \n",
        "si usted maneja las cifras con la obviedad con que lo hace \n",
        "-adem\u00e1s  ha sido rotundc-: \n",
        "\u00abUsted sabe que ellos quie- \n",
        "ren 9.000 y ustedes quieren 4.000\u00bb, le tengo que decir que \n",
        "est\u00e1 equivocado S. S. en las dos cifras, porque no por de- \n",
        "cirlo con toda rotundidad se tiene raz\u00f3n; est\u00e1 usted equi- \n",
        "vocado en las cifras y est\u00e1 equivocado en lo que quiere ha- \n",
        "cer el Gobierno. \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or PRESIDENTE: Gracias, se\u00f1or Ministro. \n",
        "\n",
        "- DEL DIPUTADO DON LUIS MARDONES SEVILLA, \n",
        "DEL  GRUPO  PARLAMENTARIO  MIXTO,  QUE \n",
        "FORMULA  AL  EXCELENTISIMO  SE\u00d1OR  MINIS- \n",
        "TRO  DE  TRANSPORTES,  TURISMO  Y  COMUNI- \n",
        "CACIONES:  \u00bfTIENE  PREVISTO  EL  GOBIERNO \n",
        "MODIFICAR  O  REORGANIZAR  LAS  COMPETEN- \n",
        "CIAS ORGANICAS DEL  MINISTERIO DE TRANS- \n",
        "PORTES,  TURISMO  Y  COMUNICACIONES  QUE \n",
        "VIENEN SIENDO DESEMPE\u00d1ADAS POR  LOS CO- \n",
        "MANDANTES MILITARES DE MARINA? (N\u00famero \n",
        "de expediente  180/000113) \n",
        "\n",
        "El  se\u00f1or  PRESIDENTE:  Pregunta  n\u00famero  11, del  se- \n",
        "\n",
        "\u00f1or Mardones Sevilla. \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or MARDONES SEVILLA: Se\u00f1or Presidente, se- \n",
        "\u00f1or Ministro, \u00bftiene previsto el Gobierno modificar o reor- \n",
        "ganizar  las  competencias  org\u00e1nicas  del  Ministerio  de \n",
        "Transportes, Turismo y Comunicaciones que vienen sien- \n",
        "do desempe\u00f1adas por los Comandantes Militares de Mari- \n",
        "na? \n",
        "\n",
        "Gracias, se\u00f1or Presidente. \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or PRESIDENTE: Gracias, se\u00f1or Mardones. \n",
        "\n",
        "Tiene la palabra el se\u00f1or Ministro. \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or MINISTRO DE TRANSPORTES, TURISMO \n",
        "Y COMUNICACIONES (Barrionuevo Pe\u00f1a): Gracias, se- \n",
        "\u00f1or Presidente. \n",
        "\n",
        "Se\u00f1or  Diputado,  efectivamente  existe  esa  previsi\u00f3n. \n",
        "Como creo que usted  conoce, hace  alg\u00fan tiempo se reu- \n",
        "ni\u00f3n una Comisi\u00f3n interministerial para tratar estas cues- \n",
        "tiones de la distribuci\u00f3n de competencias en el \u00e1mbito de \n",
        "la Marina Mercante y tambi\u00e9n del ejercicio de las funcio- \n",
        "nes administrativas en los distintos puntos del territorio \n",
        "nacional que se refieren a la Marina Mercante. Como con- \n",
        "secuencia de las conclusiones y de los estudios de esta Co- \n",
        "misi\u00f3n interministerial,  se trabaja ahora en la presenta- \n",
        "ci\u00f3n de un proyecto de ley, que obviamente conocer\u00eda esta \n",
        "C\u00e1mara, sobre esa distribuci\u00f3n de competencias y  sobre \n",
        "el  ejercicio  de  las  funciones administrativas  correspon- \n",
        "dientes en los puertos y en las distintas zonas del territo- \n",
        "rio, resultando  afectadas claro est\u00e1, las competencias ci- \n",
        "viles que hoy ejercen los Comandantes de Marina. \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or PRESIDENTE: Gracias, se\u00f1or Ministro. \n",
        "Tiene la palabra el se\u00f1or Mardones. \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or MARDONES SEVILLA: Gracias, se\u00f1or Presi- \n",
        "\n",
        "dente. \n",
        "\n",
        "Se\u00f1or Ministro, precisamente ese era mi esp\u00edritu. Yo le \n",
        "agradezco que usted se mantenga tambi\u00e9n en \u00e9l, porque \n",
        "ya hab\u00edamos hablado a lo largo de estas \u00faltimas legisla- \n",
        "turas del deseo de que la democracia en Espana  trajera \n",
        "un ordenamiento de la distribuci\u00f3n de las competencias \n",
        "de lo que llamar\u00edamos la Administraci\u00f3n civil al lado de \n",
        "la Administraci\u00f3n  militar, que se solapaban, y el solapa- \n",
        "miento es malo. \n",
        "\n",
        "Yo hac\u00eda  esta pregunta  al  Gobierno debido al proble- \n",
        "ma -que  supongo ser\u00e1 com\u00fan en tantas provincias y co- \n",
        "munidades aut\u00f3nomas espa\u00f1olas con costas y competen- \n",
        "cias de la Marina Mercante y  de la Administraci\u00f3n  mili- \n",
        "tar de Marina-  que en el caso de Canarias se plantea en \n",
        "cuanto a  aquellas funciones que, siendo potestad  admi- \n",
        "nistrativa, legal y jur\u00eddicamente, de la Direcci\u00f3n General \n",
        "de la Marina Mercante, por poner un ejemplo que ha se- \n",
        "\u00f1alado  el  se\u00f1or  Ministro, vienen  siendo desempe\u00f1adas \n",
        "tradicionalmente (pero se mantiene ah\u00ed, como se dice, el \n",
        "banco pintado) por los Comandantes de Marina, y  en el \n",
        "caso de las tripulaciones de enrolamiento, registro de em- \n",
        "barcaciones, roles que tienen que llevar barcos  de pesca \n",
        "o de  cabotaje -el  caso canario est\u00e1 circunscrito  funda- \n",
        "mentalmente a las tripulaciones de pesca-, \n",
        "tienen que di- \n",
        "lucidar sus discusiones con el Comandante Militar de Ma- \n",
        "rina, lo cual es chocante y  produce muchas veces situa- \n",
        "ciones de tensi\u00f3n, que no ser\u00edan las m\u00e1s adecuadas den- \n",
        "tro de un sistema democr\u00e1tico donde las jurisdicciones es- \n",
        "t\u00e1n perfectamente delimitadas. \n",
        "\n",
        "Nuestro criterio -y \n",
        "\n",
        "creo que en esto somos coinciden- \n",
        "tes, se\u00f1or Ministrc-  es que cuanto antes la Administra- \n",
        "ci\u00f3n militar quede para lo militar estricto y  la Adminis- \n",
        "traci\u00f3n civil sea desempe\u00f1ada por aquellas dependencias \n",
        "\n",
        "\f",
        "CONGRESO \n",
        "\n",
        "- 649  - \n",
        "\n",
        "21  DE FEBRERO DE 199O.-N\u00daM.  18 \n",
        "\n",
        "o servicios org\u00e1nicos del departamento que se entiendan \n",
        "con estos civiles. \n",
        "\n",
        "Nada m\u00e1s. Muchas gracias. \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or PRESIDENTE: Gracias, se\u00f1or Mardones. \n",
        "El se\u00f1or Ministro tiene la palabra. \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or MINISTRO DE TRANSPORTES, TURISMO \n",
        "Y COMUNICACIONES (Barrionuevo Pe\u00f1a): Gracias, se- \n",
        "\u00f1or Presidente. \n",
        "\n",
        "Se\u00f1or Diputado, sin comentar los casos concretos que \n",
        "ha se\u00f1alado S .  S . ,  en los cuales no niego tampoco que pue- \n",
        "da tener raz\u00f3n, debo decirle que quiz\u00e1 hay un argumento \n",
        "b\u00e1sico  para  proponer  esa  modificaci\u00f3n normativa,  esa \n",
        "modificaci\u00f3n legislativa, y es que la distribuci\u00f3n de com- \n",
        "petencias actualmente vigente en estas materias data de \n",
        "1942; es decir, que solamente con se\u00f1alar cu\u00e1l es la fecha \n",
        "en la que se regul\u00f3 esta distribuci\u00f3n de competencias me \n",
        "parece que es suficientemente expresivo como para com- \n",
        "prender  que verdaderamente  es necesario introducir un \n",
        "cambio legal en este momento. \n",
        "\n",
        "Muchas gracias. \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or PRESIDENTE: Muchas gracias, se\u00f1or Minis- \n",
        "\n",
        "tro. \n",
        "\n",
        "- DEL DIPUTADO DON MANUEL FERRER 1 PROFI- \n",
        "TOS,  DEL  GRUPO  PARLAMENTARIO  CATALAN \n",
        "(CONVERGENCIA 1 UNIO), QUE FORMULA AL EX- \n",
        "CELENTISIMO SE\u00d1OR  MINISTRO DE AGRICUL- \n",
        "TURA,  PESCA  Y  ALIMENTACION: \u00bfTIENE PRE- \n",
        "VISTO EL MINISTRO DE AGRICULTURA MODIFI- \n",
        "CAR EL REAL DECRETO 1178/1989, DE 29 DE SEP- \n",
        "TIEMBRE,  POR  EL  QUE  SE ESTABLECEN  AYU- \n",
        "DAS DESTINADAS  A FOMENTAR EL CESE ANTI- \n",
        "CIPADO  EN  LA  ACTIVIDAD  AGRARIA,  PARA \n",
        "CORREGIR  SUS  EFECTOS  NEGATIVOS  SOBRE \n",
        "LA  CONTINUIDAD DE LAS EXPLOTACIONES FA- \n",
        "MILIARES  AGRARIAS?  (N\u00famero  de  expedien- \n",
        "te 180/000080) \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or PRESIDENTE: Pregunta n\u00famero 7, del se\u00f1or \n",
        "\n",
        "Ferrer i Profit\u00f3s. \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or FERRER 1 PROFITOS: Gracias, se\u00f1or Presi- \n",
        "\n",
        "dente. \n",
        "\n",
        "Se\u00f1or Ministro, el Real Decreto 117811989, de 29 de sep- \n",
        "tiembre, por el que se establecen las ayudas distintas a fo- \n",
        "mentar el cese de la actividad  agraria, contempla en su \n",
        "art\u00edculo 5.\"2 los requisitos que se exigen para  acceder al \n",
        "aprovechamiento de las tierras del cesante. Uno de estos \n",
        "requisitos, el del apartado c), dice que no podr\u00e1n acceder \n",
        "al aprovechamiento agr\u00edcola, y en su caso a la propiedad, \n",
        "aquellos parientes  del titular de la explotaci\u00f3n que cese \n",
        "en su actividad agraria en l\u00ednea directa o colateral hasta \n",
        "el  segundo grado  por  consanguinidad,  afinidad  o  adop- \n",
        "ci\u00f3n. \n",
        "\n",
        "Se\u00f1or Ministro, esto supone en la pr\u00e1ctica que los agri- \n",
        "\n",
        "iultores que se prejubilen no pueden ceder los bienes y la \n",
        "explotaci\u00f3n de los mismos a sus hijos o familiares direc- \n",
        "tos. Atendiendo al elevado n\u00famero de explotaciones fami- \n",
        "liares agrarias y la especial caracter\u00edstica familiar que tie- \n",
        "ne  el trabajo en el campo, en nuestra agricultura, se\u00f1or \n",
        "Ministro, este Diputado le formula la siguiente pregunta. \n",
        "iTiene previsto  el  Ministro de Agricultura  modificar el \n",
        "Real Decreto 1178/1989, de 29 de septiembre, por el que \n",
        "se establecen ayudas destinadas a fomentar el cese anti- \n",
        "cipado de las actividades agrarias para corregir en \u00e9l los \n",
        "efectos negativos que tendr\u00eda para la continuidad  de las \n",
        "explotaciones familiares agrarias? \n",
        "\n",
        "Muchas gracias. \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or PRESIDENTE: Gracias, se\u00f1or Ferrer. \n",
        "El se\u00f1or Ministro de Agricultura tiene la palabra. \n",
        "\n",
        "El  se\u00f1or MINISTRO  DE  AGRICULTURA, PESCA  Y \n",
        "ALIMENTACION (Romero Herrera): Muchas gracias, se- \n",
        "\u00f1or Presidente. \n",
        "\n",
        "Se\u00f1or Ferrer, el Ministerio no tiene intenci\u00f3n de modi- \n",
        "ficar el  Decreto, sino todo lo contrario; es decir, en los \n",
        "pr\u00f3ximos d\u00edas, o muy pronto, espera sacar la orden de de- \n",
        "sarrollo. \n",
        "\n",
        "Como usted  sabe muy bien, exist\u00edan dos posibilidades \n",
        "para Espa\u00f1a cuando se plantea lo que pod\u00eda ser un cese \n",
        "anticipado  de las explotaciones: una es hacerlo a trav\u00e9s \n",
        "de un programa de reestructuraci\u00f3n,  que es el que se ha \n",
        "buscado, en definitiva intentando que determinadas ex- \n",
        "plotaciones puedan  modificar su estructura, dado su en- \n",
        "vejecimiento, y puedan aumentar el tama\u00f1o de otras ex- \n",
        "plotaciones dentro del contexto de la propia comarca. Se \n",
        "persigue fundamentalmente esa l\u00ednea. Existe otra posibi- \n",
        "lidad que era el abandono sin m\u00e1s, que Espa\u00f1a no lo va \n",
        "a iniciar, ya que, como usted  sabe, el Reglamento no es \n",
        "obligatorio, sino que, realmente, es optativo. \n",
        "\n",
        "Sabe usted muy bien que para el caso de los j\u00f3venes en \n",
        "relaci\u00f3n a las propiedades familiares existe otra l\u00ednea, la \n",
        "del  808, que creo que mantiene  unas  ayudas  generosas \n",
        "para los j\u00f3venes a fin de que sea posible una transforma- \n",
        "ci\u00f3n de la empresa familiar que puede pasar al joven: una \n",
        "l\u00ednea de 900.000 pesetas por joven instalado y casi un mi- \n",
        "ll\u00f3n m\u00e1s por la v\u00eda de amortizaci\u00f3n de los cr\u00e9ditos. \n",
        "\n",
        "Por tanto, creemos que se pueden mantener esas dos 1\u00ed- \n",
        "neas con dos objetivos diferentes, y  no es nuestra  inten- \n",
        "ci\u00f3n, de momento, modificar ese contenido, sino m\u00e1s bien \n",
        "ponerlo en pr\u00e1ctica. \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or PRESIDENTE: Gracias, se\u00f1or Ministro. \n",
        "El se\u00f1or Ferrer tiene la palabra. \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or FERRER 1 PROFITOS: Gracias, se\u00f1or Presi- \n",
        "\n",
        "dente. \n",
        "\n",
        "Este criterio se entiende en el campo que es limitativo, \n",
        "se\u00f1or Ministro. De  mantener este criterio, la jubilaci\u00f3n \n",
        "anticipada no va a tener efectos en las explotaciones agra- \n",
        "rias familiares y, por tanto, ser\u00e1 dif\u00edcil el rejuvenecimien- \n",
        "to de la poblaci\u00f3n activa y no se favorecer\u00e1 la ampliaci\u00f3n \n",
        "de las explotaciones. En el campo, se\u00f1or Ministro, el agri- \n",
        "\n",
        "\f",
        "CONGRESO \n",
        "\n",
        "- 650  - \n",
        "\n",
        "2 1 DE FEBRERO DE  199O.-N\u00daM. \n",
        "\n",
        "18 \n",
        "\n",
        "cultor entiende m\u00e1s de costumbres que de leyes. Ser\u00e1 muy \n",
        "dif\u00edcil que acepte ceder las tierras a terceros antes que a \n",
        "sus hijos. \n",
        "\n",
        "Evidentemente, el Reglamento 808 es una v\u00eda, pero yo \n",
        "creo que se tendr\u00eda que contemplar un abanico m\u00e1s am- \n",
        "plio para hacer este proceso. Le  invito a  que reflexione, \n",
        "se\u00f1or Ministro, ya  que de lo contrario, la pol\u00edtica  conti- \n",
        "nuar\u00e1 favoreciendo la costumbre ancestral que ha produ- \n",
        "cido tantos efectos negativos, que ha sido no dejar la di- \n",
        "recci\u00f3n y  la posesi\u00f3n  de la  explotaci\u00f3n  familiar  agraria \n",
        "hasta la muerte del progenitor. \n",
        "\n",
        "Le ruego que las disposiciones que desarrollen el Real \n",
        "Decreto se hagan lo antes posible para facilitar que la gen- \n",
        "te que quiera acogerse al mismo  lo pueda  hacer  cuanto \n",
        "antes. \n",
        "\n",
        "Muchas gracias. \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or PRESIDENTE: Muchas gracias, se\u00f1or Ferrer. \n",
        "El se\u00f1or Ministro tiene la palabra. \n",
        "\n",
        "El  sei\u00edor MINISTRO DE  AGRICULTURA,  PESCA  Y \n",
        "\n",
        "ALIMENTACION (Romero Herrera): Muchas gracias. \n",
        "\n",
        "Va  a  tener  posiblemente  ocasi\u00f3n  el  se\u00f1or  Diputado, \n",
        "igual que yo, de ver c\u00f3mo el n\u00famero de personas que se \n",
        "van  a  acoger a  este cese anticipado -utilizo \n",
        "la palabra \n",
        "correcta-  va a ser pbsiblemente  mayor que los recursos \n",
        "que a m\u00ed me gustar\u00eda tener para poder atenderlo. \n",
        "\n",
        "Vuelvo a insistirle en que hay otra l\u00ednea diferente para \n",
        "el caso de los j\u00f3venes, que  lo contempla  el  Reglamento \n",
        "808. Vamos a esperar y  los resultados nos  dir\u00e1n si esta- \n",
        "mos en la l\u00ednea adecuada o no. \n",
        "\n",
        "Muchas gracias. \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or PRESIDENTE: Gracias, se\u00f1or Ministro. \n",
        "\n",
        "- DE LA DIPUTADA DONA ISABEL TOCINO BISCA- \n",
        "ROLASAGA, DEL  GRUPO  PARLAMENTARIO  PO- \n",
        "PULAR EN EL CONGRESO, QUE FORMULA AL EX- \n",
        "CELENTISIMO  SE\u00d1OR  MINISTRO DE AGRICUL- \n",
        "TURA,  PESCA  Y  ALIMENTACION:  \u00bfCUAL ES LA \n",
        "RAZON  POR  LA  QUE EL MINISTERIO DE AGRI- \n",
        "CULTURA, PESCA Y ALIMENTACION NO CONCE- \n",
        "DE  MAYORES  COMPETENCIAS  Y  MEDIOS  HU- \n",
        "MANOS,  MATERIALES  Y  ECONOMICOS  A  LAS \n",
        "COMUNIDADES  AUTONOMAS  PARA  LA  DISTRI- \n",
        "BUCION DE LAS AYUDAS ESTRUCTURALES CO- \n",
        "MUNITARIAS A LOS AGRICULTORES Y GANADE- \n",
        "R O S   E S P A \u00d1 O L E S   ( N \u00fa m e r o  de  e x p e d i e n -  \n",
        "te 180/000089) \n",
        "\n",
        "El  se\u00f1or PRESIDENTE: Pregunta  n\u00famero  8 de la se- \n",
        "\n",
        "\u00f1ora Tocino Biscarolasaga. \n",
        "\n",
        "La se\u00f1ora TOCINO BISCAROLASAGA: Gracias, se\u00f1or \n",
        "\n",
        "Presidente. \n",
        "\n",
        "Se\u00f1or Ministro, \u00bfcu\u00e1l es la raz\u00f3n por la que el Ministe- \n",
        "rio  de Agricultura  no  concede mayores  competencias y \n",
        "medios humanos, materiales y econ\u00f3micos a las comuni- \n",
        "\n",
        "dades aut\u00f3nomas para la distribuci\u00f3n  de las ayudas es- \n",
        "tructurales comunitarias? \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or PRESIDENTE: Gracias, se\u00f1ora Tocino. \n",
        "El se\u00f1or Ministro de Agricultura  tiene la palabra. \n",
        "\n",
        "El  se\u00f1or  MINISTRO  DE  AGRICULTURA,  PESCA  Y \n",
        "ALIMENTACION (Romero Herrera): Muchas gracias, se- \n",
        "\u00f1or Presidente. \n",
        "\n",
        "Se\u00f1or\u00eda, siento indicarle que no existen, en el sentido \n",
        "que usted lo emplea, las ayudas estructurales a que S. S. \n",
        "se refiere. Por  tanto, no s\u00e9 cu\u00e1l es el sentido de su pre- \n",
        "gunta, se lo digo con toda cortes\u00eda. No existen lo que us- \n",
        "ted llama ayudas estructurales en esa expresi\u00f3n. Ind\u00edque- \n",
        "me a qu\u00e9 'se refiere y le contestar\u00e9 con mucho gusto. \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or PRESIDENTE: Gracias, se\u00f1or Ministro. \n",
        "La se\u00f1ora Tocino tiene la palabra. \n",
        "\n",
        "La  se\u00f1ora TOCINO  BISCAROLASAGA:  Se\u00f1or Minis- \n",
        "tro,  me preocupa  constatar  que  su aparente  ignorancia \n",
        "pueda estar significando, una vez m\u00e1s y tambi\u00e9n en esta \n",
        "materia,  la  falta  de  rigor  de su  Ministerio  en  el  sector \n",
        "agrario. Ello es grave porque  le va  a  impedir  modificar \n",
        "de inmediato la solicitud que le hago en mi pregunta. \n",
        "\n",
        "Por una parte, yo le pido m\u00e1s competencias y creo que \n",
        "no le debe sorprender al se\u00f1or Ministro que se necesiten \n",
        "precisamente  mayores  aspectos  t\u00e9cnicos y  administrati- \n",
        "vos  y  mayores  ayudas para los funcionarios que  tienen \n",
        "que procurar  esas ayudas  comunitarias, ya  que en este \n",
        "momento les corresponde a ellos, por ejemplo, visitar to- \n",
        "das las explotaciones agrarias o las explotaciones  gana- \n",
        "deras para saber si las mismas re\u00fanen o no, en ese mo- \n",
        "mento, los requisitos que necesitan para tener derecho a \n",
        "esa ayuda comunitaria. Sabe muy bien el se\u00f1or Ministro \n",
        "que quien aparece como bueno en esta especie de pel\u00edcu- \n",
        "la de buenos y  malos es precisamente  su Departamento \n",
        "cuando distribuye esas ayudas comunitarias. Lo que est\u00e1 \n",
        "ocurriendo es que aparece como bueno porque es el Mi- \n",
        "nisterio quien da la ayuda, pero no es ese Departamento \n",
        "el que est\u00e1 ayudando a esos funcionarios y a esas comu- \n",
        "nidades aut\u00f3nomas. \n",
        "\n",
        "Por ejemplo, no me diga usted que no conoce que este \n",
        "a\u00f1o, en la Comunidad de Castilla y Le\u00f3n, ha habido que \n",
        "tramitar 63.000 expedientes de ayudas compensatorias de \n",
        "monta\u00f1a, en el a\u00f1o; o, por ejemplo, 24.000 expedientes de \n",
        "primas al ovino y caprino nada menos que con 11 .O00 mi- \n",
        "llones de subvenciones. Usted sabe los cuantiosos gastos \n",
        "que ello lleva aparejado, y por eso creo que si usted quie- \n",
        "re hacer ya, m\u00e1s que una pol\u00edtica  de gestos, una pol\u00edtica \n",
        "realmente  ilusionante para  el sector agrario, ha llegado \n",
        "el momento de que usted ayude a esos funcionarios de las \n",
        "comunidades aut\u00f3nomas, d\u00e1ndoles los medios econ\u00f3mi- \n",
        "cos y materiales para agilizar los tr\u00e1mites y que lleguen \n",
        "esas ayudas comunitarias con mayor fluidez y eficacia a \n",
        "cada uno  de los agricultores y  de los ganaderos que en \n",
        "este caso le he comentado. \n",
        "Gracias, se\u00f1or Ministro. \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or PRESIDENTE: Gracias, se\u00f1ora Tocino. \n",
        "\n",
        "\f",
        "CONGRESO \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or Ministro tiene la palabra. \n",
        "\n",
        "El  se\u00f1or  MINISTRO  DE  AGRICULTURA, PESCA  Y \n",
        "ALIMENTACION (Romero Herrera): Muchas gracias, se- \n",
        "\u00f1or Presidente. \n",
        "\n",
        "He intentado, con toda cortes\u00eda, ser riguroso con lo que \n",
        "usted pregunta. Usted me pregunta  por ayudas estructu- \n",
        "rales y, tal como lo formula, no existen bajo esa denomi- \n",
        "naci\u00f3n. No es, se\u00f1ora Tocino, verde todo lo que est\u00e1 en el \n",
        "campo; hay  muchas cosas verdes que son cosas diferen- \n",
        "tes, y, si me habla de Castilla, hay colores pardos y ama- \n",
        "rillos que no son la misma cosa. Por tanto, si usted se va \n",
        "a dedicar a estos temas agr\u00edcolas, le recomiendo que pro- \n",
        "fundice en ellos. (Risas.) \n",
        "\n",
        "Por lo que deduzco de su pregunta y para su aclaraci\u00f3n, \n",
        "usted est\u00e1 hablando de ayudas estructurales. En la Comu- \n",
        "nidad existen, en lo que usted  llama estructuras, dos 1\u00ed- \n",
        "neas directas. Una  l\u00ednea procede directamente  de la Co- \n",
        "misi\u00f3n y va a las industrias. En lo dem\u00e1s no existen ayu- \n",
        "das, en lo que usted denomina temas estructurales. Lo que \n",
        "existen son reembolsos que Bruselas hace a las adminis- \n",
        "traciones  p\u00fablicas, central  o auton\u00f3micas, por algo  que \n",
        "ejecutan y por algo que ponen de sus presupuestos nacio- \n",
        "nales - c a d a  una de las comunidades o la Administraci\u00f3n \n",
        "central-  antes. Sobre eso hacen un reembolso del 30, 40 \n",
        "\u00f3 50 por ciento. Por tanto, esta ayuda es a toro pasado, y \n",
        "l\u00f3gicamente esas comunidades han puesto el dinero ante- \n",
        "riormente y han ejecutado. Bruselas lo \u00fanico que hace es \n",
        "mandarles el reembolso. \n",
        "\n",
        "Ser\u00eda muy  largo comentar  fodas  las posibles l\u00edneas a \n",
        "las que usted se refiere. Si, por ejemplo, se refiere al Re- \n",
        "glamento 808 (por estar m\u00e1s de moda; se ha referido us- \n",
        "ted a \u00e9l y yo se lo he o\u00eddo hace poco en una declaraci\u00f3n), \n",
        "tengo que decirle que es un Reglamento que suprime m\u00e1s \n",
        "de 27  l\u00edneas existentes.  Por  tanto, el funcionario  corres- \n",
        "pondiente -y  no entro en la pol\u00edtica de funcionarios-  lo \n",
        "tiene m\u00e1s f\u00e1cil. Hay un \u00fanico acto administrativo. Hemos \n",
        "avanzado al crear una ventanilla \u00fanica e intentamos que \n",
        "alguna  comunidad,  como a  la  que  S. S. se ha  referido, \n",
        "avance en ese proceso con nuestra ayuda. Hemos presta- \n",
        "do atenci\u00f3n no s\u00f3lo a los niveles directivos de esa Comu- \n",
        "nidad y de la de Cantabria, a la que S. S., representa, sino \n",
        "a la formaci\u00f3n de sus cuadros medios. \n",
        "\n",
        "Si usted se refiere a otro tipo de ayudas, con mucho gus- \n",
        "to hablamos y precisamos en relaci\u00f3n con cada uno de los \n",
        "componentes que usted llama ayudas comunitarias. \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or PRESIDENTE: Gracias, se\u00f1or Ministro. \n",
        "\n",
        "- DEL DIPUTADO DON MIGUEL RAMIREZ GONZA- \n",
        "LEZ,  DEL  GRUPO  PARLAMENTARIO  POPULAR \n",
        "EN EL CONGRESO, QUE FORMULA AL EXCELEN- \n",
        "TISIMO  SE\u00d1OR  MINISTRO  DE  AGRICULTURA, \n",
        "PESCA  Y  ALIMENTACION:  \u00bfCUALES  SON  LAS \n",
        "CAUSAS POR  LAS  QUE SE ESTA  PRODUCIENDO \n",
        "UN GRAVE RETRASO EN  LA  PERCEPCION POR \n",
        "PARTE DE LOS  VITICULTORES ESPA\u00d1OLES  DE \n",
        "\n",
        "- 651  - \n",
        "\n",
        "21 DE FEBRERO DE  199O.-N\u00daM.  18 \n",
        "\n",
        "LAS SUBVENCIONES POR ARRANQUE DE VI\u00d1E- \n",
        "DO? (N\u00famero de expediente 180l000091) . \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or PRESIDENTE: Pasamos a la pregunta n\u00fame- \n",
        "\n",
        "ro 9, del se\u00f1or Ram\u00edrez Gonz\u00e1lez. \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or RAMIREZ GONZALEZ: Gracias, se\u00f1or Presi- \n",
        "\n",
        "dente. \n",
        "\n",
        "Se\u00f1or Ministro, vamos a ver si tenemos suerte con las \n",
        "expresiones terminol\u00f3gicas. \u00bfCu\u00e1les son las causas por las \n",
        "que  se est\u00e1 produciendo un  grave retraso en  la  percep- \n",
        "ci\u00f3n por parte de los viticultores espa\u00f1oles, de  las sub- \n",
        "venciones a las que tienen derecho por el arranque del vi- \n",
        "\u00f1edo. \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or PRESIDENTE: Gracias, se\u00f1or Ram\u00edrez. \n",
        "Tiene la palabra el se\u00f1or Ministro. \n",
        "\n",
        "El  se\u00f1or  MINISTRO  DE  AGRICULTURA, PESCA  Y \n",
        "ALIMENTACION (Romero Herrera): Como S. S. sabe po- \n",
        "d\u00eda haber precisado un poco m\u00e1s, porque algunos de esos \n",
        "retrasos no se han producido. \n",
        "\n",
        "Si usted  se refiere  - c o m o  lo  har\u00e1  posiblemente  des- \n",
        "pu\u00e9s-  a alguna informaci\u00f3n aparecida en los medios de \n",
        "comunicaci\u00f3n, tengo que decirle que, independientemen- \n",
        "te de lo que aparezca en ese medio de comunicaci\u00f3n, la \n",
        "Comunidad no ha mandado los reembolsos que hemos so- \n",
        "licitado hasta el d\u00eda 29 de diciembre. Ten\u00edamos que eje- \n",
        "cutar el 31 de diciembre, y as\u00ed lo hemos hecho. Puede de- \n",
        "cirme que esta Administraci\u00f3n  pod\u00eda  haber pagado con \n",
        "sus propios fondos una parte de esas reconversiones, den- \n",
        "tro de los retrasos de este mes, pero yo creo que tenemos \n",
        "prioridades -y  usted las comparte seguramente-,  y  mi \n",
        "posici\u00f3n es que la Comunidad pague sus reembolsos en \n",
        "vez de mandar notas a la prensa, y que, dentro de poco, \n",
        "si aprobamos el Reglamento, tal como se plantea el tema \n",
        "de los precios, pague el cien por cien. Esa es mi postura \n",
        "pol\u00edtica  de fondo en relaci\u00f3n al vi\u00f1edo. No estamos para \n",
        "arrancar; estamos fundamentalmente en otra l\u00ednea pol\u00ed- \n",
        "tica que espero compartir con S. S. (Varios senores DIPU- \n",
        "TADOS: \u00a1Muy bien!) \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or PRESIDENTE: Gracias, se\u00f1or Ministro. \n",
        "Tiene la palabra el se\u00f1or Ram\u00edrez. \n",
        "\n",
        "El  se\u00f1or  RAMIREZ GONZALEZ:  Se\u00f1or Ministro,  na- \n",
        "die est\u00e1 de acuerdo con el arranque, pero cualquier pare- \n",
        "cido entre lo que usted ha dicho y la realidad comunita- \n",
        "ria es pura coincidencia. (Rumores.) \n",
        "\n",
        "La  Comunidad  Econ\u00f3mica Europea, cuando regula el \n",
        "arranque  del  vi\u00f1edo,  establece  taxativamente  que  ser\u00e1 \n",
        "responsabilidad  de la Comunidad el 70 por ciento de la \n",
        "subvenci\u00f3n y el 30 por ciento del Estado miembro. (Ru- \n",
        "mores.) Y dice la Comunidad que los pagos se har\u00e1n con \n",
        "cargo a los Presupuestos Generales de cada Estado como \n",
        "adelanto al  pago,  y  el otro 70 por  ciento se har\u00e1 como \n",
        "reembolso, una vez producido ese pago. \n",
        "\n",
        "El Director General del FEOGA acaba de decir por es- \n",
        "crito que son responsabilidad del Gobierno espa\u00f1ol los re- \n",
        "\n",
        "\f",
        "CONGRESO \n",
        "\n",
        "- \n",
        "\n",
        "652  - \n",
        "\n",
        "21  DE FEBRERO DE  199O.-N\u00daM.  18 \n",
        "\n",
        "trasos que han sufrido los agricultores espa\u00f1oles que tu- \n",
        "vieron  que  arrancar el vi\u00f1edo antes del  15 de mayo  de \n",
        "1989, que ten\u00edan  que haber  cobrado dos meses despu\u00e9s, \n",
        "conforme a  la norma  comunitaria,  y que  en  febrero de \n",
        "1990 no han cobrado los 3.500 millones de pesetas que les \n",
        "adeuda el Ministerio de Agricultura. Y dice el Director Ge- \n",
        "neral del FEOGA, por escrito, que no ha podido mandar \n",
        "el dinero antes porque su Ministerio ha cambiado cuatro \n",
        "veces de parecer, que su Ministerio ha sido incapaz de pre- \n",
        "sentar ante la Comunidad Econ\u00f3mica Europea una  can- \n",
        "tidad porque ha cambiado de criterio y no ha sabido a\u00fan \n",
        "mandar la cantidad objetivo, y porque la Comunidad Eco- \n",
        "n\u00f3mica Europea -dice  el Director General del FEOGA-, \n",
        "con fecha de diciembre, ya hab\u00eda remitido 2.126 millones \n",
        "de pesetas de los  3.500 millones de pesetas  que debe su \n",
        "Ministerio. \n",
        "\n",
        "En definitiva, un agricultor  que arranc\u00f3 su vi\u00f1edo an- \n",
        "tes del  15 de mayo de 1989, que no ha cogido ni un kilo \n",
        "de uva en sus tierras, que ten\u00eda que haber cobrado esa in- \n",
        "demnizaci\u00f3n como m\u00e1ximo en el verano de  1989, en fe- \n",
        "brero de  1990, gracias a la gesti\u00f3n de su Ministerio, gra- \n",
        "cias a  la fluidez que tiene usted  en  sus comunicaciones \n",
        "con la Comunidad Econ\u00f3mica Europea y gracias al buen \n",
        "hacer de su Ministerio, no ha cobrado todav\u00eda. Y dice la \n",
        "Direcci\u00f3n General de la Producci\u00f3n Agraria: Es que no he- \n",
        "mos recibido el dinero de la Administraci\u00f3n comunitaria. \n",
        "Incierto, porque usted sabe que tiene obligaci\u00f3n de pagar \n",
        "la  totalidad,  y  la  Comunidad  Econ\u00f3mica  Europea  de \n",
        "reembolsar el 70 por ciento. (Rumores. Aplausos.) \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or PRESIDENTE: Gracias, se\u00f1or Ram\u00edrez. \n",
        "El se\u00f1or Ministro de Agricultura tiene la palabra. \n",
        "\n",
        "El  se\u00f1or MINISTRO  DE  AGRICULTURA, PESCA  Y \n",
        "\n",
        "ALIMENTACION (Romero Herrera): Muchas gracias. \n",
        "\n",
        "Primero, no es en mayo. Los agricultores lo han pedido \n",
        "antes. O sea, se ha equivocado usted en ese dato. Segun- \n",
        "do tema, nosostros en junio hemos demandado de la co- \n",
        "munidad  reembolsos  y  vamos  a  seguir  demand\u00e1ndolos. \n",
        "Hemos pedido por escrito los reembolsos, y nos han con- \n",
        "testado tarde; el 29 de diciembre nos han mandado el di- \n",
        "nero. \n",
        "\n",
        "Creo que usted se debe poner de nuestro lado para que \n",
        "la Comunidad pague. Nosotros hemos pagado el reembol- \n",
        "so nacional y hemos intentado sacar el 70 por ciento de \n",
        "la Comunidad, y el pr\u00f3ximo a\u00f1o trataremos de que sea el \n",
        "cien por cien. P\u00f3ngase de nuestra parte, no de la del Di- \n",
        "rector del FEOGA. Yo, de todas maneras, le recomendar\u00e9 \n",
        "si usted quiere marcharse all\u00ed, pero p\u00f3ngase de este lado \n",
        "si puede. \n",
        "\n",
        "Muchas gracias. \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or PRESIDENTE: Gracias, se\u00f1or Ministro. \n",
        "- DEL DIPUTADO DON MANUEL FERRER 1 PROFI- \n",
        "TOS,  DEL  GRUPO  PARLAMENTARIO CATALAN \n",
        "(CONVERGENCIA 1 UNIO), QUE FORMULA AL GO- \n",
        "BIERNO: \u00bfQUE MEDIDAS HA  ADOPTADO O TIE- \n",
        "\n",
        "NE  PREVISTO  ADOPTAR  EL  GOBIERNO  PARA \n",
        "AFRONTAR LAS SITUACIONES DE CONGESTION \n",
        "DE  TRAFICO  Y  DE  RIESGOS  PARA  LA  POBLA- \n",
        "CION QUE GENERAN LAS OBRAS DE DESDOBLA- \n",
        "MIENTO QUE EL MOPU ESTA  REALIZANDO EN \n",
        "LA  CARRETERA NACIONAL 11 EN SU TRAMO DE \n",
        "LERIDA  A  BARCELONA? (N\u00famero  de  expedien- \n",
        "te 18010001 16). \n",
        "\n",
        "El  se\u00f1or PRESIDENTE:  Pregunta  n\u00famero  13, del se- \n",
        "\n",
        "\u00f1or Ferrer i Profit\u00f3s, que tiene la palabra. \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or FERRER 1 PROFITOS: Gracias, se\u00f1or Presi- \n",
        "\n",
        "dente. \n",
        "\n",
        "Se\u00f1or Ministro, actualmente la carretera  Nacional 11, \n",
        "una  de las de mayor tr\u00e1fico de Espa\u00f1a, a su paso por el \n",
        "tramo  comprendido  entre  Martorell  y  L\u00e9rida,  est\u00e1  en \n",
        "obras. Por ello, este Diputado le plantea la siguiente pre- \n",
        "gunta: \u00bfQu\u00e9 medidas ha adoptado o tiene previsto adop- \n",
        "tar el Gobierno para  afrontar las situaciones de conges- \n",
        "ti\u00f3n del tr\u00e1fico y  de riesgos para la poblaci\u00f3n que gene- \n",
        "ran las obras de desdoblamiento o autov\u00eda que el MOPU \n",
        "est\u00e1 realizando en la carretera Nacional 11 en su tramo L\u00e9- \n",
        "rida-Barcelona? \n",
        "\n",
        "Muchas gracias. \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or PRESIDENTE: Gracias, se\u00f1or Ferrer. \n",
        "El se\u00f1or Ministro de Obras P\u00fablicas tiene la palabra. \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or MINISTRO DE OBRAS PUBLICAS Y URBA- \n",
        "NISMO (S\u00e1enz Cosculluela): Se\u00f1or Presidente, se\u00f1or\u00edas, \n",
        "ciertamente, la ejecuci\u00f3n de obras de esta naturaleza, de \n",
        "desdoblamiento de la calzada dentro de los proyectos de \n",
        "autov\u00eda, supone la aparici\u00f3n de molestias y de incomodi- \n",
        "dades; creo francamente que no de riesgos, al menos si se \n",
        "atienen las empresas constructoras al cumplimiento de la \n",
        "norma de carreteras 831C, de se\u00f1alizaci\u00f3n de obras, apro- \n",
        "bada por Orden Ministerial de agosto de 1987, o bien a la \n",
        "orden circular n\u00famero 301, de julio de 1989, que estable- \n",
        "ce con claridad las normas de se\u00f1alizaci\u00f3n y balizamien- \n",
        "to que deben efectuarse durante la construcci\u00f3n de estas \n",
        "obras. \n",
        "\n",
        "Por otra parte, los servicios de carreteras tienen recibi- \n",
        "das instrucciones bastante claras para que se organicen \n",
        "las obras de manera que las molestias se reduzcan  todo \n",
        "lo posible y, en todo caso, los m\u00e1rgenes de riesgo. \n",
        "\n",
        "Su se\u00f1or\u00edas se refiere al tramo de la autov\u00eda Nacional \n",
        "11, entre Igualada y Martorell. Se han adoptado todas las \n",
        "medidas, como le he se\u00f1alado y, en todo caso, conf\u00edo en \n",
        "que, al t\u00e9rmino del per\u00edodo de construcci\u00f3n, el tr\u00e1fico sea \n",
        "ya  el caracter\u00edstico de una  autov\u00eda  de calidad, y habre- \n",
        "mos resuelto el problema de fondo. \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or PRESIDENTE: Gracias, se\u00f1or Ministro. \n",
        "El se\u00f1or Ferrer tiene la palabra. \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or FERRER 1 PROFITOS: Gracias. \n",
        "Se\u00f1or  Ministro, estas obras  de desdoblamiento  de  la \n",
        "carretara Nacional 11 son necesarias y no lo cuestionamos. \n",
        "\n",
        "\f",
        "CONGRESO \n",
        "\n",
        "- 653  - \n",
        "\n",
        "21 DE FEBRERO DE 199O.-N\u00daM.  18 \n",
        "\n",
        "Lo que creo es que se han hecho tard\u00edamente. Pero esta \n",
        "ruta es una de las de mayor tr\u00e1fico rodado, con un volu- \n",
        "men  importante  de  transporte  pesado  y,  por  tanto,  de \n",
        "gran riesgo. Usted dec\u00eda el otro d\u00eda que a su paso por Fra- \n",
        "ga pasaban  8.000 veh\u00edculos, de ellos el 25 por ciento pe- \n",
        "sados, con lo cual, imag\u00ednese: 13.000 por Mollerusa, el 40 \n",
        "por  ciento pesados, y  en  igualada  estamos  ya  quiz\u00e1  en \n",
        "15 .OOO. Esta  aglomeraci\u00f3n evidentemente  produce  ries- \n",
        "gos. \n",
        "\n",
        "No obstante, las obras de desdoblamiento de la auto- \n",
        "v\u00eda han venido a agravar la situaci\u00f3n ordinaria por el ele- \n",
        "vado  n\u00famero  de  accidentes,  retrasos,  congestiones, as\u00ed \n",
        "como por producir un grave perjuicio para la normal ac- \n",
        "tividad de la zona afectada. \u00bfSe han estudiado todas las \n",
        "posibles soluciones alternativas en este per\u00edodo transito- \n",
        "rio que duran las obras? \u00bfPor qu\u00e9 no se contempla, se\u00f1or \n",
        "Ministro desviar el tr\u00e1fico pesado por la A-2  a partir  de \n",
        "la ciudad de L\u00e9rida, direcci\u00f3n Barcelona, que es donde la \n",
        "carretera  Nacional  iI y  la A-2  pr\u00e1cticamente  confluyen, \n",
        "aplicando una tarifa  reducida  a cargo de la Administra- \n",
        "ci\u00f3n que rebajara una parte importante del alto coste de \n",
        "la tarifa L\u00e9ria-Martorell y que hiciera atractivo el uso de \n",
        "la Autopista-2, hoy  poco utilizada? Con  ello se evitar\u00edan \n",
        "muchos accidentes, y  no quiero contabilizar  v\u00edctimas,  a \n",
        "pesar de que las hay, se\u00f1or Ministro. Ser\u00eda m\u00e1s fluido el \n",
        "transporte  y  contribuir\u00eda  a  la  mejor  realizaci\u00f3n  de  las \n",
        "obras por la disminuci\u00f3n del agobio que comporta tan ex- \n",
        "cesivo tr\u00e1fico, por  m\u00e1s que, como dice usted,  las perso- \n",
        "nas que tienen responsabilidades hagan todo lo que pue- \n",
        "dan. Adem\u00e1s, se\u00f1or Ministro, las obras que se tienen que \n",
        "hacer  en  la parte  de Cervera-igualada durar\u00e1n  hasta  el \n",
        "a\u00f1o 1994; esto quiere decir que las colas se seguir\u00e1n pro- \n",
        "duciendo y con ellas aumenta el riesgo. \n",
        "\n",
        "Le hago la pregunta en un sentido de colaboraci\u00f3n, no \n",
        "para decirle dentro de un tiempo si han ocurrido o no ac- \n",
        "cidentes. Le  hago la pregunta  porque conozco mucho el \n",
        "terreno puesto que paso por all\u00ed cada semana. \n",
        "\n",
        "Muchas gracias. \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or PRESIDENTE: Gracias, se\u00f1or Ferrer. \n",
        "Tiene la palabra el se\u00f1or Ministro. \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or MINISTRO DE OBRAS PUBLICAS Y URBA- \n",
        "NISMO (S\u00e1enz Consculluela): Se\u00f1or\u00edas, no dudo de su ac- \n",
        "titud en el planteamiento de la pregunta. Ciertamente son \n",
        "inevitables las molestias. Construir una carretera que est\u00e1 \n",
        "en uso en una de sus calzadas en cada uno de los sentidos \n",
        "genera molestias. No  me consta que haya generado acci- \n",
        "dentes. Las normas de obligado cumplimiento se aplican \n",
        "por las empresas. Si conoci\u00e9ramos alg\u00fan  incumplimien- \n",
        "to, naturalmente, generar\u00edamos una  actividad  de la ins- \n",
        "pecci\u00f3n. En principio, insisto, lo que se genera son mo- \n",
        "lestias y no riesgos, seg\u00fan la constancia que yo tengo del \n",
        "seguimiento de los partes. \n",
        "\n",
        "La alternativa del peaje en el itinerario que tiene auto- \n",
        "pista  por concesi\u00f3n ser\u00eda  lo ideal. Nosotros no podemos \n",
        "obligar a los usuarios a pagar el peaje, a ir por una auto- \n",
        "pista de peaje. Naturalmente, lo que no est\u00e1 en tela de ju- \n",
        "cio, quiero que quede bien claro, es la eliminaci\u00f3n del pea- \n",
        "\n",
        "je  bajo ning\u00fan concepto y en ning\u00fan caso. Las concesio- \n",
        "narias  tienen  derecho a  percibir  la  totalidad  del  peaje, \n",
        "puesto que su equilibrio financiero depende de ello. Con- \n",
        "f\u00edo en que las obras terminen en plazo. \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or PRESIDENTE: Gracias, se\u00f1or Ministro. \n",
        "\n",
        "- DEL  DIPUTADO  DON  VICTORIANO  RONCERO \n",
        "RODRIGUEZ, DEL GRUPO PARLAMENTARIO SO- \n",
        "CIALISTA  DEL  CONGRESO,  QUE  FORMULA  AL \n",
        "GOBIERNO:  DADAS  LAS  MEDIDAS  URGENTES \n",
        "ANUNCIADAS  POR EL GOBIERNO CIVIL DE CA- \n",
        "CERES  PARA  AUMENTAR  LA  SEGURIDAD  DE \n",
        "LOS ACCESOS AL CENTRO DE ENSE\u00d1ANZAS IN- \n",
        "TEGRADAS  DE  CACERES,  \u00bfQUE PLANES  A  ME- \n",
        "DIO  PLAZO  TIENE  EL  MINISTERIO DE  OBRAS \n",
        "PUBLICAS  PARA MEJORAR  LOS  ACCESOS  A LA \n",
        "CIUDAD  Y  A  SU CAMPUS UNIVERSITARIO POR \n",
        "LA  N-521T (N\u00famero de expediente 180/000145) \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or PRESIDENTE: Pregunta  n\u00famero  33, del se- \n",
        "\u00f1or Roncero Rodr\u00edguez, que tiene la palabra para formu- \n",
        "larla. \n",
        "\n",
        "El  se\u00f1or RONCERO  RODRIGUEZ:  SeBor  Presidente, \n",
        "el pasado 17 de enero se produjo un desgraciado acciden- \n",
        "te  en los accesos al Centro de Ense\u00f1anzas Integradas de \n",
        "C\u00e1ceres, en la carretera nacional 52 1. A pesar de que cree- \n",
        "mos que no es totalmente imputable dicho accidente al es- \n",
        "tado de los accesos, no es menos cierto que la situaci\u00f3n \n",
        "de los mismos no es la \u00f3ptima desde el punto de vista de \n",
        "la  seguridad  vial. Ello ha  contribuido a  incrementar  la \n",
        "sensibilidad de la poblaci\u00f3n estudiantil y de la poblaci\u00f3n \n",
        "en general, m\u00e1xime teniendo en cuenta el aumento de tr\u00e1- \n",
        "fico peatonal y rodado que se va a producir a corto y me- \n",
        "dio plazo con la construcci\u00f3n del campus universitario, \n",
        "que sumar\u00e1 tres nuevos centros en la zona. Ante esta si- \n",
        "tuaci\u00f3n y tras diversas y r\u00e1pidas gestiones, el Gobierno Ci- \n",
        "vil  de C\u00e1ceres ha anunciado la adopci\u00f3n de algunas me- \n",
        "didas de choque hasta tanto se construyan  unos accesos \n",
        "adecuados a las condiciones del futuro campus universi- \n",
        "tario. Por todo ello, sefior Presidente, preguntamos al Go- \n",
        "bierno qu\u00e9 planes  a  medio plazo  tiene  el  Ministerio de \n",
        "Obras P\u00fablicas para  mejorar los accesos a la ciudad y a \n",
        "cu  campus universitario  por la nacional 521. \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or PRESIDENTE: Gracias, se\u00f1or Roncero. \n",
        "Tiene la palabra el se\u00f1or Ministro de Obras P\u00fablicas. \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or MINISTRO DE OBRAS PUBLICAS Y URBA- \n",
        "NISMO  (S\u00e1enz Coscuhela): Se\u00f1or\u00eda,  efectivamente  he \n",
        "mviado  a responsables de la demarcaci\u00f3n  de carreteras \n",
        "a estudiar ese problema  que se ha suscitado y hay algu- \n",
        "nas  respuestas  de car\u00e1cter  inmediato que ya  se pueden \n",
        "anunciar, como ha hecho la representaci\u00f3n del Gobierno. \n",
        "La  primera  medida  inmediata  es la  de construir  una \n",
        "v\u00eda peatonal de tres metros, separada de la carretera por \n",
        "una  valla. La  longitud es de  1.400 metros, y habr\u00e1  tam- \n",
        "\n",
        "\f",
        "CON G R E s o \n",
        "\n",
        "- \n",
        "\n",
        "654  - \n",
        "\n",
        "21 DE FEBRERO DE  199O.-N\u00daM.  18 \n",
        "\n",
        "bi\u00e9n iluminaci\u00f3n. Con ello, en un corto plazo, digamos, re- \n",
        "solveremos lo sustancial de este problema. Es cierto que \n",
        "a medio plazo es preciso adoptar  otro tipo de medidas, \n",
        "que se est\u00e1n estudiando y que son las siguientes. En pri- \n",
        "mer lugar, una pasarela  sobre la 521 para que los peato- \n",
        "nes puedan cruzar esa carretera  sin riesgo. La  construc- \n",
        "ci\u00f3n de esa pasarela  est\u00e1 en fases previas a la contrata- \n",
        "ci\u00f3n. A medio plazo tambi\u00e9n habr\u00e1 que duplicar el acce- \n",
        "so a la ciudad por  la zona universitaria. Esta es una in- \n",
        "tervenci\u00f3n m\u00e1s costosa que requiere la redacci\u00f3n de pro- \n",
        "yectos. No me atrevo a anunciarle un calendario, pero, sin \n",
        "duda, se producir\u00e1 una vez resueltos los problemas de cor- \n",
        "to plazo que le he esbozado. \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or PRESIDENTE: Gracias, se\u00f1or Ministro. \n",
        "\n",
        "- DE LA DIPUTADA DO\u00d1A RITA MORAGA FERRAN- \n",
        "DIZ, DEL GRUPO PARLAMENTARIO SOCIALISTA \n",
        "DEL CONGRESO, QUE FORMULA AL  GOBIERNO: \n",
        "EL  REAL  DECRETO-LEY  U1990 CONCEDIO UNA \n",
        "PAGA  AL  PERSONAL AL  SERVICIO DE LA  ADMI- \n",
        "NISTRACION PUBLICA  PARA  COMPENSAR  LAS \n",
        "DIFERENCIAS PRODUCIDAS  ENTRE  LA  INFLA- \n",
        "CION  REAL  Y  LOS  INCREMENTOS DE  LAS  RE- \n",
        "TRIBUCIONES EN 1990, \u00bfQUE PIENSA HACER EL \n",
        "GOBIERNO  PARA  COMPENSAR  ESAS  MISMAS \n",
        "DIFERENCIAS  RESPECTO  A  LOS  PENSIONIS- \n",
        "TAS? (N\u00famero de expediente 180/000144) \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or PRESIDENTE: Pregunta n\u00famero 32, de la se- \n",
        "\n",
        "\u00f1ora Moraga Ferr\u00e1ndiz. \n",
        "\n",
        "La se\u00f1or MORAGA FERRANDIZ: Se\u00f1or Presidente, se- \n",
        "\u00f1or Ministro de Trabajo, el d\u00eda 15 convalid\u00e1bamos en esta \n",
        "C\u00e1mara el Real Decreto-ley 1/1990, de 2 de febrero, por \n",
        "el que se conced\u00eda una paga adicional de 52.525 pesetas \n",
        "a empleados p\u00fablicos. Su funci\u00f3n era compensar la des- \n",
        "viaci\u00f3n de la inflaci\u00f3n con respecto a las previsiones ofi- \n",
        "ciales correspondientes al a\u00f1o 1989. La convalidaci\u00f3n fue \n",
        "aprobada por unanimidad  y vino a ratificar los acuerdos \n",
        "alcanzados por el Gobierno y sindicatos. El Grupo Socia- \n",
        "lista y, evidentemente, el resto de los grupos de esta C\u00e1- \n",
        "mara nos felicitamos y le felicitamos por ello. \n",
        "\n",
        "No se le oculta, se\u00f1or Ministro, que un coleetivo impor- \n",
        "tante por  tantas razones y  especialmete por sus mismas \n",
        "carencias, como es el  de pensionistas,  depende directa- \n",
        "mente de los presupuestos del Estado y ha estado sufrien- \n",
        "do de forma semejante o m\u00e1s aguda los efectos de infla- \n",
        "ci\u00f3n  que  intentamos  corregir  con el  Real  Decreto.  Soy \n",
        "consciente de su sensibilidad, se\u00f1or Ministro, hacia este \n",
        "colectivo, y estoy segura de que esta reflexi\u00f3n debe estar \n",
        "acompa\u00f1ada por alguna  soluci\u00f3n en el proyecto de pre- \n",
        "supuesto de su Ministerio. Por ello le formulo la siguiente \n",
        "pregunta:  El Real Decreto-ley U1990 concedi\u00f3 una paga \n",
        "al personal al servicio de la Administraci\u00f3n p\u00fablica para \n",
        "compensar las diferencias producidas  entre  la  inflaci\u00f3n \n",
        "real y el incremento de retribuciones. \u00bfQu\u00e9 piensa hacer \n",
        "\n",
        "el Gobierno para compensar esas mismas diferencias res- \n",
        "pecto a los pensionistas? \n",
        "\n",
        "Gracias, se\u00f1or Ministro. Gracias, se\u00f1or Presidente. \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or PRESIDENTE: Gracias, se\u00f1ora Moraga. \n",
        "Tiene la palabra el sefior Ministro de Trabajo. \n",
        "\n",
        "El  se\u00f1or  MINISTRO  DE  TRABAJO  Y  SEGURIDAD \n",
        "SOCIAL  (Chaves  Gonz\u00e1lez):  Se\u00f1or  Presidente,  se\u00f1ora \n",
        "Diputada, la preocupaci\u00f3n del Gobierno ha sido la que us- \n",
        "ted ha manifestado, es decir, compensar la diferencia en- \n",
        "tre  el  incremento  que  las pensiones tuvieron  en  el a\u00f1o \n",
        "1989 con la inflaci\u00f3n real. Teniendo en cuenta tanto la si- \n",
        "tuaci\u00f3n de los funcionarios p\u00fablicos como de los pensio- \n",
        "nistas, se establecieron dos mecanismos distintos. Como \n",
        "usted  conoce y  como conocen S S .  S S . ,  en el caso de los \n",
        "funcionarios se estableci\u00f3 para compensar esa diferencia \n",
        "una paga  extraordinaria;  sin embargo, para  compensar \n",
        "esa diferencia en los pensionistas se tuvo en cuenta los in- \n",
        "crementos que van a percibir  los pensionistas en las ca- \n",
        "torce pagas. Por tanto, esa diferencia entre el incremento \n",
        "de las pensiones y  la inflaci\u00f3n real  la tienen incluida en \n",
        "la pensi\u00f3n  que van  a recibir  mes  a  mes  durante el  a\u00f1o \n",
        "1990. \n",
        "\n",
        "Podr\u00eda se\u00f1alarles que, junto a ese incremento general, \n",
        "que como usted conoce se establece en el 9,2 de sus pen- \n",
        "siones, al mismo tiempo se va a establecer una subida por \n",
        "encima de ese 9,2 por ciento para las pensiones m\u00ednimas \n",
        "familiares, de tal modo que queden equiparadas en el a\u00f1o \n",
        "1990  a  la  cuant\u00eda  del  salario  m\u00ednimo  interprofesional \n",
        "neto, objetivo o compromiso que se estableci\u00f3 en el pro- \n",
        "grama electoral del Partido Socialista Obrero Espa\u00f1ol. En \n",
        "segundo lugar, se va a establecer una cl\u00e1usula de revalo- \n",
        "rizaci\u00f3n, de actualizaci\u00f3n, que permita garantizar el man- \n",
        "tenimiento  del poder adquisitivo  de todas las pensiones \n",
        "del sistema p\u00fablico de la Seguridad Social en relaci\u00f3n con \n",
        "la inflaci\u00f3n real. Por \u00faltimo, el 9,2 por ciento de revalo- \n",
        "rizaci\u00f3n media se distribuye entre los distintos tramos de \n",
        "pensiones, de tal modo que las pensiones m\u00ednimas, sobre \n",
        "la base de un principio  de solidaridad, reciban m\u00e1s que \n",
        "las pensiones m\u00e1s altas y, en cualquier caso, siempre por \n",
        "encima de la inflaci\u00f3n que se prev\u00e9 para el a\u00f1o 1990. \n",
        "\n",
        "Asimismo he de decirles que, una vez que se aprueben \n",
        "los  presupuestos  generales del  Estado para  el presente \n",
        "a\u00f1o ... \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or PRESIDENTE: Gracias, se\u00f1or Ministro. \n",
        "\n",
        "- DEL DIPUTADO DON BLAS CAMACHO ZANCADA, \n",
        "DEL GRUPO PARLAMENTARIO POPULAR EN EL \n",
        "CONGRESO,  QUE  FORMULA  AL  GOBIERNO: \n",
        "\u00bfCUAL HA  SIDO LA  CANTIDAD QUE HA PAGADO \n",
        "EN CONCEPTO DE COMISION MACDONELL DOU- \n",
        "GLAS A LA  COMPA\u00d1IA AERONAUTICA ESPA\u00d1O- \n",
        "LA  (CAESA)  POR  LA  COMPRAVENTA DE  DIECI- \n",
        "SIETE AVIONES MD-87 A IBERIA? (N\u00famero de ex- \n",
        "pediente 180/000120). \n",
        "\n",
        "\f",
        "CONGRESO \n",
        "\n",
        "- 655  - \n",
        "\n",
        "21 DE FEBRERO DE  199O.-N\u00daM.  18 \n",
        "\n",
        "El  se\u00f1or PRESIDENTE: Pregunta  n\u00famero  15, del se- \n",
        "\n",
        "\u00f1or Camacho Zancada, que tiene la palabra. \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or CAMACHO ZANCADA: Se\u00f1or Presidente, se- \n",
        "\u00f1or Ministro, quisiera saber y que nos dijera cu\u00e1l ha sido \n",
        "la cantidad  que ha  pagado, en concepto de comisi\u00f3n, la \n",
        "compa\u00f1\u00eda McDonnell Douglas a la Compa\u00f1\u00eda Aeron\u00e1uti- \n",
        "ca  Espa\u00f1ola  (CAESA) por  la  compraventa  de  diecisiete \n",
        "aviones MD-87 a Iberia. \n",
        "\n",
        "Gracias. \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or PRESIDENTE: Gracias, se\u00f1or Camacho. \n",
        "Tiene la palabra el se\u00f1or Ministro de Industria. \n",
        "\n",
        "El  se\u00f1or  MINISTRO  DE  INDUSTRIA  Y  ENERGIA \n",
        "(Aranzadi Mart\u00ednez): Se\u00f1or Presidente, se\u00f1or\u00eda, como es \n",
        "obvio, el Gobierno desconoce qu\u00e9 pagos ha podido reali- \n",
        "zar la empresa McDonnell Douglas a su representaci\u00f3n en \n",
        "Espa\u00f1a,  CAESA. Lo  que  s\u00ed conoce es  que  ni  McDonnel \n",
        "Douglas ni su representaci\u00f3n  en Espa\u00f1a han hecho nin- \n",
        "g\u00fan tipo de pago a terceros en relaci\u00f3n a la venta de los \n",
        "MD-87; y esto es lo verdaderamente importante y lo ver- \n",
        "daderamente relevante. Puede ser importante y \u00fatil la in- \n",
        "formaci\u00f3n que S. S. solicita, pero puede ser \u00fatil e impor- \n",
        "tante  para  la  competencia  de  McDonnell  Douglas  y  de \n",
        "CAESA. Creo que no es labor ni del Gobierno ni de la opo- \n",
        "sici\u00f3n el generar este tipo de utilidades. \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or PRESIDENTE: Gracias, se\u00f1or Ministro. \n",
        "Tiene la palabra el se\u00f1or Camacho. \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or CAMACHO ZANCADA: Muchas gracias, se\u00f1or \n",
        "\n",
        "Ministro. \n",
        "\n",
        "Ya  el d\u00eda 14 nos dijo usted en la Comisi\u00f3n que los \u00fani- \n",
        "cos pagos realizados o comprometidos lo hab\u00edan sido di- \n",
        "rectamente por McDonnell Douglas a CAESA, y usted dice \n",
        "que as\u00ed consta en una carta escrita al INI. A mi me pare- \n",
        "ce que est\u00e1 bien que haya  comprometido su palabra -y \n",
        "eso le honra-  en que no han cobrado terceros, pero, des- \n",
        "de luego, lo que esta C\u00e1mara si tiene derecho a saber es \n",
        "lo que ha cobrado CAESA, y  le explico por qu\u00e9. Porque \n",
        "en el mes de mayo del a\u00f1o 1983, siendo usted director del \n",
        "gabinete del Ministro de Industria, se\u00f1or Solchaga, el Go- \n",
        "bierno  se vio presionado  a pedir  las comisiones que ha- \n",
        "b\u00eda pagado  McDonnell Douglas a la Compa\u00f1\u00eda Aeron\u00e1u- \n",
        "tica Espa\u00f1ola (CAESA) por la compraventa de 84 aviones \n",
        "F-18 A  Hornet  en una  cuant\u00eda de  120.000 d\u00f3lares al a\u00f1o \n",
        "y el 0,25 por ciento de los 600.000 millones del programa \n",
        "FACA.  El  Gobierno lo hizo  p\u00fablico.  Usted  estaba en un \n",
        "alto cargo de responsabilidad pr\u00f3ximo al Ministro de In- \n",
        "dustria. Nos parece que en este momento el Gobierno no \n",
        "puede desconocer esta comisi\u00f3n, porque afecta obviamen- \n",
        "te a intereses nacionales. As\u00ed tuvo que reconocerlo el pro- \n",
        "pio  Gobierno en  el  a\u00f1o  1983, y  aqu\u00ed  tengo  documentos \n",
        "que le puedo dar a su excelencia, si es que no los tiene. \n",
        "\n",
        "En este momento estamos ante un contrato de 33.000 \n",
        "millones de pesetas; se han ejecutado pagos por valor de \n",
        "6.000 millones de pesetas y nosotros entendemos que hay \n",
        "que dar un paso hacia delante por claridad, se\u00f1or Minis- \n",
        "\n",
        ":ro. Yo  no tengo nada contra usted, pero creo que hemos \n",
        "le contribuir todos a la claridad de estos contratos mul- \n",
        ":imillonarios. Le honra la declaraci\u00f3n en la Comisi\u00f3n de \n",
        "industria del d\u00eda 14, donde usted desmiente rotundamen- \n",
        "te cualquier tipo de relaci\u00f3n. Pero cuando el Gobierno, se- \n",
        "ior Ministro, se  encuentra  en  la  situaci\u00f3n  en  que  este \n",
        "Diputado pregunta el 29 de diciembre si se ha tomado al- \n",
        ":una  medida contra el Director de pol\u00edtica  comercial de \n",
        "bienes de equipo del INI y el 12 de febrero, sin haber con- \n",
        "testado a mi pregunta, el Gobierno lo releva, entendemos \n",
        "que hay una sospecha ... \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or PRESIDENTE: Gracias, se\u00f1or Camacho. \n",
        "Tiene la palabra el se\u00f1or Ministro de Industria. \n",
        "\n",
        "El  se\u00f1or  MINISTRO  DE  INDUSTRIA  Y  ENERGIA \n",
        ":Aranzadi Mart\u00ednez): Los pagos que haya podido realizar \n",
        "McDonnell Douglas a CAESA son igualmente relevantes \n",
        "que los pagos que ha podido realizar McDonnell Douglas \n",
        "por el servicio de limpieza de sus oficinas en California. \n",
        "Es una  partida  de los costes de McDonnell Douglas. Lo \n",
        "importante es el precio al que esos aviones se han vendi- \n",
        "do  a  Iberia, en un  clima de competencia, ya  que hab\u00eda \n",
        "Dtros modelos alternativos de Boeing y de Fokker. La elec- \n",
        "ri\u00f3n  de Iberia, como tuve ocasi\u00f3n de explicar en Comi- \n",
        "si\u00f3n, fue la adecuada porque correspondi\u00f3 a los menores \n",
        "rostes totales en la elecci\u00f3n de este tipo de modelo para \n",
        "xbrir el tramo del m\u00f3dulo de cien plazas. \n",
        "\n",
        "Por tanto, se\u00f1or\u00eda, le vuelvo a repetir que la informa- \n",
        "ci\u00f3n que usted est\u00e1 solicitando es irrelevante, y s\u00f3lo pue- \n",
        "de beneficiar a la competencia; me refiero a la competen- \n",
        "cia de McDonnell Douglas y de CAESA. Por tanto le vuel- \n",
        "vo a repetir, se\u00f1or\u00eda, que creo que ni el Gobierno ni la opo- \n",
        "sici\u00f3n deben estar para hacer p\u00fablicas informaciones que, \n",
        "por otro lado, el Gobierno, como puede suponer, desco- \n",
        "noce, como desconocemos los dem\u00e1s aspectos de las par- \n",
        "tidas de costes de una empresa privada por un lado y ex- \n",
        "tranjera por otro, como es McDonnell Douglas. \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or PRESIDENTE: Gracias, se\u00f1or Ministro. \n",
        "\n",
        "- DEL  DIPUTADO  DON  JERONIMO  ANDREU  AN- \n",
        "DREU, DEL GRUPO PARLAMENTARIO IZQUIER- \n",
        "DA  UNIDA-INICIATIVA PER  CATALUNYA,  QUE \n",
        "FORMULA  AL  GOBIERNO: \u00bfQUE PREVISIONES \n",
        "TIENESOBREELFUTURODELOSTERRENOS \n",
        "DE  AESA,  CADIZ,  EL  MINISTERIO  DE  INDUS- \n",
        "TRIA,  SUJETO ACTUALMENTE A  UN  PROCESO \n",
        "DE  RECALIFICACION  URBANISTICA, QUE PUE- \n",
        "DE  SIGNIFICAR LA  PERDIDA  DE  PUESTOS  DE \n",
        "TRABAJOS INDUSTRIALES  EN CADIZ? (N\u00famero \n",
        "de expediente 180/000137) \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or PRESIDENTE:  Pregunta  n\u00famero  25, del se- \n",
        "\n",
        "\u00f1or Andr\u00e9u Andr\u00e9u, que tiene la palabra. \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or ANDREU ANDREU: Se\u00f1or Ministro, \u00bfqu\u00e9 pre- \n",
        "visiones tiene el Ministerio de Industria sobre el futuro de \n",
        "\n",
        "\f",
        "CONGRESO \n",
        "\n",
        "- 656  - \n",
        "\n",
        "21  DE FEBRERO DE I99O.-N\u00daM.  18 \n",
        "\n",
        "los terrenos  de Astilleros Espa\u00f1oles  en C\u00e1diz sujeto ac- \n",
        "tualmente a un proceso de recalificaci\u00f3n urban\u00edstica, que \n",
        "puede significar la p\u00e9rdida  de puestos  de trabajo  indus- \n",
        "triales en C\u00e1diz? \n",
        "\n",
        "explique tambi\u00e9n  en qu\u00e9 peri\u00f3dicos  se anunci\u00f3 la venta \n",
        "de estos terrenos y qu\u00e9 ofertas hubo sobre ellos. \n",
        "\n",
        "Muchas gracias. \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or PRESIDENTE: Gracias, se\u00f1or Andr\u00e9u. \n",
        "Tiene la palabra el se\u00f1or Ministro de Industria. \n",
        "\n",
        "El  se\u00f1or  MINISTRO  DE  INDUSTRIA  Y  ENERGIA \n",
        "(Aranzadi Mart\u00ednez): Se\u00f1or\u00eda, los terrenos a los que usted \n",
        "se refiere est\u00e1n siendo enajenados por Astilleros Espa\u00f1o- \n",
        "les dentro de la pol\u00edtica  de enajenaci\u00f3n de activos ocio- \n",
        "sos, algunos de ellos ociosos desde hace diez a\u00f1os, dado \n",
        "el proceso de especializaci\u00f3n y reparaci\u00f3n de buques por \n",
        "parte de los Astilleros de C\u00e1diz. Esta decisi\u00f3n en absoluto \n",
        "tiene efectos desde el punto de vista de la estrategia  in- \n",
        "dustrial de la empresa que, como sabe, va dirigida a con- \n",
        "solidar industrialmente, desde el punto de vista de las re- \n",
        "paraciones, los astilleros de C\u00e1diz. Iniciativas de consoli- \n",
        "daci\u00f3n que van a permitir pasar de una recepci\u00f3n de cien \n",
        "buquesla\u00f1o en el astillero a 250 buquesla\u00f1o y que, como \n",
        "sabe S. S., implica inversiones en torno a 2.500 millones \n",
        "de pesetas para los pr\u00f3ximos cinco a\u00f1os y un proceso de \n",
        "racionalizaci\u00f3n industrial que deber\u00e1 mejorar significati- \n",
        "vamente la eficiencia y la competitividad de estos astille- \n",
        "ros. \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or PRESIDENTE: Gracias, se\u00f1or Ministro. \n",
        "El se\u00f1or Andr\u00e9u tiene la palabra. \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or ANDREU ANDREU: Se\u00f1or Ministro, lo cierto \n",
        "es que en C\u00e1diz se f\u00edan ya bastante poco de las promesas \n",
        "que hace  el Ministerio  de Industria  sobre los  astilleros, \n",
        "porque en el a\u00f1o 1985 hab\u00eda 2.500 puestos de trabajo y se \n",
        "plante\u00f3 una reconversi\u00f3n que se dijo que iba a afectar a \n",
        "1.800 y  hoy hay  800 puestos  de trabajo en los astilleros \n",
        "de C\u00e1diz. Por tanto, poca fiabilidad puede  tener hoy por \n",
        "hoy las propuestas del Ministerio, a no ser que est\u00e9n cla- \n",
        "ramente contempladas en los presupuestos. \n",
        "\n",
        "Se\u00f1or Ministro, por lo pronto ya se han producido las \n",
        "primeras bajas en puestos de empleo como consecuencia \n",
        "de esta recalificaci\u00f3n. Por ejemplo, cincuenta trabajado- \n",
        "res del grupo de CREVEMS, que estaban en los comedo- \n",
        "res de astilleros, han tenido que abandonar el puesto  de \n",
        "trabajo como consecuencia de esta recalificaci\u00f3n urban\u00eds- \n",
        "tica; cincuenta puestos de trabajos fijos y ciento cincuen- \n",
        "ta indirectos. Por tanto, en C\u00e1diz hay una profunda des- \n",
        "confianza desde hace ocho meses, desde que sal\u00edo a la luz \n",
        "p\u00fablica  la  existencia  de  esta  recalificaci\u00f3n  urban\u00edstica. \n",
        "Recalificaci\u00f3n urban\u00edstica,  por  cierto,  bastante  oscura, \n",
        "porque jam\u00e1s se ha  aclarado el tema. Y  desde que hici- \n",
        "mos la pregunta hasta el d\u00eda de hoy, ha aparecido en pren- \n",
        "sa que esos terrenos ya est\u00e1n vendidos en 10.000 millones \n",
        "de pesetas;  trescientos  mil  metros  cuadrados  en  10.000 \n",
        "millones de pesetas, vendidos a Dragados y Construccio- \n",
        "nes. Adem\u00e1s de que significa una operaci\u00f3n especulativa \n",
        "fort\u00edsima el que suelos industriales se vendan a 30.000 pe- \n",
        "setas metro cuadrado, espero, que el se\u00f1or Ministro nos \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or PRESIDENTE: Gracias, se\u00f1or Andr\u00e9u. \n",
        "El se\u00f1or Ministro tiene la palabra. \n",
        "\n",
        "El  se\u00f1or  MINISTRO  DE  INDUSTRIA  Y  ENERGIA \n",
        "(Aranzadi Mart\u00ednez): Los que deber\u00edan estar faltos de cre- \n",
        "dibilidad son ustedes, que anunciaron la desaparici\u00f3n del \n",
        "astillero hace cuatro o cinco a\u00f1os. \n",
        "\n",
        "La evoluci\u00f3n del empleo en los astilleros de C\u00e1diz, igual \n",
        "que en el resto de los grandes astilleros espa\u00f1oles, se est\u00e1 \n",
        "realizando respetando rigurosamente lo que se acord\u00f3 con \n",
        "los sindicatos en junio de  1987, y  siguiendo una pol\u00edtica \n",
        "de alguna manera ajustada a los requerimientos comuni- \n",
        "tarios de lograr unos astilleros competitivos, que puedan \n",
        "luchar en la Comunidad, a partir del 1 de enero de 1991,. \n",
        "con el mismo esquema de ayudas que el resto de los as- \n",
        "tilleros comunitarios. Esta es la pol\u00edtica que est\u00e1n reali- \n",
        "zando los astilleros. El hecho concreto a que usted se re- \n",
        "fiere tambi\u00e9n entra dentro de la pol\u00edtica dictada por los \n",
        "requerimientos  comunitarios: obtener el m\u00e1ximo de re- \n",
        "cursos a trav\u00e9s de la venta de activos ociosos, uno de los \n",
        "cuales son esos terrenos que, como digo, estaban ociosos \n",
        "desde hace diez a\u00f1os. \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or PRESIDENTE: Gracias, se\u00f1or Ministro. \n",
        "\n",
        "JURAMENTO O PROMESA DE ACATAMIENTO A  LA \n",
        "CONSTITUCION  POR  NUEVOS  SENORES  DIPU- \n",
        "TADOS \n",
        "\n",
        "El  se\u00f1or  PRESIDENTE:  Antes  de  pasar  al  siguiente \n",
        "punto del orden del d\u00eda, vamos a proceder  al juramento \n",
        "o promesa de acatamiento a la Constituci\u00f3n por parte del \n",
        "Diputado proclamado electo por la Junta Provincial de la \n",
        "Coru\u00f1a, don Antonio G\u00f3mez V\u00e1zquez, en sustituci\u00f3n  de \n",
        "don Jos\u00e9 Manuel Romay Beccaria. \n",
        "\n",
        "Don  Antonio G\u00f3mez V\u00e1zquez, \u00bfjura o promete  acatar \n",
        "\n",
        "la Constituci\u00f3n? \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or GOMEZ VAZQUEZ: S\u00ed, juro. \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or PRESIDENTE: Don Antonio G\u00f3mez V\u00e1zquez \n",
        "ha adquirido la plena condici\u00f3n de Diputado. Bienvenido \n",
        "a la C\u00e1mara, se\u00f1or G\u00f3mez V\u00e1zquez. \n",
        "\n",
        "INTERPELACIONES URGENTES: \n",
        "- DEL GRUPO PARLAMENTARIO POPULAR EN EL \n",
        "CONGRESO,  SOBRE  RECTIFICACION  DE  LAS \n",
        "MEDIDAS DESARROLLADAS EN MATERIA DE IN- \n",
        "FRAESTRUCTURA  PARA  LAS  COMUNICACIO- \n",
        "NES, DE FORMA QUE SE GARANTICE UNA INTE- \n",
        "\n",
        "\f",
        "CONGRESO \n",
        "\n",
        "- 657  - \n",
        "\n",
        "21 DE FEBRERO DE  199O.-N\u00daM.  18 \n",
        "\n",
        "GRACION  REAL  DE  ESPANA  EN  EL  MERCADO \n",
        "UNICO  EUROPEO  ( N \u00fa m e r o   d e   e x p e d i e n -  \n",
        "te 172/000011) \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or PRESIDENTE: Punto V del orden del d\u00eda, in- \n",
        "terpelaciones  urgentes.  Interpelaci\u00f3n del Grupo Popular \n",
        "sobre rectificaci\u00f3n de las medidas desarrolladas en mate- \n",
        "ria de infraestructura para las comunicaciones, de forma \n",
        "que se garantice una integraci\u00f3n real de Espa\u00f1a en el Mer- \n",
        "cado Unido Europeo. \n",
        "\n",
        "Tiene la palabra el se\u00f1or Alvarez-Cascos en nombre del \n",
        "\n",
        "Grupo interpelante. \n",
        "\n",
        "El sefior ALVAREZ-CASCOS FERNANDEZ: Con la ve- \n",
        "nia, se\u00f1or Presidente, se\u00f1or\u00edas, el bienestar  de los espa- \n",
        "\u00f1oles as\u00ed como el funcionamiento de nuestra econom\u00eda se \n",
        "resienten hoy de una grave y generalizada deficiencia: la \n",
        "carencia de unas infraestructuras  para las comunicacio- \n",
        "nes suficientes para facilitar a los ciudadanos un nivel de \n",
        "vida  de calidad europeo, as\u00ed como para  disponer en Es- \n",
        "pa\u00f1a de unos equipamientos b\u00e1sicos, capaces de generar \n",
        "econom\u00edas externas para las empresas, en el marco de la \n",
        "competencia comunitaria. Es cierto que una parte del re- \n",
        "traso que presenta Espa\u00f1a en materia de infraestructuras \n",
        "con relaci\u00f3n a Europa se hab\u00eda producido antes de 1982, \n",
        "pero no es menos cierto que desde 1982 hasta hoy los su- \n",
        "cesivos Gobiernos socialistas son responsables  de haber \n",
        "agrandado estos desfases como consecuencia, unas veces, \n",
        "de inconcebibles prejuicios  del pasado, por  ejemplo ha- \n",
        "cia las autopistas;  en otras, de equivocados an\u00e1lisis del \n",
        "presente, por ejemplo con los ferrocarriles; y en otros ca- \n",
        "sos de miopes previsiones hacia el futuro, por ejemplo so- \n",
        "bre los tel\u00e9fonos. Todo ello en el marco  de una  pol\u00edtica \n",
        "econ\u00f3mica caracterizada por una escasa preocupaci\u00f3n de \n",
        "la inversi\u00f3n de infraestructuras, como a continuaci\u00f3n ve- \n",
        "remos. \n",
        "\n",
        "En materia de carreteras, el Gobierno renunci\u00f3 en 1982 \n",
        "a la continuaci\u00f3n del programa de autopistas, sustituy\u00e9n- \n",
        "dolo por un plan de autov\u00edas basado inicialmente en sim- \n",
        "ples desdoblamientos  de las calzadas existenla, que, al \n",
        "mismo tiempo que condenaba a Espa\u00f1a a una red viaria \n",
        "de \u00ednfima calidad, dejaba a nuestro pa\u00eds sin redde qarre- \n",
        "teras  paralela  a  la  de autopistas, como sucede en cual- \n",
        "quiera de los pa\u00edses europeos m\u00e1s importante?  %te  Go- \n",
        "bierno, los Gobiernos socialistas nos trajeron las autov\u00edas, \n",
        "que nunca podr\u00e1n tener la condici\u00f3n de autopistas, y nos \n",
        "privaron simult\u00e1neamente  de unas carreteras necesarias \n",
        "para otros tr\u00e1ficos m\u00e1s lentos y de menores recorridos. \n",
        "Adem\u00e1s de renunciar  a una  red  de carreteras de cali- \n",
        "dad, ustedes, se\u00f1or Ministro, dise\u00f1aron un plan de auto- \n",
        "v\u00edas insuficiente para poner fin a la incomunicaci\u00f3n que \n",
        "atenaza a regiones o comarcas enteras, de manera que se \n",
        "favoreciera  tanto  su vertebraci\u00f3n  interna como su  inte- \n",
        "graci\u00f3n en la red  de autopistas europeas. Plan  de carre- \n",
        "teras  1984/1991, que, adem\u00e1s de insuficiente, se est\u00e1 eje- \n",
        "cutando con mucho retraso, se est\u00e1 ejecutando desorde- \n",
        "nadamente y, lo que es peor, sin proyectos bien estudia- \n",
        "dos y previamente aprobados, lo que da lugar a mayores \n",
        "retrasos, riesgos adicionales para la seguridad del tr\u00e1fico \n",
        "y  colapsos injustificados en la circulaci\u00f3n  por  las carre- \n",
        "\n",
        "teras  espa\u00f1olas. El famoso Decreto de  1988, presentado \n",
        "bajo el slogan \u00abEl Plan se adelanta, un bill\u00f3n para carre- \n",
        "teras\u00bb, sin anunciar un solo kil\u00f3metro de m\u00e1s, demuestra \n",
        "el volumen de las improvisaciones que hab\u00eda que corre- \n",
        "gir y  la cuant\u00eda de los retrasos que hab\u00eda que recuperar \n",
        "para lavar la cara al Plan 198411991. Como tampoco aque- \n",
        "llo fue suficiente, desde el Ministerio de Obras P\u00fablicas, \n",
        "ahora,  se  dedican  a  convocar  concursos  de  proyecto  y \n",
        "obra, que en rom\u00e1n paladino  significa sacar a concurso \n",
        "obras sin proyecto, llegando incluso a paralizar contratos \n",
        "de asistencia t\u00e9cnica para la redacci\u00f3n  de proyectos que \n",
        "ya estaban contratados, lo que da idea del descontrol que \n",
        "reina en la Direcci\u00f3n General de Carreteras, en la actuli- \n",
        "dad, empe\u00f1ada tan s\u00f3lo en una pol\u00edtica de fotos y ruedas \n",
        "de prensa. \n",
        "\n",
        "\u00bfQu\u00e9 hay  detr\u00e1s  de  tanto  descontrol, desorden,  retra- \n",
        "sos e insuficiencia? Sencillamente, mientras se dispara- \n",
        "ban las intensidades de tr\u00e1fico en Espa\u00f1a, exist\u00eda una au- \n",
        "sencia absoluta  de atenci\u00f3n inversora hacia  las carrete- \n",
        "ras, encubierta bajo las cifras globales del Plan  1984/91, \n",
        "que se basaba en acumular espectacularmente las inver- \n",
        "siones anuales en t\u00e9rminos plurianuales, pero que cuan- \n",
        "do se analiza a\u00f1o a a\u00f1o y en pesetas constantes refleja una \n",
        "realidad muy distinta. El cuadro de inversiones en la red \n",
        "estatal de carreteras demuestra  que si se hace la compa- \n",
        "raci\u00f3n en t\u00e9rminos homog\u00e9neos, por ejemplo en pesetas \n",
        "de 1988, el per\u00edodo  1983-1987 presenta el m\u00e1s pobre ba- \n",
        "lance de inversi\u00f3n o de presupuestos en carreteras en los \n",
        "\u00faltimos 20 a\u00f1os, desmintiendo as\u00ed la propaganda oficial. \n",
        "Como estrambote de la falta de criterio en materia de au- \n",
        "tov\u00edas y autopistas, ahora se anuncian cuatro autopistas \n",
        "de peaje, dos de las cuales son la Madrid-Zaragoza y  la \n",
        "Madrid-Burgos. Es decir, se anuncian  dos autopistas de \n",
        "peaje paralelas a dos itinerarios incluidos en el programa \n",
        "de autov\u00edas del Plan de Carreteras, d\u00e1ndose la circunstan- \n",
        "cia de que estos dos tramos de autov\u00edas ten\u00edan  y  tienen \n",
        "la consideraci\u00f3n de autopistas, en virtud de la resolucio- \n",
        "nes que aprob\u00f3 el Pleno de este Congreso de los Diputados \n",
        "cuando  aprob\u00f3  el  Plan  General  de  Carreteras  1984-91. \n",
        "(Cree de verdad el Gobierno que alguien va a solicitar la \n",
        "concesi\u00f3n de una  autopista paralela a otra sobre un  iti- \n",
        "nerario  donde  hoy  s\u00f3lo existe  una  carretera  saturada? \n",
        "\u00bfTal vez el Gobierno est\u00e1 pensando en no construir la au- \n",
        "topista comprometida y dejar que sea una concesionaria \n",
        "privada la que la realice? \n",
        "\n",
        "La pol\u00edtica ferroviaria es otra muestra de imprevisi\u00f3n \n",
        "en su concepci\u00f3n, falta  de criterio en su planificaci\u00f3n  y \n",
        "descontrol en su ejecuci\u00f3n. As\u00ed, en abril de 1988 se apro- \n",
        "b\u00f3 por esta C\u00e1mara el Plan de Transporte Ferroviario, el \n",
        "PTF, cuyo presupuesto estimado alcanzaba la cifra de dos \n",
        "billones  de pesetas. En  aquel momento no ten\u00eda  cabida \n",
        "en \u00e9l el cambio de ancho de v\u00eda ni la alta velocidad, s\u00f3lo \n",
        "prevista  en la variante de Brazatortas. Dicho PTF, cuyo \n",
        "horizonte estaba fijado en el a\u00f1o 2000, apenas resisti\u00f3 el \n",
        "plazo de seis meses y un cambio de Ministro, pues en oc- \n",
        "tubre de 1988 el actual titular decidi\u00f3 proponer al Gobier- \n",
        "no introducir el cambio de ancho de v\u00eda en la red de alta \n",
        "velocidad y ampliar el estudio al resto de la red; asimis- \n",
        "mo exteder la alta velocidad a todo el trayecto Madrid-- \n",
        "\n",
        "\f",
        "CONGRESO \n",
        "\n",
        "- 658  - \n",
        "\n",
        "21 DE FEBRERO DE  1990.-N\u00daM.  18 \n",
        "\n",
        "Sevilla, iniciando la programaci\u00f3n en alta velocidad tam- \n",
        "bi\u00e9n del trayecto Madrid-Barcelona. Hoy nadie sabe c\u00f3mo \n",
        "se va a realizar todo esto ni cu\u00e1nto puede costar, pero el \n",
        "Gobierno se empe\u00f1a en reiterar la vigencia del fenecido \n",
        "y enterrado Plan de Transporte Ferroviario. Hoy ya se ha- \n",
        "bla de 250.000 millones de pesetas para  elOtrayecto Ma- \n",
        "drid-Sevilla, que en el PTF figuraba por 80.000 millones \n",
        "de  pesetas;  700.000 millones  de pesetas  para  el  de  Ma- \n",
        "drid-Barcelona, cuyo coste se estimaba  en unos  400.000 \n",
        "millones de pesetas, y una cifra que oscila entre 250.000 \n",
        "y 350.000 millones de pesetas para la implantaci\u00f3n del an- \n",
        "cho  europeo en  la  red  espa\u00f1ola, no  prevista  en  el  PTF. \n",
        "Todo  ello  sumado  supone  no  menos  del  doble  de  los \n",
        "700.000  millones  de  pesetas  presupuestados  en  el  PTF \n",
        "para las inversiones en infraestructuras. \u00bfC\u00f3mo puede se- \n",
        "guir sosteni\u00e9ndose seriamente desde el Gobierno la vali- \n",
        "dez, incluidos los deslizamientos, del Plan de Transporte \n",
        "Ferroviario? \n",
        "\n",
        "En materia  de tel\u00e9fonos aqu\u00ed no es posible disculparse \n",
        "ni en todo ni en parte con la herencia  recibida. La ca\u00edda \n",
        "de las inversiones de Telef\u00f3nica en pesetas constantes en- \n",
        "tre  1982 y 1986, como se reconoce tanto en el \u00faltimo in- \n",
        "forme 1988 sobre las comunicaciones, que edita el Minsi- \n",
        "terio de Transportes, como en los datos facilitados a este \n",
        "Congreso por el se\u00f1or  Solana en su \u00faltima  comparecen- \n",
        "cia, es la raz\u00f3n \u00faltima y aut\u00e9ntica de los problemas tele- \n",
        "f\u00f3nicos y del actual caos de Telef\u00f3nica para remediar las \n",
        "insuficiencias del servicio que padecemos en Espa\u00f1a. El \n",
        "Gobierno socialista  perdi\u00f3 cinco a\u00f1os en Telef\u00f3nica du- \n",
        "rante el mandato  de don Luis Solana, viviendo por una \n",
        "parte de espaldas a los deberes de un monopolio e igno- \n",
        "rando el horizonte de medio plazo que nos marcaba y nos \n",
        "ense\u00f1aba  Europa. El crecimiento de las  inversiones ac- \n",
        "tuales que son reales  apenas sirve para atender las nue- \n",
        "vas demandas de l\u00edneas telef\u00f3nicas. La cifra de 400.000 so- \n",
        "licitudes en lista de espera sigue siendo desde 1982 un n\u00fa- \n",
        "mero fat\u00eddico, imposible de rebajar sustancialmente. \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or Ministro, siendo todav\u00eda el se\u00f1or Solana Pre- \n",
        "sidente de Telef\u00f3nica, se declar\u00f3 p\u00fablicamente notario del \n",
        "cumplimiento del Plan de medidas especiales anunciado \n",
        "por  don  Luis Solana. Se\u00f1or Ministro,  se\u00f1or  notario, en \n",
        "aquel Plan se hablaba y se compromet\u00eda la reducci\u00f3n  de \n",
        "la lista de espera. Hoy usted sigue siendo Ministro y tam- \n",
        "bi\u00e9n debe seguir siendo notario de que aquellos compro- \n",
        "misos de reducci\u00f3n de las listas de espera no han podido \n",
        "llevarse a  la pr\u00e1ctica.  Simult\u00e1neamente, los principales \n",
        "pa\u00edses europeos, aquellos a los que nos importa homolo- \n",
        "garnos, superan ampliamente los 60 tel\u00e9fonos por cien ha- \n",
        "bitantes, mientras Espa\u00f1a no llega a\u00fan a los 40 tel\u00e9fonos \n",
        "por cien habitantes. Y  si se quiere utilizar un \u00edndice m\u00e1s \n",
        "homog\u00e9neo, el  de  l\u00edneas  por  cada  cien  habitantes, tam- \n",
        "bi\u00e9n en este \u00edndice Espa\u00f1a ofrece conclusiones similares. \n",
        "A  ello hay que a\u00f1adir los retrasos en el proceso de digi- \n",
        "talizaci\u00f3n  de la red o el desarrollo de servicios de valor \n",
        "a\u00f1adido que son factores suplementarios, pero importan- \n",
        "tes, para valorar la inaceptable calidad de nuestro servi- \n",
        "cio telef\u00f3nico y su gradual deterioro. \n",
        "\n",
        "Se\u00f1or  Presidente,  se\u00f1or\u00edas,  lo  mismo  en  materia  de \n",
        "carreteras que en materia de ferrocarriles o de tel\u00e9fonos, \n",
        "\n",
        "los datos de inversiones y  de evoluci\u00f3n de la calidad de \n",
        "los mismos en relaci\u00f3n con la demanda confirman que la \n",
        "pol\u00edtica  del Gobierno en esta materia, primero, ha care- \n",
        "cido de objetivos concretos  para las mejoras  de calidad \n",
        "de los servicios que el Estado presta a los espa\u00f1oles. Fal- \n",
        "ta de objetivos concretos ... \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or PRESIDENTE: Se\u00f1or Alvarez-Cascos, conclu- \n",
        "\n",
        "ya su intervenci\u00f3n. \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or ALVAREZ-CASCOS FERNANDEZ: Termino, \n",
        "se\u00f1or Presidente. En segundo lugar, se ha caracterizado \n",
        "por  la improvisaci\u00f3n  en la planificaci\u00f3n  y  el descontrol \n",
        "en la ejecuci\u00f3n de lo planificado  y, finalmente, ha desa- \n",
        "tendido  sistem\u00e1ticamente  las  necesidades  de  inversi\u00f3n \n",
        "m\u00ednima exigibles para evitar el aumento de las diferen- \n",
        "cias de nuestro pa\u00eds con Europa en materia de infraestruc- \n",
        "turas. \n",
        "\n",
        "Espa\u00f1a hoy, se\u00f1or Ministro, ante el reto de su integra- \n",
        "ci\u00f3n europea necesita una nueva pol\u00edtica de infraestruc- \n",
        "turas  que reconozca las causas  de  la  situaci\u00f3n  actual  y \n",
        "que rectifique las directrices seguidas hasta este momen- \n",
        "to. Estas son las preocupaciones del Grupo Popular y \u00e9s- \n",
        "tas son las respuestas que esperamos del Gobierno, se\u00f1or \n",
        "Ministro. \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or PRESIDENTE: Gracias, se\u00f1or Alvarez-Cascos. \n",
        "Tiene la palabra el se\u00f1or Ministro de Transportes, Tu- \n",
        "\n",
        "rismo y Comunicaciones. \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or MINISTRO DE TRANSPORTES, TURISMO \n",
        "Y COMUNICACIONES (Barrionuevo Pe\u00f1a): Muchas gra- \n",
        "cias, se\u00f1or Presidente. \n",
        "\n",
        "Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or Diputado que ha formulado la interpe- \n",
        "laci\u00f3n, debo indicarle que S. S. ha comenzado su interpe- \n",
        "laci\u00f3n con una  afirmaci\u00f3n que es obvia y es que los go- \n",
        "biernos socialistas desde 1982 son responsables de las de- \n",
        "ficiencias que puedan existir en los servicios p\u00fablicos. Ha \n",
        "dicho S. S. tambi\u00e9n algo que es evidente y es que el nivel \n",
        "que tenemos en Espa\u00f1a est\u00e1 alejado del nivel de los pa\u00ed- \n",
        "ses m\u00e1s avanzados de la Comunidad Europea en lo que \n",
        "se refiere a infraestructura de transportes y a infraestruc- \n",
        "tura de comunicaciones. De ah\u00ed saca S. S. algunas conclu- \n",
        "siones que, con todos los respetos, considero que no son \n",
        "acertadas y que desde luego no est\u00e1n justificadas.  Saca \n",
        "las conclusiones de que en el per\u00edodo de los gobiernos so- \n",
        ":ialistas  no se ha realizado un esfuerzo para cubrir estas \n",
        "deficiencias y que, de alguna manera, no se han reducido \n",
        "Zsas diferencias. Voy a tratar de demostrarle sucintamen- \n",
        "te a S. S. que est\u00e1 equivocado y que no est\u00e1 justificado en \n",
        "lo que ha afirmado en la presentaci\u00f3n de la interpelaci\u00f3n. \n",
        "Es evidente que el Gobierno socialista desde que tom\u00f3 po- \n",
        "sesi\u00f3n tiene, como no pod\u00eda ser menos, una gran preocu- \n",
        "paci\u00f3n por dotar al pa\u00eds de las infraestructuras que nece- \n",
        "sita y por modernizar  las infraestructuras  existentes. Es \n",
        ":vidente  que constituyen una base elemental para nues- \n",
        "tro desarrollo econ\u00f3mico. Es tambi\u00e9n evidente que cons- \n",
        "tituyen una buena parte  de los servicios p\u00fablicos que se \n",
        "x-estan a los ciudadanos y que, consiguientemente, son \n",
        "\n",
        "\f",
        "CONGRESO \n",
        "\n",
        "- \n",
        "\n",
        "659  - \n",
        "\n",
        "21 DE FEBRERO DE  199O.-N\u00daM.  18 \n",
        "\n",
        "una buena parte de la realidad cotidiana de estos ciudada- \n",
        "nos. \n",
        "\n",
        "\u00bfCu\u00e1l ha sido la acci\u00f3n de los distintos gobiernos socia- \n",
        "listas en todo este per\u00edodo? Fundamentalmente, se\u00f1or\u00edas, \n",
        "se ha tratado de actuar en tres direcciones. De una parte, \n",
        "en el proceso de ordenaci\u00f3n, en el proceso normativo para \n",
        "actualizar la  regulaci\u00f3n existente en estas materias. No \n",
        "quiero hacer una enumeraci\u00f3n exhaustiva, pero es eviden- \n",
        "te  que se han  producido desarrollos normativos  impor- \n",
        "tantes:  la Ley  de Ordenaci\u00f3n de los Transportes Terres- \n",
        "tres, la Ley  de Ordenaci\u00f3n de las Telecomunicaciones y \n",
        "otras. En  segundo lugar, en un proceso de planificaci\u00f3n. \n",
        "Despu\u00e9s me referir\u00e9 tambi\u00e9n a algunas de las afirmacio- \n",
        "nes de S. S. en el sentido de que hay improvisaci\u00f3n y que \n",
        "no se invierte lo necesario. Hay cr\u00edticas simult\u00e1neas, y yo \n",
        "entiendo que contradictorias, a que en alg\u00fan caso se han \n",
        "superado  las previsiones de inversi\u00f3n con  respecto a  lo \n",
        "inicialmente programado, etc\u00e9tera. \n",
        "\n",
        "Pues  bien, se\u00f1or\u00eda, en un  pa\u00eds  como el nuestro,  en el \n",
        "que yo pienso que era casi como una tradici\u00f3n atender a \n",
        "estas necesidades de acuerdo con est\u00edmulos del momento \n",
        "y con una cierta improvisaci\u00f3n, hoy contamos, sin duda \n",
        "con deficiencias, pero tambi\u00e9n con un Plan de Carreteras, \n",
        "con un Plan de Transporte Ferroviario, con un Plan de Ae- \n",
        "ropuertos, y est\u00e1 pendiente de presentaci\u00f3n muy pr\u00f3xima \n",
        "un plan nacional de las telecomunicaciones. (El se\u00f1or Vi- \n",
        "cepresidente, Mu\u00f1oz Garc\u00eda, ocupa la Presidencia.) \n",
        "\n",
        "En tercer lugar, se\u00f1or\u00eda, se ha actuado tratando de ra- \n",
        "cionalizar la gesti\u00f3n de los distintos servicios p\u00fablicos. Se \n",
        "han  llevado a cabo transformaciones importantes en los \n",
        "m\u00e9todos y modos de gesti\u00f3n tanto de las infraestructuras \n",
        "como de los propios servicios p\u00fablicos que las utilizan. \n",
        "\n",
        "Por ir a los temas concretos, a los tres sectores a los que \n",
        "se ha  referido  S. S., en  primer  lugar, contamos  con un \n",
        "Plan de Carreteras que tiene que ejecutarse en el per\u00edodo \n",
        "1984-1991. Este Plan  de Carreteras  tiene varios progra- \n",
        "mas. Me refiero a los que considero m\u00e1s significativos. En \n",
        "primer  lugar,  la  red  de inter\u00e9s  general  del  Estado.  Eso \n",
        "comprende una actuaci\u00f3n sobre 8.900 kil\u00f3metros de nues- \n",
        "tra red, que comporta aproximadamente el 80 por ciento \n",
        "del tr\u00e1fico total del conjunto de nuestras carreteras. \n",
        "\n",
        "Pues bien, en este momento, de esos 8.900 kil\u00f3metros \n",
        "que tienen que ejecutarse hasta  1991, est\u00e1n  terminadas \n",
        "las obras en 4.000 kil\u00f3metros; est\u00e1n en ejecuci\u00f3n en 2.050 \n",
        "kil\u00f3metros; en contrataci\u00f3n o expropiaci\u00f3n otros 600 ki- \n",
        "l\u00f3metros y en otras fases de actuaci\u00f3n el resto. \n",
        "\n",
        "En el programa de autov\u00edas, se\u00f1or\u00edas, se pretende rea- \n",
        "lizar 3.537 kil\u00f3metros. De  ellos, est\u00e1n en servicio 730 ki- \n",
        "l\u00f3metros; est\u00e1n en ejecuci\u00f3n 1.239; en fase pr\u00f3xima a la \n",
        "licitaci\u00f3n 452 kil\u00f3metros. A  lo largo de este a\u00f1o 1990 en- \n",
        "trar\u00e1n en servicio 800 kil\u00f3metros de los que est\u00e1n en eje- \n",
        "cuci\u00f3n.  Tambi\u00e9n,  naturalmente,  se  ha  actuado  en  los \n",
        "acondicionamientos a trav\u00e9s  de un  programa  especial y \n",
        "ha habido actuaciones en medio urbano, pero por no ha- \n",
        "cer demasiado pormenorizada  la exposici\u00f3n se lo ahorro \n",
        "a sus se\u00f1or\u00edas. \n",
        "\n",
        "Se ha referido al tema de las autopistas. Efectivamen- \n",
        "te, desde el Gobierno se consider\u00f3 que era m\u00e1s necesario \n",
        "dedicar los recursos a tener una infraestructura b\u00e1sica de \n",
        "\n",
        "v\u00edas de gran capacidad, que eran las autov\u00edas, y dotar al \n",
        "conjunto del territorio de esa infraestructura de mayor ca- \n",
        "pacidad. Pero eso no supon\u00eda abandonar las actuaciones \n",
        "en autopistas; supon\u00eda un cierto aplazamiento para con- \n",
        "centrar los recursos en esa creaci\u00f3n de infraestructura b\u00e1- \n",
        "sica. \n",
        "\n",
        "De  esa manera, ahora que se est\u00e1 elaborando ya el se- \n",
        "gundo plan  de carreteras,  tambi\u00e9n  simult\u00e1neamente se \n",
        "considera que es posible el que dentro de este mismo a\u00f1o, \n",
        "y muy posiblemente dentro del primer trimestre, salgan \n",
        "a licitaci\u00f3n las autopistas de peaje que ha se\u00f1alado S. S. \n",
        "y algunas otras. \n",
        "\n",
        "Pensamos que eso es perfectamente compatible con esa \n",
        "creaci\u00f3n de infraestructuras b\u00e1sicas que est\u00e1 realizando \n",
        "el  sector  p\u00fablico.  Su  se\u00f1or\u00eda  ha  hecho una  predicci\u00f3n. \n",
        "Como  tal  predicci\u00f3n,  los hechos  nos  demostrar\u00e1n  si  es \n",
        "acertada o es equivocada. Nosotros pensamos que no tie- \n",
        "ne mucho fundamento y que va  a ser equivocada, que s\u00ed \n",
        "que va haber licitadores para concurrir a esas autopistas \n",
        "de peaje y, consiguientemente, privadas, pero los hechos \n",
        "nos lo dir\u00e1n en muy poco tiempo. \n",
        "\n",
        "En lo que refiere a la infraestructura ferroviaria, si S. S. \n",
        "habla de todo el per\u00edodo de los gobiernos socialistas, des- \n",
        "de finales de 1982, obviamente habr\u00e1 que hacer alguna re- \n",
        "ferencia inevitable a cu\u00e1l era la situaci\u00f3n en ese momen- \n",
        "to y cu\u00e1l es la situaci\u00f3n en la que nos encontramos hoy. \n",
        "De  forma similiar podr\u00eda  decir a  S. S. que la concen- \n",
        "traci\u00f3n  del esfuerzo se ha centrado en lograr una mejor \n",
        "racionalizaci\u00f3n de la  gesti\u00f3n, en obtener  mejoras  de la \n",
        "productividad, en especializar al ferrocarril en un marco \n",
        "de progresiva competencia en el sector del transporte  y \n",
        "en  mejorar  la  calidad  de los servicios. Como  dicen que \n",
        "para  muestra  basta  un  bot\u00f3n,  podr\u00edamos  decirle  que, \n",
        "cuando comenzaron estas actuaciones, en el a\u00f1o 1982, no \n",
        "exist\u00eda ninguna relaci\u00f3n ferroviaria en Espa\u00f1a en la que \n",
        "el tren m\u00e1s r\u00e1pido alcanzara velocidades comerciales su- \n",
        "periores a los 100 kil\u00f3metros. Desde entonces se ha reali- \n",
        "zado un gran esfuerzo, insuficiente sin duda, pero yo creo \n",
        "que no es justo S .  S. tratando de menospreciar ese esfuer- \n",
        "zo muy importante que ha realizado el conjunto de la so- \n",
        "ciedad espa\u00f1ola con la direcci\u00f3n del Gobierno socialista, \n",
        "ciertamente, porque esa misma sociedad as\u00ed lo ha queri- \n",
        "do. Y se ha acometido un proceso de planificaci\u00f3n, que es \n",
        "el PTF. Ese Plan de Transporte Ferroviario, que sin duda \n",
        "conoce S. S .  -me \n",
        "lo ha acreditado en otras intervencio- \n",
        "nes y  en otras ocasiones-, \n",
        "comporta  inversiones en in- \n",
        "fraestructura, en material m\u00f3vil y en instalaciones de con- \n",
        "trol de tr\u00e1fico y de seguridad. \n",
        "\n",
        "Entre los objetivos del Plan de Transporte Ferroviario \n",
        "est\u00e1 el lograr que en los servicios \u00abIntercity\u00bb las veloci- \n",
        "dades comerciales, sean siempre, en todas las relaciones, \n",
        "superiores a  los  120 kil\u00f3metros hora. Esto supondr\u00e1  en \n",
        "conjunto ahorros de tiempos m\u00ednimos de un 20 por cien- \n",
        "to y m\u00e1ximos de un 60 por ciento. En este momento -no \n",
        "quiero cansarle a S. S., pero sin duda lo conoce-  hay ya \n",
        "unas cuantas relaciones ferroviarias en Espa\u00f1a con velo- \n",
        "cidades comerciales considerablemente  superiores a  los \n",
        "100 kil\u00f3metros hora. \n",
        "\n",
        "Hemos insistido, y yo le insisto a S. S. en este momen- \n",
        "\n",
        "\f",
        "CONGRESO \n",
        "\n",
        "- 660  - \n",
        "\n",
        "21 DE FEBRERO DE  IWO.-N\u00daM.  18 \n",
        "\n",
        "to, en que consider\u00e1bamos  vigentes las directrices, obje- \n",
        "tivos y criterios b\u00e1sicos de actuaci\u00f3n del PTF. Le reitero \n",
        "que eso es as\u00ed. Considero que es equivocada su afirmaci\u00f3n \n",
        "de que no se hablaba  de la alta velocidad en el Plan de \n",
        "Transporte Ferroviario. Por el contrario se hablaba de ve- \n",
        "locidades de 250 kil\u00f3metros hora en la relaci\u00f3n Brazator- \n",
        "tas-C\u00f3rdoba, y  sin duda  S. S.,  que  est\u00e1  manejando -le \n",
        "vee-  la documentaci\u00f3n correspondiente, tendr\u00e1 presen- \n",
        "te que en el debate en esta C\u00e1mara se aprob\u00f3 tambi\u00e9n que \n",
        "en  la  relaci\u00f3n  Madrid-Barcelona  se hicieran  los acondi- \n",
        "cionamientos para alcanzar velocidades de ese nivel. Eso \n",
        "es la alta velocidad. \n",
        "\n",
        "Ciertamente, tiene raz\u00f3n S .  S. en decir que no se habla- \n",
        "ba del cambio de ancho de v\u00eda en el PTF, es cierto, eso es \n",
        "fruto de una decisi\u00f3n posterior del Gobierno, inicialmen- \n",
        "te centrada en las l\u00edneas de alta velocidad de nueva cons- \n",
        "trucci\u00f3n, y est\u00e1n pendientes un estudio y una decisi\u00f3n ul- \n",
        "terior sobre el conjunto de la red. \n",
        "\n",
        "usted ha manejado esas cifras. De todas formas, todo esto \n",
        "require  una revisi\u00f3n en  la financiaci\u00f3n  de estas infraes- \n",
        "tructuras. Esa revisi\u00f3n puede tener dos componentes. Por \n",
        "un  lado, en los contratos-programas, que son la concre- \n",
        "ci\u00f3n cuatrienal del Plan de Transporte Ferroviario, revi- \n",
        "si\u00f3n de contrato-programa  que est\u00e1 en curso, en cuanto \n",
        "que todas las inversiones, tanto las que se refer\u00edan a REN- \n",
        "FE como las que se refer\u00edan a la Direcci\u00f3n General de In- \n",
        "fraestructura de Transporte, han sido superadas en el pe- \n",
        "r\u00edodo transcurrido. Tambi\u00e9n he facilitado a esta C\u00e1mara \n",
        "las cifras globales en una comparecencia en Comisi\u00f3n y \n",
        "por eso se las ahorro. Y  por otro, hay un cap\u00edtulo en el \n",
        "que  tambi\u00e9n  se  tiene  que  producir  un  desbordamiento \n",
        "inevitable de las inversiones, que es el de las cercan\u00edas de \n",
        "las grandes ciudades. Eso va  a ser objeto de un estudio, \n",
        "digamos singular, por parte del Gobierno, naturalmente \n",
        "tambi\u00e9n con conocimiento de esta C\u00e1mara, porque dar\u00e1 \n",
        "lugar a la presentaci\u00f3n de las correspondientes propues- \n",
        "tas. \n",
        "\n",
        "El  se\u00f1or  VICEPRESIDENTE  (Mu\u00f1oz  Garc\u00eda):  Se\u00f1or \n",
        "\n",
        "Ministro, le ruego que vaya concluyendo. \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or MINISTRO DE TRANSPORTES, TURISMO \n",
        "Y COMUNICACIONES (Barrionuevo Pe\u00f1a): Muchas gra- \n",
        "cias, se\u00f1or Presidente. Efectivamente, voy a hacerlo con \n",
        "la mayor rapidez, refiri\u00e9ndome  al \u00faltimo aspecto de in- \n",
        "fraestructuras al que se ha referido el se\u00f1or Diputado in- \n",
        "terpelante, el de las telecomunicaciones. \n",
        "\n",
        "Es evidente, se\u00f1or\u00eda -se \n",
        "\n",
        "lo he dicho al principio con ca- \n",
        "r\u00e1cter general-,  que estamos alejados de los est\u00e1ndares \n",
        "de los pa\u00edses  m\u00e1s evolucionados de Europa.  Hemos co- \n",
        "mentado antes otros aspectos. En el campo de las teleco- \n",
        "municaciones le dir\u00e9 que en el pa\u00eds m\u00e1s avanzado de Eu- \n",
        "ropa, la Rep\u00fablica  Federal Alemana, en el a\u00f1o 1987 ha- \n",
        "b\u00eda unas 45 l\u00edneas por cien habitantes; nuestras cifras del \n",
        "a\u00f1o 1989, dos a\u00f1os despu\u00e9s, son de 31 l\u00edneas por cien ha- \n",
        "bitantes. En lo que se refiere a modernizaci\u00f3n  en uno de \n",
        "sus aspectos m\u00e1s sensibles, la digitalizaci\u00f3n, tambi\u00e9n es- \n",
        "tamos alejados, alcanza en este momento, el 20 por cien- \n",
        "to \u00abgrosso modo\u00bb, del conjunto de nuestra infraestructu- \n",
        "ra para  telecomunicaciones.  Nc e s  justa  S. S.  al se\u00f1alar \n",
        "que no se han producido un esfii-rzo y un acercamiento. \n",
        "En el a\u00f1o 1982 hab\u00eda en Espaild 8hmillones de l\u00edneas te- \n",
        "lef\u00f3nicas en servicio; en 1989 hay m\u00e1s de 13 millones de \n",
        "l\u00edneas telef\u00f3nicas. Es un  esfuerzo considerable, se\u00f1or\u00eda. \n",
        "Ese esfuerzo comporta que nuestro principal agente ope- \n",
        "rador en el campo de las telecomunicaciones, la Compa- \n",
        "\u00f1\u00eda Telef\u00f3nica, realiza inversiones anuales por encima de \n",
        "los 600.000 millones de pesetas y supone tambi\u00e9n que en \n",
        "el \u00faltimo a\u00f1o se han instalado m\u00e1s de un mill\u00f3n de l\u00edneas \n",
        "telef\u00f3nicas y  que el esfuerzo de transformaci\u00f3n de nues- \n",
        "tra red anal\u00f3gica a la tecnolog\u00eda m\u00e1s moderna digital es \n",
        "muy considerable, siendo, como le digo, del 20 por ciento \n",
        "en el conjunto de nuestra red y akctando ya a un 40 por \n",
        "ciento de las centrales. Consecuentemente, s\u00ed que se est\u00e1 \n",
        "realizando un esfuerzo ingente. Pero deber\u00eda decirle algo \n",
        "m\u00e1s,  un  poco casi  como conclusi\u00f3n, se\u00f1or\u00eda.  Sin duda, \n",
        "S. S.  -aunque  por  razones  dir\u00edamos  coyunturales  no \n",
        "\n",
        "Yo considero adecuadas, se\u00f1or\u00eda, entre  las iniciativas \n",
        "que se han tomado por  esta C\u00e1mara, la  constituci\u00f3n  de \n",
        "una ponencia dentro de la Comisi\u00f3n de Industria, Obras \n",
        "P\u00fablicas y  Servicios, para hacer un seguimiento, en una \n",
        "relaci\u00f3n  estrecha con el  Departamento,  de los objetivos \n",
        "del Plan de Transporte Ferroviario. Pensamos que ese es \n",
        "un camino adecuado y que, dentro de las distintas opcio- \n",
        "nes que puedan presentarse y de los distintos criterios, na- \n",
        "turalmente, abre un campo de cooperaci\u00f3n y de intercam- \n",
        "bio de informaci\u00f3n que puede ser beneficioso. \n",
        "\n",
        "Algunas afirmaciones suyas en cuanto a lo que se refie- \n",
        "re a las inversiones ferroviarias no pueden ser aceptadas, \n",
        "porque s\u00ed se sabe lo que van a costar las cosas, y  es cu- \n",
        "rioso que S. S. ha afirmado en esta tribuna que nadie sabe \n",
        "lo que va a costar y, a continuaci\u00f3n, se ha referido, en re- \n",
        "laci\u00f3n con el Madrid-Sevilla, a que el coste de 250.000 mi- \n",
        "llones superaba  con  mucho  lo  que  se hab\u00eda  previsto  al \n",
        "principio. Una de las dos cosas de la afirmaci\u00f3n de S .  S .  \n",
        "no es cierta, pues parece  que alguien lo sabe. Su se\u00f1or\u00eda \n",
        "lo sabe, ha dicho en esta tribuna que \u00e9se es el coste, y pa- \n",
        "rece que lo sabe tambi\u00e9n m\u00e1s gente, no solamente usted \n",
        "y yo, lo sabe alguien m\u00e1s. \n",
        "\n",
        "Junto a eso, si efectivamente ha habido ese incremento \n",
        "de costo, eso es contradictorio con la afirmaci\u00f3n de S .  S. \n",
        "criticando las insuficiencias de inversi\u00f3n en alg\u00fan apar- \n",
        "tado de la infraestructura  ferroviaria, pero hay  m\u00e1s, se- \n",
        "\u00f1or\u00eda.  Ciertamente, ha  habido  un  incremento  de  costo, \n",
        "pero  las comparaciones  que hace  S .  S.  no  son homog\u00e9- \n",
        "neas. Consiguientemente, entiendo que no se puede criti- \n",
        "car todo, porque  si la  inversi\u00f3n inicial de la que habla- \n",
        "mos se refiere al Brazatortas-C\u00f3rdoba, no es una compa- \n",
        "raci\u00f3n homog\u00e9nea hablar de la inversi\u00f3n del Madrid-Se- \n",
        "villa, que es otra cosa. Sobre el incremento de costo que \n",
        "ha existido, no es toda la diferencia que hay entre 250.000 \n",
        "y 80.000, porque no estamos haciendo en ese caso, como \n",
        "le digo, una comparaci\u00f3n homog\u00e9nea. \n",
        "\n",
        "\u00bfQue  ha  habido  incrementos  de  costo? Ciertamente. \n",
        "{Qu\u00e9 no es del calibre con el que se ha querido presen- \n",
        "tar? Tambi\u00e9n cierto, porque estamos hablando de obras \n",
        "distintas. (Que sabe mucha  gente en esta C\u00e1mara lo que \n",
        "va a costar? Tambi\u00e9n es cierto, porque se ha afirmado y \n",
        "\n",
        "\f",
        "CONGRESO \n",
        "\n",
        "- \n",
        "\n",
        "661  - \n",
        "\n",
        "21 DE FEBRERO DE  199O.-N\u00daM.  18 \n",
        "\n",
        "quiera reconocerlo p\u00fablicamente- \n",
        "tambi\u00e9n sabe que se \n",
        "est\u00e1 haciendo un esfuerzo muy importante en este cam- \n",
        "po; que naturalmente el retraso que tenemos con respec- \n",
        "to a los pa\u00edses m\u00e1s avanzados de Europa no se va a sal- \n",
        "var en un a\u00f1o ni en dos; que necesitamos  un  tiempo de \n",
        "maduraci\u00f3n de ese volumen de inversiones tan importan- \n",
        "te, pero que s\u00ed que se est\u00e1 produciendo un acortamiento \n",
        "de las distancias con respecto a estos pa\u00edses m\u00e1s avanza- \n",
        "dos y, consecuentemente, creo que no es justo s. s. al ha- \n",
        "blar de falta de objetivos, de improvisaci\u00f3n o de desaten- \n",
        "ci\u00f3n de las necesidades m\u00ednimas a trav\u00e9s de la inversi\u00f3n, \n",
        "porque los objetivos, se\u00f1or\u00eda, est\u00e1n trazados  en  los pla- \n",
        "nes que le he se\u00f1alado; no hay improvisaci\u00f3n, porque creo \n",
        "modestamente que, por primera vez, hay  una  planifica- \n",
        "ci\u00f3n, con errores y con deficiencias, como le he dicho, pero \n",
        "existe una planificaci\u00f3n  en  todos esos sectores, y  es evi- \n",
        "dente, se\u00f1or\u00eda, que el esfuerzo que se est\u00e1 desarrollando \n",
        "nos aproxima a los pa\u00edses m\u00e1s evolucionados de Europa, \n",
        "de los que ciertamente estamos alejados, pero de los que \n",
        "en el a\u00f1o 1982 est\u00e1bamos mucho m\u00e1s alejados todav\u00eda. \n",
        "\n",
        "Muchas gracias. \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or VICEPRESIDENTE (Mu\u00f1oz Garc\u00eda): Gracias, \n",
        "\n",
        "se\u00f1or Ministro. \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or Alvarez-Cascos tiene la palabra. \n",
        "\n",
        "El  se\u00f1or  ALVAREZ-CASCOS FERNANDEZ: Muchas \n",
        "\n",
        "gracias, se\u00f1or Presidente. \n",
        "\n",
        "Se\u00f1or Ministro, el objetivo fundamental de esta inter- \n",
        "pelaci\u00f3n, que es previa a una moci\u00f3n que se discutir\u00e1 en \n",
        "esta C\u00e1mara la semana que viene, no era otro que el in- \n",
        "dagar en las razones que motivan el que en estos momen- \n",
        "tos  el  acercamiento  de  las  infraestructuras  espa\u00f1olas  a \n",
        "Europa no se haya producido. Ya  he reconocido que una \n",
        "parte de esa distancia no es responsabilidad de la gesti\u00f3n \n",
        "de los gobiernos socialistas. Pero s\u00ed es verdad que el que \n",
        "esa  distancia  haya  aumentado  o,  en  otros casos,  no  se \n",
        "haya acortado, es responsabilidad de la falta de atenci\u00f3n \n",
        "inversora  de  los gobiernos socialistas, porque con coger \n",
        "los datos de inversi\u00f3n p\u00fablica de los Presupuestos Gene- \n",
        "rales del Estado es f\u00e1cil poner de manifiesto que, hasta el \n",
        "a\u00f1o 1987, las inversiones p\u00fablicas en Espa\u00f1a  incluso al- \n",
        "g\u00fan a\u00f1o llegaron a caer en pesetas corrientes con relaci\u00f3n \n",
        "al ejercicio anterior como consecuencia de la pol\u00edtica pre- \n",
        "supuestaria de los gobiernos socialistas, lo mismo en t\u00e9r- \n",
        "minos de porcentaje que en t\u00e9rminos PIB. Por tanto, ah\u00ed \n",
        "est\u00e1 la  primera  causa que ha  impedido que  las infraes- \n",
        "tructuras espa\u00f1olas gen\u00e9ricamente no hayan dado duran- \n",
        "te estos siete a\u00f1os el salto que pod\u00edan haber dado en fun- \n",
        "ci\u00f3n de las circunstancias econ\u00f3micas por las que atrave- \n",
        "s\u00f3 nuestro pa\u00eds. Y esto es especialmente evidente en ma- \n",
        "teria de carreteras, donde se hizo un plan insuficiente, que \n",
        "hoy ya se reconoce que es insuficiente, y ya se hablaba de \n",
        "un segundo plan, y como el segundo plan no es suficien- \n",
        "te, ya el se\u00f1or Ministro nos anuncia un plan puente, y den- \n",
        "tro de poco habr\u00e1  un  plan  pasarela  para  llegar  al  plan \n",
        "puente. Todo esto del a\u00f1o 1988 para ac\u00e1. \n",
        "\n",
        "(Por qu\u00e9, adem\u00e1s, el Plan se ha retrasado? Con los da- \n",
        "tos a  31  de diciembre de  1989 y  con el criterio de cum- \n",
        "\n",
        "plimiento del Plan que dio el se\u00f1or Ministro de Obras P\u00fa- \n",
        "blicas en el a\u00f1o  1986, hay  1 SO0 kil\u00f3metros que no est\u00e1n \n",
        "en estos momentos cumpliendo los plazos previstos, re- \n",
        "conociendo que cumplir los plazos era, dec\u00eda el Ministro \n",
        "en  el  a\u00f1o  1988, adjudicadas  e  iniciadas  las obras. Hay \n",
        "i .SO0 kil\u00f3metros  sin iniciar y sin adjudicar. \n",
        "\n",
        "El problema de las autopistas, se\u00f1or Ministro, no es el \n",
        "problema de que se dejaron para otro momento. Yo le voy \n",
        "a ahorrar la lectura por falta de tiempo de lo que dec\u00eda \n",
        "el Plan de Carreteras. Me voy a limitar a leerle lo que en \n",
        "el a\u00f1o 1986 nos dec\u00eda a los Diputados el se\u00f1or Coscullue- \n",
        "la - e l  Plan de Carreteras era del se\u00f1or Campo-.  Nos de- \n",
        "c\u00eda: ya les he dicho y les reitero, por terminar una visi\u00f3n \n",
        "de conjunto de las acciones de la Direcci\u00f3n General  de \n",
        "Carreteras, que la opci\u00f3n del Gobierno es clara y decidi- \n",
        "da, favorable a la construcci\u00f3n de autov\u00edas, con exclusi\u00f3n \n",
        "de la construcci\u00f3n de autopistas de peaje. Y dec\u00eda: por ra- \n",
        "zones muy complejas que, en todo caso, en la ocasi\u00f3n que \n",
        "prefieran, puedo explicar. No nos lo ha explicado todav\u00eda, \n",
        "pero ahora vienen ya las autopistas de peaje. \n",
        "\n",
        "En relaci\u00f3n con la pol\u00edtica ferroviaria creo que he sido \n",
        "bastante preciso al denunciar los problemas que hoy pre- \n",
        "senta la planificaci\u00f3n ferroviaria. Usted sabe que mi gru- \n",
        "po  cuando  se estaba  discutiendo  el  Plan  de Transporte \n",
        "Ferroviario denunci\u00f3 las inconsecuencias de quienes sos- \n",
        "ten\u00edan que no hab\u00eda que abordar el ancho europeo y que \n",
        "la  alta velocidad  se sosten\u00eda en un tramo experimental \n",
        "que era el tramo de la variante de Brazatortas. Esto es lo \n",
        "que est\u00e1 en el Plan, un tramo experimental Brazatortas- \n",
        "C\u00f3rdoba. \n",
        "\n",
        "Les advertimos en los debates en Comisi\u00f3n que no te- \n",
        "n\u00eda sentido, que no se puede desarrollar una tecnolog\u00eda es- \n",
        "pec\u00edfica para ancho espa\u00f1ol en un tramo experimental. Y \n",
        "ha tenido que ser usted, se\u00f1or Ministro, el que introduz- \n",
        "ca la rectificaci\u00f3n  en el mes de octubre de  1988; rectifi- \n",
        "caci\u00f3n que sabe que ha contado con el apoyo de mi gru- \n",
        "po, para concebir integralmente la alta velocidad y para \n",
        "abordar sin ning\u00fan g\u00e9nero de dudas la transformaci\u00f3n in- \n",
        "tegral de la red viaria espa\u00f1ola. Pero a partir de ese mo- \n",
        "mento, convengamos que el Plan de Transporte Ferrovia- \n",
        "rio se ha ca\u00eddo al suelo. Necesitamos una nueva planifi- \n",
        "caci\u00f3n. Le invitaremos en nuestra moci\u00f3n a que aborde- \n",
        "mos esa planificaci\u00f3n. Usted ha tomado una decisi\u00f3n va- \n",
        "liente, respaldada  y anticipada por nuestro Grupo. Com- \n",
        "pl\u00e9tela responsablemente con una planificaci\u00f3n que resis- \n",
        "ta hasta el a\u00f1o 2000, que para eso naci\u00f3 el PTF y  muri\u00f3 \n",
        "a los seis meses despu\u00e9s de su nacimiento. \n",
        "\n",
        "Cuando nosotros le decimos, se\u00f1or Ministro, que nadie \n",
        "sabe lo que va a costar, nos estamos refiriendo a datos ofi- \n",
        "ciales del Ministerio, si es que los datos oficiales no se con- \n",
        "funden con las filtraciones de prensa. Claro que cada uno \n",
        "tienen sus cifras. El Partido Popular desde enero de 1989 \n",
        "ha dado sus cifras con estudios muy modestos y recurrien- \n",
        "do a t\u00e9cnicos que son personas comprometidas con nues- \n",
        "tro partido. \u00bfPor qu\u00e9 no lo ha hecho todav\u00eda el Ministerio \n",
        "de Transportes, cuando todos los d\u00edas sale en un peri\u00f3di- \n",
        "co una  informaci\u00f3n  m\u00e1s o menos filtrada? Por supuesto \n",
        "que se habla de esas cifras: 250.000 millones; otro tanto \n",
        "para el cambio de ancho de v\u00eda. (Para  cu\u00e1ndo el estudio \n",
        "\n",
        "\f",
        "CONGRESO \n",
        "\n",
        "- \n",
        "\n",
        "662  - \n",
        "\n",
        "21 DE FEBRERO DE 199O.-N\u00daM.  18 \n",
        "\n",
        "Otra cuesti\u00f3n que es importante  y  sobre la que debe- \n",
        "mos tomar conciencia es el esfuerzo inversor que se est\u00e1 \n",
        "realizando  en  materia  de  carreteras,  de infraestructura \n",
        "ferroviaria  y  de infraestructura  de  las telecomunicacio- \n",
        "nes, que es muy grande. Algunos tenemos la idea, por de- \n",
        "cirlo en t\u00e9rminos  coloquiales, de que por  m\u00e1s voluntad \n",
        "pol\u00edtica que pongamos el pa\u00eds no da m\u00e1s de s\u00ed, y no es po- \n",
        "sible desarrollar -en  grandes cifras-  un esfuerzo supe- \n",
        "rior. Por supuesto que siempre es posible introducir per- \n",
        "feccionamientos, mejorar  la eficacia de la gesti\u00f3n de los \n",
        "recursos,  y  seguramente  dedicar  algunos  recursos  m\u00e1s, \n",
        "pero no muchos m\u00e1s, se\u00f1or\u00eda. \n",
        "\n",
        "de Renfe? \u00bfPara cu\u00e1ndo  las cifras oficiales del Ministe- ' \n",
        "rio? Esas son las que estamos esperando, se\u00f1or Ministro, \n",
        "esas son las que queremos que cierren, de verdad, el pro- \n",
        "ceso de planificaci\u00f3n definitiva del ferrocarril en Espa\u00f1a. \n",
        "Finalmente, en cuanto al tema de los tel\u00e9fonos, puesto \n",
        "que creo que pocas justificaciones caben dentro del Mi- \n",
        "nisterio de Transportes para explicar la situaci\u00f3n actual, \n",
        "como no  sea el reconocimiento del caos y  de las insufi- \n",
        "ciencias, quiero decirle se\u00f1or Ministro que faltaban obje- \n",
        "tivos. Y no porque lo diga el Partido Popular, sino porque \n",
        "lo dijo don Luis Solana cuando compareci\u00f3 en octubre de \n",
        "1988. Nos dijo que los objetivos de Telef\u00f3nica en los a\u00f1os \n",
        "1983-84-85, eran atender la demanda neta. Y nos dio la de- \n",
        "manda neta. Como la demanda neta ca\u00eda, el se\u00f1or Solana \n",
        "crey\u00f3 que ese ya era el objetivo definitivo, en lugar de le- \n",
        "vantar la vista, pasarla por encima de los Pirineros y mi- \n",
        "rar lo que ocurr\u00eda con los tel\u00e9fonos y  con los servicios de \n",
        "valor a\u00f1adido en Europa, que era lo que exig\u00eda una pol\u00ed- \n",
        "tica de infraestructuras que es siempre una pol\u00edtica de lar- \n",
        "go plazo. Ahora  nos tenemos que enfrentar con las insa- \n",
        "tisfacciones de los ciudadanos espa\u00f1oles y con las enor- \n",
        "mes distancias que siguen separ\u00e1ndonos de Europa. \n",
        "\n",
        "Estos son los t\u00e9rminos,  se\u00f1or Ministro, de nuestra  in- \n",
        "terpelaci\u00f3n: analizar las causas por las que se han produ- \n",
        "cido estos desfases, las causas por las cuales no se ha ace- \n",
        "lerado nuestro acercamiento a Europa. El pr\u00f3ximo mar- \n",
        "tes, se\u00f1or Ministro, reconociendo estas causas y la nece- \n",
        "sidad de rectificaci\u00f3n, les invitaremos a compartir con no- \n",
        "sotros  una  nueva  pol\u00edtica  de  infraestructuras.  Muchas \n",
        "gracias. \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or VICEPRESIDENTE (Mu\u00f1oz Garc\u00eda): Gracias, \n",
        "se\u00f1or Alvarez-Cascos . \n",
        "El se\u00f1or Ministro tiene la palabra. \n",
        "\n",
        "El  se\u00f1or MINISTRO DE TRANSPORTES, TURISMO \n",
        "Y COMUNICACIONES (Barrionuevo Pe\u00f1a): Muchas gra- \n",
        "cias, se\u00f1or Presidente. \n",
        "\n",
        "Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or Diputado, esperaremos a la moci\u00f3n que \n",
        "anuncia S. S .  que van a presentar la semana que viene y \n",
        "tomaremos posici\u00f3n en ese momento. De todas formas me \n",
        "parece necesario insistir en alg\u00fan caso, en otro, aclarar al- \n",
        "gunas de las cosas que se han dicho por S .  S .  \n",
        "\n",
        "En  primer lugar, ning\u00fan an\u00e1lisis medianamente  obje- \n",
        "tivo permite  sostener la afirmaci\u00f3n que ha realizado de \n",
        "que la distancia en este campo de las infraestructuras del \n",
        "transporte y  de 'las comunicaciones de Espa\u00f1a  con rela- \n",
        "ci\u00f3n a la media de los pa\u00edses comunitarios, o a la media \n",
        "de  los  pa\u00edses  m\u00e1s  avanzados  de  la  comunidad,  se  ha \n",
        "agrandado. Por el contrario, yo  le he suministrado algu- \n",
        "nas cifras pero estoy dispuesto a darle muchas m\u00e1s. Esa \n",
        "distancia  se ha acortado, tanto en lo que se refiere a in- \n",
        "fraestructura de carreteras, como a infraestructura ferro- \n",
        "viaria, como a infraestructura de las telecomunicaciones. \n",
        "{Estamos todav\u00eda a distancia? Eso es evidente, ser\u00eda ab- \n",
        "surdo no reconocerlo, pero lo que es tambi\u00e9n absurdo, se- \n",
        "\u00f1or\u00eda, es que diga que esa distancia no s\u00f3lo no se ha acor- \n",
        "tado, sino que en algunos casos ha aumentado. No resiste \n",
        "la comparaci\u00f3n de las cifras y a ellas me remito. \n",
        "\n",
        ". \n",
        "\n",
        "Las tensiones que se perciben son muy notorias en los \n",
        "precios de los principales contratistas de obras p\u00fablicas, \n",
        "y  las tensiones que hay con respecto a determinadas ca- \n",
        "tegorias profesionales de trabajadores en cuanto a insufi- \n",
        "ciencias de mano de obra, por no hablar de los recursos \n",
        "presupuestarios,  que  es otra  de las limitaciones con las \n",
        "que inevitablemente  hay  que contar, creo que son indi- \n",
        "cios suficientes para acreditarnos que si siempre es posi- \n",
        "ble mejorar  y  obtener perfeccionamientos, no es posible \n",
        "hacerlo de una  manera  ilimitada y  de una manera  muy \n",
        "alejada a como se est\u00e1 haciendo en estos momentos, se\u00f1o- \n",
        "r\u00eda. \n",
        "\n",
        "Creo que los planes de todas estas infraestructuras que \n",
        "est\u00e1n ejecut\u00e1ndose son coherentes. He reconocido, c\u00f3mo \n",
        "no, que pueden  tener  insuficiencias y deficiencias, pero \n",
        "hay una Planificaci\u00f3n a la que ajustarse, y cuando me he \n",
        "referido a algunos de ellos he se\u00f1alado c\u00f3mo se est\u00e1n eje- \n",
        "cutando, y en l\u00edneas generales se est\u00e1n cumpliendo, aun- \n",
        "que naturalmente haya en algunos aspectos concretos di- \n",
        "ficultades. \n",
        "\n",
        "Ha  insistido  S. S .  en la cuesti\u00f3n de las autopistas.  Le \n",
        "he se\u00f1alado cu\u00e1les eran las razones: pens\u00e1bamos y segui- \n",
        "mos pensando que es necesario ofrecer una infraestructu- \n",
        "ra b\u00e1sica  de gran  capacidad, como son las  autov\u00edas, al \n",
        "conjunto  del  territorio  nacional,  que  es  perfectamente \n",
        "compatible con la realizaci\u00f3n de autopistas por parte del \n",
        "sector privado en determinadas obras que tengan inter\u00e9s \n",
        "para ese sector privado. Lo vamos a comprobar en fecha \n",
        "pr\u00f3xima, porque pensamos que eso es posible y va a darse. \n",
        "Voy a hacer algunas precisiones en relaci\u00f3n con el PTF. \n",
        "Se hablaba  de alta velocidad para  la nueva infraestruc- \n",
        "tura Brazatortas-C\u00f3rdoba, se hablaba tambi\u00e9n -no  en le \n",
        "documento original, pero s\u00ed en una resoluci\u00f3n que se apro- \n",
        "b\u00f3 en esta C\u00e1mara cuando se discuti\u00f3 el PTF-  de la re- \n",
        "laci\u00f3n Madrid-Barcelona para acondicionarla tambi\u00e9n a \n",
        "esa velocidad de 200 kil\u00f3metros/hora. Es decir, en el PTF \n",
        "se hablaba de alta velocidad para lo que est\u00e1 en este mo- \n",
        "mento ejecut\u00e1ndose y para una l\u00ednea pendiente de ejecu- \n",
        "ci\u00f3n. \n",
        "\n",
        "Agradezco el apoyo que ha manifestado  S. S .  con res- \n",
        "pecto a algunas decisiones que ha tomado el Gobierno, no \n",
        "solamente el Ministro que le habla. Las cifras se han dado, \n",
        "y  las cifras que han resultado pol\u00e9micas -no \n",
        "s\u00e9 si S .  S .  \n",
        "se refiere a otras, pero creo que no-  han  sido las de la \n",
        "ejecuci\u00f3n de la nueva infraestructura ferroviaria de Ma- \n",
        "drid a Sevilla. Ah\u00ed le he dicho que se ha producido un in- \n",
        "cremento con respecto a los presupuestos iniciales, pero \n",
        "\n",
        "\f",
        "CONGRESO \n",
        "\n",
        "- 663  - \n",
        "\n",
        "21 DE FEBRERO DE 199O.-N\u00daM.  18 \n",
        "\n",
        "tambi\u00e9n es cierto que se ha producido una obra distinta \n",
        "de la que en un momento se pens\u00f3, por eso la compara- \n",
        "ci\u00f3n no era homog\u00e9nea. Es decir, se produce una amplia- \n",
        "ci\u00f3n en el tramo C\u00f3rdoba-Sevilla y Madrid-Getafe que no \n",
        "estaba tampoco en esa previsi\u00f3n, y  algunas modificacio- \n",
        "nes menores a lo largo de la l\u00ednea. Pero esas cifras que se \n",
        "han manifestado aqu\u00ed son las que hay y  a ellas nos ate- \n",
        "nemos. S\u00ed que nos hacemos, obviamente, responsables de \n",
        "ellas. \n",
        "\n",
        "En el tema de los tel\u00e9fonos hay un se\u00f1alamiento de ob- \n",
        "jetivos. Su se\u00f1or\u00eda se refiri\u00f3 antes -por  premura de tiem- \n",
        "po no pude hacerle ninguna observaci\u00f3n-  al primer plan \n",
        "presentado, cuando hablaba del Ministro como notario y \n",
        "todas esas cosas. Efectivamente, esas previsiones en cuan- \n",
        "to a instalaci\u00f3n de l\u00edneas, en cuanto a presupuesto inver- \n",
        "tido se han cumplido, y  no se alcanz\u00f3 uno de los objeti- \n",
        "vos m\u00e1s claros, que era el de la lista de espera. Pero esa \n",
        "planificaci\u00f3n inicial ha servido de base para la planifica- \n",
        "ci\u00f3n estrat\u00e9gica que ya ha presentado a su Consejo de Ad- \n",
        "ministraci\u00f3n la Compa\u00f1ia Telef\u00f3nica y que comprende un \n",
        "per\u00edodo m\u00e1s amplio, m\u00e1s normal para una planificaci\u00f3n \n",
        "de este tipo. \n",
        "\n",
        "Hubo ca\u00eddas en la demanda, en todo este per\u00edodo en lo \n",
        "que se refiere a los tel\u00e9fonos que ha se\u00f1alado S .  S. por eso \n",
        "me  parece que no es justo,  que tome uno o dos a\u00f1os de \n",
        "todo el per\u00edodo que va  de 1982 a  1989 o a  1990 para se- \n",
        "\u00f1alar que en ellos hubo una ca\u00edda de la inversi\u00f3n que era \n",
        "correlativa con una ca\u00edda de la demanda. Si estudiamos \n",
        "todo el per\u00edodo del  Gobierno socialista, no es muy  ade- \n",
        "cuado entresacar un a\u00f1o o dos de ese per\u00edodo, pero en el \n",
        "conjunto de esos a\u00f1os se han producido las cosas como le \n",
        "se\u00f1al\u00e9 a su se\u00f1or\u00eda en la primera intervenci\u00f3n. \n",
        "\n",
        "Finalmente, en cuanto a las causas, creo que si bien se \n",
        "puede acusar,  y  es  leg\u00edtimo, de una  cierta  imprevisi\u00f3n, \n",
        "porque la planificaci\u00f3n de las inversiones de alguna ma- \n",
        "nera tuvo en cuenta la demanda  que se produc\u00eda en esos \n",
        "a\u00f1os, no  es  menos  justo,  se\u00f1or\u00edas,  destacar  que  fueron \n",
        "muy pocos los que en ese momento consideraban que las \n",
        "circunstancias pod\u00edan evolucionar en  la forma en que lo \n",
        "hicieron en nuestro pa\u00eds. Pasar de una ca\u00edda de la deman- \n",
        "da del servicio telef\u00f3nico, tanto en cuanto a  instalaci\u00f3n \n",
        "de nuevas l\u00edneas como a uso de la red ya instalada, a este \n",
        "aluvi\u00f3n, verdaderamente  no era  muy pensable en aque- \n",
        "llos a\u00f1os. Desde  luego, yo,  que he  estudiado  y  he  le\u00eddo \n",
        "algo al respecto, no he visto que nadie hiciera una previ- \n",
        "si\u00f3n acorde con las circunstancias tal y como se han pro- \n",
        "ducido. As\u00ed que, imprevisi\u00f3n s\u00ed, se\u00f1or\u00eda, pero desde luego \n",
        "no s\u00f3lo del Gobierno, aunque \u00e9ste sea el que tiene que car- \n",
        "gar con la responsabilidad, como hacemos en este acto y \n",
        "en otros tambi\u00e9n. \n",
        "Muchas gracias. \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or VICEPRESIDENTE (Mu\u00f1oz Garc\u00eda): Muchas \n",
        "\n",
        "gracias, se\u00f1or Ministro. \n",
        "\n",
        "(Grupos que desean fijar posici\u00f3n? (Pausa.) \n",
        "Por ei Grupo Mixto, tiene la palabra el se\u00f1or Oliver. \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or OLIVER CHIRIVELLA: Se\u00f1or Presidente, se- \n",
        "\u00f1or\u00edas, con mucha brevedad. Creemos que este debate de \n",
        "\n",
        "alguna manera ya casi tuvo lugar -no  como debate, pero \n",
        "s\u00ed como informaci\u00f3n-  en las comparecencias de los se- \n",
        "\u00f1ores Ministros de Obras P\u00fablicas y de Transportes en la \n",
        "Comisi\u00f3n  de Industria,  Obras P\u00fablicas  y  Servicios. Por \n",
        "tanto,  pido  solamente  la  palabra  para  decir  que, desde \n",
        "luego, apoyamos el sentido de la interpelaci\u00f3n del Grupo \n",
        "Popular, y para no cansar a sus se\u00f1or\u00edas les remitimos, si \n",
        "as\u00ed lo estiman oportuno, a la lectura de nuestras interven- \n",
        "ciones en las respectivas reuniones de las Comisiones en \n",
        "las que comparecieron los se\u00f1ores Ministros, en las que \n",
        "expusimos claramente cu\u00e1les eran los motivos por los que \n",
        "creemos que hace  falta  una  revisi\u00f3n del Plan  de  Ferro- \n",
        "carriles y del Plan de Carreteras. \n",
        "\n",
        "Muchas gracias. \n",
        "\n",
        "El  se\u00f1or VICEPRESIDENTE  (Mu\u00f1oz Garc\u00eda): Por  el \n",
        "\n",
        "Grupo del CDS, tiene la palabra el sefior D\u00edaz Aguilar. \n",
        "\n",
        "El  se\u00f1or DIAZ  AGUILAR: Se\u00f1or Presidente, se\u00f1or\u00edas, \n",
        "para  manifestar el punto de vista del CDS sobre el tema \n",
        "que est\u00e1 en cuesti\u00f3n. \n",
        "\n",
        "Ante la exposici\u00f3n del proponente y el aviso de una mo- \n",
        "ci\u00f3n, cae por tierra casi todo lo que hab\u00eda pensado decir, \n",
        "porque  est\u00e1 hartamente  manifestado  tanto en sus pala- \n",
        "bras como en las del se\u00f1or Ministro. Son una serie de da- \n",
        "tos tan apabullantes que realmente hace est\u00e9ril que uno \n",
        "revise sus puntos de vista y sus datos para contrastarlos. \n",
        "Ahora bien, lo que s\u00ed hace este representante del CDS es \n",
        "manifestar su posici\u00f3n pol\u00edtica ante la cuesti\u00f3n que se ha \n",
        "planteado,  referente  a  Infraestructura  de  carreteras,  de \n",
        "ferrocarriles, de aeropuertos y l\u00edneas a\u00e9reas y de puertos \n",
        "navales, puesto  que esta  interpelaci\u00f3n  mencionaba  una \n",
        "aproximaci\u00f3n de Espa\u00f1a, como Estado, a la Comunidad \n",
        "Econ\u00f3mica Europea. \n",
        "\n",
        "Ya  en la Resoluci\u00f3n 876 se hac\u00eda cierta referencia, con \n",
        "respecto a Espa\u00f1a, en cuanto a las v\u00edas de transporte  de \n",
        "alta velocidad, y  ah\u00ed se deslizaba una frase que era ver- \n",
        "daderamente  lo  que yo  considero que es el  eje  de  esta \n",
        "cuesti\u00f3n, y es que unas v\u00edas de comunicaci\u00f3n fluidas y r\u00e1- \n",
        "pidas van a hermanar a los pueblos bastante m\u00e1s que to- \n",
        "mos y tomos de legislaciones. \n",
        "\n",
        "Este es el problema pol\u00edtico que se trae hoy aqu\u00ed, inde- \n",
        "pendientemente  del  problema  de  infraestructuras  en \n",
        "cuanto a gastos, en cuanto a ejecuci\u00f3n de obras, en cuan- \n",
        "to a equiparar nuestro pa\u00eds con los m\u00e1s avanzados de Eu- \n",
        "ropa, porque es verdad que estamos a distancia, y que lo \n",
        "estamos no solamente porque no se hayan hecho las co- \n",
        "sas, sino porque no se han podido hacer a nivel, al ritmo \n",
        "y con la celeridad que era de desear. \n",
        "\n",
        "A  m\u00ed  lo que me  parece que habr\u00eda  que proponer  aqu\u00ed \n",
        "es que ese Ministerio, y todos los dem\u00e1s que est\u00e9n impli- \n",
        "cados de alguna manera en el proceso de consecuci\u00f3n de \n",
        "una Espa\u00f1a bastante equiparable a los dem\u00e1s pa\u00edses eu- \n",
        "ropeos, puedan entrar en una confraternizaci\u00f3n de igual \n",
        "a igual, para que todo eso se produzca con la celeridad y \n",
        "con el esfuerzo necesario. \n",
        "\n",
        "Sabemos que esto no va a ser posible, porque ya ha di- \n",
        "cho el se\u00f1or Ministro que es tal la cantidad de gastos que \n",
        "Espa\u00f1a  no  da para  m\u00e1s. Ah\u00ed  es donde quer\u00edamos ver el \n",
        "\n",
        "\f",
        "CONGRESO \n",
        "\n",
        "- \n",
        "\n",
        "664  - \n",
        "\n",
        "21  DE FEBRERO DE I99O.-N\u00daM.  18 \n",
        "\n",
        "proceso de seleccionar las prioridades. Ese es el procedi- \n",
        "miento pol\u00edtico para  acercar  a  Espa\u00f1a.  \u00bfCu\u00e1les son las \n",
        "prioridades? \u00bfConvertir toda la red nacional de transpor- \n",
        "te ferroviario en transporte de alta velocidad? Indudable- \n",
        "mente eso ser\u00eda lo ideal. Pero, jeso es posible? Yo me plan- \n",
        "teo esa necesidad como algo que es un desider\u00e1tum, pero \n",
        "que no va a ser posible en estos pr\u00f3ximos a\u00f1os de cara a \n",
        "1993, y como no va a ser posible, tendr\u00edamos que buscar \n",
        "prioridades,  acercarnos, por  un  procedimiento  radial  o \n",
        "algo as\u00ed, con v\u00edas de alta velocidad que comuniquen con \n",
        "las v\u00edas de Europa. \n",
        "\n",
        "Tambi\u00e9n tenemos que centralizar los aeropuertos espa- \n",
        "\u00f1oles, que es otra de las v\u00edas de comunicaci\u00f3n, y  la red \n",
        "ferroviaria tendremos que adecuarla a anchos que sean \n",
        "capaces de  soportar velocidades  de  160 kil\u00f3metros por \n",
        "hora, que era el primitivo, y de 200, si es posible, ya que \n",
        "para  llegar a 300 kil\u00f3metros por  hora  habr\u00eda  que hacer \n",
        "una infraestructura  de un gasto extraordinario. \n",
        "\n",
        "Luego las prioridades son las que cuentan; es el aspec- \n",
        "to pol\u00edtico el que cuenta. Ya  sabemos todos que querr\u00eda- \n",
        "mos para Espa\u00f1a lo mejor del mundo. Querr\u00edamos que en \n",
        "el tel\u00e9fono estuvi\u00e9ramos por encima de Alemania. Lo que \n",
        "s\u00ed es verdad es que se podr\u00eda  mantener en tel\u00e9fonos, por \n",
        "ejemplo, una estructura paralela a lo que era la estructu- \n",
        "ra espa\u00f1ola en tel\u00e9fonos en el a\u00f1o 1982, que en valores so- \n",
        "bre una tasa de cien era de un sesenta y pico o un setenta \n",
        "y esto s\u00ed se ha deteriorado hasta tener ahora una valora- \n",
        "ci\u00f3n sobre cien de un 40. Eso s\u00ed que se ha deteriorado, re- \n",
        "pito y es una prioridad. Porque una de las necesidades de \n",
        "todo el plan de estructuraci\u00f3n  es hacer una vida m\u00e1s f\u00e1- \n",
        "cil y m\u00e1s c\u00f3moda a todos los ciudadanos de este pa\u00eds. \n",
        "\n",
        "Tambi\u00e9n pienso que es  necesario cuidar los transpor- \n",
        "tes mar\u00edti.mos. En Espa\u00f1a, desde 1982 hasta hoy, el tone- \n",
        "laje ha disminu\u00eddo en un 50 por ciento. El transporte ma- \n",
        "r\u00edtimo es un  medio de comunicaci\u00f3n con Europa;  tene- \n",
        "mos tres mil y  pico kil\u00f3metros de costa; muchas ciuda- \n",
        "des importantes  son, a la vez, puertos  mar\u00edtimos, y  por \n",
        "ah\u00ed se desarrolla gran parte del comercio con Europa. Por \n",
        "tanto, una forma de integraci\u00f3n es no olvidarnos de este \n",
        "aspecto. \n",
        "\n",
        "Tampoco nos podemos olvidar de los aeropuertos, que \n",
        "est\u00e1n  masificados. Se  construyen  extraordinarios  aero- \n",
        "puertos y despu\u00e9s no se les dan dotaciones. Uno de los me- \n",
        "jores es el de Vitoria, con un  \u00edndice de ocupaci\u00f3n de un \n",
        "30 por  ciento. En Canarias tenemos dos aeropuertos  in- \n",
        "ternacionales que funcionan perfectamente, con una flui- \n",
        "dez enorme de tr\u00e1fico con Europa, principalmente debi- \n",
        "do al turismo, y no est\u00e1n cuidados. \n",
        "\n",
        "Volviendo a mis primeras palabras, creo que el sentido \n",
        "pol\u00edtico es el que debe tener prioridad  en el desarrollo de \n",
        "todas las v\u00edas de infraestructura de esta Espa\u00f1a que que- \n",
        "remos que sea uno de los primeros pa\u00edses de la Europa Co- \n",
        "munitaria. \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or VICEPRESIDENTE  (Mu\u00f1oz Garc\u00eda): Muchas \n",
        "\n",
        "gracias, se\u00f1or D\u00edaz Aguilar. \n",
        "\n",
        "Por  el  Grupo de Izquierda  Unida-Iniciativa per  Cata- \n",
        "\n",
        "lunya, tiene la palabra el se\u00f1or Armet. \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or ARMET COMA:  Se\u00f1or Presidente, se\u00f1oras y \n",
        "\n",
        "se\u00f1ores Diputados, est\u00e1bamos esperando con sumo inte- \n",
        "r\u00e9s el desarrollo de este debate, porque  en \u00e9l se discute \n",
        "un elemento fundamental de cara al futuro econ\u00f3mico de- \n",
        "nuestro  pa\u00eds.  Pero  nos  hemos  encontrado  con  que,  tal \n",
        "zomo se ha dicho hace un momento, se ha repetido un de- \n",
        "bate que ya conoc\u00edamos. \n",
        "\n",
        "Por parte del Partido Popular se ha hecho una cr\u00edtica \n",
        "puntual  de los distintos departamentos de este Ministe- \n",
        "rio, con la que podr\u00edamos coincidir en muchos aspectos, \n",
        "porque no hay nada m\u00e1s f\u00e1cil que hacer demagogia en es- \n",
        "tos momentos, describiendo tan s\u00f3lo la situaci\u00f3n de algu- \n",
        "nos  departamentos. No es nuestra voluntad caer en este \n",
        "defecto, pero s\u00ed quisi\u00e9ramos presentar alguna alternativa \n",
        "distinta a este debate. No se trata, en el escaso tiempo de \n",
        "una  interpelaci\u00f3n o de las futuras mociones que se pue- \n",
        "dan presentar, de entrar a discutir brevemente y, por tan- \n",
        "to, mal e insuficientemente, cada uno de los departamen- \n",
        "tos de este Ministerio, sino que se trata de analizar si la \n",
        "orientaci\u00f3n, en conjunto, de este Ministerio es la correc- \n",
        "ta, si existe un terreno com\u00fan para coincidir en una po- \n",
        "l\u00edtica que nos permita reorientar el conjunto de sectores \n",
        "que afectan al Ministerio hacia realizaciones mejores que \n",
        "las que se est\u00e1n obteniendo. \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or Ministro nos ha dicho si no reconoc\u00edamos que \n",
        "hab\u00edan hecho un esfuerzo. Nosotros lo reconocemos. Este \n",
        "Ministerio  ha hecho un  esfuerzo realmente  importante, \n",
        "tanto desde un punto de vista econ\u00f3mico como desde un \n",
        "punto de vista legislativo y de planificaci\u00f3n. Pero el pro- \n",
        "blema  consiste en plantearnos si este esfuerzo est\u00e1 bien \n",
        "orientado y  si tiene una concepci\u00f3n global de los distin- \n",
        "tos problemas que se presentan en las diferentes \u00e1reas de \n",
        "su Ministerio o, por el contrario -y  \u00e9ste nos tememos que \n",
        "es el primer defect-, \n",
        "se ha ido a una consideraci\u00f3n par- \n",
        "cializada e inconexa de los temas de transportes, por un \n",
        "lado, y de comunicaciones, por otro. \n",
        "\n",
        "Por consiguiente, por parte de nuestro Grupo la prime- \n",
        "ra cuesti\u00f3n que planteamos  es que estamos  de acuerdo \n",
        "con 10s distintos planes y normativas que se han elabora- \n",
        "do, pero echamos de menos -y  ya lo dijimos en la com- \n",
        "parecencia del se\u00f1or Ministro en la Comisi\u00f3n-  un plan \n",
        "general  de  transportes  en  el  que  se  contemple,  por  un \n",
        "lado, la filosof\u00eda para enfocar el tema, y por otro, se defi- \n",
        "nan, temas como el realizar una planificaci\u00f3n global in- \n",
        "termodal en base a una concepci\u00f3n determinada de orde- \n",
        "naci\u00f3n del territorio. \n",
        "\n",
        "No es suficiente decir c\u00f3mo planificamos el ferrocarril \n",
        "y c\u00f3mo planificamos la carretera, sino que es imprescin- \n",
        "dible ver si el ferrocarril  y  los diferentes aspectos de la \n",
        "carretera  se pueden complementar  o se hacen una com- \n",
        "petencia en ocasiones absurda. (En base a qu\u00e9 criterios \n",
        "es  necesario  planificar  la  pol\u00edtica  de  transportes?  \u00bfEn \n",
        "base a unos criterios de eficiencia econ\u00f3mica y social, fun- \n",
        "damentalmente, o en base a unos criterios financieros? Es \n",
        "necesario que estudiemos si el transporte p\u00fablico lo ha de \n",
        "asumir fundamentalmente la empresa p\u00fablica o hay que \n",
        "ir cediendo parcelas a la iniciativa privada. \n",
        "\n",
        "En este sentido, hemos de discutir y enmarcar asuntos \n",
        "como, por  ejemplo, el ancho de v\u00eda  europeo, el tren  de \n",
        "alta velocidad, los problemas de los trenes de cercan\u00edas, \n",
        "\n",
        "\f",
        "CONGRESO \n",
        "\n",
        "etc\u00e9tera, porque, si no, podemos caer en errores, a nues- \n",
        "tro juicio, como emprender, sin m\u00e1s planificaciones, sin \n",
        "m\u00e1s an\u00e1lisis, pongamos por caso, el proyecto del tren de \n",
        "alta velocidad entre Madrid y Sevilla, sin tener en cuenta \n",
        "todos los condicionamientos que este solo hecho provoca \n",
        "en el conjunto del futuro plan de transportes ferroviarios \n",
        "y en la pol\u00edtica  de transportes y  comunicaciones. \n",
        "\n",
        "Nosotros pensamos -tambi\u00e9n \n",
        "\n",
        "lo dijimos en la compa- \n",
        "recencia del se\u00f1or Ministr+  que para mejorar la pol\u00edti- \n",
        "ca de transportes y comunicaciones una de las cosas que \n",
        "se deber\u00eda hacer es la divisi\u00f3n del Ministerio en dos \u00e1reas \n",
        "claramente  diferenciadas  que tengan  suficiente entidad: \n",
        "la  pol\u00edtica  de  comunicaciones,  por  una  parte,  y  la  de \n",
        "transportes, por otra, asumiendo, a su vez -y \n",
        "esto nos pa- \n",
        "rece importante- \n",
        "las competencias  que en  este sentido \n",
        "tienen  otros Ministerios, especialmente el Ministerio  de \n",
        "Obras P\u00fablicas y Urbanismo. \n",
        "\n",
        "El  se\u00f1or  VICEPRESIDENTE  (Mu\u00f1oz Garc\u00eda): Se\u00f1or \n",
        "\n",
        "Armet, le ruego concluya. \n",
        "\n",
        "El  se\u00f1or  ARMET  COMA:  Termino  enseguida,  se\u00f1or \n",
        "\n",
        "Presidente. \n",
        "\n",
        "En resumen, lo que hemos o\u00eddo hasta ahora en este de- \n",
        "bate nos ha defraudado, porque no hemos apreciado ini- \n",
        "ciativas novedosas que nos permitan prever que vamos a \n",
        "poder  superar los problemas que aqu\u00ed se han  denuncia- \n",
        "do, en muchos casos con justicia, a los cuales no se ha ofre- \n",
        "cido l\u00ednea alternativa alguna distinta a la que en estos mo- \n",
        "mentos se est\u00e1 aplicando en cuanto a su filosof\u00eda general. \n",
        "\n",
        "Muchas gracias. \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or VICEPRESIDENTE  (Mu\u00f1oz Garc\u00eda): Muchas \n",
        "\n",
        "gracias, se\u00f1or Armet. \n",
        "\n",
        "labra el se\u00f1or Sed\u00f3. \n",
        "\n",
        "Por el Grupo Catal\u00e1n (Convergencia i Uni\u00f3), tiene la pa- \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or SED0 1 MARSAL: Gracias, se\u00f1or Presidente. \n",
        "\n",
        "Muy brevemente. \n",
        "\n",
        "La interpelaci\u00f3n de hoy nos lleva a una continuidad de \n",
        "las diversas  iniciativas parlamentarias  que  los distintos \n",
        "Grupos hab\u00edamos presentado a lo largo de la anterior le- \n",
        "gislatura. Iniciativas sobre el funcionamiento de los ser- \n",
        "vicios p\u00fablicos del Estado de las que hab\u00edan salido algu- \n",
        "nas cosas positivas,  otras no tanto. Por consiguiente, en \n",
        "este momento nosotros vemos de una manera tambi\u00e9n po- \n",
        "sitiva para la C\u00e1mara que la interpelaci\u00f3n nos lleve a dar \n",
        "continuidad a aquellas iniciativas. \n",
        "\n",
        "De  todas maneras, nosotros creemos que la forma  ge- \n",
        "n\u00e9rica  que ha tenido hoy la interpelaci\u00f3n nos conduce a \n",
        "que nos  signifiquemos de  forma detallada en  la  corres- \n",
        "pondiente  moci\u00f3n  dentro de unos d\u00edas, aunque conside- \n",
        "ramos, como digo, que ha sido positiva la interpelaci\u00f3n. \n",
        "\n",
        "Nada m\u00e1s y muchas gracias. \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or VICEPRESIDENTE (Mu\u00f1oz Garc\u00eda): Muchas \n",
        "\n",
        "gracias, se\u00f1or Sed\u00f3. \n",
        "\n",
        "- 665  - \n",
        "\n",
        "21 DE FEBRERO DE 199O.-N\u00daM.  18 \n",
        "- DEL  GRUPO  PARLAMENTARIO  MIXTO  (SE\u00d1OR \n",
        "GONZALEZ  LIZONDO Y  SE\u00d1OR  OLIVER), RELA- \n",
        "TIVAS A MEDIDAS DE POLITICA GENERAL QUE \n",
        "TIENE PREVISTO  ADOPTAR  EL  GOBIERNO SO- \n",
        "BRE LA  DECLARACION DE  INTERES GENERAL \n",
        "PARA  LA  NACION  DE  LA  TRANSFORMACION \n",
        "ECONOMICA Y  SOCIAL DE  ZONAS  CONVERTI- \n",
        "B L E S   E N   REGAD10  ( N \u00fa m e r o  de  expedien- \n",
        "te 1721000012) \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or VICEPRESIDENTE (Mu\u00f1oz Garc\u00eda): Interpe- \n",
        "laci\u00f3n del Grupo Parlamentario Mixto, relativa  a  medi- \n",
        "das de pol\u00edtica general que tiene previsto adoptar el Go- \n",
        "bierno sobre la declaraci\u00f3n de inter\u00e9s general para la na- \n",
        "ci\u00f3n  de la transformaci\u00f3n  econ\u00f3mica  y  social  de zonas \n",
        "convertibles en regad\u00edo. \n",
        "\n",
        "Tiene la palabra el se\u00f1or Gonz\u00e1lez Lizondo. \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or GONZALEZ LIZONDO: Se\u00f1or Presidente, se- \n",
        "\u00f1or\u00edas, supongo que habr\u00e1 pocas dudas entre las se\u00f1oras \n",
        "y  los se\u00f1ores Diputados que constituyen el Congreso en \n",
        "esta IV legislatura sobre que dif\u00edcilmente encontrar\u00edamos \n",
        "un tema m\u00e1s sensible, dentro del contexto del Estado es- \n",
        "pa\u00f1ol, para los ciudadanos de la Comunidad Valenciana \n",
        "de Alicante, Castell\u00f3n y  Valencia, y  que m\u00e1s les preocu- \n",
        "pe, sea cual sea su condici\u00f3n social, que todo aquello que \n",
        "haga referencia al agua, como bien precioso y fundamen- \n",
        "tal para nuestra Comunidad por su aprovechamiento en \n",
        "el desarrollo de sus estructuras agrarias, de la conversi\u00f3n \n",
        "en f\u00e9rtiles tierras de cultivo de lo que en otro tiempo fue- \n",
        "ron eriales y tierras est\u00e9riles y \u00e1ridas, como base de nues- \n",
        "tra agricultura, que represent\u00f3 durante d\u00e9cadas el sost\u00e9n, \n",
        "el motor, en definitiva, de toda la econom\u00eda espa\u00f1ola. Y \n",
        "la importancia capital que ha tenido en nuestro desarro- \n",
        "llo econ\u00f3mico, que llev\u00f3, en su d\u00eda, a los valencianos  de \n",
        "entonces a  iniciar una  de las obras hidr\u00e1ulicas  que, sin \n",
        "duda, m\u00e1s han contribuido a ese desarrollo, como fue la \n",
        "construcci\u00f3n del pantano de Alarc\u00f3n, para conseguir con \n",
        "ello en el r\u00edo J\u00facar un sistema de regulaci\u00f3n  plurianual \n",
        "que evitase las consecuencias desastrosas de los prolon- \n",
        "gados y  peri\u00f3dicos  estiajes del r\u00edo, que supon\u00eda, en mu- \n",
        "chas ocasiones, la falta de agua suficiente para los rega- \n",
        "d\u00edos valencianos. \n",
        "\n",
        "Quede aqu\u00ed  constancia,  se\u00f1or\u00edas, para resaltar  la  im- \n",
        "portancia el agua, que en nuestro Reino valenciano  este \n",
        "embalse es una de las pocas obras civiles que se conocen \n",
        "en todo el mundo en la que hayan sido los propios usua- \n",
        "rios de una obra de inter\u00e9s nacional, de inter\u00e9s para la re- \n",
        "gi\u00f3n -se  dir\u00eda hoy- \n",
        "los que hayan sufragado todos los \n",
        "gastos de realizaci\u00f3n y  de ejecuci\u00f3n. \n",
        "\n",
        "Espero  que  comprendan  el  se\u00f1or  Ministro  y  SS. SS. \n",
        "que, movi\u00e9ndonos en este \u00e1mbito y en este ambiente agr\u00ed- \n",
        "cola y de valoraci\u00f3n de lo que el agua significa para el de- \n",
        "sarrollo de la econom\u00eda valenciana, desee hacerles una re- \n",
        "flexiones. \n",
        "\n",
        "En primer lugar, quiero llevar al \u00e1nimo el se\u00f1or Minis- \n",
        "tro, en particular, y de SS. SS., en general, que el Levan- \n",
        "te feliz no existe. Ese Levante feliz tantas veces esgrimi- \n",
        "do como bandera contra nosotros cuando los valencianos \n",
        "\n",
        "\f",
        "CONGRESO \n",
        "\n",
        "- \n",
        "\n",
        "666  - \n",
        "\n",
        "2 1  DE FEBRERO DE  1990.-N\u00fa~. 18 \n",
        "\n",
        "reivindicamos alguna inversi\u00f3n del Estado, no existe. Es \n",
        "uno m\u00e1s de los t\u00f3picos que tantas veces se manejan y que, \n",
        "encerrando  una  parte  de  verdad,  suelen  ser  tremenda- \n",
        "mente injustos para aquellos objetos sobre los que se apli- \n",
        "ca, sea cual fuere su condici\u00f3n, en este caso las tierras de \n",
        "Alicante, Castell\u00f3n y Valencia. \n",
        "\n",
        "Levate feliz podr\u00eda serlo si todo el territorio de nuestra \n",
        "Comunidad tuviese el  mismo  nivel de desarrollo econ\u00f3- \n",
        "mico  y  social  que, por  ejemplo,  nuestras  comarcas  de \n",
        "L'horta, de la Ribera Baja, de La Sazor o de La Plana; si \n",
        "las condiciones climatol\u00f3gicas fueran siempre las adecua- \n",
        "das para nuestra zonas agr\u00edcolas o tur\u00edsticas; si el Trata- \n",
        "do de Adhesi\u00f3n a la Comunidad  Econ\u00f3mica Europea  no \n",
        "hubiera  sido tan perjudicial  para nuestra  agricultura, y \n",
        "especialmente para nuestros c\u00edtricos; si, por ejemplo, en \n",
        "estos \u00faltimos meses no se hubiesen perdido por los tem- \n",
        "porales, se\u00f1or\u00edas, m\u00e1s  de  650.000 toneladas  de  c\u00edtricos, \n",
        "que equivalen a 25.000 millones de pesetas, y  a una p\u00e9r- \n",
        "dida de 3.300.000 jornales. Todo ello a  31  de diciembre \n",
        "de  1989, seg\u00fan datos de la Consejer\u00eda de Agricultura  de \n",
        "la Comunidad Valenciana que esgrime este Diputado que \n",
        "les habla. \n",
        "\n",
        "No somos el Levante feliz, se\u00f1or\u00edas. Alicante, Castell\u00f3n \n",
        "y Valencia son algo m\u00e1s, son much\u00edsimo  m\u00e1s. Son tam- \n",
        "bi\u00e9n  las  comarcas  de  Els  Ports, con  su  lluvia  \u00e1cida, el \n",
        "Maestrazgo, el Alto Palancia, Los Serranos, los Valles de \n",
        "Ayora, Enguera y  Cofrentes, las comarcas de Vinalop\u00f3 y \n",
        "de La Marina, todas ellas sedientas. Eriales como en otro- \n",
        "ra fueron algunos de los territorios, hoy verdes por los re- \n",
        "gad\u00edos proyectados e incluso en su d\u00eda cofinanciados por \n",
        "los valencianos de entonces, como antes he puntualizado. \n",
        "Y no se olvide esa obra que sali\u00f3 entera de nuestros bol- \n",
        "sillos. (El se\u00f1or Vicepresidente, Tr\u00edas de Bes i Serra, ocu- \n",
        "pa la Presidencia.) \n",
        "\n",
        "Por tanto, creemos y entendemos que tenemos razones \n",
        "sobradas para  estar preocupados  por la pol\u00edtica  del Go- \n",
        "bierno  en  materia  de  regad\u00edos,  y  lo estamos por  los si- \n",
        "guientes motivos: en primer  lugar, por la promulgaci\u00f3n \n",
        "de los Decretos 950, de 28 de julio, y 924, de 21 de julio \n",
        "de 1989, por los que se declara de inter\u00e9s general de la Na- \n",
        "ci\u00f3n la transformacibn  econ\u00f3mica y social de 68.000 hec- \n",
        "t\u00e1reas susceptibles de convertirse en regad\u00edo y que cons- \n",
        "tituyen el organismo de cuenca  de la Confederaci\u00f3n Hi- \n",
        "drogr\u00e1fica del J\u00facar, sin garant\u00eda para  los derechos his- \n",
        "t\u00f3ricos de agua, adquiridos por la Comunidad Valencia- \n",
        "na a trav\u00e9s de los a\u00f1os; decretos que no garantizan los de- \n",
        "rechos y  concesiones debidamente  anotados en  el regis- \n",
        "tro de las aguas p\u00fablicas, de la  Direcci\u00f3n de Aguas Hi- \n",
        "dr\u00e1ulicas; concesiones en algunos casos que hay que re- \n",
        "cordar  que fueron otorgadas en su d\u00eda ya por  los Reyes \n",
        "de Arag\u00f3n y m\u00e1s recientemente promulgada la nueva Ley \n",
        "de Aguas, que fueron confirmados en su legalidad y en su \n",
        "vigencia. \n",
        "\n",
        "En  segundo lugar, tambi\u00e9n  estamos preocupados  por \n",
        "las afirmaciones del se\u00f1or Ministro de Agricultura en su \n",
        "comparecencia en la Comisi\u00f3n de Agricultura, Ganader\u00eda \n",
        "y Pesca del pasado d\u00eda 31 de enero, en la que dijo que las \n",
        "acciones del Ministerio se centrar\u00edan en aquellas zonas de \n",
        "inter\u00e9s general  de la Naci\u00f3n y  que necesitan  inversiones \n",
        "\n",
        "importantes, esperando contar con suficientes recursos en \n",
        "los pr\u00f3ximos presupuestos para dar un salto en esas ac- \n",
        "tuaciones. \n",
        "\n",
        "Queda claro, se\u00f1or\u00edas, que no estamos desde Uni\u00f3n Va- \n",
        "lenciana en contra de que se ampl\u00ede o convierta en rega- \n",
        "d\u00edo zona  alguna del territorio espa\u00f1ol, o que se declare \n",
        "de inter\u00e9s general de la Naci\u00f3n su transformaci\u00f3n econ\u00f3- \n",
        "mica  y  social mediante  esa  transformaci\u00f3n.  No  vamos, \n",
        "pues, contra nada ni contra nadie y  somos absolutamen- \n",
        "te solidarios -ya \n",
        "lo venimos demostrando hace siglos- \n",
        "con cualquier otra regi\u00f3n del Estado espa\u00f1ol. Pero con los \n",
        "mismos criterios y  con las mismas amplitudes de mira, \n",
        "(dudar\u00e1 alguien de que nuestro deber es exigir que se nos \n",
        "respeten los derechos adquiridos en la Cuenca del J\u00facar \n",
        "y se consoliden zonas de regad\u00edo de rentabilidad social y \n",
        "econ\u00f3mica garantizados, o que se incluyan en estos pla- \n",
        "nes del Ministerio las zonas manifiestamente mejorables \n",
        "que  pueden  y  deben  ser  convertidas  en  regad\u00edo  con  la \n",
        "puesta en marcha de los trasvases J\u00facar-Vinalop\u00f3 o Cher- \n",
        "ta-Calig? \n",
        "\n",
        "Sinceramente, estamos convencidos de que es as\u00ed y en \n",
        "este sentido anunciamos una moci\u00f3n consecuencia de esta \n",
        "interpelaci\u00f3n en la que solicitaremos la declaraci\u00f3n de in- \n",
        "ter\u00e9s econ\u00f3mico y social para la Naci\u00f3n de las zonas con- \n",
        "vertibles y\u00edo regables por los trasvases Cherta-Calig y J\u00fa- \n",
        "car Vinalop\u00f3, as\u00ed como su inclusi\u00f3n en los planes de in- \n",
        "versiones e infraestructuras  del Ministerio. \n",
        "\n",
        "No queremos confrontaci\u00f3n con nadie. S\u00ed queremos que \n",
        "se respeten nuestros derechos. En todas las comparecen- \n",
        "cias  de los se\u00f1ores Ministros  durante el pasado  mes de \n",
        "enero, la cantinela inversiones con motivo de la Expo-92, \n",
        "de la Olimpiada 92, de la Ciudad Cultural  92, fue cons- \n",
        "tante. De acuerdo, lo aceptamos. Pero la Espa\u00f1a de las au- \n",
        "tonom\u00edas -ya \n",
        "lo  hemos  dicho en varias  ocasiones-  es \n",
        "algo m\u00e1s, y por ello exigimos para nuestra Comunidad el \n",
        "trato que en justicia  le corresponde. \n",
        "\n",
        "Se\u00f1or Ministro, dentro del compromiso que debe de ad- \n",
        "quirir todo el Estado, dentro del compromiso de respon- \n",
        "sabilidad  nacional,  Uni\u00f3n  Valenciana,  a  trav\u00e9s  m\u00edo, se \n",
        "compromete a  explicar  a  nuestra  gente  en Alicante, en \n",
        "Castell\u00f3n y en Valencia, que el agua, como bien com\u00fan, \n",
        "tiene  que utilizarse con moderaci\u00f3n  y aplicando nuevas \n",
        "tecnolog\u00edas  que promuevan  su ahorro, porque, natural- \n",
        "mente, no somos exclusivistas en este tema. \n",
        "\n",
        "Tras esta exposici\u00f3n, se\u00f1or Ministro, he de repetirle  la \n",
        "pregunta: \u00bfqu\u00e9 medidas de pol\u00edtica  general tiene previs- \n",
        "to adoptar el Gobierno sobre la declaraci\u00f3n de inter\u00e9s ge- \n",
        "neral para la Naci\u00f3n de la transformaci\u00f3n econ\u00f3mica y so- \n",
        "cial de zonas convertibles en regad\u00edo? \n",
        "\n",
        "Muchas gracias. \n",
        "\n",
        "El  se\u00f1or  VICEPRESIDENTE  (Tr\u00edas de  Bes  i  Serra): \n",
        "\n",
        "Muchas gracias, se\u00f1or Gonz\u00e1lez Lizondo. \n",
        "\n",
        "Por parte del Gobierno tiene la palabra el se\u00f1or Minis- \n",
        "\n",
        "tro de Agricultura. \n",
        "\n",
        "El  se\u00f1or  MINISTRO  DE  AGRICULTURA,  PESCA Y \n",
        "ALIMENTACION (Romero Herrera):  Se\u00f1or Presidente, \n",
        "se\u00f1or\u00edas, quiero  agradecer  la  ocasi\u00f3n  que me  brinda  el \n",
        "\n",
        "\f",
        "CONGRESO \n",
        "\n",
        "- \n",
        "\n",
        "667  - \n",
        "\n",
        "2 1 DE FEBRERO DE  1 WO.-N\u00daM.  18 \n",
        "\n",
        "Diputado se\u00f1or Gonz\u00e1lez Lizondo en relaci\u00f3n a los temas \n",
        "que \u00e9l plantea. Lo agradezco, de verdad, porque posible- \n",
        "mente nos va a dar ocasi\u00f3n de clarificar algunos malos en- \n",
        "tendidos que a veces se producen en nuestro pa\u00eds en rela- \n",
        "ci\u00f3n con determinadas  iniciativas, en este caso de rega- \n",
        "d\u00edos, que no van contra nadie y muchas veces se quieren \n",
        "utilizar -espero que sin mala  voluntad- \n",
        "frente a otros \n",
        "y, especialmente, en este caso frente al Gobierno o al Mi- \n",
        "nistro de Agricultura. Por lo tanto, me va a dar ocasi\u00f3n a \n",
        "que me pueda referir a los temas que plantea en su inter- \n",
        "pelaci\u00f3n. \n",
        "\n",
        "En cuanto a lo que usted llama el Levante feliz, tengo \n",
        "que decirle que no he empleado esa expresi\u00f3n ni una sola \n",
        "vez  en mi vida, ni  antes de ser Ministro  de Agricultura, \n",
        "que ya me dedicaba a estos temas, ni siendo Ministro de \n",
        "Agricultura. Sin duda usted conoce igual que yo cu\u00e1l es \n",
        "el origen de esa expresi\u00f3n, cu\u00e1l ha sido la utilizaci\u00f3n  de \n",
        "t\u00e9rminos hist\u00f3ricos y qui\u00e9nes han manejado esa denomi- \n",
        "naci\u00f3n. Yo  nunca  la he utilizado -tome  nota-  ni antes \n",
        "ni despu\u00e9s. \n",
        "\n",
        "En relaci\u00f3n a los temas que plantea con respecto al Tra- \n",
        "tado  de  Adhesi\u00f3n, es  una  referencia  constante.  Posible- \n",
        "mente nunca nos pondremos  de acuerdo con las valora- \n",
        "ciones porque, en definitiva, se trata de una discusi\u00f3n so- \n",
        "bre  la  oportunidad,  el  momento  y  las  condiciones,  que \n",
        "siempre son mejorables, en que se produce un tratado de \n",
        "adhesi\u00f3n sobre productos que hay que proteger o que es- \n",
        "peran tener una mayor cuota de mercado en otros sitios. \n",
        "Eso nos llevar\u00eda, fundamentalmente,  a otro debate y po- \n",
        "siblemente nunca nos pondr\u00edamos de acuerdo, y se lo dice \n",
        "alguien  que  empe\u00f1\u00f3  todo  su  esfuerzo durante  aquellos \n",
        "a\u00f1os en la fase previa, en la fase de negociaci\u00f3n y  en la \n",
        "fase posterior,  por  conseguir las mejores condiciones en \n",
        "materia agr\u00edcola y por ampliar las ya establecidas. De he- \n",
        "cho -quiero  que la C\u00e1mara lo conozca-  ha habido am- \n",
        "pliaciones importantes con respecto a lo fijado en el Tra- \n",
        "tado de Adhesi\u00f3n desde entonces a estas fechas. Algunas \n",
        "afectan  muy  directamente  a  determinados  productos \n",
        "como el que usted ha hecho referencia. \n",
        "\n",
        "Har\u00e9 despu\u00e9s alguna aclaraci\u00f3n en cuanto al temporal. \n",
        "Este a\u00f1o, al igual que otros, hemos tenido en diferentes \n",
        "comunidades aut\u00f3nomas, en diferentes comarcas de toda \n",
        "Espa\u00f1a  situaciones  semejantes  y,  l\u00f3gicamente,  siempre \n",
        "los da\u00f1os que intentan reponerse  o compensarse son in- \n",
        "feriores a las p\u00e9rdidas. Pero este Gobierno, durante este \n",
        "a\u00f1o y los anteriores, ha venido asistiendo, ha venido apo- \n",
        "yando, igual que las administraciones  locales y  algunas \n",
        "auton\u00f3micas, aquellas zonas en las cuales se hab\u00eda pro- \n",
        "ducido un determinado tipo de da\u00f1os. La Comunidad Va- \n",
        "lenciana no se ha quedado atr\u00e1s en ese esfuerzo solidario \n",
        "de todos los espa\u00f1oles y de este Gobierno, en relaci\u00f3n con \n",
        "estos \u00faltimos a\u00f1os. \n",
        "\n",
        "Yo he tenido la desgracia o la suerte -la  desgracia, su- \n",
        "pongo-  de estar a los dos d\u00edas de ser Ministro en la Co- \n",
        "munidad de Valencia, empezando por Ayora -ya  hemos \n",
        "hecho referencia a una comarca no feliz-  y  terminando \n",
        "por abajo, viendo los efectos de las inundaciones  del a\u00f1o \n",
        "1982. Todav\u00eda estamos discutiendo los efectos de las \u00falti- \n",
        "mas inundaciones o de los \u00faltimos temporales. Por lo tan- \n",
        "\n",
        "to, hemos dejado constancia de la preocupaci\u00f3n y, l\u00f3gica- \n",
        "mente, de la persistencia por intentar paliar, en la medi- \n",
        "da de lo posible, este tipo de efectos. \n",
        "\n",
        "Le  agradezco que est\u00e9 preocupado por  la pol\u00edtica  del \n",
        "Gobierno en materia de regad\u00edos. No tiene que estar preo- \n",
        "cupado. El otro d\u00eda hice dos referencias  en la Comisi\u00f3n \n",
        "de Agricultura: una, que usted ha se\u00f1alado aqu\u00ed, en rela- \n",
        "ci\u00f3n con algunas prioridades  que tiene este Gobierno en \n",
        "los pr\u00f3ximos a\u00f1os en materia de inversi\u00f3n en regad\u00edo, y \n",
        "he  dicho algunas. En esa Comisi\u00f3n indiqu\u00e9 que vamos a \n",
        "intentar avanzar en algunas de las zonas declaradas de in- \n",
        "ter\u00e9s general de la naci\u00f3n, lo cual no presupone en abso- \n",
        "luto disminuir los compromisos que ten\u00edamos contra\u00eddos \n",
        "anteriormente ni mucho menos los que tenemos con la Co- \n",
        "munidad valenciana. \n",
        "\n",
        "Dije otra cosa m\u00e1s, y ya que hace referencia a la mis- \n",
        "ma voy  a insistir en ella. El otro d\u00eda insist\u00ed en las cifras \n",
        "que este Gobierno no ha dedicado, en materia de regad\u00edos \n",
        "y de reparaci\u00f3n  de infraestructura de riego, en la Comu- \n",
        "nidad valenciana, y  le dec\u00eda que no iba a ser m\u00e1s expl\u00ed- \n",
        "cito por prudencia. Hoy  lo voy a ser y espero que ningu- \n",
        "na  otra se\u00f1or\u00eda, sea de la comunidad  que sea, entienda \n",
        "que queremos plantear el agravio de una comunidad con \n",
        "otra. Se lo dec\u00eda el otro d\u00eda en la Comisi\u00f3n porque la Co- \n",
        "munidad valenciana tiene una cuota muy alta de preocu- \n",
        "paci\u00f3n de este Gobierno durante estos a\u00f1os. Esta cuota se \n",
        "puede medir en pesetas invertidas, en hect\u00e1reas transfor- \n",
        "madas o en n\u00famero de agricultores que han recibido al- \n",
        "guna subvenci\u00f3n o ayuda en materia de regad\u00edos. \n",
        "\n",
        "Por  otro lado,  quiero  agradecerle  la  ocasi\u00f3n  que  me \n",
        "brinda para  aclarar algunos de estos problemas que me \n",
        "plantea de car\u00e1cter general. \n",
        "\n",
        "Quiero agradecerle especialmente su compromiso y su \n",
        "ofrecimiento de explicar a los agricultores de Valencia o \n",
        "de cualquier  otra comunidad  la necesidad  de cuidar un \n",
        "bien  que es escaso, como es el agua, que es un objetivo \n",
        "prioritario de este Gobierno, y que tenemos que adminis- \n",
        "trar mejor en todos los usos y entre ellos, l\u00f3gicamente, el \n",
        "de regad\u00edo. Le agradezco sinceramente ese ofrecimiento, \n",
        "que he explicado varias veces en Valencia y en otras co- \n",
        "munidades, e incluso con palabras algo exageradas he di- \n",
        "cho que al final del siglo XXI no podemos seguir aplican- \n",
        "do determinadas tecnolog\u00edas que emple\u00e1bamos  hace  si- \n",
        "glos. Le agradezco sinceramente esa contribuci\u00f3n que de- \n",
        "sea hacer. \n",
        "\n",
        "Pasando a otros temas que sin duda le han preocupa- \n",
        "do, quiero hacerle las siguientes consideraciones. Lo que \n",
        "podemos llamar zonas de regad\u00edo de inter\u00e9s general de la \n",
        "naci\u00f3n constituyen un acto de voluntad pol\u00edtica  del Go- \n",
        "bierno de  la Naci\u00f3n, que apoy\u00e1ndose  en criterios  t\u00e9cni- \n",
        "cos, socio-econ\u00f3micos y  de equilibrio  territorial,  decide \n",
        "abordar, con sus medios, actuaciones de grabenvergadu- \n",
        "ra, dentro de las competencias exclusivas que se ha reser- \n",
        "vado  la  Administraci\u00f3n  del  Estado  en  el  marco  de  las \n",
        "transferencias de funciones y servicios a las comunidades \n",
        "aut\u00f3nomas. \n",
        "\n",
        "Otra referencia  que debemos tener sobre esta materia \n",
        "es la reciente Ley  de Aguas y  los reglamentos que la de- \n",
        "sarrollan y, en particular, el que se refiere a la planifica- \n",
        "\n",
        "\f",
        "CONGRESO \n",
        "\n",
        "- 668  - \n",
        "\n",
        "21 DE FEBRERO DE 1990.-N\u00da~.  18 \n",
        "\n",
        "ci\u00f3n hidrol\u00f3gica. Esto, l\u00f3gicamente, nos lleva a la consi- \n",
        "deraci\u00f3n  de describir los usos del  agua que se declaran \n",
        "de dominio p\u00fablico, tanto las superficiales como las terri- \n",
        "toriales. Este  marco  nos  lleva  a  tratar estos problemas \n",
        "ahora y en el futuro. \n",
        "\n",
        "En relaci\u00f3n con ambos datos, tengo que decirle que las \n",
        "referencias que ha hecho en concreto al posible trasvase \n",
        "del Cherta a Calig o del J\u00facar-Vinalop\u00f3 habr\u00eda que enca- \n",
        "jarlas en el siguiente marco. \n",
        "\n",
        "La primera de las zonas, la relativa al Cherta-Calig, se \n",
        "enmarca en lo que hace mucho tiempo eran zonas decla- \n",
        "radas  de  inter\u00e9s nacional en  1970, a  fin de  transformar \n",
        "16.000 hect\u00e1reas en la margen derecha del bajo Ebro, en \n",
        "las  provincias  de  Tarragona  y  Castell\u00f3n,  mediante  un \n",
        "trasvase  de aguas del Ebro. Y  tambi\u00e9n -por  qu\u00e9 no de- \n",
        "cirlo de otras peque\u00f1as cuencas que afectaban a otras pro- \n",
        "vincias. \n",
        "\n",
        "Como consecuencia de dicha declaraci\u00f3n, a partir del \n",
        "a\u00f1o  1971 se abordaron  las obras del canal principal  del \n",
        "trasvase, termin\u00e1ndose en el a\u00f1o  1977 el tramo Cherta- \n",
        "Ulldecona, con unos veinticinco  kil\u00f3metros  de  longitud. \n",
        "A partir de ese momento, en los a\u00f1os 1978 y 1979 y como \n",
        "consecuencia del  Estado  de las autonom\u00edas,  se produce \n",
        "una  fuerte  contestaci\u00f3n  al  trasvase,  especialmente  por \n",
        "parte de los regantes del delta del Ebro, que se manifies- \n",
        "tan en diferentes foros y que no s\u00f3lo frenan la construc- \n",
        "ci\u00f3n de los nuevos canales de distribuci\u00f3n, sino incluso el \n",
        "aprovechamiento de la  infraestructura  realizada,  que es \n",
        "paralizado en aquellos momentos. A finales de los a\u00f1os se- \n",
        "tenta  el Ministerio de Agricultura, como elemento com- \n",
        "plementario, pone en pie  un plan parcial de aprovecha- \n",
        "miento de las aguas subterr\u00e1neas, aproximadamente unas \n",
        "3.500 a 4.000 hect\u00e1reas en la zona de Vinaroz-Pe\u00f1\u00edscola, \n",
        "que se terminan a principo de los ochenta. \n",
        "\n",
        "Es obvio que la declaraci\u00f3n de esta zona es anterior al \n",
        "proceso de transferencias, al proceso de la Ley de Aguas, \n",
        "y l\u00f3gicamente la actuaci\u00f3n en ese marco, en estos momen- \n",
        "tos, habr\u00eda que contemplarla a partir de la nueva norma- \n",
        "tiva  de  car\u00e1cter  post-constitucional,  ya  que  el  plantea- \n",
        "miento anterior se refer\u00eda a otra realidad. \n",
        "\n",
        "Creo que el nuevo marco constitucional ha generado un \n",
        "nuevo debate pol\u00edtico, callado entonces, que nos lleva a \n",
        "c\u00f3mo administrar en Espa\u00f1a este bien escaso que llama- \n",
        "mos agua y cu\u00e1les van a ser los usos y las prioridades. \n",
        "\n",
        "Se paraliz\u00f3 en aquel momento el plan en curso y entre \n",
        "tanto se produjo el proceso de transferencias a las comu- \n",
        "nidades  aut\u00f3nomas, por  lo que todas aquellas zonas de- \n",
        "claradas de inter\u00e9s nacional quedaron bajo competencia \n",
        "de las comunidades aut\u00f3nomas. \n",
        "\n",
        "Otra cuesti\u00f3n es que la Administraci\u00f3n  central ha se- \n",
        "guido apoyando, ha seguido cooperando financieramente \n",
        "con las comaiiidades aut\u00f3nomas en relaci\u00f3n con aquellas \n",
        "zonas  que  las  comunidades absorbieron,  entre  ellas  las \n",
        "llamadas zonas de inter\u00e9s nacional. \n",
        "\n",
        "En el caso de la Comunidad valenciana hemos seguido \n",
        "cooperando con esas obras e incluso con ese proyecto. Sin \n",
        "embargo, es claro que en relaci\u00f3n con la zona que a usted \n",
        "le preocupa -y \n",
        "en la que se ha producido un  estado de \n",
        "congelaci\u00f3n, por decirlo de alguna manera, en aquel pe- \n",
        "\n",
        "r\u00edodo-,  al afectar a m\u00e1s de una comunidad, cualquier ac- \n",
        "tuaci\u00f3n en ese sentido deber\u00eda comprometer, por lo me- \n",
        "nos, al actual Gobierno de la Generalidad de Catalu\u00f1a y \n",
        "tambi\u00e9n al de Valencia, como entes que tienen  titulari- \n",
        "dad en materia de regad\u00edos en ese \u00e1rea. \n",
        "\n",
        "En ese marco, el de la Ley de Aguas, est\u00e1 la \u00fanica po- \n",
        "sibilidad de poder abordar  de nuevo ese proyecto, para- \n",
        "lizado mucho antes de que tuvi\u00e9ramos responsabilidades \n",
        "de Gobierno. \n",
        "\n",
        "El  se\u00f1or  VICEPRESIDENTE (Tr\u00edas  de  Bes  i  Serra): \n",
        "\n",
        "Perd\u00f3n, se\u00f1or Ministro, le ruego vaya concluyendo. \n",
        "\n",
        "El  se\u00f1or  MINISTRO DE AGRICULTURA,  PESCA Y \n",
        "ALIMENTACION (Romero Herrera): Por tanto, se\u00f1or\u00edas, \n",
        "ese es el marco m\u00e1s adecuado y, por decirlo de alguna ma- \n",
        "nera, tambi\u00e9n podr\u00eda ser el marco del compromiso en re- \n",
        "laci\u00f3n con la cuenca del J\u00facar-Vinalop\u00f3, zona de inter\u00e9s \n",
        "nacional  no afectada por  los problemas  de competencia \n",
        "entre comunidades aut\u00f3nomas, pero s\u00ed por la declaraci\u00f3n \n",
        "anterior. \n",
        "\n",
        "Se me  dice que no  tengo  tiempo  en estos momentos, \n",
        "pero de todas maneras querr\u00eda indicarle a usted que los \n",
        "planes de cooperaci\u00f3n con la Comunidad Valenciana  no \n",
        "est\u00e1n evitando el que sigamos actuando en aquellas  zo- \n",
        "nas en las cuales ten\u00eda compromisos el Estado de la Na- \n",
        "ci\u00f3n, con anterioridad a la asunci\u00f3n de competencias por \n",
        "parte  de la  Comunidad. Hemos  seguido actuando  estos \n",
        "a\u00f1os, independientemente  de la denominaci\u00f3n  que se le \n",
        "quiera dar, y estamos dispuestos a seguir insistiendo, tra- \n",
        "bajando y  concediendo recursos econ\u00f3micos en aquellas \n",
        "zonas. Quiero citarles las siguientes zonas en las cuales es- \n",
        "tamos actuando y vamos a seguir haci\u00e9ndolo. La comar- \n",
        "ca alta y media de Vinalop\u00f3, donde hemos hecho una in- \n",
        "versi\u00f3n importante estos a\u00f1os y hemos transformado m\u00e1s \n",
        "de 6.000 hect\u00e1reas; el \u00e1rea de la Vega Baja del Segura; el \n",
        "canal de la margen derecha del plan del bajo Ebro; Vina- \n",
        "roz-Pe\u00f1\u00edscola-Castell\u00f3n de la Plana, que hemos  actuado \n",
        "estos a\u00f1os y vamos a seguir actuando; canal J\u00facar-Turia; \n",
        "ampliaci\u00f3n  del Cheste; la zona de Liria-Benaguacil y la \n",
        "de Pedralba, en Valencia. \n",
        "\n",
        "Todo ello nos ha llevado a actuar durante el per\u00edodo de \n",
        "tiempo en el cual he dirigido este Departamento, aproxi- \n",
        "madamente  sobre  28.000  hect\u00e1reas,  invirtiendo  casi \n",
        "10.000 millones de pesetas en esas zonas. \n",
        "\n",
        "Nuestro compromiso es continuar actuando en esas zo- \n",
        "nas, que deben tener preferencia, y cofinanciarlas con la \n",
        "Comunidad,  mostr\u00e1ndonos  dispuestos  a  auxiliar  cual- \n",
        "quier otra iniciativa, dentro de las competencias que la \n",
        "Comunidad Aut\u00f3noma pueda  adoptar por v\u00eda  de conve- \n",
        "l\u00edos. \n",
        "\n",
        "Por \u00faltimo, con la benevolencia de la Presidencia, quie- \n",
        "ro recordarle que nuestra actuaci\u00f3n ha sido importante, \n",
        ":n  materia de regad\u00edos privados, tambi\u00e9n en la Comuni- \n",
        "iad Valenciana. \n",
        "\n",
        "Aunque no tengo tiempo, quiero ofrecer a S. S. un dato. \n",
        "\n",
        "La  financiaci\u00f3n de este Ministerio en su Comunidad -que \n",
        "i veces se utiliza en t\u00e9rminos de agravio comparativo- \n",
        "la presentado en estos a\u00f1os el 22 por ciento del total de \n",
        "\n",
        "\f",
        "CONGRESO \n",
        "\n",
        "- \n",
        "\n",
        "669  - \n",
        "\n",
        "21  DE FEBRERO DE  199O.-N\u00daM.  18 \n",
        "\n",
        "la inversi\u00f3n p\u00fablica realizada en Espa\u00f1a en la parcela de \n",
        "regad\u00edos. \n",
        "\n",
        "No hay ninguna  comunidad  aut\u00f3noma  que se aproxi- \n",
        "me  a  este porcentaje,  aparte la  Comunidad  Valenciana. \n",
        "Si consider\u00e1ramos la inversi\u00f3n referente a regad\u00edos  pri- \n",
        "vados o a reposici\u00f3n y mejora  de regad\u00edos, el porcentaje \n",
        "sobre el conjunto nacional ser\u00eda muy  superior a este 20 \n",
        "por ciento, indicado anteriormente. \n",
        "\n",
        "Eso nos lleva a dos conclusiones. Una, la preocupaci\u00f3n \n",
        "de este Gobierno en relaci\u00f3n con las leg\u00edtimas aspiracio- \n",
        "nes en materia de regad\u00edos en la Comunidad Valenciana. \n",
        "Dos, que en un simple contraste de las cifras que nos in- \n",
        "dica  no  existe  ning\u00fan  agravio  en  relaci\u00f3n  con  ninguna \n",
        "otra  comunidad  ni  en  t\u00e9rminos  absolutos  ni  relativos. \n",
        "Tres, le he indicado una serie de obras p\u00fablicas en las que \n",
        "estamos cooperando t\u00e9cnica y financieramente con la Co- \n",
        "munidad Aut\u00f3noma. Vamos a seguir cooperando, e inclu- \n",
        "so lo har\u00edamos  con  cualquier  otra iniciativa  prioritaria \n",
        "que la Comunidad Valenciana, en el uso de sus competen- \n",
        "cias, pudiera poner en marcha. \n",
        "\n",
        "En relaci\u00f3n con Cherta, he de decir que ese punto no es \n",
        "s\u00f3lo problema de la Comunidad Valenciana sino tambi\u00e9n \n",
        "de otras, por lo que \u00e9stas deber\u00edan manifestar su posici\u00f3n. \n",
        "En cualquier caso estamos dispuestos a adoptar acuerdos \n",
        "en  torno a  una  mesa  con las comunidades afectadas en \n",
        "este asunto. \n",
        "\n",
        "Muchas gracias por su benevolencia. \n",
        "\n",
        "El  se\u00f1or  VICEPRESIDENTE (Tr\u00edas de  Bes  i  Serra): \n",
        "\n",
        "Gracias, se\u00f1or Ministro. \n",
        "\n",
        "\u00f1or Gonz\u00e1lez Lizondo. \n",
        "\n",
        "Para r\u00e9plica y por cinco minutos, tiene la palabra el se- \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or GONZALEZ LIZONDO: Se\u00f1or Ministro, mu- \n",
        "chas gracias por su contestaci\u00f3n. De  verdad  no dudo de \n",
        "su buena  voluntad  ni  de que efectivamente  le hayan  di- \n",
        "cho que hay  toda esa serie de grandes inversiones, pero \n",
        "lo \u00fanico que me pregunto es d\u00f3nde est\u00e1n. La realidad es \n",
        "que desde el a\u00f1o 1982 - c o m o  usted lo ha relacionado yo \n",
        "debo record\u00e1rselo-  en toda la zona de la Ribera a\u00fan es- \n",
        "t\u00e1n esperando que lleguen los cr\u00e9ditos que se concedie- \n",
        "ron hace ocho a\u00f1os. \n",
        "\n",
        "L e  puedo decir, porque usted lo sabe, que hace diez d\u00edas \n",
        "qued\u00f3 visto para  sentencia el juicio de la presa de Tous, \n",
        "cuya iniciaci\u00f3n a\u00fan no est\u00e1 comenzada. Es muy posible \n",
        "que dentro de sus planes de inversi\u00f3n est\u00e9 previsto, pero \n",
        "la realidad  es que no se ha puesto  en  marcha. Le  agra- \n",
        "dezco que, por lo menos, lo tenga usted en su pensamien- \n",
        "to y espero que la aspiraci\u00f3n sea una realidad. \n",
        "\n",
        "Usted me  ha  dicho que el regad\u00edo de Cherta-Calig no \n",
        "puede pertenecer  a una sola comunidad, vi\u00e9ndose varias \n",
        "implicadas. En una  reciente  declaraci\u00f3n  se ha  visto que \n",
        "hab\u00eda  varias  comunidades implicadas y  se ha publicado \n",
        "un decreto. Por tanto, podemos pedir que se haga exacta- \n",
        "mente  igual  en  estas  zonas. Me  dice  tambi\u00e9n que en el \n",
        "a\u00f1o  1970 fue declarada de regad\u00edo esa zona y en 1973 la \n",
        "otra. V\u00e9alo usted: duermen en el pante\u00f3n del olvido, por- \n",
        "que desde hace 20 a\u00f1os, de  1970 a  1990, no se ha hecho \n",
        "absolutamente nada. Lo que queremos es revitalizarlo, en \n",
        "\n",
        "mor a lo que usted ha dicho, dado que ahora se inicia una \n",
        "nueva singladura en la que posiblemente haya que volver \n",
        "a ponerlo en marcha. Como queremos que se avance lo va-. \n",
        "mos a solicitar, puesto que creemos que tenemos mucha \n",
        "raz\u00f3n. \n",
        "\n",
        "Sobre las ayudas, ya le he comentado que no comparto \n",
        "su criterio. En cuanto a las inversiones, no creo, con toda \n",
        "seguridad, que otra econom\u00eda se pueda sentir discrimina- \n",
        "da. No hay ninguna econom\u00eda que se pueda sentir discri- \n",
        "minada, al margen de que, como ver\u00e1 S. S., no he entra- \n",
        "do a valorar el rendimiento econ\u00f3mico y  social que dan \n",
        "los determinados  regad\u00edos  en una u otra zona; y  no en- \n",
        "trar\u00e9 porque entiendo que todas las tierras del Estado es- \n",
        "pa\u00f1ol son susceptibles y, al mismo tiempo, merecedoras \n",
        "y, por tanto, no se debe primar a unas m\u00e1s que a otras, \n",
        "aunque  intereses  generales  para  el  Estado,  para  el  de- \n",
        "sarrollo de la naci\u00f3n y para la econom\u00eda nacional lo hi- \n",
        "cieran conveniente. Sin embargo, este Diputado no ha em- \n",
        "pleado ni piensa emplear este tipo de expresiones. Tenga \n",
        "en cuenta que la palabra que le d\u00ed antes vamos a mante- \n",
        "nerla siempre que encontremos una reciprocidad. \n",
        "\n",
        "Nosotros entendemos que el  agua, como usted  ha  di- \n",
        "cho, es un bien escaso y que, adem\u00e1s, en un futuro no sa- \n",
        "bemos hasta qu\u00e9 punto va a llegar y, por tanto, es nece- \n",
        "sario tender  a una menor utilizaci\u00f3n y  a una mejora de \n",
        "los sistemas. En este aspecto, se\u00f1or Ministro, su Departa- \n",
        "mento tiene mucho que hacer porque yo estoy convenci- \n",
        "do de que agricultores de Alicante, Castell\u00f3n y Valencia, \n",
        "con un buen programa hecho por el Ministerio acceder\u00edan \n",
        "con toda seguridad a la instalaci\u00f3n de nuevos tipos de re- \n",
        "gad\u00edo, gota a gota y otros modelos que se est\u00e1n emplean- \n",
        "do. El labrador valenciano siempre ha respondido, y ade- \n",
        "m\u00e1s lo ha hecho muy bien, cuando el Gobierno ha cre\u00eddo \n",
        "conveniente hacer diversas transformaciones, como ha su- \n",
        "cedido en el campo de los c\u00edtricos, en el que usted conoce \n",
        "muy bien la gran variedad que se ha reconvertido. Se han \n",
        "dado unas indicaciones por parte del Gobierno en cuanto \n",
        "a mejores posibilidades de distintas variedades. (El senor \n",
        "Vicepresidente, Trillo-Figueroa Mart\u00ednez-Conde, ocupa la \n",
        "Presidencia.) \n",
        "\n",
        "Se\u00f1or Ministro, espero  que  la  moci\u00f3n  cuente  con  su \n",
        "apoyo y el de todo su Grupo porque, en definitiva, vendr\u00e1 \n",
        "a reafirmar todo lo que usted hoy aqu\u00ed me ha dicho, por \n",
        "lo que en nombre de mi partido, Uni\u00f3n Valenciana, y me \n",
        "atrevo a decir que en el de los afectados de Alicante, Cas- \n",
        "tell\u00f3n y Valencia, le agradezco sinceramente. \n",
        "\n",
        "El  se\u00f1or  VICEPRESIDENTE (Trillo-Figueroa  Mart\u00ed- \n",
        "nez-Conde): \u00bfGrupos que desean fijar su posici\u00f3n? Grupo \n",
        "Mixto y CDS. (El se\u00f1or Ministro de Agricultura, Pesca y \n",
        "Alimentaci\u00f3n, Romero Herrera, pide  la  palabra.) Se\u00f1or \n",
        "Ministro, \u00bfquiere utilizar la d\u00faplica? \n",
        "\n",
        "El  se\u00f1or  MINISTRO DE AGRICULTURA, PESCA  Y \n",
        "ALIMENTACION (Romero Herrera): S\u00ed, se\u00f1or Presiden- \n",
        "te. \n",
        "\n",
        "El  se\u00f1or  VICEPRESIDENTE (Trillo-Figueroa  Mart\u00ed- \n",
        "\n",
        "nez-Conde): Tiene la palabra el se\u00f1or Romero. \n",
        "\n",
        "\f",
        "CONGRESO \n",
        "\n",
        "- 670  - \n",
        "\n",
        "21 DE FEBRERO DE  1990.-N\u00fa~.  18 \n",
        "\n",
        "El  se\u00f1or  MINISTRO DE  AGRICULTURA,  PESCA  Y \n",
        "\n",
        "ALIMENTACION  (Romero Herrera): Muchas gracias. \n",
        "\n",
        "Voy a comentar brevemente algunas palabras del se\u00f1or \n",
        "Gonz\u00e1lez Lizondo. Quiero agradecerle  de nuevo  la  oca- \n",
        "si\u00f3n que  me brinda, despu\u00e9s de las manifestaciones  he- \n",
        "chas por algunos sectores de esa Comunidad, de dejar cla- \n",
        "ras ante la C\u00e1mara algunas cuestiones. \n",
        "\n",
        "Una de las cuestiones tiene que ver con las inversiones \n",
        "en regad\u00edos en la Comunidad de Valencia, independiente- \n",
        "mente del mayor o menor aprovechamiento, de la mayor \n",
        "o menor conveniencia desde el punto  de vista  de la pro- \n",
        "ductividad. En primer lugar, la inversi\u00f3n de este Minis- \n",
        "terio en materia de regad\u00edos es superior en la Comunidad \n",
        "de Valencia a la de cualquier otra comunidad aut\u00f3noma \n",
        "de Espa\u00f1a. \n",
        "\n",
        "Respecto a los regad\u00edos p\u00fablicos, antes le he indicado \n",
        "que representaban el 20 por ciento. En relaci\u00f3n con las in- \n",
        "versiones de apoyo a regad\u00edos privados, la Comunidad va- \n",
        "lenciana ha asumido el 20 por ciento del conjunto de las \n",
        "mismas. Si a estas cifras se a\u00f1aden las subvenciones en \n",
        "pr\u00e9stamos, ese  porcentaje nos  llevar\u00eda  hasta  un  31  por \n",
        "ciento. \n",
        "\n",
        "El conjunto de hect\u00e1reas transformadas  en este per\u00edo- \n",
        "do, p\u00fablicas y  privadas, fue de m\u00e1s de  300.000 desde el \n",
        "a\u00f1o 1983 y tengo que decir que casi el 25 por ciento corres- \n",
        "ponde a la Comunidad Aut\u00f3noma de Valencia. \n",
        "\n",
        "La solidaridad nacional ha contribuido a paliar los da- \n",
        "\u00f1os en aquellas regiones que han tenido la desgracia  de \n",
        "padecerlos. Tengo que contabilizar  que durante  este pe- \n",
        "r\u00edodo m\u00e1s del 40 por ciento del total de recursos de este \n",
        "Ministerio han ido a la Comunidad valenciana en respues- \n",
        "ta a los da\u00f1os catastr\u00f3ficos sufridos por esta Comunidad. \n",
        "Son cifras  que  es  importante, se\u00f1or  Gonz\u00e1lez Lizondo, \n",
        "que usted las recuerde. \n",
        "\n",
        "Independientemente del juicio  de  Tous,  que  no  tiene \n",
        "nada que ver con cu\u00e1nto cobran o con c\u00f3mo se hace una \n",
        "obra, yo he tenido constancia no ya de los que han cobra- \n",
        "do o no una reparaci\u00f3n de 1983. Hace muy poco la Vega \n",
        "Baja ten\u00eda ocasi\u00f3n de comprobar  el  conjunto de peticio- \n",
        "nes, agricultor por  agricultor, referidas  a  las inundacio- \n",
        "nes del a\u00f1o pasado. Estoy a disposici\u00f3n de S. S .  para de- \n",
        "cirle el n\u00famero de peticiones de agricultores por munici- \n",
        "pios en relaci\u00f3n  con las reparaciones. No mezclemos el \n",
        "problema del juicio de Tous con las inversiones reales que \n",
        "est\u00e1n contabilizadas. Eso es mucho  o es poco, es m\u00e1s o \n",
        "menos rentable desde el punto  de vista  de la  estrategia \n",
        "de planificaci\u00f3n nacional  de los recursos. Yo no entro en \n",
        "ese tema. Lo que quiero decirle es que es una  contribu- \n",
        "ci\u00f3n  importante en  el  conjunto del  presupuesto  de  este \n",
        "Ministerio durante estos a\u00f1os y que \u00e9sas son las cifras. \n",
        "\n",
        "En segundo lugar, en relaci\u00f3n  con las siete zonas que \n",
        "he indicado hemos seguido actuando durante este per\u00edo- \n",
        "do, a pesar de que, por el proceso de transferencias, esas \n",
        "zonas llamadas de inter\u00e9s nacional han sido subsumidas \n",
        "por  la competencia  que en  materia  de estructuras  tiene \n",
        "la Comunidad Aut\u00f3noma. Hemos hecho una contribuci\u00f3n \n",
        "financiera. \n",
        "\n",
        "No confunda esa denominaci\u00f3n de inter\u00e9s nacional asu- \n",
        "mida por la Comunidad Aut\u00f3noma con lo que llamamos \n",
        "\n",
        "zonas de inter\u00e9s general de la naci\u00f3n, que tienen otra me- \n",
        "todolog\u00eda y que estoy dispuesto a considerar en la Comu- \n",
        "nidad valenciana  o en cualquier otra. \n",
        "\n",
        "El  se\u00f1or  VICEPRESIDENTE  (Trillo-Figueroa  Mart\u00ed- \n",
        "\n",
        "nez-Conde): Gracias, se\u00f1or Ministro. \n",
        "\n",
        "Por el Grupo Centrista (CDS), tiene la palabra el se\u00f1or \n",
        "\n",
        "Mart\u00ednez-Campillo. \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or MARTINEZ-CAMPILLO GARCIA: Se\u00f1or Pre- \n",
        "sidente,  se\u00f1or\u00edas,  intervengo  para  fijar  la  posici\u00f3n  del \n",
        "CDS en la interpelaci\u00f3n presentada  por el Grupo Mixto, \n",
        "Uni\u00f3n Valenciana, sobre la posibilidad de conversi\u00f3n de \n",
        "determinadas nuevas zonas de regad\u00edo con car\u00e1cter de in- \n",
        "ter\u00e9s general. \n",
        "\n",
        "Lo cierto es que, tanto  la  descripci\u00f3n  que se hac\u00eda en \n",
        "el orden del d\u00eda, como el contenido de la interpelaci\u00f3n a \n",
        "nosotros nos produce confusi\u00f3n, porque no sabemos exac- \n",
        "tamente cu\u00e1l es el objetivo final de esta interpelaci\u00f3n. En \n",
        "todo caso, quedamos a la espera de las mociones que pre- \n",
        "sente el Grupo interpelante para pronunciarnos sobre es- \n",
        "tas  cuestiones. Eso  no  quita  que  hagamos  algunas  re- \n",
        "fiexiones sobre las afirmaciones  del discurso del interpe- \n",
        "lante y sobre la contestaci\u00f3n del se\u00f1or Ministro. \n",
        "\n",
        "Esta interpelaci\u00f3n plantea dos cosas en principio  dis- \n",
        "tintas, pero estrechamente vinculadas. Una, ser\u00eda el pro- \n",
        "blema del equilibrio de los recursos hidr\u00e1ulicos de la Co- \n",
        "munidad Aut\u00f3noma valenciana y, otra la declaraci\u00f3n  de \n",
        "nuevas zonas convertibles en regad\u00edo con car\u00e1cter de in- \n",
        "ter\u00e9s nacional. \n",
        "\n",
        "El primer problema, el del agua, es l\u00f3gicamente, de ca- \n",
        "r\u00e1cter general en toda Espa\u00f1a. Es el famoso problema del \n",
        "equilibrio de los recursos hidr\u00e1ulicos de nuestro pa\u00eds. Es \n",
        "bien conocido en esta C\u00e1mara que durante mucho tiem- \n",
        "po el  CDS ha  venido planteando (yo creo, adem\u00e1s, que \n",
        "con la anuencia de muchos Grupos) que Espa\u00f1a tiene un \n",
        "problema que nosotros simplificamos diciendo que tiene \n",
        "que arreglar toda su fontaner\u00eda. Ello porque por nuestros \n",
        "r\u00edos discurren aproximadamente cien mil millones de me- \n",
        "tros c\u00fabicos de agua, de los cuales una  poblaci\u00f3n  de 40 \n",
        "millones de habitantes demanda treinta mil millones de \n",
        "metros c\u00fabicos. Con unos tres millones de hect\u00e1reas, cu- \n",
        "briendo, al mismo tiempo, las necesidades de uso indus- \n",
        "trial, se viene a emplear solamente el 50 por ciento de es- \n",
        "tas aguas superficiales. Es decir, el 50 por ciento, 50.000 \n",
        "millones de metros c\u00fabicos aproximadamente, van al mar \n",
        "todos los a\u00f1os. \n",
        "\n",
        "La mayor parte de esa agua se pierde porque se vierte \n",
        "directamente al mar y otra parte, aunque es detenida y \n",
        "regulada por los embalses, corre la misma suerte tras un \n",
        "per\u00edodo de retenci\u00f3n por falta, una vez satisfecha las ne- \n",
        "residades locales, de una  infraestructura hidr\u00e1ulica  que \n",
        "permita  transportarla  a  aquellos puntos  donde pudiera \n",
        "jer utilizada. Estos \u00faltimos son tCrminos textuales de un \n",
        "informe del Ministerio de Obras P\u00fablicas y Urbanismo. \n",
        "Ese es el contexto general en el que nos movemos y esto \n",
        "nos lleva a un problema en la Comunidad Aut\u00f3noma va- \n",
        "lenciana que tiene una doble vertiente: por inundaciones \n",
        "y  por escasez o d\u00e9ficit de agua, el famoso terremoto  hi- \n",
        "\n",
        "\f",
        "CONGRESO \n",
        "\n",
        "- \n",
        "\n",
        "671  - \n",
        "\n",
        "21  DE FEBRERO DE 199O.-N\u00daM.  18 \n",
        "\n",
        "dr\u00e1ulico de este pa\u00eds. El problema de las inundaciones ha \n",
        "sido  tratado constantemente  y  para  nosotros  tiene  dos \n",
        "vertientes  fundamentales;  la  construcci\u00f3n  de  infraesc- \n",
        "tructuras  y la forestal, que tambi\u00e9n  ha  destacado conti- \n",
        "nuamente nuestro Grupo. \n",
        "\n",
        "El problema  del d\u00e9ficit de agua de la Comunidad Va- \n",
        "lenciana nos lleva a plantearnos las dos grandes bolsas de- \n",
        "ficitarias de esa Comunidad, que ha citado antes el se\u00f1or \n",
        "Ministro: las comarcas del norte de Castell\u00f3n y las comar- \n",
        "cas de Alicante, del Vinalop\u00f3 y Las Marinas. El problema \n",
        "de las comarcas del norte de Castell\u00f3n ve su soluci\u00f3n en \n",
        "el trasvase del Ebro a traves de Cherta-Calig, y  reclama \n",
        "300 hect\u00f3metros  c\u00fabicos. (El se\u00f1or Vicepresidente,  Mu- \n",
        "\u00f1oz Garc\u00eda, ocupa la Presidencia.) Ese agua ir\u00eda destina- \n",
        "da al regad\u00edo existente y al consumo humano. \n",
        "\n",
        "Por el contrario, en la provincia  de Alicante, en las co- \n",
        "marcas de Vinalop\u00f3 y Las Marinas, hay un d\u00e9ficit admi- \n",
        "tido de 250 hect\u00f3metros c\u00fabicos, de los cuales se preten- \n",
        "de satisfacer 80 hect\u00f3metros c\u00fabicos a trav\u00e9s de la redo- \n",
        "taci\u00f3n del trasvase Tajo-Segura y  170 mediante la ejecu- \n",
        "ci\u00f3n del trasvase J\u00facar-Marinas-Vinalop\u00f3. \n",
        "\n",
        "As\u00ed es como est\u00e1 planteada la cuesti\u00f3n. Ello nos lleva a \n",
        "preguntarnos  cu\u00e1ndo se va  a ejecutar el  trasvase J\u00facar- \n",
        "Marinas-Vinalop\u00f3 y en qu\u00e9 fase de estudio se encuentra \n",
        "la ejecuci\u00f3n del trasvase Cherta-Calig. En el caso de J\u00fa- \n",
        "car-Marinas-Vinalop\u00f3,  nuestra  opini\u00f3n  es  que  bastar\u00eda \n",
        "con un plan hidrol\u00f3gico  de cuenca, no as\u00ed en el caso de \n",
        "Cherta-Calig, que requerir\u00eda de la aprobaci\u00f3n del Plan Hi- \n",
        "drol\u00f3gico Nacional por afectar, como dec\u00eda el Ministro a \n",
        "la agricultura de m\u00e1s de una Comunidad Aut\u00f3noma. \n",
        "\n",
        "Querr\u00eda  apuntar nuestra opini\u00f3n sobre las nuevas  zo- \n",
        "nas regables. Es una cuesti\u00f3n  que no se puede plantear, \n",
        "como hace unos a\u00f1os, diciendo simplemente: vamos a pa- \n",
        "sar de tres millones de hect\u00e1reas a cinco millones, que, a \n",
        "un horizonte del a\u00f1o 2100, nos permitir\u00eda  el agua dispo- \n",
        "nible que tenemos. La conversi\u00f3n de nuevas zonas rega- \n",
        "bles tiene que resolver problemas previamente. Eso quie- \n",
        "re decir que hay que planificar  qu\u00e9 terrenos existen  que \n",
        "tengan un uso agr\u00edcola estrictamente vocacional. \n",
        "\n",
        "Esta ma\u00f1ana aprob\u00e1bamos por unanimidad  la puesta \n",
        "en marcha de algo que ya hab\u00eda aprobado la C\u00e1mara: el \n",
        "Plan de inversiones  1989/92, en materia  forestal. En ese \n",
        "Plan de inversiones se analiza la situaci\u00f3n forestal espa- \n",
        "\u00f1ola y se pide que se distinga bien en nuestro pa\u00eds entre \n",
        "aquellas zonas que tienen uso forestal y aquellas otras que \n",
        "tienen uso agr\u00edcola, porque una excesiva transformaci\u00f3n \n",
        "de nuevos  regad\u00edos  nos  est\u00e1n  llevando  a  una  situaci\u00f3n \n",
        "terrible de erosi\u00f3n, de desertificaci\u00f3n, de aterramiento de \n",
        "embalses, etc\u00e9tera, que supone unos  costes de oportuni- \n",
        "dad en Espa\u00f1a, aproximadamente de 40.000 millones de \n",
        "pesetas. \n",
        "\n",
        "Por tanto, hay unos problemas econ\u00f3micos y comercia- \n",
        "les derivados de estas nuevas  zonas  de regad\u00edo y, otros, \n",
        "de deterioro del suelo, que est\u00e1n centrados especialmente \n",
        "en Levante y Andaluc\u00eda por estas transformaciones que a \n",
        "veces no se hacen con car\u00e1cter  agr\u00edcola, sino tremenda- \n",
        "mente especulativo. En cuanto a estas acciones especula- \n",
        "tivas en las nuevas  zonas de regad\u00edo, el CDS quiere  dar \n",
        "una nota de atenci\u00f3n important\u00edsima en este debate y en \n",
        "\n",
        "las mociones que presente el Grupo interpelante. Mi gru- \n",
        "po jam\u00e1s apoyar\u00e1 la conversi\u00f3n en nuevas zonas de rega- \n",
        "d\u00edo de aquellas zonas que, no teniendo un car\u00e1cter agr\u00ed- \n",
        "cola, no teniendo vocaci\u00f3n agr\u00edcola, sirvan para el dete- \n",
        "rioro del medio ambiente, para el deterioro  de zonas de \n",
        "claro uso forestal, o para la mera especulaci\u00f3n de cuatro \n",
        "o cinco grandes empresas que colocan por delante cien o \n",
        "doscientos peque\u00f1os propietarios con estos afanes lucrati- \n",
        "vos. \n",
        "\n",
        "El  se\u00f1or  VICEPRESIDENTE  (Mu\u00f1oz  Garc\u00eda):  Se\u00f1or \n",
        "\n",
        "Mart\u00ednez-Campillo, le ruego concluya. \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or MARTINEZ-CAMPILLO GARCIA: Concluyo, \n",
        "\n",
        "se\u00f1or Presidente. \n",
        "\n",
        "En  resumen, esta  interpelaci\u00f3n  nos  lleva al problema \n",
        "de los planes hidrol\u00f3gicoc, distintos si son de cuenca o na- \n",
        "cional; a la ejecuci\u00f3n, de nuevo solicitada, del trasvase J\u00fa- \n",
        "car-Marinas-Vinalop\u00f3, y sobre todo, a la planificaci\u00f3n de \n",
        "los usos agr\u00edcolas, separ\u00e1ndolos correctamente de los usos \n",
        "forestales, especialmente en la zona del Mediterr\u00e1neao. \n",
        "\n",
        "Muchas gracias, se\u00f1or Presidente. \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or VICEPRESIDENTE (Mu\u00f1oz Garc\u00eda): Muchas \n",
        "\n",
        "gracias, se\u00f1or Mart\u00ednez-Campillo. \n",
        "\n",
        "Por  el  Grupo de Izquierda  Unida-Iniciativa per  Cata- \n",
        "\n",
        "lunya, tiene la palabra el se\u00f1or V\u00e1zquez. \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or VAZQUEZ  ROMERO: Muchas gracias, se\u00f1or \n",
        "\n",
        "Presidente. \n",
        "\n",
        "Muy  brevemente, voy  a fijar la posici\u00f3n del Grupo Iz- \n",
        "quierda Unida-Iniciativa per Catalunya. Nosotros espera- \n",
        "remos  la  moci\u00f3n  de Uni\u00f3n  Valenciana, la estudiaremos \n",
        "muy cuidadosamente y, en su caso, presentaremos las en- \n",
        "miendas  oportunas.  Durante  el  debate  de  las  mismas, \n",
        "nuestro  Grupo  defender\u00e1  las  propuestas  que  tiendan  a \n",
        "mejorar, entre otras cosas, la agricultura  del Pa\u00eds Valen- \n",
        "ciano y todas aquellas que vayan en la direcci\u00f3n de esta- \n",
        "blecer una pol\u00edtica  de regad\u00edos que est\u00e9 en relaci\u00f3n con \n",
        "los recursos hidr\u00e1ulicos, tema capital para nuestra Comu- \n",
        "nidad. Hay que tener en cuenta que ese equilibrio de los \n",
        "recursos hidr\u00e1ulicos afecta no s\u00f3lo a los temas de agricul- \n",
        "tura en nuestra tierra, siendo muy importante la agricul- \n",
        "tura, sino tambi\u00e9n a otros como el turismo por algo tan \n",
        "evidente como es la sobreexplotaci\u00f3n de los acu\u00edferos en \n",
        "las comarcas  de Las Marinas, en Alicante, o en el norte \n",
        "de Castell\u00f3n. Tambi\u00e9n defenderemos temas que vayan en \n",
        "apoyo de la resoluci\u00f3n del impacto negativo que ha teni- \n",
        "do en la agricultura valenciana el ingreso en la Comuni- \n",
        "dad Econ\u00f3mica  Europea, as\u00ed como aquellos otros relati- \n",
        "vos a la agilizaci\u00f3n de las compensaciones a los agricul- \n",
        "tores por las cat\u00e1trofes naturales. \n",
        "\n",
        "Reconocemos que es cierto lo que ha dicho el se\u00f1or Mi- \n",
        "nistro respecto a  las  indemnizaciones a  los agricultores \n",
        "de la Vega Baja, pero debemos resaltar que este tema des- \n",
        "pierta, como m\u00ednimo, suspicacias en el Pa\u00eds Valenciano, \n",
        "cuando no desconfianza. Nuestro Grupo tambi\u00e9n apoya- \n",
        "r\u00e1 aquellas propuestas energ\u00e9ticas que vayan dirigidas a \n",
        "introducir nuevas tecnolog\u00edas agrarias en la direcci\u00f3n de \n",
        "\n",
        "\f",
        "CONGRESO \n",
        "\n",
        "- 672  - \n",
        "\n",
        "21 DE FEBRERO DE  199O.-N\u00daM.  18 \n",
        "\n",
        "potenciar las industrias agroalimentarias, fundamental- \n",
        "mente los c\u00edtricos en este caso, y otras. \n",
        "\n",
        "Repito que en esta intervenci\u00f3n  de fijaci\u00f3n de nuestra \n",
        "posici\u00f3n no vamos a  entrar en  detalles como los que se \n",
        "han referido anteriormente. Vamos a estudiar muy aten- \n",
        "tamente  la  moci\u00f3n  que presentar\u00e1  Uni\u00f3n Valenciana  y, \n",
        "en  su  momento,  probablemente  presentaremos  las  en- \n",
        "miendas de adici\u00f3n o de modificaci\u00f3n que consideremos \n",
        "oportunas. \n",
        "\n",
        "Nada m\u00e1s y muchas gracias. \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or VICEPRESIDENTE (Mu\u00f1oz Garc\u00eda): Gracias, \n",
        "\n",
        "se\u00f1or V\u00e1zquez. \n",
        "\n",
        "munt. \n",
        "\n",
        "Por el Grupo Popular, tiene  la  palabra  el se\u00f1or Agra- \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or AGRAMUNT FONT DE MORA: Se\u00f1or Presi- \n",
        "dente, se\u00f1oras y se\u00f1ores Diputados, es para m\u00ed un honor \n",
        "hacer uso de la palabra desde esta tribuna por vez prime- \n",
        "ra sobre un asunto que afecta gravemente a  la Comuni- \n",
        "dad Valenciana, a la que represento en esta C\u00e1mara. \n",
        "\n",
        "Intervengo para  fijar posici\u00f3n,  en  nombre  del  Grupo \n",
        "Parlamentario  Popular, respecto  a  la  interpelaci\u00f3n pre- \n",
        "sentada por el Grupo Mixto sobre medidas de pol\u00edtica ge- \n",
        "neral para la transformaci\u00f3n econ\u00f3mica y social de zonas \n",
        "convertidas en regad\u00edo. Es evidente que el Partido Popu- \n",
        "lar es y  ser\u00e1 solidario con todas las Comunidades Aut\u00f3- \n",
        "nomas  espa\u00f1olas, pero  es tamb\u00eden  evidente  que el  Real \n",
        "Decreto n\u00famero 95011989, de 28  de julio, elaborado por \n",
        "el Ministerio de Agricultura,  al que se ha referido la  in- \n",
        "tervenci\u00f3n del interpelante, fue promulgado precisamen- \n",
        "te un mes antes de la disoluci\u00f3n de las C\u00e1maras, es decir, \n",
        "con una clara intenci\u00f3n electoralista y de oportunidad po- \n",
        "l\u00edtica. \n",
        "\n",
        "Entendemos que el Gobierno de la naci\u00f3n  debe abste- \n",
        "nerse de declarar de inter\u00e9s general de la naci\u00f3n zonas de \n",
        "nuevos regad\u00edos en tanto no est\u00e9n aprobados el Plan hi- \n",
        "drol\u00f3gico nacional y el Plan hidrol\u00f3gico de cuencas. Ade- \n",
        "m\u00e1s, este Plan hidrol\u00f3gico nacional  no ha sido sometido \n",
        "a debate y tramitaci\u00f3n al encontrarse, todav\u00eda en una fase \n",
        "muy prematura  de elaboraci\u00f3n, los correspondientes es- \n",
        "tudios  que han de servir de apoyo a la legislaci\u00f3n perti- \n",
        "nente. \n",
        "\n",
        "En el Decreto citado, el propio Ministerio reconoce que \n",
        "se est\u00e1n efectuando desde hace tiempo estudios por parte \n",
        "del IRYDA y  de los \u00f3rganos competentes de la Comuni- \n",
        "dad  Aut\u00f3noma  de  Castilla-La  Mancha,  pero  en  ning\u00fan \n",
        "momento se establece que estos estudios hayan sido fina- \n",
        "lizados. Tampoco se ha efectuado ning\u00fan tipo de estudios \n",
        "de car\u00e1cter hidrol\u00f3gico que permitan conocer la existen- \n",
        "cia de sobrantes de agua en la cabecera  del r\u00edo J\u00facar y, \n",
        "en su defecto, en las aguas trasvasadas desde el r\u00edo Tajo. \n",
        "Porque, se\u00f1or\u00edas, \u00e9sta es la clave de la cuesti\u00f3n: \u00bfExisten \n",
        "sobrantes de agua en el r\u00edo Jucar? No ser\u00e9 yo quien d\u00e9 la \n",
        "opini\u00f3n. Voy  a recurrir a diversas instancias, todas ellas \n",
        "oficiales, para  responder  a  la pregunta. Todas, por  una- \n",
        "nimidad, coinciden en que el J\u00facar no tiene agua suficien- \n",
        "te para satisfacer la futura demanda. As\u00ed lo ratifican la Di- \n",
        "recci\u00f3n de Obras Hidr\u00e1ulicas del MOPU y los t\u00e9cnicos de \n",
        "\n",
        "la misma Confederaci\u00f3n Hidrogr\u00e1fica del J\u00facar . (El se\u00f1or \n",
        "Vicepresidente, Marcet i Morera, ocupa la Presidencia.) \n",
        "Podr\u00edan  cifrarse  los sobrantes  actuales  en  250 hect\u00f3me- \n",
        "tros c\u00fabicos frente a los cuales, se\u00f1or\u00edas, las necesidades \n",
        "a corto plazo,  inmediatas y  perentorias,  se cifran ya  en \n",
        "370 hect\u00f3metros c\u00fabicos. Las necesidades correspondien- \n",
        "tes a las 68.000 hect\u00e1reas, que amparan el Decreto de re- \n",
        "ferencia, se eval\u00faan en unos 400 \u00f3 500 hect\u00f3metros c\u00fabi- \n",
        "cos, por  lo que  llegamos a  la  conclusi\u00f3n  de que las de- \n",
        "mandas  superan  a  los  sobrantes actuales  en, probable- \n",
        "mente, m\u00e1s de 600 hect\u00f3metros c\u00fabicos al a\u00f1o. \n",
        "\n",
        "El Grupo Popular entiende que la necesaria solidaridad \n",
        "entre  las  distintas  Comunidades  Aut\u00f3nomas  no  puede \n",
        "consistir en dar a unos quit\u00e1ndole a otros, o en prometer \n",
        "lo que luego ser\u00e1 imposible de cumplir, porque, se\u00f1or\u00edas, \n",
        "un Decreto que comparta una serie de mejoras concretas \n",
        "para una zona determinada no puede basarse en la igno- \n",
        "rancia de los usos seculares y derechos hist\u00f3ricos de otras \n",
        "zonas. \n",
        "\n",
        "A mayor abundamiento, hemos de se\u00f1alar que el se\u00f1or \n",
        "Comisario de Aguas de la Confederaci\u00f3n Hidrogr\u00e1fica del \n",
        "J\u00facar, en su comparecencia en el Congreso de los Dipu- \n",
        "tados, el pasado d\u00eda 1 de diciembre de 1987, manifestaba \n",
        "lo siguiente: En cualquier caso, estas demandas, tanto de \n",
        "la propia Comunidad Valenciana como de la Comunidad \n",
        "de Castilla-La Mancha, para los riegos en la Mancha y en \n",
        "el Vinalop\u00f3, est\u00e1n incluidas dentro del Plan hidrol\u00f3gico y \n",
        "deber\u00e1 ser en el contexto  del debate de este Plan donde \n",
        "se tendr\u00e1n  que determinar  las bases  para  la  utilizaci\u00f3n \n",
        "\u00f3ptima de los recursos del J\u00facar. \n",
        "\n",
        "He de recordar a esta C\u00e1mara que las Cortes Valencia- \n",
        "nas ya debatieron este mismo asunto en sesi\u00f3n del 27 de \n",
        "septiembre  del pasado a\u00f1o 1989, como consecuencia de \n",
        "una propuesta de resoluci\u00f3n del Grupo Parlamentario Po- \n",
        "pular. Es muy significativo que dicha resoluci\u00f3n fue apro- \n",
        "bada casi por unanimidad, s\u00f3lo dos votos en contra, con \n",
        "los votos favorables, por tanto, del Grupo Socialista, del \n",
        "Partido Socialista. \n",
        "\n",
        "Asimismo, habr\u00eda  que exigir del Gobierno que, en co- \n",
        "laboraci\u00f3n con la Comunidad Econ\u00f3mica Europea, esta- \n",
        "bleciera  los programas de auxilios y  subvenciones nece- \n",
        "sarios para  ayudar  a  financiar  al  sector  agrario y  a  la \n",
        "transformaci\u00f3n  de  los sistemas  de riego tipo Amanda o \n",
        "por inundaci\u00f3n y similares por otros tipos como el goteo \n",
        "o la aspersi\u00f3n, que ahorran una gran cantidad de metros \n",
        "c\u00fabicos de agua por hect\u00e1rea en los regad\u00edos actuales, con \n",
        "lo  que  quedar\u00edan  muchos  millones  de  metros  c\u00fabicos \n",
        "anuales sobrantes para establecer nuevos regad\u00edos. Igual- \n",
        "mente, dichas subvenciones deber\u00edan alcanzar a los pro- \n",
        "gramas de ahorro y reutilizaci\u00f3n del agua en el medio ur- \n",
        "bano y en el industrial, con la gran ventaja ecol\u00f3gica que \n",
        "ello supone. \n",
        "\n",
        "En  definitiva, se\u00f1or\u00edas, el  Grupo  Popular  mantendr\u00e1 \n",
        "una postura de solidaridad que no suponga menoscabo de \n",
        "los derechos de unos en beneficio de otros. Por tanto, ela- \n",
        "b\u00f3rese el Plan hidrol\u00f3gico nacional y el Plan de cuencas. \n",
        "En ese debate trataremos todos de conciliar los distintos \n",
        "y  leg\u00edtimos  intereses  que  una  cuesti\u00f3n  tan  importante \n",
        "para  nuestra  econom\u00eda,  como  es  el  agua,  suscita. Caso \n",
        "\n",
        "\f",
        "CONGRESO \n",
        "\n",
        "- 673  - \n",
        "\n",
        "21 DE FEBRERO DE 199O.-N\u00daM. \n",
        "\n",
        "18 \n",
        "\n",
        "contrario, habr\u00e1  que estar de acuerdo en declarar zonas \n",
        "de inter\u00e9s general para la Naci\u00f3n todas aqu\u00e9llas para las \n",
        "que  se  solicite  esta  calificaci\u00f3n,  especialmente  las  hoy \n",
        "aqu\u00ed enunciadas de las zonas del trasvase J\u00facar-Vinalop\u00f3 \n",
        "y Cherta-Calig. Creo con ello haber  dejado clara la posi- \n",
        "ci\u00f3n del Grupo Popular ante la interpelaci\u00f3n presentada \n",
        "por el Grupo Mixto, que coincide con lo manifestado por \n",
        "el interpelante. Quedamos, de cualquier modo, a la espe- \n",
        "ra de la anunciada moci\u00f3n. \n",
        "\n",
        "Muchas gracias, se\u00f1or Presidente. \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or VICEPRESIDENTE: (Marcet i Morera): Gra- \n",
        "\n",
        "cias, se\u00f1or Agramunt. \n",
        "\n",
        "Por el Grupo Socialista, tiene la palabra el se\u00f1or Alber\u00f3. \n",
        "\n",
        "El  se\u00f1or ALBERO SILLA: Se\u00f1or Presidente, se\u00f1or\u00edas, \n",
        "la intervenci\u00f3n del Grupo Socialista se va a centrar l\u00f3gi- \n",
        "camente en algunos puntos que deseamos resaltar y de- \n",
        "jar bien patentes con respecto a la  interpelaci\u00f3n  que ha \n",
        "planteado Uni\u00f3n Valenciana. \n",
        "\n",
        "En primer lugar, nos gustar\u00eda resaltar  la coherencia y \n",
        "la claridad en la respuesta dada por el se\u00f1or Ministro, que \n",
        "se corresponde con los programas electorales del Partido \n",
        "Socialista y  con la  gesti\u00f3n realizada por el Gobierno en \n",
        "las pasadas  legislaturas. Programa  y gesti\u00f3n que parten \n",
        "de un an\u00e1lisis correcto y progresista  de la situaci\u00f3n, uso \n",
        "y  distribuci\u00f3n de nuestros recursos h\u00eddricos, que desem- \n",
        "bocan en una actuaci\u00f3n responsable que como tal an\u00e1li- \n",
        "sis conlleva, y en el esp\u00edritu de solidaridad eficaz que ins- \n",
        "pira el trabajo pol\u00edtico administrativo de los socialistas. \n",
        "Esta coherencia queda perfectamente patentizada ana- \n",
        "lizando los datos, muchos de los cuales nos ha suminis- \n",
        "trado el Ministro en su intervenci\u00f3n. Podr\u00edamos analizar \n",
        "exactamente si hay algo de cierto o de incierto en las afir- \n",
        "maciones que muchas veces se vierten  en esta tribuna y \n",
        "de las que despu\u00e9s se dice que no se comparten criterios \n",
        "cuando lo que hay que hacer es contrastar datos. No pa- \n",
        "rece buen camino para llegar a una conclusi\u00f3n en la que \n",
        "podamos estar de acuerdo  confundir el  contraste de los \n",
        "datos con compartir o no criterios. \n",
        "\n",
        "Con  respecto a la  agricultura  valenciana, el  Gobierno \n",
        "socialista ha hecho, en el transcurso de estos \u00faltimos sie- \n",
        "te a\u00f1os, uno de los esfuerzos m\u00e1s importantes de los que \n",
        "se han realizado en este siglo en ning\u00fan otro per\u00edodo. S\u00f3lo \n",
        "por iniciativa privada se han transformado m\u00e1s de 83.000 \n",
        "hect\u00e1reas  en regad\u00edo en la Comunidad Valenciana,  mu- \n",
        "cho m\u00e1s de lo que en algunas zonas que dentro de la mis- \n",
        "ma Comunidad o en otras se hayan podido declarar. Por \n",
        "descontado, bastante m\u00e1s de lo que se ha hecho en cual- \n",
        "quier otro per\u00edodo hist\u00f3rico anterior. Cuando hablo de es- \n",
        "tas 83.000 hect\u00e1reas  me refiero a las subvencionadas y a \n",
        "las que han obtenido cr\u00e9ditos p\u00fablicos. Hay, adem\u00e1s, in- \n",
        "versiones privadas  que pueden haber  tenido ese tipo  de \n",
        "subvenciones.  Adicionalmente,  est\u00e1n  las  transformacio- \n",
        "nes p\u00fablicas realizadas que no entran dentro de este pa- \n",
        "quete de las 83.000 hect\u00e1reas. \n",
        "\n",
        "Las ayudas percibidas por regantes y agricultores a ni- \n",
        "vel nacional que han transformado nuevas tierras ha sido, \n",
        "aproximadamente, de 23.000, de los cuales m\u00e1s de 4.600 \n",
        "\n",
        "se ubican en la regi\u00f3n valenciana. \u00bfQu\u00e9 quiere esto decir? \n",
        "Que, como ha resaltado  en su intervenci\u00f3n el represen- \n",
        "tante de Uni\u00f3n Valenciana, hay una vocaci\u00f3n, unas posi- \n",
        "bilidades,  una  tradici\u00f3n  en el  regad\u00edo, y  todo  eso  tiene \n",
        "una  correspondencia  bastante importante  por parte del \n",
        "Gobierno y  del  sector p\u00fablico  en  las  dos v\u00edas,  tanto de \n",
        "transformaci\u00f3n directa, como de apoyo a la iniciativa pri- \n",
        "vada. \n",
        "\n",
        "El representante de Uni\u00f3n Valenciana ha apuntado una \n",
        "cuesti\u00f3n que el Ministro tambi\u00e9n ha resaltado, que es muy \n",
        "interesante, y que nos puede llevar en el futuro a un cier- \n",
        "to pacto o consenso en el sentido de transmitir claramen- \n",
        "te a la sociedad que el agua no es, ni  mucho menos, un \n",
        "bien inacabable; que el agua es, posiblemente, el gran fac- \n",
        "tor limitante del crecimiento en las pr\u00f3ximas d\u00e9cadas y, \n",
        "por descontado, en el pr\u00f3ximo siglo; que hay que cuidar \n",
        "el agua, que hay que utilizarla racionalmente. \n",
        "\n",
        "Me  congratulo  de  esa  predisposici\u00f3n  del  Grupo  de \n",
        "Uni\u00f3n  Valenciana  y  de  todos  los  grupos  pol\u00edticos  que \n",
        "transmiten este mensaje a la sociedad, porque es peligro- \n",
        "so utilizar el agua como una demagogia en el sentido de \n",
        "decir: Pidamos agua, vayamos donde haga falta para que \n",
        "nos den. Dec\u00eda que es peligro ese \u00fanico mensaje sin insis- \n",
        "tir en que hay que ahorrar y en que hay que utilizar todo \n",
        "tipo  de  t\u00e9cnicas  y  tipo  de inversiones  para  eliminar  al \n",
        "m\u00e1ximo el despilfarro que, en este momento en muchos \n",
        "sectores, y no es la agricultura el m\u00e1s importante, se est\u00e1 \n",
        "realizando. \n",
        "\n",
        "En cuanto al sector agrario, las ayudas para moderni- \n",
        "zar los sistemas de regad\u00edo se vienen aplicando desde hace \n",
        "siete a\u00f1os. Tienen una buena  respuesta  en los agriculto- \n",
        "res. L\u00f3gicamente, hay  una  evoluci\u00f3n  tecnol\u00f3gica,  de la \n",
        "que hay que estar siempre pendiente, que condiciona a ve- \n",
        "ces la decisi\u00f3n de inversi\u00f3n. En todo caso, las diversas 1\u00ed- \n",
        "neas abiertas en este sentido son una esperanza hacia el \n",
        "futuro, aunque necesitan la ayuda de los grupos pol\u00edticos \n",
        "para se\u00f1alar que \u00e9sa es una de las v\u00edas de soluci\u00f3n. \n",
        "\n",
        "El agua tiene un l\u00edmite, se tiene que distribuir con ra- \n",
        "cionalidad,  se tienen  que buscar  los equilibrios  interre- \n",
        "gionales necesarios, y hay que evitar ese mensaje de que \n",
        "esto no tiene fin y de que podemos seguir malgast\u00e1ndola \n",
        "e infrautiliz\u00e1ndola. \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or VICEPRESIDENTE (Marcet i Morera): Le rue- \n",
        "\n",
        "go concluya, seiior Alber\u00f3. \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or ALBERO SILLA: Concluyo, se\u00f1or Presidente. \n",
        "Creo que ha habido algunos malos entendidos con re- \n",
        "ferencia al objeto de la interpelaci\u00f3n. Hay una referencia \n",
        "al Cherta-Calig, y, otra, al J\u00facar-Vinalop\u00f3. La primera es \n",
        "una  cuesti\u00f3n intercomunidades aut\u00f3nomas.  La  segunda \n",
        "es una Comunidad Aut\u00f3noma de una sola cuenca que pue- \n",
        "de ser resuelta  con m\u00e1s facilidad. \n",
        "\n",
        "En todo caso, ha quedado bien patente la voluntad del \n",
        "Gobierno  de  cooperar  al  acuerdo, de hacer  lo popsible \n",
        "para conseguir  un  acuerdo razonable, pero hay que dis- \n",
        "tinguir un problema  del otro. Esperaremos a la moci\u00f3n \n",
        "consecuencia de esta interpelaci\u00f3n que presentar\u00e1 Uni\u00f3n \n",
        "Valenciana, y en su d\u00eda fijaremos nuestra  posici\u00f3n. S\u00f3lo \n",
        "\n",
        "\f",
        "CONGRESO \n",
        "\n",
        "- 674  - \n",
        "\n",
        "2 1 DE FEBRERO DE  1990.-N\u00daM.  18 \n",
        "\n",
        "y  a la entrada de pueblos veamos cu\u00e1l es el deterioro ge- \n",
        "neral. Da la sensaci\u00f3n de que los alrededores de cada mu- \n",
        "nicipio, de cada ciudad, como los aleda\u00f1os de las carre- \n",
        "teras son un estercolero gigantesco. \n",
        "\n",
        "Nos encontramos con una situaci\u00f3n donde hay un con- \n",
        "junto de pueblos cuyo n\u00famero de pobladores, en un pro- \n",
        "ceso m\u00e1s o menos largo, ha crecido de una  manera bas- \n",
        "tante  considerable -en  unos  casos m\u00e1s y  en otros me- \n",
        "nos-;  pueblos y ciudades que se encuentran con una in- \n",
        "fraestructura arcaica, incapaces de dar satisfacci\u00f3n a las \n",
        "necesidades de reciclaje de sus aguas fecales y de recogi- \n",
        "da de basuras. Son pueblos con unos municipios descapi- \n",
        "talizados y  con total incapacidad por s\u00ed solos de acome- \n",
        "ter la labor necesaria para crear otra imagen u otra situa- \n",
        "ci\u00f3n. \n",
        "\n",
        "queremos dejar constancia  de que el camino se hace an- \n",
        "dando. Si durante estos siete a\u00f1os se han  transformado \n",
        "en  la  Comunidad  Valenciana  m\u00e1s  hect\u00e1reas  que  en  el \n",
        "transcurso de los \u00faltimos 60 a\u00f1os, no se puede afirmar en \n",
        "ning\u00fan  caso que  la  voluntad  del  Gobierno no sea la  de \n",
        "continuar por esa l\u00ednea. \n",
        "\n",
        "Muchas gracias, se\u00f1or Presidente. \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or VICEPRESIDENTE (Marcet i Morera): Gra- \n",
        "\n",
        "cias, se\u00f1or Alber\u00f3. \n",
        "\n",
        "- DEL GRUPO PARLAMENTARIO IZQUIERDA UNI- \n",
        "DA-INICIATIVA  PER  CATALUNYA  SOBRE  LA \n",
        "REORGANIZACION  ADMINISTRATIVA  QUE \n",
        "PIENSA  ADOPTAR  EL  GOBIERNO  PARA  CREAR \n",
        "UN  ORGANISMO  COORDINADOR  EN  MATERIA \n",
        "DE MEDIO AMBIENTE,  QUE SEA CAPAZ  DE CU- \n",
        "BRIR LAS GRAVES CARENCIAS QUE TIENE ES- \n",
        "PANA  EN  MATERIA  DE  POLITICA  MEDIOAM- \n",
        "BIENTAL Y RESOLVER EFICAZMENTE EL VACIO \n",
        "QUE EN ESTAS  CUESTIONES  PADECEMOS (N\u00fa- \n",
        "mero de expediente 1721000013) \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or VICEPRESIDENTE  (Marcet i Morera): Inter- \n",
        "pelaci\u00f3n  del  Grupo parlamentario  Izquierda  Unida-Ini- \n",
        "ciativa per Catalunya sobre la reorganizaci\u00f3n administra- \n",
        "tiva que piensa adoptar el Gobierno para crear un orga- \n",
        "nismo  coordinador  en  materia  de  medio ambiente, que \n",
        "sea capaz de cubrir las graves carencias que tiene Espa- \n",
        "\u00f1a en materia  de pol\u00edtica  medioambiental  y  de resolver \n",
        "eficazmente el vac\u00edo que en estas cuestiones padecemos. \n",
        "Para presentar  la interpelaci\u00f3n, tiene la palabra  el se- \n",
        "\n",
        "\u00f1or Caballero. \n",
        "\n",
        "El  se\u00f1or CABALLERO CASTILLO: Se\u00f1or Presidente, \n",
        "senor\u00edas, traemos  esta interpelaci\u00f3n  a  la C\u00e1mara  movi- \n",
        "dos por una inquietud de Izquierda Unida-Iniciativa  per \n",
        "Catalunya  sobre  la  situaci\u00f3n  existente  en  pol\u00edtica  me- \n",
        "dioambiental. Por  esa  inquietud  y  esa  visi\u00f3n que  segui- \n",
        "mos teniendo, de falta de definici\u00f3n, elevamos esta inter- \n",
        "pelaci\u00f3n, el d\u00eda 15, a la Mesa del Congreso. El Consejo de \n",
        "Ministros cre\u00f3, el d\u00eda  16, una Secretar\u00eda General de Me- \n",
        "dio Ambiente, en sustituci\u00f3n de la Direcci\u00f3n General an- \n",
        "teriormente existente. Pudiera decirse que quiz\u00e1s ah\u00ed est\u00e9 \n",
        "la soluci\u00f3n. De  entrada, se\u00f1or Ministro, se\u00f1or\u00edas, quiero \n",
        "decir que no estamos muy satisfechos con que esa sea la \n",
        "soluci\u00f3n. Seguramente, el Gobierno, el Ministro de Obras \n",
        "P\u00fablicas en este caso, tratar\u00e1 de convencernos de que a \n",
        "trav\u00e9s  de la Secretar\u00eda General los problemas del medio \n",
        "ambiente podr\u00e1n ser abordados de una m\u00e1s definitoria y \n",
        "m\u00e1s decisiva. Pero veamos un poco la situaci\u00f3n que tene- \n",
        "mos en Espa\u00f1a. \n",
        "\n",
        "Espa\u00f1a, que es un pa\u00eds con un paisaje bell\u00edsimo, tanto \n",
        "en sus valles como en sus monta\u00f1as, en sus costas y  sus \n",
        "pueblos, sin embargo, desde hace quince o veinte a\u00f1os a \n",
        "esta parte son muy pocos los rincones de este paisaje nues- \n",
        "tro los que se escapan del deterioro y  de la agresi\u00f3n me- \n",
        "dioambiental. Basta abrir los ojos para que en carreteras \n",
        "\n",
        "Nos  encontramos  tambi\u00e9n con una  situaci\u00f3n de dete- \n",
        "rioro por lo que es la intervenci\u00f3n en nuestras ciudades y \n",
        "en nuestros campos de la industria y  de todas  las ener- \n",
        "g\u00edas que se est\u00e1n utilizando. Hay pueblos y ciudades que \n",
        "no soportan ya m\u00e1s las cotas de humos y  gases sin que \n",
        "ello efecte a la salud de los ciudadanos. \n",
        "\n",
        "Est\u00e1  claro que ante esa situaci\u00f3n, globalizada y  gene- \n",
        "ral, existente no se puede cerrar los ojos. Hay que cuidar \n",
        "mejor los bosques, los campos, las sierras, los aledaiios de \n",
        "los pueblos, el ambiente, y  para eso hace falta un orga- \n",
        "nismo que pueda acometer con decisi\u00f3n estas medidas. \n",
        "\n",
        "Nos parece, por otra parte, que esas causas fundamen- \n",
        "tales provienen, como dec\u00edamos, por un lado, del desarro- \n",
        "llo industrial (es decir, una industria salvaje que a lo que \n",
        "va  fundamentalmente  es al desarrollo de su productivi- \n",
        "dad sin tener m\u00e1s miramientos); por otro lado, tenemos \n",
        "tambi\u00e9n toda una cantidad de intereses que operan en los \n",
        "bosques con toda la proliferaci\u00f3n de incendios que se vie- \n",
        "nen  dando.  Unas veces son provocados  por  los propios \n",
        "due\u00f1os quiz\u00e1 -yo  no digo que eso sea exacto-,  pero otras \n",
        "veces tambi\u00e9n es posible que lo sean por personas intere- \n",
        "sadas en la industria de la madera, como f\u00f3rmula por la \n",
        "que se puede obtener materia prima m\u00e1s f\u00e1cilmente. \n",
        "\n",
        "Sin  embargo,  tambi\u00e9n  hay  deterioros  por  el  tipo  de \n",
        "agricultura que se ejerce en nuestro pa\u00eds, sobre todo por \n",
        "la cantidad de productos qu\u00edmicos que se utilizan  y que \n",
        "llevan consigo ciertos envenenamientos tanto en las aguas \n",
        "como en la fauna. Es decir, hay  toda una  situaci\u00f3n que \n",
        "produce estos deterioros existentes en nuestro pa\u00eds. \n",
        "\n",
        "Por otro lado, nos da la sensaci\u00f3n de que hay tambi\u00e9n \n",
        "una falta de inter\u00e9s por acometer con seriedad las medi- \n",
        "das que son necesarias; falta de inter\u00e9s, fundamentalmen- \n",
        "te, por parte del Gobierno, aparte de otras razones a las \n",
        "que  aludir\u00e9 m\u00e1s  adelante. No vemos que  se haga  nada \n",
        "efectivo para acometer de una manera decisiva un traba- \n",
        "jo de atenci\u00f3n y de intervenci\u00f3n en pol\u00edtica medioambien- \n",
        "tal. No est\u00e1 reflejada en los presupuestos ninguna inten- \n",
        "ci\u00f3n de este tipo de una  manera seria y, adem\u00e1s se pro- \n",
        "duce la dispersidad en el entendimiento de estas materias \n",
        "entre los distintos ministerios, por lo que es dif\u00edcil que se \n",
        "coordinen entre ellos, m\u00e1s dif\u00edcil que se haga entre las co- \n",
        "munidades, y para qu\u00e9 decir con la Comunidad Econ\u00f3mi- \n",
        "ca Europea. \n",
        "\n",
        "Por todas esas razones nos parece que la Secretar\u00eda Ge- \n",
        "\n",
        "\f",
        "CONGRESO \n",
        "\n",
        "- \n",
        "\n",
        "675  - \n",
        "\n",
        "21 DE FEBRERO DE 1990.-N\u00fa~.  18 \n",
        "\n",
        "neral no va a solucionar el problema, y, por otra parte, es \n",
        "una secretar\u00eda que va a depender precisamente del Minis- \n",
        "terio que, a nuestro entender, es el m\u00e1s agresor en el me- \n",
        "dio ambiente: el Ministro de Obras  P\u00fablicas y  Urbanis- \n",
        "mo, seg\u00fan ya se ha aprobado el d\u00eda  16 en el Consejo de \n",
        "Ministros. \n",
        "\n",
        "Nosotros  entendemos  que hace  falta  otro organismo, \n",
        "que elabore, planifique y ejecute; que tenga capacidad de \n",
        "hacer proyectos legislativos y que est\u00e9 al mismo nivel que \n",
        "cualquier ministerio. Creemos que hace falta crear un mi- \n",
        "nisterio de pol\u00edtica medioambiental  para acabar con esa \n",
        "dispersidad existente, para tener facultades al mismo ni- \n",
        "vel que todos los dem\u00e1s ministerios, de intervenir en una \n",
        "pol\u00edtica  determinada.  Digo esto porque, \u00bfqu\u00e9 es  lo  que \n",
        "pasa  ahora? Que, dependiendo  del  Ministerio de  Obras \n",
        "P\u00fablicas y Urbanismo, nos encontramos con que el cita- \n",
        "do Departamento  lo que viene haciendo es que dise\u00f1a y \n",
        "ejecuta su pol\u00edtica y una vez que est\u00e1 dise\u00f1ada y ha sido \n",
        "ejecutada es cuando, si hay voces que protestan, se repa- \n",
        "ra dicha pol\u00edtica con algunas intervenciones sobre temas \n",
        "medioambientales, sobre las extorsiones que se dan en el \n",
        "impacto medioambiental. \n",
        "\n",
        "Esto es lo que hace tambi\u00e9n el Ministerio de Transpor- \n",
        "tes. El ejemplo m\u00e1s claro es lo que ha pasado y est\u00e1 pa- \n",
        "sando con las obras del tren de alta velocidad. Se ha he- \n",
        "cho el proyecto, se ha iniciado el trabajo y cuando ya muy \n",
        "avanzado \u00e9ste han surgido voces por  todos los rincones \n",
        "-no  s\u00f3lo en el \u00e1mbito ecol\u00f3gico, sino pol\u00edtico, social, et- \n",
        "c\u00e9tera-  es cuando se ha expedido un proyecto del impac- \n",
        "to medioambiental  de esas obras, pero eso se ha presen- \n",
        "tado despu\u00e9s, recientemente, es decir, que las obras est\u00e1n \n",
        "hechas. El estudio para la realizaci\u00f3n de esas obras se pre- \n",
        "sent\u00f3 hace much\u00edsimo tiempo sin ese proyecto de impac- \n",
        "to medioambiental. Por las noticias que tenemos ha sido \n",
        "hace tan s\u00f3lo unos  meses cuando se ha  presentado  a  la \n",
        "opini\u00f3n p\u00fablica el estudio sobre el impacto medioambien- \n",
        "tal de dichas obras. Y, (qu\u00e9 ocurre? Que despu\u00e9s hay que \n",
        "corregir los da\u00f1os ocasionados y la correci\u00f3n ser\u00e1 m\u00e1s o \n",
        "menos efectiva, pero en cualquier caso ser\u00e1 mucho  m\u00e1s \n",
        "trabajosa y m\u00e1s cara para el conjunto del pueblo. \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or VICEPRESIDENTE (Marcet i Morera): Le rue- \n",
        "\n",
        "go vaya concluyendo, se\u00f1or Caballero. \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or CABALLERO CASTILLO: Termino, se\u00f1or Pre- \n",
        "\n",
        "sidente. \n",
        "\n",
        "Lo mismo ocurre con el Ministerio de Agricultura, que \n",
        "es otro de los Ministerios que incide en el medio ambien- \n",
        "te, estando la pol\u00edtica agraria que se practica necesitada \n",
        "de una atenci\u00f3n mayor. El Ministerio de industria es otro \n",
        "que, en relaci\u00f3n con el desarrollo de los proyectos econ\u00f3- \n",
        "micos, de producci\u00f3n, etc\u00e9tera, vienen efectuando repara- \n",
        "ciones de una manera insuficiente en los temas medioam- \n",
        "bientales. \n",
        "\n",
        "Por  todas  estas  razones,  porque  creemos  que  lo  que \n",
        "hace falta es tener un organismo  con capacidad de pro- \n",
        "yectar y  ejecutar al mismo nivel  que el resto de los Mi- \n",
        "nisterios, es por lo que consideramos que la soluci\u00f3n pasa \n",
        "por la creaci\u00f3n de un ministerio de pol\u00edtica medioambien- \n",
        "\n",
        "tal. Dicho ministerio estar\u00eda en condiciones de coordinar \n",
        "su pol\u00edtica con las comunidades aut\u00f3nomas, con indepen- \n",
        "dencia de que si es necesario hacer transferencias que es- \n",
        "t\u00e9n por hacer se puedan realizar, pero con independencia \n",
        "de ello, ser\u00eda un ministerio  que podr\u00eda coordinar su tra- \n",
        "bajo de una  manera  m\u00e1s efectiva en todo lo que abarca \n",
        "el tema medioambiental, sobre todo con las comunidades \n",
        "auton\u00f3mas y la Comunidad Econ\u00f3mica Europea, ya que \n",
        "hasta ahora parece que no exist\u00eda referencia a ning\u00fan or- \n",
        "ganismo ni persona f\u00edsica a los que poderse dirigir para \n",
        "solucionar los problemas  de pol\u00edtica medioambiental. \n",
        "\n",
        "Por estos motivos Izquierda  Unida-Iniciativa per Cata- \n",
        "lunya piensa que el organismo que hace falta no es el de \n",
        "la Secretar\u00eda General de Pol\u00edtica Medioambiental, sino un \n",
        "ministerio. \n",
        "\n",
        "Muchas gracias. \n",
        "\n",
        "El  se\u00f1or VICEPRESIDENTE (Marcet i Morera): Gra- \n",
        "\n",
        "cias, se\u00f1or Caballero. \n",
        "\n",
        "Para  responder  a  la  interpelaci\u00f3n  en nombre  del  Go- \n",
        "bierno, tiene la palabra el se\u00f1or Ministro de Obras P\u00fabli- \n",
        "cas y Urbanismo. \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or MINISTRO DE OBRAS PUBLICAS Y URBA- \n",
        "NISMO (S\u00e1enz Cosculluela): Se\u00f1or Presidente, se\u00f1or\u00edas, \n",
        "procurar\u00e9 contestar a todos los juicios  de valor mencio- \n",
        "nados, expresa o t\u00e1citamente, a lo largo del desarrollo de \n",
        "la  interpelaci\u00f3n.  Antes quisiera hacer algunas puntuali- \n",
        "zaciones previas al se\u00f1or interpelante, al menos, puntua- \n",
        "lizaciones al texto del documento que ha servido de base \n",
        "a esta intervenci\u00f3n. \n",
        "\n",
        "\u00bfEs cierto que no existe coordinaci\u00f3n, como se afirma \n",
        "en el documento de la interpelaci\u00f3n, para articular la po- \n",
        "l\u00edtica  ambiental? Se\u00f1or\u00edas, hay un  sistema de coordina- \n",
        "ci\u00f3n, quisiera dejarlo claro desde el principio. Existe en \n",
        "sustituci\u00f3n de la antigua CIMA una resoluci\u00f3n del Conse- \n",
        "jo  de Ministros  atribuyendo a  la Comisi\u00f3n Delegada  de \n",
        "Asuntos Econ\u00f3micos la concertaci\u00f3n y coordinaci\u00f3n de to- \n",
        "das las cuestiones  que en materia  medioambiental  pue- \n",
        "dan afectar al Gobierno o a las distintas pol\u00edticas secto- \n",
        "riales. No se olvide que de esa Comisi\u00f3n Delegada forman \n",
        "parte el Ministerio de Sanidad, de Econom\u00eda, de Trabajo, \n",
        "de Agricultura, de Industria, de Transportes,  la Secreta- \n",
        "r\u00eda de Estado de Relaciones con las Comunidades y el pro- \n",
        "pio Ministerio de Obras P\u00fablicas y Urbanismo. \n",
        "\n",
        "En esa Comisi\u00f3n Delegada se ha articulado una pol\u00edti- \n",
        "ca de compromisos espa\u00f1oles en torno al Convenio de Gi- \n",
        "nebra sobre emisiones en la atm\u00f3sfera; la pol\u00edtica de pro- \n",
        "tecci\u00f3n de la capa de ozono; el plan de creaci\u00f3n de una \n",
        "base industrial energ\u00e9tica y tecnol\u00f3gica medioambiental \n",
        "que va a suponer una inversi\u00f3n privada de unos 900.000 \n",
        "millones de pesetas de adaptaci\u00f3n de las industrias espa- \n",
        "\u00f1olas y ayudas de 135.000 millones; la posici\u00f3n espa\u00f1ola \n",
        "y articulaci\u00f3n  de todos los mecanismos sobre los contro- \n",
        "les de emisi\u00f3n en las grandes centrales t\u00e9rmicas; la pro- \n",
        "ducci\u00f3n de gasolina sin plomo;  la posici\u00f3n sobre la pro- \n",
        "ducci\u00f3n de autom\u00f3viles limpios; el plan nacional de resi- \n",
        "duos industriales:  el plan  de reciclado, y  ayudas corres- \n",
        "pondientes, de los aceites usados, por poner algunos ejem- \n",
        "\n",
        "\f",
        "CON G R E s O \n",
        "\n",
        "- \n",
        "\n",
        "676  - \n",
        "\n",
        "21 DE FEBRERO DE  199O.-N\u00daM.  18 \n",
        "\n",
        "plos de en qu\u00e9 consiste la coordinaci\u00f3n que se niega en el \n",
        "texto de la propia interpelaci\u00f3n. \n",
        "\n",
        "Sin  embargo,  tambi\u00e9n  se  dan  otros  mecanismos  de \n",
        "coordinaci\u00f3n  con  otros  Ministerios,  espec\u00edficamente  en \n",
        "distintas pol\u00edticas sectoriales y en otros \u00e1mbitos. Hay una \n",
        "Comisi\u00f3n interministerial de Ciencia y Tecnolog\u00eda que ha \n",
        "aprobado el programa  nacional  de conservaci\u00f3n del pa- \n",
        "trimonio natural y de control de procesos de degradaci\u00f3n \n",
        "ambiental  (la administraci\u00f3n  medioambiental integrada \n",
        "en el MOPU  preside  esa Comisi\u00f3n de Ciencia y Tecnolo- \n",
        "g\u00eda). Se mantienen peri\u00f3dicamente reuniones con los di- \n",
        "rectores generales de las comunidades aut\u00f3nomas, con los \n",
        "directores de agencias de medio ambiente all\u00e1 donde las \n",
        "hay en el \u00e1mbito auton\u00f3mico;  grupos  de trabajo  que se \n",
        "re\u00fanen -insisto- \n",
        "con periodicidad. Ha habido dos con- \n",
        "ferencias sectoriales en el \u00faltimo a\u00f1o y medio, en noviem- \n",
        "bre de 1988, con todos los consejeros de las comunidades, \n",
        "en las que se ha estudiado el plan  nacional de residuos, \n",
        "los procedimientos de evaluaci\u00f3n de impacto ambiental; \n",
        "la pol\u00edtica  de medio ambiente en el seno de la Comuni- \n",
        "dad Europea. En julio  de  1989, nueva conferencia secto- \n",
        "rial  con todos los consejeros de las comunidades. Se ha \n",
        "discutido  la  pol\u00edtica  comunitaria  en  materia  de  medio \n",
        "ambiente. Existe el comit\u00e9 de seguimiento del plan nacio- \n",
        "nal  de  residuos  industriales;  una  oferta  para  hacer  un \n",
        "planteamiento global de tratamiento integral de las aguas \n",
        "residuales  en  Espa\u00f1a.  Se  han  establecido  sistemas  de \n",
        "coordinaci\u00f3n.  (C\u00f3mo puede  decir  S. S. que no  tenemos \n",
        "mecanismos de coordinaci\u00f3n? Podr\u00e1 decir S. S .  que tiene \n",
        "problemas,  defectos; que  incurrimos  en  errores,  que  se \n",
        "puede mejorar, pero negar la premisa mayor y  decir que \n",
        "no hay mecanismos de coordinaci\u00f3n me parece una afir- \n",
        "maci\u00f3n gratuita sobre la que S. S. basa gran parte de cier- \n",
        "tos juicios de valor en su exposici\u00f3n verbal. \n",
        "\n",
        "Una segunda puntualizaci\u00f3n previa es que Espa\u00f1a tie- \n",
        "ne representante  espec\u00edfico en la Comunidad para la po- \n",
        "l\u00edtica ambiental. Se\u00f1or\u00eda, podr\u00e1 discrepar sobre si es con- \n",
        "veniente que sea el Ministro  de Obras P\u00fablicas y  Urba- \n",
        "nismo o no, y en eso, naturalmente, tenemos que aceptar \n",
        "la libertad y la respetabilidad de cualquier opini\u00f3n, pero \n",
        "no diga S. S. que no hay  un  interlocutor  en  la  Comuni- \n",
        "dad en representaci\u00f3n  de la Administraci\u00f3n espa\u00f1ola. Yo \n",
        "he presidido tres consejos durante la Presidencia espa\u00f1o- \n",
        "la; he participado  en  siete consejos informales,  en  doce \n",
        "consejos formales. La  representaci\u00f3n espa\u00f1ola tiene una \n",
        "delegaci\u00f3n permanente  para  el medio ambiente en Bru- \n",
        "selas. Podr\u00e1 S. S .  discrepar, pero no poner en tela de jui- \n",
        "cio la responsabilidad, la seriedad y la dedicaci\u00f3n con la \n",
        "que se sostiene la pol\u00edtica ambiental tambi\u00e9n en los \u00e1m- \n",
        "bitos comunitarios, y me remito no a mis propios juicios \n",
        "de valor, sino a los que han  surgido de la propia  Comu- \n",
        "nidad sobre lo que ha  significado, por ejemplo, la Presi- \n",
        "dencia espa\u00f1ola, cosa en la que, por otra parte, no deseo \n",
        "entrar con detalle. \n",
        "\n",
        "Por fin, S. S. menciona una tercera cuesti\u00f3n que quiero \n",
        "dejar clara desde el principio. Habla S. S .  de que Espa\u00f1a \n",
        "es el pa\u00eds campe\u00f3n de incumplimientos de la pol\u00edtica  co- \n",
        "munitaria y de las directivas, y quiero que sepa S. S. que \n",
        "no tiene raz\u00f3n alguna para hablar  en esos t\u00e9rminos. En \n",
        "\n",
        "Espa\u00f1a,  naturalmente,  como en  otros pa\u00edses  comunita- \n",
        "rios, se producen  incumplimientos de las directivas por \n",
        "parte de particulares e, incluso, a veces, por parte de ad- \n",
        "ministraciones p\u00fablicas, no necesariamente  la Adminis- \n",
        "traci\u00f3n central; pero sepa S. S. que tenemos tan s\u00f3lo cua- \n",
        "tro escritos de queja por no haber notificado o comunica- \n",
        "do en los plazos habidos, las propuestas de desarrollo nor- \n",
        "mativo  a  directivas  ya  aprobadas.  Hemos  incorporado \n",
        "m\u00e1s de 90 directivas que exist\u00edan en la Comunidad y que \n",
        "hoy forman parte del Derecho positivo espa\u00f1ol. (El se\u00f1or \n",
        "Vicepresidente, Mu\u00f1oz Garc\u00eda, ocupa la Presidencia.) \n",
        "\n",
        "Quiero que sepa S. S. que ha habido, efectivamente, al- \n",
        "gunas quejas -38-, \n",
        "quejas de particulares, no compro- \n",
        "badas, manifestaciones unilaterales de particulares, pero \n",
        "en este momento, sobre 46  asuntos  que hay  planteados \n",
        "por la Comisi\u00f3n de Medio Ambiente ante el Tribunal eu- \n",
        "ropeo, Espa\u00f1a  tiene incoada una s\u00f3la demanda, relativa \n",
        "al tratamiento del hexaclorociclohexano en la factor\u00eda de \n",
        "INQUINOSA en  Sabi\u00f1\u00e1nigo, provincia  de Huesca, deci- \n",
        "si\u00f3n que, por otra parte, no constituye una responsabili- \n",
        "dad de la Administraci\u00f3n central. Y tenemos en este mo- \n",
        "mento tan s\u00f3lo tres dict\u00e1menes motivados. \n",
        "\n",
        "Si S. S. se basa en ciertas noticias period\u00edsticas para ha- \n",
        "cer esta afirmaci\u00f3n -noticias  period\u00edsticas recientes, su- \n",
        "puestamente  relacionadas con la Comisi\u00f3n-,  desde lue- \n",
        "go, le desmiento el  contenido de esas informaciones,  de \n",
        "las que no estoy en condiciones de responsabilizar a na- \n",
        "die, pero se las desmiento. Tres dict\u00e1menes motivados, un \n",
        "recurso  ante el  Tribunal, respecto de 46 procedimientos \n",
        "incoados. Esa es la situaci\u00f3n, se\u00f1or\u00edas. \n",
        "\n",
        "\u00bfQue es verdad que todav\u00eda podemos apreciar algunos \n",
        "incumplimientos porque no ha habido tiempo de adapta- \n",
        "ci\u00f3n en los procesos industriales o porque hay particula- \n",
        "res o instituciones que no cumplen suficientemente? De- \n",
        "sarrollaremos la alta inspecci\u00f3n y desarrollamos la vigi- \n",
        "lancia necesaria, pero S. S. no puede decir, tirando pie- \n",
        "dras contra su propio tejado, que Espa\u00f1a es el campe\u00f3n \n",
        "del  incumplimiento  en  la  pol\u00edtica  medioambiental.  Lo \n",
        "tengo que desmentir  categ\u00f3ricamente. Creo que en esta \n",
        "materia hay que hablar con suma prudencia, naturalmen- \n",
        "te que con toda  la claridad que usted  considere necesa- \n",
        "ria, pero con prudencia, sabiendo exactamente cu\u00e1l es el \n",
        "alcance de las imputaciones que se pueden hacer a un pa\u00eds \n",
        "miembro de la Comunidad, a diferencia -se \n",
        "lo digo como \n",
        "un  elemento de contraste-  de pa\u00edses  mucho  m\u00e1s  anti- \n",
        "guos en la Comunidad y m\u00e1s poderosos econ\u00f3micamente, \n",
        "que  tienen  siete, ocho  y  once  procedimientos  incoados \n",
        "ante el Tribunal. \n",
        "\n",
        "Efectuadas estas precisiones iniciales, creo que es obli- \n",
        "gado entrar en la cuesti\u00f3n que ha dado lugar a la inter- \n",
        "pelaci\u00f3n, que, por s\u00ed misma, queda caducada, por lo me- \n",
        "nos en la forma en que se ha planteado, porque se habla \n",
        "de una hipot\u00e9tica decisi\u00f3n del Gobierno sobre la creaci\u00f3n \n",
        "de la  Secretar\u00eda  General de Medio Ambiente. La verdad \n",
        "es que se ha tomado esa decisi\u00f3n, ha habido un acuerdo \n",
        "del Consejo de Ministros y los oportunos reales decretos. \n",
        "Se\u00f1or\u00eda, adem\u00e1s de con la cortes\u00eda parlamentaria, se lo \n",
        "digo con todos mis sentimientos de amistad y constructi- \n",
        "vos porque  me preocupa el medio ambiente, por  lo me- \n",
        "\n",
        "\f",
        "CONGRESO \n",
        "\n",
        "- 677  - \n",
        "\n",
        "2 1 DE FEBRERO  DE  1990.-N\u00fa~.  18 \n",
        "\n",
        "nos tanto como a usted -lo  aceptar\u00e1 S. S.-,  le ruego que \n",
        "no confundamos los problemas  de forma con los proble- \n",
        "mas de fondo. Los problemas del medio ambiente en Es- \n",
        "pa\u00f1a no son los de si el \u00f3rgano llamado a efectuar la di- \n",
        "recci\u00f3n  de  la  pol\u00edtica  ambiental,  en  el  terreno  que  le \n",
        "corresponde  a  la Administraci\u00f3n  central, es de mayor o \n",
        "menor rango administrativo. Podemos discutir esto, se\u00f1o- \n",
        "r\u00eda, y le voy a ofrecer algunas razones con mi mejor bue- \n",
        "na voluntad. No es esa la cuesti\u00f3n. Lo importante al ha- \n",
        "blar  de  medio  ambiente  es plantearse  qu\u00e9 pol\u00edtica  me- \n",
        "dioambiental tenemos en Espa\u00f1a. (Es verdad que hemos \n",
        "pasado el rubic\u00f3n de ser un pa\u00eds que no ten\u00eda pol\u00edtica am- \n",
        "biental  a tener una pol\u00edtica firme y decidida? (Qu\u00e9 pol\u00ed- \n",
        "tica es esa? \u00bfC\u00f3mo se aplica? (Se aplica correctamente? \n",
        "Esos son los t\u00e9rminos del debate. No si el responsable ad- \n",
        "ministrativo tiene categor\u00eda de Secretario de Estado o de \n",
        "Secretario General. \n",
        "\n",
        "Se\u00f1or\u00edas, les voy a decir una cosa. No creo que este paso \n",
        "sea definitivo. Estoy convencido de que podremos seguir \n",
        "dando otros pasos en el robustecimiento  de la  adminis- \n",
        "traci\u00f3n  ambiental  espa\u00f1ola  y,  seguramente, no  pasar\u00e1 \n",
        "mucho tiempo, pero  hay  que dar pasos prudentemente. \n",
        "Por crear un Ministerio en el papel  no habremos creado \n",
        "una potente  administraci\u00f3n ambiental, dotada  de t\u00e9cni- \n",
        "cos que hay que empezar a formar en la universidad y do- \n",
        "tada de expertos que empiezan a incorporarse ahora a la \n",
        "pol\u00edtica ambiental. \n",
        "\n",
        "Hemos dado un paso positivo. Su se\u00f1or\u00eda interpela pre- \n",
        "cisamente el d\u00eda en que pasamos de tener una Direcci\u00f3n \n",
        "General modesta a tener una  Subsecretar\u00eda - q u e  eso es \n",
        "una Secretar\u00eda General-  con dos Direcciones Generales. \n",
        "Es un paso adelante, es un  paso constructivo, es un es- \n",
        "fuerzo m\u00e1s. Ve\u00e1moslo desde esa perspectiva  positiva. Y, \n",
        "si es preciso, seguir consolidando nuevas organizaciones \n",
        "administrativas, lo haremos, pero vayamos consolidando \n",
        "los pasos. \n",
        "\n",
        "Se\u00f1or\u00edas, quisiera  tambi\u00e9n  decirles algo fundamental. \n",
        "Yo no recuerdo que su Grupo, ni  otros muchos que opi- \n",
        "nar\u00e1n desp\u00faes en este debate, hayan planteado la conve- \n",
        "niencia  de que en todas las comunidades aut\u00f3nomas es- \n",
        "pa\u00f1olas, diecisiete, existan consejeros o ministros  regio- \n",
        "nales de medio ambiente. La verdad es que no es frecuen- \n",
        "te  encontrar  consejeros  espec\u00edficos de  medio  ambiente. \n",
        "(Sabe lo que pasa, se\u00f1or\u00eda? Que esta afirmaci\u00f3n es muy \n",
        "importante, porque toda la gesti\u00f3n de la pol\u00edtica ambien- \n",
        "tal corresponde a las comunidaddes aut\u00f3nomas. Su se\u00f1o- \n",
        "r\u00eda  debe repasar  todos los estatutos  de autonom\u00eda para \n",
        "comprobar que el Estado no tiene m\u00e1s competencia que \n",
        "la producci\u00f3n  de la  legislaci\u00f3n  b\u00e1sica;  no la gesti\u00f3n, no \n",
        "el desarrollo legislativo, no el control industria por indus- \n",
        "tria, actividad por actividad. Por tanto, en funci\u00f3n de esas \n",
        "competencias,  hay  que  dimensionar  la  administraci\u00f3n \n",
        "ambiental en el seno de la Administraci\u00f3n central, y pese \n",
        "a que son esas las competencias, se ha dado un paso ade- \n",
        "lante, se\u00f1or\u00edas. \n",
        "\n",
        "Creo que es mejor fijarse en el fondo. Vamos a ver qu\u00e9 \n",
        "pol\u00edtica ambiental tenemos. Si hoy no hay posibilidad de \n",
        "discutirlo a fondo, podremos seguir otro d\u00eda. Es un tema \n",
        "trascendental. Yo quisiera decirles de todas las maneras, \n",
        "\n",
        "se\u00f1or\u00edas, que con ministro de medio ambiente y sin mi- \n",
        "nistro de medio ambiente, en cualquier hip\u00f3tesis, los pro- \n",
        "blemas de coordinaci\u00f3n se van a dar. En pa\u00edses con m\u00e1s \n",
        "tradici\u00f3n  administrativa  ambiental, como pueden  ser la \n",
        "Rep\u00fablica Federal de Alemania o los Pa\u00edses Bajos, el Mi- \n",
        "nistro de Medio Ambiente tiene que coordinarse con la po- \n",
        "l\u00edtica sectorial industrial, que no pierde el ministro de in- \n",
        "dustria competencias porque haya un ministro de medio \n",
        "ambiente, ni el minsitro de agricultura, ni el ministro de \n",
        "infraestructuras, ni el ministro de transportes, ni el mi- \n",
        "nistro de consumo. Los problemas de coordinaci\u00f3n se van \n",
        "a dar y hay  que resolverlos  bien, con independencia  de \n",
        "cu\u00e1l sea el rango del \u00f3rgano llamado a gestionar la pol\u00ed- \n",
        "tica ambiental a nivel de Administraci\u00f3n central. Por eso \n",
        "les dec\u00eda que no es un problema de forma, el problema au- \n",
        "t\u00e9ntico es el de fondo, y a \u00e9l me voy a referir brevemente \n",
        "si me lo permite el se\u00f1or Presidente. \n",
        "\n",
        "En'aguas  -vamos  a ir viendo los sectores de la pol\u00edti- \n",
        "ca  ambiental,  aunque  sea  esquem\u00e1ticamente- \n",
        "se  ha \n",
        "aprobado una Ley de Aguas, se ha aprobado la regulaci\u00f3n \n",
        "del canon de vertidos, se ha aprobado una Ley de aporta- \n",
        "ci\u00f3n de recursos hidr\u00e1ulicos  al Parque de Daimiel; se ha \n",
        "aportado  tambi\u00e9n  mediante importantes  inversiones  en \n",
        "su momento la regulaci\u00f3n hidr\u00e1ulica en el Parque de Do- \n",
        "\u00f1ana. Hay un  convenio anual que se ejecuta al cien por \n",
        "cien para limpieza de los bordes de los r\u00edos. Se ha regu- \n",
        "lado el reciclado, con ayudas, de los aceites usados; hay \n",
        "un plan nacional de res\u00edduos industriales, y a \u00e9l me voy \n",
        "a referir  despu\u00e9s brevemente.  Hay ya  un  sistema de re- \n",
        "gistro de vertidos al mar. Hay normas, en forma de de- \n",
        "creto y de orden ministerial, sobre la calidad de aguas su- \n",
        "perficiales, m\u00e9todos de medici\u00f3n y muestre0 en an\u00e1lisis \n",
        "de aguas superficiales. Hay ya un  decreto de protecci\u00f3n \n",
        "de  aguas  subterr\u00e1neas.  Est\u00e1n  regulados  los  vertidos  de \n",
        "mercurio, procedentes de cloruros alcalinos y de otros sec- \n",
        "tores. Est\u00e1n regulados los vertidos de cadmio. Est\u00e1n re- \n",
        "gulados, hasta donde la Comunidad ha querido llegar, los \n",
        "vertidos de hexaclorociclohexano. Est\u00e1 efectuada y apro- \n",
        "bada la lista 1. Est\u00e1n regulados los vertidos de drines, de \n",
        "cloroformos, de HCB, de HCBD.  Est\u00e1  regulado  tambi\u00e9n \n",
        "el nivel de calidad de agua para la vida de los peces; la \n",
        "calidad de aguas conch\u00edcolas, la calidad de aguas de ba\u00f1o. \n",
        "Hemos  participado  intensamente  en  las  deliberaciones \n",
        "del Convenio de Londres para evitar el dep\u00f3sito de resi- \n",
        "duos radiactivos en el mar. \n",
        "\n",
        "i Su se\u00f1or\u00eda cree que no se han dado pasos importantes? \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or VICEPRESIDENTE (Mu\u00f1oz Garc\u00eda): Le  rue- \n",
        "\n",
        "go que vaya concluyendo. \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or MINISTRO DE OBRAS PUBLICAS Y URBA- \n",
        "NISMO (S\u00e1enz Cosculluela): Voy terminando, se\u00f1or Pre- \n",
        "sidente. \n",
        "\n",
        "Me  refiero a los residuos. Hay una  ley de residuos, un \n",
        "decreto de desarrollo  legislativo, un  plan  nacional, nor- \n",
        "mas - c o m o  he dich- \n",
        "de eliminaci\u00f3n de aceites usados, \n",
        "de los clorobifenilos. Se han regulado las emisiones de la \n",
        "industria del di\u00f3xido de titanio. Se han regulado los ries- \n",
        "gos de accidentes graves en grandes instalaciones indus- \n",
        "\n",
        "\f",
        "CONGRESO \n",
        "\n",
        "- \n",
        "\n",
        "678  - \n",
        "\n",
        "21 DE FEBRERO DE 199O.-N\u00daM.  18 \n",
        "\n",
        "triales. Se est\u00e1 luchando contra la contaminaci\u00f3n en las \n",
        "instalaciones  industriales.  Est\u00e1  ya  en  preparaci\u00f3n  una \n",
        "norma  sobre  las  incineradoras  municipales,  normas  de \n",
        "emisi\u00f3n. \n",
        "\n",
        "Yo no s\u00e9 si estoy cansando a SS. SS. leyendo todas las \n",
        "normas  importantes  que  hay  en  la  pol\u00edtica  ambiental, \n",
        "pero  desde luego creo que es sumamente  atrevido  decir \n",
        "que no hay pol\u00edtica ambiental. \n",
        "\n",
        "Si quieren, nos referimos al aire, donde se han regula-' \n",
        "do las emisiones del  SOZ,  de  NOX,  de  part\u00edculas, de  la \n",
        "contaminaci\u00f3n procedente de motores Di\u00e9sel, de veh\u00edcu- \n",
        "los de gasolina; se ha  aprobado ya la producci\u00f3n  de au- \n",
        "tom\u00f3viles limpios; se han llegado a acuerdos en materia \n",
        "de protecci\u00f3n  de  la  capa  de  ozono; se han  regulado  las \n",
        "emisiones de las grandes centrales de combusti\u00f3n; se est\u00e1 \n",
        "regulando ya la producci\u00f3n  y  venta  generalizada de ga- \n",
        "solina sin plomo. \n",
        "\n",
        "No  quiero  seguir  con  muchas  menciones  de  detalle, \n",
        "pero s\u00ed mencionar, por ejemplo, la Ley  de costas, las re- \n",
        "generaciones de costas, las normas  de vertido en el \u00e1m- \n",
        "bito mar\u00edtimo. \n",
        "\n",
        "El  se\u00f1or  VICEPRESIDENTE  (Mu\u00f1oz Garc\u00eda):  Se\u00f1or \n",
        "\n",
        "Ministro, le ruego concluya. \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or MINISTRO DE OBRAS PUBLICAS Y URBA- \n",
        "NISMO (S\u00e1enz Cosculluela): Termino ya, se\u00f1or Presiden- \n",
        "te. \n",
        "\n",
        "Ciento treinta y ocho procedimientos de estudio de im- \n",
        "pacto ambiental est\u00e1n en tramitaci\u00f3n, y  la ley se aprob\u00f3 \n",
        "hace a\u00f1o y medio. Usted no puede pretender, se\u00f1or\u00eda, que \n",
        "se aplique el procedimiento  de impacto ambiental a pro- \n",
        "yectos que se aprobaron y redactaron antes de estar en vi- \n",
        "gor esta norma. \n",
        "\n",
        "Termino, se\u00f1or\u00edas, dejando pasar muchos aspectos que \n",
        "ser\u00eda sin duda interesante desarrollar en este debate, men- \n",
        "cionando algo que me parece sustancial. \n",
        "\n",
        "En las pol\u00edticas sectoriales hemos conseguido que est\u00e9 \n",
        "presente  el valor ambiental que es lo m\u00e1s caracter\u00edstico \n",
        "de la pol\u00edtica ambiental; que el valor ambiental sea un va- \n",
        "lor a tener en cuenta en el desarrollo de todas las pol\u00edti- \n",
        "cas  sectoriales,  sean  industriales,  econ\u00f3micas,  agrarias, \n",
        "de infraestructuras. Eso se ha conseguido, incluso con una \n",
        "infraestructura administrativa modesta como era una Di- \n",
        "recci\u00f3n General. Estoy convencido de que la nueva Secre- \n",
        "tar\u00eda General va a constituir un impulso, un paso adelan- \n",
        "te, va a condicionar positivamente un futuro mejor en ma- \n",
        "teria de medio ambiente, un futuro que, por otra parte yo \n",
        "no prejuzgo, pero que estoy convencido que a corto plazo \n",
        "evolucionar\u00e1 todav\u00eda m\u00e1s. \n",
        "\n",
        "Muchas gracias. \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or VICEPRESIDENTE  (Mu\u00f1oz Garc\u00eda): Muchas \n",
        "\n",
        "gracias, se\u00f1or Ministro. \n",
        "\n",
        "Tiene la palabra el se\u00f1or Caballero. \n",
        "\n",
        "El  se\u00f1or  CABALLERO  CASTILLO:  Se\u00f1or  Ministro, \n",
        "despu\u00e9s de  su exposici\u00f3n, vivimos en  un  pa\u00eds  de  rosas, \n",
        "donde  todo est\u00e1  hecho, regulado y  coordinado y  donde \n",
        "\n",
        "todo funciona a la perfecci\u00f3n. Yo me pregunto: \u00bfPara qu\u00e9 \n",
        "han hecho ninguna modificaci\u00f3n en la Direcci\u00f3n General \n",
        "de Medio Ambiente creando la Secretar\u00eda General? Algu- \n",
        "na raz\u00f3n habr\u00eda  por la cual ustedes han modificado ese \n",
        "organismo. \n",
        "\n",
        "Naturalmente,  nosotros  presentamos  la  interpelaci\u00f3n \n",
        "un d\u00eda antes de que se reuniese el Consejo de Ministros, \n",
        "y no despu\u00e9s. \n",
        "\n",
        "Dicho esto, quiero  decirle  tambi\u00e9n  cordialmente  que \n",
        "nosotros  no creemos que haya  tanta coordinaci\u00f3n  como \n",
        "usted dice. Hay competencias repartidas por los distintos \n",
        "organismos y  distintos  ministerios que crean problemas \n",
        "de coordinaci\u00f3n. Est\u00e1 claro que se han coordinado algu- \n",
        "nas cuestiones y que se hacen cosas. No estamos diciendo \n",
        "que no se hace nada. Entendemos que hay que tomar una \n",
        "medida seria y en\u00e9rgica. Yo creo que usted comparte con- \n",
        "migo -y \n",
        "estoy seguro que toda la C\u00e1mara-  que el esta- \n",
        "do de deterioro medioambiental que hay en nuestro pa\u00eds, \n",
        "desde luego, no es aceptable. A nuestro entender, es con- \n",
        "secuencia  de  la  falta  de  un organismo  con  un  nivel  de \n",
        "competencia propio, que tenga una financiaci\u00f3n concre- \n",
        "ta, suficiente tambi\u00e9n para llevar a cabo la funci\u00f3n corres- \n",
        "pondiente. \u00bfPor qu\u00e9 no vamos a tenerlo? Quiz\u00e1s sea Es- \n",
        "pa\u00f1a el \u00fanico pa\u00eds de Europa -no  s\u00e9 si hay alg\u00fan otro- \n",
        "que no tiene ministerio de medio ambiente. \u00bfEso quiere \n",
        "decir que hay que crear consejer\u00edas? No  se trata de eso, \n",
        "ni mucho menos. Nosotros creemos precisamente  que el \n",
        "tratamiento de la pol\u00edtica medioambiental se est\u00e1 llevan- \n",
        "do no bien, pero medianamente bien en las comunidades \n",
        "aut\u00f3nomas. Entendemos que hace falta un ministerio con \n",
        "competencias  suficientes para la  coordinaci\u00f3n  de  todas \n",
        "las comunidades aut\u00f3nomas en el tratamiento de esta po- \n",
        "l\u00edtica y que tenga una actuaci\u00f3n rigurosa. \n",
        "\n",
        "Usted dec\u00eda que la coordinaci\u00f3n era perfecta. Le voy  a \n",
        "hacer una  pregunta: \u00bfQu\u00e9 pasa  con el proyecto  Do\u00f1ana \n",
        "de construcci\u00f3n  de 32.000 plazas hoteleras, con el que el \n",
        "ICONA ha dicho que no est\u00e1 de acuerdo y  la Consejer\u00eda \n",
        "de la Junta de Andaluc\u00eda s\u00ed lo apoya? Ah\u00ed  hay  dos orga- \n",
        "nismos, dirigidos por dos gobiernos que son de un mismo \n",
        "partido, que tienen posiciones distintas. \u00bfQu\u00e9 se va a ha- \n",
        "cer con eso? \n",
        "\n",
        "Se\u00f1or Ministro, naturalmente  vamos a estudiar nues- \n",
        "tra moci\u00f3n, la  vamos  a presentar  y,  con  independencia \n",
        "del rosario de temas regulados, entendemos que hace fal- \n",
        "ta una pol\u00edtica mucho m\u00e1s en\u00e9rgica y decisiva en el tema \n",
        "medioambiental. Hay temas tan serios y  tan preocupan- \n",
        "tes que  si no tuvi\u00e9semos tantos  ministerios con compe- \n",
        "tencias en la materia se tratar\u00edan de otra manera. \n",
        "\n",
        "Le voy a exponer tres casos: Sierra Albarrana, que de- \n",
        "biera ser un parque natural, est\u00e1 convertida en un cemen- \n",
        "terio at\u00f3mico por necesidades no de una aplicaci\u00f3n de po- \n",
        "l\u00edtica medioambiental, sino por otros motivos; Anchuras \n",
        "y Cabrera se quieren destinar a campos de tiro y no por \n",
        "un dise\u00f1o de una pol\u00edtica medioambiental, cuando si hu- \n",
        "biese un organismo espec\u00edfico tendr\u00eda que discutir de otra \n",
        "manera con los ministros correspondientes, a fin de bus- \n",
        "car soluciones distintas. Esto se est\u00e1 haciendo en este mo- \n",
        "mento,  cuando  la  tendencia  en  Europa  y  en el  mundo, \n",
        "afortunadamente, no es crear m\u00e1s campos de tiro, no es \n",
        "\n",
        "\f",
        "CONGRESO \n",
        "\n",
        "- \n",
        "\n",
        "679  - \n",
        "\n",
        "2 1 DE FEBRERO DE 199O.-N\u00daM.  18 \n",
        "\n",
        "dar m\u00e1s \u00abAnchuras\u00bb al Ej\u00e9rcito, sino todo lo contrario, de- \n",
        "sarmar a los ej\u00e9rcitos o crear un ej\u00e9rcito en consonancia \n",
        "con las condiciones que estamos  viviendo. Aqu\u00ed  se trata \n",
        "de hacer otra  cosa distinta, vamos a la contra  de lo que \n",
        "se hace en otros pa\u00edses europeos y del mundo. \n",
        "\n",
        "Muchas gracias, se\u00f1or Presidente. \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or VICEPRESIDENTE (Mu\u00f1oz Garc\u00eda): Muchas \n",
        "\n",
        "gracias, se\u00f1or Caballero. \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or Ministro de Obras P\u00fablicas y Urbanismo tiene \n",
        "\n",
        "la palabra. \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or MINISTRO DE OBRAS PUBLICAS Y URBA- \n",
        "NISMO (S\u00e1enz Cosculluela): Con la venia, se\u00f1or Presiden- \n",
        "te, se\u00f1or\u00edas, no quisiera dar la impresi\u00f3n falsa de que to- \n",
        "dos los problemas est\u00e1n resueltos y todos correctamente \n",
        "planteados. Si he dado esa impresi\u00f3n temo haber pecado \n",
        "de exagerado, porque ciertamente tenemos problemas. Lo \n",
        "que pasa es que usted debe interpretar mi respuesta en el \n",
        "contexto de sus afirmaciones previas: vac\u00edo institucional, \n",
        "ineficacia de la pol\u00edtica ambiental espa\u00f1ola, Espa\u00f1a cam- \n",
        "pe\u00f3n  de  incumplimiento  de  directivas  comunitarias. \n",
        "\u00bfC\u00f3mo no voy  a poner  \u00e9nfasis en una  respuesta  a  estas \n",
        "afirmaciones,  por  otra  parte  tan  justificada?  Es  S .  S. \n",
        "quien ha sido injusto al plantear  de esta forma las cues- \n",
        "tiones. Quiz\u00e1s eso provoque una excesiva dedicaci\u00f3n a co- \n",
        "mentar las muchas iniciativas y  otras que he dejado sin \n",
        "mencionar. \n",
        "\n",
        "Seguramente S. S. y  yo, y  todos los miembros de esta \n",
        "C\u00e1mara,  compartimos  una  sensibilidad  nueva,  que  ha \n",
        "aparecido en las sociedades modernas, que constituye un \n",
        "aut\u00e9ntico elemento de identidad cultural, como es el va- \n",
        "lor  del  medio  ambiente. Creo que  todos  nos  debemos a \n",
        "este principio que comparte la mayor\u00eda de la sociedad es- \n",
        "pa\u00f1ola. Hay una conciencia mayoritaria en la sociedad es- \n",
        "pa\u00f1ola. Pero, en nombre de la ecolog\u00eda y en nombre de la \n",
        "pol\u00edtica ambiental, no se pueden hacer toda clase de afir- \n",
        "maciones. Su se\u00f1or\u00eda no puede estar a la vez tocando la \n",
        "campana y en la procesi\u00f3n;  no puede  estar defendiendo \n",
        "como grupo parlamentario pol\u00edticas de empleo, pol\u00edticas \n",
        "de actividad industrial, pol\u00edticas de desarrollo, que no se \n",
        "cierre INQUINOSA, y a la vez estar diciendo que el plan- \n",
        "teamiento ecol\u00f3gico debe ser ineludiblemente  considera- \n",
        "do en cualquier materia. Porque, senor\u00edas, los temas son \n",
        "serios y  preocupantes, pero hay  que abordarlos con res- \n",
        "ponsabilidad.  Este  pa\u00eds  necesita  infraestructuras,  este \n",
        "pa\u00eds necesita  acabar con el aislamiento de Las Hurdes o \n",
        "con el aislamiento de la Cornisa Cant\u00e1brica o de Galicia \n",
        "o de muchas regiones de Andaluc\u00eda y, a la vez, no se pue- \n",
        "de invocar el impacto ambiental o el valor  ecol\u00f3gico no \n",
        "para  modificar  la forma en que se efect\u00faan esas obras o \n",
        "las repercusiones, que se pueden minimizar, respecto del \n",
        "paisaje, para oponerse  a  la propia  realizaci\u00f3n  de activi- \n",
        "dades necesarias en el pa\u00eds. \n",
        "\n",
        "Por ejemplo, S. S. sabe perfectamente que una posici\u00f3n \n",
        "responsable  en materia ecol\u00f3gica exige tomarse en serio \n",
        "el problema de los residuos industriales.  En este pa\u00eds va \n",
        "a llegar un  momento en que vamos a  tener que discutir \n",
        "muy seriamente si jugamos a la ecolog\u00eda en t\u00e9rminos de- \n",
        "\n",
        "nag\u00f3gicos o en t\u00e9rminos de responsabilidad para asumir \n",
        "p e  hacen falta centros de incineraci\u00f3n de residuos indus- \n",
        "riales, centros de dep\u00f3sito y centros de tratamiento. Su \n",
        "hmpo Parlamentario y seguramente muchos de nosotros \n",
        "labremos incurrido tambi\u00e9n en contradicciones. Tienen \n",
        "lue  asumir, con  todas  las  consecuencias,  que  terminar \n",
        ":on  los residuos industriales en este pa\u00eds no se logra aca- \n",
        ")ando con  la  producci\u00f3n  industrial, sino buscando  em- \n",
        "dazarnientos  adecuados  para  eliminar  esos  residuos. \n",
        "Zada  vez  que  ha  habido  una  iniciativa  ni  su  Grupo ni \n",
        "itros muchos  han tomado el  valor  ecol\u00f3gico en s\u00edntesis \n",
        ":on  las necesidades de desarrollo y de actividad econ\u00f3mi- \n",
        ":a. Y hoy tenemos un debate dif\u00edcil en una comunidad au- \n",
        "\u00f3noma, un debate dif\u00edcil sobre el que no me quiero pro- \n",
        "iunciar en este momento, pero que va a marcar hitos de \n",
        ":omportamiento  en la pol\u00edtica  ambiental. Aqu\u00ed hay que \n",
        ":onstruir  hornos  de cremaci\u00f3n para  los residuos  indus- \n",
        ".riales t\u00f3xicos y peligrosos; hay que emplazarlos en las zo- \n",
        "las de producci\u00f3n; hay que hacer zonas de dep\u00f3sito. Su \n",
        "je\u00f1or\u00eda sabe que en Gibrale\u00f3n, en San Fernando  de He- \n",
        "nares  y  en  otros  muchos  sitios  el  comportamiento,  en \n",
        "nombre de la ecolog\u00eda, no ha sido el de acabar con el pro- \n",
        ">lema de los residuos sino el de subirse al carro de la pro- \n",
        "testa frente al poder local, auton\u00f3mico o central, que to- \n",
        "maba la responsable decisi\u00f3n de tratar de eliminar esos \n",
        "residuos. \n",
        "\n",
        "Su se\u00f1or\u00eda dice que es un atentado a la ecolog\u00eda la exis- \n",
        "tencia  del  pol\u00edgono  de Anchuras.  Se\u00f1or\u00eda, en  este pa\u00eds, \n",
        "como en otros muchos, adem\u00e1s de tener necesidades eco- \n",
        "n\u00f3micas, tenemos necesidades defensivas, hoy ya de me- \n",
        "nor grado por la evoluci\u00f3n de los acontecimientos. Tene- \n",
        "mos un  Ej\u00e9rcito, y  ese Ej\u00e9rcito hay que entrenarlo. Este \n",
        "Ej\u00e9rcito no se puede llevar a entrenar a otro pa\u00eds vecino. \n",
        "Tenemos que instruir a nuestros soldados aqu\u00ed, y para ello \n",
        "necesitamos utilizar una secci\u00f3n de nuestro territorio. Si \n",
        "S. S. dice que hay que disolver el Ej\u00e9rcito, est\u00e1 en su de- \n",
        "recho, es una tesis pol\u00edtica perfectamente respetable, pero \n",
        "no en nombre de la ecolog\u00eda, se\u00f1or\u00eda, porque la ecolog\u00eda \n",
        "exige compatibilizar los valores  plurales que existen en \n",
        "el  seno de la sociedad espa\u00f1ola, y no s\u00f3lo uno, utilizado \n",
        "unilateralmente y de una manera harto sectaria. \n",
        "\n",
        "Muchas gracias. (El se\u00f1or Caballero Castillo pide la pa- \n",
        "\n",
        "labra.) \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or VICEPRESIDENTE (Mu\u00f1oz Garc\u00eda): Muchas \n",
        "\n",
        "gracias, se\u00f1or Ministro. \n",
        "\n",
        "El debate ha concluido y no tiene S. S. el uso de la pa- \n",
        "\n",
        "labra. \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or CABALLERO CASTILLO: Es que en la inter- \n",
        "venci\u00f3n del se\u00f1or Ministro me siento tergiversado en lo \n",
        "referente al Ej\u00e9rcito. \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or VICEPRESIDENTE (Mu\u00f1oz Garc\u00eda): No ha lu- \n",
        "gar al uso de la palabra. Es el turno de d\u00faplica normal. \n",
        "El se\u00f1or Ministro ha respondido y, adem\u00e1s, en la pr\u00f3xi- \n",
        "ma semana SS. SS. tendr\u00e1n, en la discusi\u00f3n de la moci\u00f3n, \n",
        "la oportunidad de puntualizar lo que estimen convenien- \n",
        "\n",
        "\f",
        "CONGRESO \n",
        "\n",
        "- \n",
        "\n",
        "680  - \n",
        "\n",
        "21 DE FEBRERO DE  199O.-N\u00daM.  18 \n",
        "\n",
        "te, pero no ha lugar al uso de la palabra. (El se\u00f1or Espa- \n",
        "sa Oliver pide la palabra.) \n",
        "\n",
        "Tiene la palabra el se\u00f1or Espasa. \n",
        "\n",
        "El  se\u00f1or  ESPASA  OLIVER:  Pido  la  palabra  para  el \n",
        "Diputado don Ernesto Caballero, no por una cuesti\u00f3n de \n",
        "contradicci\u00f3n sino de tergiversaci\u00f3n. El se\u00f1or Ministro ha \n",
        "vertido en su intervenci\u00f3n cosas que no ha dicho el se\u00f1or \n",
        "Caballero y se trata simplemente de aclarar este t\u00e9rmino, \n",
        "no de reiniciar el debate. \n",
        "\n",
        "El  se\u00f1or  PRESIDENTE  (Mu\u00f1oz Garc\u00eda): He  seguido \n",
        "con atenci\u00f3n  las dos intervenciones y creo que no ha ha- \n",
        "bido tergiversaci\u00f3n alguna, se\u00f1or\u00eda. \n",
        "\n",
        "jGrupos que desean fijar posici\u00f3n? (Pausa.) \n",
        "Por el Grupo del CDS, tiene la palabra el se\u00f1or Revilla. \n",
        "\n",
        "El  se\u00f1or  REVILLA  RODRIGUEZ:  Se\u00f1or  Presidente, \n",
        "\n",
        "muchas gracias. \n",
        "\n",
        "Muy brevemente, porque la hora aconseja hacerlo as\u00ed, \n",
        "deseamos fijar nuestra posici\u00f3n sobre este tema, enorme- \n",
        "mente importante, que ha planteado Izquierda Unida-Ini- \n",
        "ciativa  per  Catalunya. Creemos que  la  interpelaci\u00f3n  es \n",
        "oportuna, a pesar de la creaci\u00f3n de esta Secretar\u00eda Gene- \n",
        "ral de Medio Ambiente. M\u00e1s bien la creaci\u00f3n de la Secre- \n",
        "tar\u00eda  General viene a  reforzar  o a subrayar la oportuni- \n",
        "dad de la interpelaci\u00f3n de Izquierda-Unida. Creemos que \n",
        "el torrente de organismos que el se\u00f1or Ministro ha se\u00f1a- \n",
        "lado como coordinadores, lo \u00fanico que hacen es poner en \n",
        "entredicho la creaci\u00f3n de esta Secretar\u00eda General, cuan- \n",
        "do su misi\u00f3n o su objetivo es precisamente  el de coordi- \n",
        "nar. Algo debe quedar por coordinar y nosotros pensamos \n",
        "que es mucho todav\u00eda, cuando se ha dado este paso. Ade- \n",
        "m\u00e1s, nos extra\u00f1a que se haya ubicado esta Secretar\u00eda Ge- \n",
        "neral en su Departamento, cuando probablemente lo me- \n",
        "jor hubiera  sido ubicarla  fuera  del  Ministerio  de Obras \n",
        "P\u00fablicas. (El  se\u00f1or Presidente  ocupa  la  Presidencia.)  El \n",
        "representante  de Izquierda  Unida ha se\u00f1alado que es el \n",
        "Ministerio desordenador  por  antonomasia  en el  aspecto \n",
        "ambiental, nosotros estamos de acuerdo con esa manifes- \n",
        "taci\u00f3n, y  hubi\u00e9ramos preferido  que ya  que se daba este \n",
        "paso se hubiera debido ubicar por ejemplo en la Presiden- \n",
        "cia de Gobierno, en una situaci\u00f3n mucho m\u00e1s equidistan- \n",
        "te de todos los departamentos, y, por  tanto, m\u00e1s coordi- \n",
        "nadora. Pero las cosas est\u00e1n as\u00ed y lo hecho, h\u00e9cho est\u00e1. \n",
        "\n",
        "Nosotros  hemos  manifestado  en  muchas  ocasiones \n",
        "preocupaci\u00f3n por este tema. Hemos impulsado distintas \n",
        "iniciativas, desde proposiciones no de ley, que no fueron \n",
        "aceptadas, hasta otras, como la de octubre de 1986 en que \n",
        "se acord\u00f3  la  creaci\u00f3n  de  una  comisi\u00f3n  no  permanente \n",
        "para  el estudio de este tema  en el seno de esta C\u00e1mara. \n",
        "Adem\u00e1s, nuestro programa incluye la necesidad de elabo- \n",
        "rar una estrategia global para el medio ambiente, lo cual \n",
        "se\u00f1ala la necesidad  de esa coordinaci\u00f3n;  una  estrategia \n",
        "global que establezca las prioridades en las inversiones, \n",
        "tanto en el espacio como en el tiempo, y que adapte la nor- \n",
        "mativa y la pol\u00edtica ambiental a la estrategia mundial de \n",
        "la  conservaci\u00f3n  y  al  programa  de  las  Naciones  Unidas \n",
        "para la protecci\u00f3n del medio ambiente, aparte de que sir- \n",
        "\n",
        "va para intensificar las relaciones con otros pa\u00edses, aspec- \n",
        "to que tambi\u00e9n viene a reforzar  la necesidad  de la coor- \n",
        "dinaci\u00f3n especialmente, como es l\u00f3gico, con los pa\u00edses co- \n",
        "lindantes como Portugal, Francia y en general los pa\u00edses \n",
        "mediterr\u00e1neos. \n",
        "\n",
        "Nosotros esperamos la moci\u00f3n de Izquierda Unida-Ini- \n",
        "ciativa per Catalunya para perfilar a\u00fan m\u00e1s nuestra opi- \n",
        "ni\u00f3n en este sentido. Creemos que existe una sensibilidad \n",
        "por el medio ambiente que calificar\u00edamos de imparable, \n",
        "cuando no de arrolladora, sobre todo en los pa\u00edses m\u00e1s \n",
        "avanzados, y que es necesario aprovecharla para solucio- \n",
        "nar cuanto antes estos problemas. Para unos, nuestro pa\u00eds \n",
        "llega quiz\u00e1 con retraso y es necesario recuperar el tiempo \n",
        "perdido; para otros, dado nuestro desarrollo industrial y \n",
        "en otros campos, es probablemente un momento estupen- \n",
        "do para no cometer errores y para elaborar una pol\u00edtica \n",
        "medioambiental sana y eficaz. En cualquier caso, pensa- \n",
        "mos que retrasar  la adecuada  actuaci\u00f3n  de la Adminis- \n",
        "traci\u00f3n, fundamentalmente coordinada, no tiene ning\u00fan \n",
        "sentido. \n",
        "\n",
        "Sirvan estas palabras como apoyo a la intervenci\u00f3n de \n",
        "Izquierda Unida, subrayando su oportunidad. Nunca va- \n",
        "mos a dejar de apoyar cuantas iniciativas se planteen en \n",
        "este terreno, ni podemos dejar de celebrar que haya ser- \n",
        "vido para que el se\u00f1or Ministro de Obras P\u00fablicas y  Ur- \n",
        "banismo nos haya se\u00f1alado no tanto las cosas que se han \n",
        "hecho como seg\u00fan parece, que hay una clara voluntad de \n",
        "que se hagan. Ya que la Secretar\u00eda General est\u00e1 en el seno \n",
        "de su Departamento, nos alegramos de que traslade esa \n",
        "voluntad a dicha Secretar\u00eda para que sea impulsadora de \n",
        "sus actividades. \n",
        "\n",
        "Nada m\u00e1s. Muchas gracias, se\u00f1or Presidente. \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or PRESIDENTE: Gracias, se\u00f1or Revilla. \n",
        "Por el Grupo Catal\u00e1n, Convergencia i Uni\u00f3, tiene la pa- \n",
        "\n",
        "labra el se\u00f1or Sed\u00f3. \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or SED0 1 MARSAL: Se\u00f1or Presidente, interven- \n",
        "\n",
        "dr\u00e9 muy brevemente. \n",
        "\n",
        "Nuestro Grupo cree que est\u00e1 abierto desde hace tiem- \n",
        "po un debate muy amplio. La C\u00e1mara ya hab\u00eda trabajado \n",
        "sobre temas medioambientales. La  interpelaci\u00f3n inicial- \n",
        "mente estaba basada en una reorganizaci\u00f3n  administra- \n",
        "tiva.  Nosotros  entraremos  en  detalles  cuando  llegue  el \n",
        "momento de discutir  la moci\u00f3n. Pero creemos que de lo \n",
        "que se trata, como muy bien  dec\u00eda el se\u00f1or Ministro, es \n",
        "de realizar un amplio debate sobre muchos temas -pre- \n",
        "cisamente muy cerca de nosotros est\u00e1 abierto un gran de- \n",
        "bate-  que debe llevarse muy razonadamente, con mucha \n",
        "tranquilidad y que necesita  mucho tiempo. Por tanto, en \n",
        "esta intervenci\u00f3n simplemente dejamos constancia de ello \n",
        "y cuando venga redactada la moci\u00f3n, detalladamente, se- \n",
        "g\u00fan los puntos que se nos presenten, iremos fijando exac- \n",
        "tamente la posici\u00f3n de nuestro Grupo. \n",
        "\n",
        "Nada m\u00e1s y muchas gracias. \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or PRESIDENTE: Grac\u00edas, se\u00f1or Sed\u00f3. \n",
        "Por el Grupo Popular, tiene la palabra  la se\u00f1ora Este- \n",
        "\n",
        "van. \n",
        "\n",
        "\f",
        "CONGRESO \n",
        "\n",
        "- \n",
        "\n",
        "681  - \n",
        "\n",
        "21 DE FEBRERO DE 199O.-N\u00daM.  18 \n",
        "\n",
        "La  se\u00f1ora ESTEVAN BOLEA: Muchas gracias, se\u00f1or \n",
        "\n",
        "Presidente. \n",
        "\n",
        "Nuestro  Grupo, para  fijar  su posici\u00f3n, quiere  se\u00f1alar \n",
        "que todo lo que sea mejorar tanto la estructura adminis- \n",
        "trativa como las actuaciones en medio ambiente,  donde \n",
        "tenemos  tantas  carencias, es  oportuno.  Tambi\u00e9n, como \n",
        "han dicho otros intervinientes, en el momento en que Iz- \n",
        "quierda Unida presenta su moci\u00f3n, nosotros haremos las \n",
        "enmiendas  que  correspondan  y  completaremos  nuestra \n",
        "posici\u00f3n. \n",
        "\n",
        "Pero s\u00ed  quiero decir, se\u00f1or Ministro, que ser\u00eda bueno un \n",
        "poco m\u00e1s de respeto a esta C\u00e1mara y un poco m\u00e1s de ri- \n",
        "gor. Usted ha hablado de tal manera que parece que por- \n",
        "que hayan introducido - e r a  nuestra obligaci\u00f3n, usted no \n",
        "los m\u00e1s de cien actos comunitarios \n",
        "ten\u00eda m\u00e1s remedio- \n",
        "que en medio ambiente tiene la Comunidad Econ\u00f3mica \n",
        "Europea est\u00e1 todo hecho en Espa\u00f1a. Toda esa retahila de \n",
        "normas que nos ha dado eran de obligado cumplimiento \n",
        "para Espa\u00f1a el 1 de enero de 1986 por la jerarqu\u00eda del De- \n",
        "recho comunitario, como hemos  dicho muchas  veces en \n",
        "esta C\u00e1mara. Eso es Derecho primario y queriendo usted \n",
        "o sin quererlo -y  yo estoy segura que usted lo quer\u00eda-, \n",
        "hubi\u00e9ramos tenido que hacerlo. Luego no es m\u00e9rito suyo. \n",
        "\u00bfCu\u00e1l es el problema? El problema es que todo eso no se \n",
        "cumple, y en ese sentido yo no desconozco las enormes di- \n",
        "ficultades que usted tiene y algunas podr\u00eda arreglar, por- \n",
        "que en su propio Ministerio tiene usted la Direcci\u00f3n Ge- \n",
        "neral de Obras Hidr\u00e1ulicas, la de Costas, algunas actua- \n",
        "ciones en urbanismo y otras materias muy ligadas con un \n",
        "adecuado ordenamiento ambiental. Sin embargo, se que- \n",
        "da en un paso t\u00edmido y jalgo es algo! Algo es que haya un \n",
        "Subsecretario que est\u00e9 presente  en la Comisi\u00f3n de Sub- \n",
        "secretarios y algo es que haya alguna Subdirecci\u00f3n m\u00e1s, \n",
        "pero las competencias siguen siendo muy generales y no \n",
        "nos van a llevar a ninguna parte. \n",
        "\n",
        "Yo  querr\u00eda  preguntarle  -seguramente \n",
        "\n",
        "lo  dejaremos \n",
        "para otra intervenci\u00f3n, pero lo quiero esbozar-  c\u00f3mo se \n",
        "va a coordinar ese plan del Ministerio de Industria que cu- \n",
        "bre una cifra de 1,2 billones hasta el a\u00f1o 1995 y que el Mi- \n",
        "nistro de Industria nos dice que efectivamente se a llevar \n",
        "a cabo. Hablando un poco castizamente, no se lo cree ni \n",
        "\u00e9l, ni  usted, ni  yo,  pero, en fin, ya  nos conformar\u00edamos \n",
        "con que hicieran un 20 por ciento de aqu\u00ed a 1995. \u00bfC\u00f3mo \n",
        "se coordina con los planes que han  hecho ustedes? Por- \n",
        "que son papeles, se\u00f1or Ministro, s\u00f3lo papeles. \u00bfD\u00f3nde es- \n",
        "t\u00e1n las actuaciones? S\u00f3lo quiero deternerme en un deta- \n",
        "lle. Usted dice que todo ello es competencia de las comu- \n",
        "nidades aut\u00f3nomas. No es cierto; rigurosamente falso. Us- \n",
        "ted ha hablado  del caso de INQUINOSA en Sabi\u00f1\u00e1nigo, \n",
        "\n",
        "que hace unos vertidos de unos compuestos organoclora- \n",
        "dos, el hexaclorocicloexano, por los cuales estamos en el \n",
        "tribunal europeo, al r\u00edo G\u00e1llego. El r\u00edo G\u00e1llego es cuenca \n",
        "del Ebro y el Ebro es competencia de la Confederaci\u00f3n Hi- \n",
        "drogr\u00e1fica del Ebro, que depende de usted. Luego ese caso \n",
        "que usted ha citado concretamente en su responsabilidad. \n",
        "Aunque la Comunidad Aut\u00f3noma de Arag\u00f3n autorizara el \n",
        "vertido, es usted el responsable de la calidad de las aguas \n",
        "del r\u00edo G\u00e1llego y es usted el que tiene que prohibir abso- \n",
        "lutamente ese vertido a trav\u00e9s de una orden a la Confede- \n",
        "raci\u00f3n. \n",
        "\n",
        "En definitiva, \u00bfqu\u00e9 le estamos diciendo? Que hay m\u00e1s \n",
        "de 30 organismos en la Administraci\u00f3n central espa\u00f1ola \n",
        "y  las autonom\u00edas  van por el estilo, o sea, mal. Tampoco \n",
        "est\u00e1n bien estructuradas y usted tiene raz\u00f3n, tambi\u00e9n las \n",
        "autonom\u00edas tendr\u00e1n  que tener una consejer\u00eda y una me- \n",
        "jor  coordinaci\u00f3n. Aqu\u00ed  intervienen  muchos Ministerios, \n",
        "especialmente Agricultura, que es el menos ambiental que \n",
        "puede haber, Industria, Transportes, Sanidad y otros mu- \n",
        "chos, pero realmente necesitamos otro \u00f3rgano. Ten\u00eda us- \n",
        "ted  raz\u00f3n, se\u00f1or Ministro, cuando dec\u00eda -y \n",
        "dec\u00eda muy \n",
        "bien-  que el problema no es de forma, que es de fondo. \n",
        "Tiene usted raz\u00f3n, no es s\u00f3lo el rango del \u00f3rgano admi- \n",
        "nistrativo, pero evidentemente es un detalle muy impor- \n",
        "tante del papel que el Gobierno del se\u00f1or Gonz\u00e1lez con- \n",
        "cede al medio ambiente. Esta Diputada sabe muy bien el \n",
        "nulo inter\u00e9s que ten\u00eda el Gobierno de UCD  y por eso me \n",
        "da mucha pena el nulo inter\u00e9s del Gobierno socialista. \n",
        "\n",
        "Ha dicho el Director General de Medio Ambiente, que \n",
        "acaba  de dimitir o de marcharse -me  da igual  lo que \n",
        "haya  sucedid- \n",
        "que. se  siente  enormemente  frustrado \n",
        "- e s t a  es la palabra que utiliza en la prensa-  y yo lo en- \n",
        "tiendo muy bien y le deseo al nuevo Subsecretario, al que \n",
        "ya hemos llamado, que no sienta esa frustraci\u00f3n. Quiero \n",
        "terminar diciendo que no les faltar\u00e1 el apoyo de esta C\u00e1- \n",
        "mara, por lo menos no les faltar\u00e1 el apoyo de nuestro Gru- \n",
        "po,  para  llevar  a  cabo esas  actuaciones  que es  verdad, \n",
        "como usted ha dicho, que todo el mundo rechaza, es ver- \n",
        "dad que no hay forma de llevarlas a cabo. \u00bfPero sabe qu\u00e9 \n",
        "hace falta, se\u00f1or Ministro? Hace falta participaci\u00f3n  ciu- \n",
        "dadana, hace falta colaboraci\u00f3n, hace falta transparencia, \n",
        "hace falta rigor y hace falta informaci\u00f3n. \n",
        "\n",
        "Muchas gracias. (Aplausos en los bancos de la derecha.) \n",
        "\n",
        "El se\u00f1or PRESIDENTE: Gracias, se\u00f1ora Estevan. \n",
        "El Pleno se reanudar\u00e1  ma\u00f1ana a las nueve y media de \n",
        "\n",
        "La  ma\u00f1ana. \n",
        "\n",
        "Se levanta la sesi\u00f3n. \n",
        "\n",
        "Eran las nueve de la noche. \n",
        "\n",
        "\f",
        "Tclefono  247-23-00 -28008-Madrid i \n",
        "\n",
        "Imprime RIVADENEYRA. S  A  -  MADRID \n",
        "\n",
        "Cucita de San Viccnic, 28  \\  36 \n",
        "\n",
        "Dep\u00f3sito legal:  M. 12.580 - 1961 \n",
        "\n",
        "\f",
        "\n"
       ]
      }
     ],
     "prompt_number": 5
    },
    {
     "cell_type": "code",
     "collapsed": false,
     "input": [],
     "language": "python",
     "metadata": {},
     "outputs": [],
     "prompt_number": 22
    }
   ],
   "metadata": {}
  }
 ]
}