{
 "metadata": {
  "name": "",
  "signature": "sha256:5bfc8186baf862b2d86b4b2e03c05873566135f1b4a5836a12bc0c2ab960ea0c"
 },
 "nbformat": 3,
 "nbformat_minor": 0,
 "worksheets": [
  {
   "cells": [
    {
     "cell_type": "heading",
     "level": 3,
     "metadata": {},
     "source": [
      "Dictionary visualization"
     ]
    },
    {
     "cell_type": "heading",
     "level": 4,
     "metadata": {},
     "source": [
      "M\u00e8todes i utilitats"
     ]
    },
    {
     "cell_type": "code",
     "collapsed": false,
     "input": [
      "import json\n",
      "import yaml\n",
      "\n",
      "# M\u00e8todes per grabar y carregar fitxers en format json\n",
      "def save_dict_json(dict, filename):\n",
      "    with open(filename, 'wb') as fp:\n",
      "        json.dump(dict, fp)\n",
      "\n",
      "def load_dict_json(filename):\n",
      "    with open(filename, 'rb') as fp:\n",
      "        return json.load(fp)\n",
      "\n",
      "# http://stackoverflow.com/questions/956867/how-to-get-string-objects-instead-of-unicode-ones-from-json-in-python\n",
      "def load_dict_yaml(filename):\n",
      "    with open(filename, 'rb') as fp:\n",
      "        return yaml.load(fp)\n"
     ],
     "language": "python",
     "metadata": {},
     "outputs": [],
     "prompt_number": 2
    },
    {
     "cell_type": "heading",
     "level": 4,
     "metadata": {},
     "source": [
      "Visualitzaci\u00f3 del diccionari d'una sessi\u00f3 de control del Congr\u00e9s."
     ]
    },
    {
     "cell_type": "markdown",
     "metadata": {},
     "source": [
      "[Sesi\u00f3n de control del mi\u00e9rcoles 2 de febrero de 2012: DSCD-10-PL-175](../data/congreso/20140212_DSCD-10-PL-175.html)"
     ]
    },
    {
     "cell_type": "code",
     "collapsed": false,
     "input": [
      "# http://stackoverflow.com/questions/18756510/printing-with-indentation-in-python\n",
      "\n",
      "import textwrap\n",
      "\n",
      "def isInteger(s):\n",
      "    try: \n",
      "        int(s)\n",
      "        return True\n",
      "    except ValueError:\n",
      "        return False\n",
      "\n",
      "def show_dialogue_dictionary(dialogue_dict):\n",
      "    \n",
      "    preferredWidth = 120\n",
      "    \n",
      "    # dialogues: 1 ... n+1\n",
      "    dialogues = [\"\" for x in range(len(dialogue_dict)+1)]\n",
      "    print \"Num. dialogues: \", len(dialogues)-1\n",
      "    \n",
      "    for key in dialogue_dict:\n",
      "        ikey = int(key)\n",
      "        speakers = []\n",
      "        interventions = [\"\" for x in range(len(dialogue_dict[key]['inter_dict']))]\n",
      "        for subkey in dialogue_dict[key].keys():\n",
      "            if isInteger(subkey):\n",
      "                # print loaded_diputados_dict[subkey]['surname'], \":\", dialogue_dict[key][subkey]\n",
      "                subkey_uft = subkey.encode('utf-8')\n",
      "                if len(subkey_uft) > 3:\n",
      "                    speakers.append(dialogue_dict[key][subkey_uft]['surname'].encode('utf-8') \\\n",
      "                        + \" (\u00bf?)\" \\\n",
      "                        + \", Intervention Ids: \" + \", \".join(str(x) for x in dialogue_dict[key][subkey_uft]['inter']))\n",
      "                else:\n",
      "                    speakers.append(loaded_diputados_dict[subkey_uft]['surname'] \\\n",
      "                        + ' (' + loaded_diputados_dict[subkey_uft]['group'] + \")\" \\\n",
      "                        + \", Intervention Ids: \" + \", \".join(str(x) for x in dialogue_dict[key][subkey_uft]['inter']))\n",
      "            else:\n",
      "                if subkey == 'inter_dict':\n",
      "                    for subsubkey in dialogue_dict[key][subkey]:\n",
      "                        id_diputado = str(dialogue_dict[key][subkey][subsubkey]['who'])\n",
      "                        if len(id_diputado) > 3:\n",
      "                            prefix = '[' + subsubkey.encode('utf-8') + ']: ' \\\n",
      "                                + dialogue_dict[key][id_diputado]['surname'].encode('utf-8') + \"(\u00bf?) : \"\n",
      "                        else:\n",
      "                            prefix = '[' + subsubkey + ']: ' \\\n",
      "                                + loaded_diputados_dict[id_diputado]['surname'] \\\n",
      "                                + ' (' + loaded_diputados_dict[id_diputado]['group'] + \") : \"\n",
      "                        \n",
      "                        wrapper = textwrap.TextWrapper(initial_indent=prefix, width=preferredWidth,\n",
      "                               subsequent_indent=' '*len(prefix))\n",
      "                        index = int(subsubkey)\n",
      "                        try:\n",
      "                            interventions[index] = wrapper.fill(dialogue_dict[key][subkey][subsubkey]['text'])\n",
      "                        except UnicodeDecodeError:\n",
      "                            interventions[index] = wrapper.fill(dialogue_dict[key][subkey][subsubkey]['text'].encode('utf-8'))\n",
      "                elif subkey == 'question':\n",
      "                    # print \"[\" + key + \"]: \" + subkey, \":\", dialogue_dict[key][subkey]\n",
      "                    dialogues[ikey] += \"[\" + key + \"]: \" + subkey + \" : \" + dialogue_dict[key][subkey] + \"\\n\"\n",
      "                else:\n",
      "                    # subkey == 'num_exp'\n",
      "                    # print subkey, \":\", dialogue_dict[key][subkey]\n",
      "                    dialogues[ikey] += subkey + \" : \" + dialogue_dict[key][subkey] + \"\\n\"\n",
      "        \n",
      "        # print \"Speakers:\"\n",
      "        dialogues[ikey] += \"Speakers:\\n\"\n",
      "        for speaker in speakers:\n",
      "            # print \"\\t\" + speaker\n",
      "            try:\n",
      "                dialogues[ikey] += \"\\t\" + speaker + \"\\n\"\n",
      "            except UnicodeDecodeError:\n",
      "                dialogues[ikey] += \"\\t\" + speaker.decode('utf-8') + \"\\n\"\n",
      "        # print \"Interventions:\"\n",
      "        dialogues[ikey] += \"Interventions:\\n\"\n",
      "        i = 0\n",
      "        while i < len(interventions):\n",
      "            # print interventions[i]\n",
      "            try:\n",
      "                dialogues[ikey] += interventions[i] + \"\\n\"\n",
      "            except UnicodeDecodeError:\n",
      "                dialogues[ikey] += interventions[i].decode('utf-8') + \"\\n\"\n",
      "            i += 1\n",
      "    \n",
      "    i = 1\n",
      "    while i < len(dialogues):    \n",
      "        print \"-----------------------------------------------------\"\n",
      "        print dialogues[i]\n",
      "        i += 1\n",
      "        print \"-----------------------------------------------------\"\n",
      "\n",
      "# Loading dictionaries\n",
      "loaded_diputados_dict = load_dict_json('diputados_dict.json')\n",
      "json_doc = 'log/20140212_DSCD-10-PL-175_dialogue_dict.json'\n",
      "result_dialogue_dict = load_dict_json(json_doc)\n",
      "print \"Document:\", json_doc, \"\\n\"\n",
      "show_dialogue_dictionary(result_dialogue_dict)"
     ],
     "language": "python",
     "metadata": {},
     "outputs": [
      {
       "output_type": "stream",
       "stream": "stdout",
       "text": [
        "Document: log/20140212_DSCD-10-PL-175_dialogue_dict.json \n",
        "\n",
        "Num. dialogues:  23\n",
        "-----------------------------------------------------"
       ]
      },
      {
       "output_type": "stream",
       "stream": "stdout",
       "text": [
        "\n",
        "[1]: question : DE QU\u00c9 MANERA BENEFICIAR\u00c1 A LOS ESTUDIANTES ESPA\u00d1OLES EL NUEVO PROGRAMA COMUNITARIO ERASMUS PLUS\n",
        "num_exp :  180/000823\n",
        "Speakers:\n",
        "\tL\u00f3pez Gonz\u00e1lez (GP), Intervention Ids: 0\n",
        "\tMINISTRO DE EDUCACI\u00d3N, CULTURA Y DEPORTE (Wert Ortega) (\u00bf?), Intervention Ids: 1\n",
        "Interventions:\n",
        "[0]: L\u00f3pez Gonz\u00e1lez (GP) :  Gracias, se\u00f1or presidente. <CONTINUED>  Se\u00f1or ministro, se\u00f1or\u00edas, acaba de entrar en vigor\n",
        "                           el nuevo programa Erasmus Plus, por un periodo de siete a\u00f1os. Tiene la finalidad de\n",
        "                           incrementar las competencias y la empleabilidad de los j\u00f3venes. Sabemos del valor a\u00f1adido que\n",
        "                           supone la internacionalizaci\u00f3n, porque significa nuevas oportunidades de estudio, formaci\u00f3n,\n",
        "                           experiencia laboral o voluntariado. Adem\u00e1s este programa no solo se aplicar\u00e1 en Europa, sino\n",
        "                           tambi\u00e9n ahora en otras regiones del mundo. M\u00e1s de cuatro millones de personas son sus\n",
        "                           potenciales beneficiarios. Erasmus Plus es una fuerte apuesta educativa y formativa que re\u00fane\n",
        "                           todos los programas actuales europeos e internacionales de todos los sectores educativos, de\n",
        "                           todos. Las becas Erasmus se crearon hace m\u00e1s de veinticinco a\u00f1os con el objetivo de construir\n",
        "                           m\u00e1s Europa, apoyando los intercambios universitarios de los j\u00f3venes europeos. Son becas\n",
        "                           acad\u00e9micas que permiten a los estudiantes desarrollar parte de sus estudios universitarios en\n",
        "                           otros pa\u00edses; permiten tambi\u00e9n recibir ense\u00f1anzas en otro idioma, conocer otro sistema\n",
        "                           educativo o aprender con diferentes m\u00e9todos pedag\u00f3gicos. Sabemos, se\u00f1or ministro, y lo acaba\n",
        "                           de rese\u00f1ar la vicepresidenta, que Espa\u00f1a ha sido el pa\u00eds que ha destinado mayor presupuesto\n",
        "                           para cofinanciar las ayudas en educaci\u00f3n superior. Tan solo la quinta parte de los pa\u00edses\n",
        "                           europeos ha aportado alg\u00fan tipo de cofinanciaci\u00f3n, dado que es una decisi\u00f3n voluntaria de\n",
        "                           cada Estado. Esto ha convertido a Espa\u00f1a en el segundo pa\u00eds, tras Alemania, con m\u00e1s\n",
        "                           estudiantes en el programa, lo que ha contribuido en gran medida a su \u00e9xito. <CONTINUED>  Es\n",
        "                           importante subrayar que ahora la nueva generaci\u00f3n Erasmus Plus nace con nuevos criterios, con\n",
        "                           nuevas reglas de juego, desarrolladas por la Comisi\u00f3n Europea y adoptadas por todos los\n",
        "                           Estados. Estos nuevos criterios suponen mejoras muy importantes respecto al programa anterior\n",
        "                           -aunque algunos no lo quieran ver-, mejoras que debemos dar a conocer para que puedan ser\n",
        "                           aprovechadas por todos los posibles beneficiarios: estudiantes, docentes e instituciones\n",
        "                           educativas. <CONTINUED>  Por ello, se\u00f1or ministro, le preguntamos: \u00bfQu\u00e9 beneficios tendr\u00e1 el\n",
        "                           nuevo programa para los estudiantes espa\u00f1oles? <CONTINUED>  Gracias, se\u00f1or presidente.\n",
        "                           (Aplausos).\n",
        "[1]: MINISTRO DE EDUCACI\u00d3N, CULTURA Y DEPORTE (Wert Ortega)(\u00bf?) :  Muchas gracias, se\u00f1or presidente. <CONTINUED>\n",
        "                                                                    Muchas gracias, se\u00f1or\u00eda, ha dado usted una\n",
        "                                                                    explicaci\u00f3n sucinta, pero muy adecuada (Rumores),\n",
        "                                                                    de las caracter\u00edsticas del nuevo programa Erasmus\n",
        "                                                                    Plus, que evidentemente hay una parte de la C\u00e1mara\n",
        "                                                                    a la que no le interesa. Subrayar\u00eda algunos\n",
        "                                                                    aspectos adicionales a todos los que ha puesto de\n",
        "                                                                    manifiesto la vicepresidenta en la respuesta a la\n",
        "                                                                    pregunta anterior, aspectos que tambi\u00e9n son\n",
        "                                                                    importantes desde esa perspectiva de la equidad y de\n",
        "                                                                    lo que pretende el programa Erasmus Plus, que son\n",
        "                                                                    aquellas modalidades que no se refieren solamente a\n",
        "                                                                    estudiantes de educaci\u00f3n superior, sino que se\n",
        "                                                                    refieren, por ejemplo, a los estudiantes de\n",
        "                                                                    formaci\u00f3n profesional, en los que la dotaci\u00f3n para\n",
        "                                                                    el programa espa\u00f1ol <CONTINUED>  ha aumentado\n",
        "                                                                    sensiblemente en esta ocasi\u00f3n, los que se refieren\n",
        "                                                                    a modalidades de profesores de educaci\u00f3n secundaria\n",
        "                                                                    -tambi\u00e9n un aspecto muy importante- y los que\n",
        "                                                                    tienen que ver con las pol\u00edticas de juventud, que\n",
        "                                                                    dependen de la secretar\u00eda de Estado del Ministerio\n",
        "                                                                    de Sanidad e Igualdad. Por cierto, la se\u00f1ora\n",
        "                                                                    portavoz del Grupo Socialista ha hablado de\n",
        "                                                                    declaraciones del portavoz en materia educativa,\n",
        "                                                                    se\u00f1or Dennis Abbott. Efectivamente, el se\u00f1or\n",
        "                                                                    Abbott ha hecho alguna declaraci\u00f3n recientemente\n",
        "                                                                    sobre la postura del Gobierno espa\u00f1ol en esta\n",
        "                                                                    cuesti\u00f3n para decir que el Gobierno espa\u00f1ol es el\n",
        "                                                                    Gobierno que m\u00e1s aporta al programa Erasmus y para\n",
        "                                                                    agradecer esa aportaci\u00f3n en el contexto de\n",
        "                                                                    dificultades financieras que atraviesa Espa\u00f1a, muy\n",
        "                                                                    superior al de cualquier otro pa\u00eds europeo.\n",
        "                                                                    (Aplausos). \u00bfY qu\u00e9 es lo que estamos haciendo?\n",
        "                                                                    Estamos haciendo lo que hay que hacer cuando se\n",
        "                                                                    tienen esas exigencia; es decir, mantener las\n",
        "                                                                    movilidades -Espa\u00f1a es el pa\u00eds con m\u00e1s\n",
        "                                                                    movilidades Erasmus de toda la Uni\u00f3n Europea- y\n",
        "                                                                    aumentar sensiblemente las cuant\u00edas, especialmente\n",
        "                                                                    las de aquellos estudiantes que provienen de\n",
        "                                                                    entornos socioecon\u00f3micos menos favorecidos; en\n",
        "                                                                    definitiva, ajustar las duraciones a lo que es hoy\n",
        "                                                                    la estructura de la educaci\u00f3n superior, la\n",
        "                                                                    estructura de atribuci\u00f3n de cr\u00e9ditos en la\n",
        "                                                                    educaci\u00f3n superior, y a lo que hace todo el\n",
        "                                                                    conjunto de la Uni\u00f3n Europea. Como dec\u00eda ese mismo\n",
        "                                                                    portavoz, hacer que Espa\u00f1a siga siendo el mejor\n",
        "                                                                    abanderado en Europa del programa Erasmus.\n",
        "                                                                    (Aplausos).\n",
        "\n",
        "-----------------------------------------------------\n",
        "-----------------------------------------------------\n",
        "num_exp :  180/000815\n",
        "[2]: question : C\u00d3MO VALORA EL GOBIERNO LA MULTITUDINARIA MANIFESTACI\u00d3N DEL 1 DE FEBRERO DEL \"TREN DE LA LIBERTAD\"\n",
        "Speakers:\n",
        "\tRuiz-Gallard\u00f3n Jim\u00e9nez (GP), Intervention Ids: 1, 3\n",
        "\tMont\u00f3n Gim\u00e9nez (GS), Intervention Ids: 0, 2\n",
        "Interventions:\n",
        "[0]: Mont\u00f3n Gim\u00e9nez (GS) :  Se\u00f1or presidente, doy por reproducida la pregunta.\n",
        "[1]: Ruiz-Gallard\u00f3n Jim\u00e9nez (GP) :  Gracias, se\u00f1or presidente. <CONTINUED>  Gracias, se\u00f1ora diputada. El Gobierno, como\n",
        "                                   no puede ser de otra forma, respeta esa y cualquier otra manifestaci\u00f3n, al margen de\n",
        "                                   que coincida o discrepe. No s\u00e9 ni estoy en condiciones de sumarme a su calificativo\n",
        "                                   de multitudinaria, pero en todo caso, por muy minoritaria que hubiese sido, cualquier\n",
        "                                   manifestaci\u00f3n tiene siempre el respeto del Gobierno. <CONTINUED>  Gracias, se\u00f1or\n",
        "                                   presidente.\n",
        "[2]: Mont\u00f3n Gim\u00e9nez (GS) :  Se\u00f1or ministro, yo soy feminista, y no me va a callar. Ayer nos llamaron rancias,\n",
        "                           acomplejadas y con aversi\u00f3n patol\u00f3gica a los hombres, y no nos van a callar; insultos que no\n",
        "                           nos van a callar porque defendemos la libertad de las mujeres. Nos sumamos a la abrumadora\n",
        "                           contestaci\u00f3n multitudinaria, social de la penalizaci\u00f3n del aborto, del movimiento feminista\n",
        "                           que tanto odian y desprecian, pero tambi\u00e9n de las sociedades cient\u00edficas y m\u00e9dicas, de\n",
        "                           actores, de sindicatos, de periodistas o de la comunidad internacional. Todos los d\u00edas\n",
        "                           estamos conociendo acciones y manifestaciones como la del \"Tren de la libertad\", que reuni\u00f3 a\n",
        "                           mujeres de toda Espa\u00f1a que le exigen que retire el anteproyecto de penalizaci\u00f3n del aborto. Y\n",
        "                           usted no escucha a nadie, indolente y soberbio ante el sufrimiento de las mujeres.\n",
        "                           <CONTINUED>  Ayer tambi\u00e9n nos acusaron de no querer debatir. \u00a1No sean c\u00ednicos! Qu\u00e9 debate\n",
        "                           cabe si quieren imponer pasar de una ley de plazos que respeta la libertad de las mujeres a\n",
        "                           una ley de dos supuestos donde el aborto es delito, una ley clasista y peligrosa que empuja\n",
        "                           al aborto clandestino e inseguro, una ley fundamentada en teor\u00edas creacionistas en contra de\n",
        "                           la evoluci\u00f3n y de la comunidad cient\u00edfica y m\u00e9dica, una ley que seg\u00fan dice la memoria de\n",
        "                           impacto normativo tendr\u00e1 un efecto positivo sobre la econom\u00eda porque aumentar\u00e1 la natalidad,\n",
        "                           una idea monstruosa que ya fue empleada por Ceausescu en Ruman\u00eda, se\u00f1or Gallard\u00f3n. (Rumores).\n",
        "                           <CONTINUED>  Se\u00f1or ministro, a su cinismo y a su traici\u00f3n a las mujeres le contesto con una\n",
        "                           cita de Virginia Woolf: La libertad no se negocia, la libertad es m\u00eda, me tengo y no me\n",
        "                           vendo. Porque no vamos a aceptar su doctrina de que las mujeres somos v\u00edctimas, incapaces de\n",
        "                           tomar nuestras propias decisiones. \u00a1No nos vamos a callar! (Aplausos).\n",
        "[3]: Ruiz-Gallard\u00f3n Jim\u00e9nez (GP) :  Gracias, se\u00f1or presidente. <CONTINUED>  Muchas gracias, se\u00f1ora Mont\u00f3n. Le voy a\n",
        "                                   decir tres cosas. En primer lugar, le he dicho que nosotros respetamos cualquier\n",
        "                                   manifestaci\u00f3n, pero ninguna manifestaci\u00f3n est\u00e1 por encima de la voluntad de los\n",
        "                                   ciudadanos, se\u00f1or\u00eda, eso yo creo que es un principio democr\u00e1tico y, por lo tanto,\n",
        "                                   sean minoritarias o sean multitudinarias, las manifestaciones siempre ser\u00e1n\n",
        "                                   respetadas por este Gobierno, pero, sean multitudinarias o sean minoritarias, este\n",
        "                                   Gobierno tiene que actuar de acuerdo con el mandato que tiene de los ciudadanos y de\n",
        "                                   acuerdo con el mandato de esta C\u00e1mara, y ayer se produjo un mandato en esta C\u00e1mara,\n",
        "                                   se\u00f1or\u00eda (Rumores). <CONTINUED>  En segundo lugar, me hace usted una cita de\n",
        "                                   Ceausescu, yo solamente le quiero recordar que en el r\u00e9gimen comunista de Ceausescu\n",
        "                                   el aborto que estaba legalizado es exactamente el mismo que ustedes pretenden\n",
        "                                   (Rumores), porque es el que naci\u00f3 en su momento de todos los pa\u00edses que estaban al\n",
        "                                   otro lado del tel\u00f3n de acero (Protestas). Esa es la verdad. Y, puestos a utilizar\n",
        "                                   argumentos poco convincentes, le leo una noticia del ABC de la semana pasada: en\n",
        "                                   Boadilla del Monte el PSOE respalda a un edil que defiende el aborto en caso de\n",
        "                                   malformaci\u00f3n por su alto coste sanitario; dice que implica una asistencia sanitaria\n",
        "                                   costos\u00edsima y que por eso hay que legalizar este tipo de aborto. (Rumores).\n",
        "                                   <CONTINUED>  Se\u00f1or\u00edas, ustedes no pueden vencer en las votaciones porque fueron\n",
        "                                   derrotados en las \u00faltimas elecciones; ustedes no pueden convencer porque no tienen\n",
        "                                   argumentos, y ustedes lo \u00fanico que han intentado hacer -lo hicieron ayer- es dividir.\n",
        "                                   Tengo que decir que me recuerdan ustedes a un personaje de ese libro genial de las\n",
        "                                   historias de Asterix que es La ciza\u00f1a, Perfectus Detritus, un personaje que jam\u00e1s\n",
        "                                   ten\u00eda argumentos pero lo que siempre consegu\u00eda era dividir a los dem\u00e1s, hasta el\n",
        "                                   punto de que una vez lo echaron al foso de los leones y consigui\u00f3 que los leones se\n",
        "                                   comieran entre ellos. (Rumores). Ustedes, ante su falta de argumentos, lo \u00fanico que\n",
        "                                   est\u00e1n intentado es dividir, pero no lo han conseguido, se\u00f1or\u00eda. Y le voy a decir una\n",
        "                                   cosa, le voy a dar las gracias. Le voy a dar las gracias porque ayer nos dio la\n",
        "                                   oportunidad a este grupo parlamentario y al partido que lo sustenta de demostrar que\n",
        "                                   estamos por encima de todo en el compromiso que hemos adquirido con los ciudadanos. Y\n",
        "                                   le digo una cosa m\u00e1s para terminar, se\u00f1or\u00eda, es verdad que los electores castigan a\n",
        "                                   los partidos que se dividen, pero los electores van a castigar tambi\u00e9n a aquellos que\n",
        "                                   en lugar de defender sus criterios y argumentar intentan dividir a los dem\u00e1s.\n",
        "                                   <CONTINUED>  Gracias, se\u00f1or presidente. (Aplausos).\n",
        "\n",
        "-----------------------------------------------------\n",
        "-----------------------------------------------------\n",
        "[3]: question : EST\u00c1 VALORANDO EL GOBIERNO LA REBAJA DEL TIPO IMPOSITIVO DEL IVA QUE GRAVA EL SUMINISTRO DE SERVICIOS B\u00c1SICOS COMO LA LUZ O EL GAS\n",
        "num_exp :  180/000808\n",
        "Speakers:\n",
        "\tOrtiz Castellv\u00ed (GIP), Intervention Ids: 0, 2\n",
        "\tMontoro Romero (GP), Intervention Ids: 1, 3\n",
        "Interventions:\n",
        "[0]: Ortiz Castellv\u00ed (GIP) :  Se\u00f1or ministro, en las propuestas fiscales que avanzaban en un acto de su partido no\n",
        "                             aparec\u00eda ninguna que afectara a servicios b\u00e1sicos. \u00bfPiensa el Gobierno reducir el IVA para\n",
        "                             servicios como la luz o el gas para prevenir la pobreza energ\u00e9tica?\n",
        "[1]: Montoro Romero (GP) :  Gracias, se\u00f1or presidente. <CONTINUED>  Se\u00f1ora diputada, como conoce todo el mundo, la\n",
        "                           opini\u00f3n p\u00fablica y sus se\u00f1or\u00edas, una comisi\u00f3n de expertos est\u00e1 trabajando y har\u00e1 una propuesta\n",
        "                           al Consejo de Ministros sobre las reformas tributarias y en concreto sobre los hechos\n",
        "                           imponibles que deben sujetarse a los impuestos indirectos. Estamos a la espera de conocer\n",
        "                           esas propuestas para, a continuaci\u00f3n, elaborar en forma de proyecto de ley las iniciativas\n",
        "                           del Gobierno que traeremos a esta C\u00e1mara. Ese ser\u00e1 el momento de acometer la discusi\u00f3n en\n",
        "                           relaci\u00f3n con los contenidos exactos de lo que est\u00e1 sujeto a tipos reducidos o tipos\n",
        "                           ordinarios del IVA. <CONTINUED>  Gracias, se\u00f1or presidente.\n",
        "[2]: Ortiz Castellv\u00ed (GIP) :  S\u00ed, pero de la misma manera que en un acto del partido hace alg\u00fan avance, estar\u00eda bien que\n",
        "                             en esta C\u00e1mara como m\u00ednimo se dignara a considerar las propuestas. La pobreza energ\u00e9tica\n",
        "                             afecta a m\u00e1s de cuatro millones de personas en nuestro pa\u00eds con consecuencias dram\u00e1ticas.\n",
        "                             El Observatorio para la sostenibilidad indica en su informe que no poder mantener el hogar\n",
        "                             a una temperatura adecuada provoca entre 2.300 y 9.000 muertes prematuras anuales. Estamos\n",
        "                             hablando de personas mayores, enfermos, familias monoparentales que no pueden hacer frente\n",
        "                             a unos costes energ\u00e9ticos que no paran de crecer por una mala pol\u00edtica energ\u00e9tica con la\n",
        "                             continua subida de tarifas, pero tambi\u00e9n por una fiscalidad injusta, se\u00f1or ministro. Y para\n",
        "                             prevenir ese fen\u00f3meno algunas de esas medidas urgentes dependen de usted, dependen de que\n",
        "                             el Ministerio de Hacienda ponga la fiscalidad al servicio de la redistribuci\u00f3n. Espa\u00f1a es\n",
        "                             l\u00edder en desigualdad. Las 20 personas m\u00e1s ricas poseen lo mismo que el 20 % de la poblaci\u00f3n\n",
        "                             y a usted, se\u00f1or ministro, lo que se le ocurre es reducir el IVA de las obras de arte. \u00bfEs\n",
        "                             urgente, se\u00f1or ministro, que comprar un Picasso tenga un IVA del 10 % mientras que el de la\n",
        "                             factura de la luz es de un 21 %? \u00bfEso es lo que llaman ustedes ayudar a las familias? Paga\n",
        "                             m\u00e1s IVA en porcentaje un ciudadano por la luz de su casa que las grandes el\u00e9ctricas en\n",
        "                             impuesto sobre sociedades. Hablan de rebajas fiscales, es decir a los que tienen dinero,\n",
        "                             porque hablan de rebajas fiscales al ahorro. Pero, \u00bfy a los que no llegan a final de mes y\n",
        "                             no tienen margen de ahorro? Necesitamos una reforma fiscal; s\u00ed, que paguen m\u00e1s los que m\u00e1s\n",
        "                             tienen, pero tambi\u00e9n reducir el IVA para los suministros b\u00e1sicos. Necesitamos medidas\n",
        "                             concretas que garanticen el acceso a la luz, al gas o al transporte p\u00fablico, por ejemplo, y\n",
        "                             ustedes van en la direcci\u00f3n contraria, se\u00f1or ministro, y tambi\u00e9n por los anuncios que han\n",
        "                             hecho. Es algo que depende de usted, se\u00f1or Montoro. En la Uni\u00f3n Europea solo hay tres\n",
        "                             pa\u00edses que tienen un IVA sobre la electricidad superior al nuestro. La gran mayor\u00eda de los\n",
        "                             pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea aplica tipos reducidos para garantizar un precio justo de estos\n",
        "                             servicios. Solo depende de que usted pida a la Comisi\u00f3n aplicar un tipo reducido a estos\n",
        "                             servicios. Est\u00e1 en sus manos. Le pedimos que considere esa reducci\u00f3n de la luz y el gas e\n",
        "                             intervenga sobre un drama social que existe; aunque no la quieran ver, la pobreza\n",
        "                             energ\u00e9tica est\u00e1 ah\u00ed. (Aplausos).\n",
        "[3]: Montoro Romero (GP) :  Gracias, se\u00f1or presidente. <CONTINUED>  Como su se\u00f1or\u00eda conoce, realmente hacer recaer sobre\n",
        "                           los impuestos indirectos la capacidad de redistribuir y conseguir mayor cohesi\u00f3n social es\n",
        "                           muy limitada. Los impuestos indirectos gravan el hecho del consumo. Pero voy a darle una\n",
        "                           buena noticia esta ma\u00f1ana. En Espa\u00f1a se est\u00e1 incrementando r\u00e1pidamente, se est\u00e1 consolidando\n",
        "                           la recaudaci\u00f3n tributaria del IVA. El \u00faltimo pago del IVA, el del 30 de enero, ha\n",
        "                           incrementado la recaudaci\u00f3n sobre el 30 de enero del a\u00f1o anterior en casi 1.000 millones de\n",
        "                           euros. Esto es muy positivo por dos razones. En primer lugar, porque quiere decir que\n",
        "                           efectivamente el consumo ha crecido en el mes de diciembre; el consumo que tambi\u00e9n han\n",
        "                           materializado grandes y peque\u00f1as y medianas empresas. Esto quiere decir que estamos en la\n",
        "                           senda de cumplimiento de los objetivos de d\u00e9ficit para el a\u00f1o 2014 y, por tanto, estamos\n",
        "                           mucho m\u00e1s cerca de la salida de la crisis econ\u00f3mica. <CONTINUED>  Gracias, se\u00f1or presidente.\n",
        "                           (Aplausos).\n",
        "\n",
        "-----------------------------------------------------\n",
        "-----------------------------------------------------\n",
        "num_exp :  180/000810\n",
        "[4]: question : PIENSA EL GOBIERNO PUBLICAR LAS BALANZAS FISCALES DE ACUERDO CON LA METODOLOG\u00cdA COM\u00daN ESTABLECIDA POR UN GRUPO DE EXPERTOS, POR MANDATO DEL CONGRESO DE LOS DIPUTADOS, LAS CUALES INCORPORAN TANTO EL M\u00c9TODO DEL FLUJO MONETARIO COMO EL DE CARGA-BENEFICIO\n",
        "Speakers:\n",
        "\tS\u00e1nchez i Llibre (GC-CiU), Intervention Ids: 0, 2\n",
        "\tMontoro Romero (GP), Intervention Ids: 1, 3\n",
        "Interventions:\n",
        "[0]: S\u00e1nchez i Llibre (GC-CiU) :  Muchas gracias, se\u00f1or presidente. <CONTINUED>  Doy por formulada la pregunta.\n",
        "[1]: Montoro Romero (GP) :  Gracias, se\u00f1or presidente. <CONTINUED>  Se\u00f1or S\u00e1nchez i Llibre, como usted conoce, y su\n",
        "                           grupo parlamentario m\u00e1s a\u00fan, ayer tuvimos ocasi\u00f3n de atender una interpelaci\u00f3n de\n",
        "                           Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 en el Senado y, por tanto, ah\u00ed tienen todas las respuestas sobre la\n",
        "                           posici\u00f3n del Gobierno en relaci\u00f3n con las conocidas balanzas fiscales y que se la voy a\n",
        "                           resumir. Nunca se han dado los datos base para elaborar esas balanzas fiscales. Hoy esos\n",
        "                           datos est\u00e1n publicados en la p\u00e1gina web del Instituto de Estudios Fiscales. A partir de esos\n",
        "                           datos cualquier experto, dentro o fuera de Espa\u00f1a, cualquier experto de una comunidad\n",
        "                           aut\u00f3noma, cualquier Gobierno auton\u00f3mico puede calcular las balanzas fiscales por los\n",
        "                           diferentes m\u00e9todos: flujo monetario, carga-beneficio o el m\u00e9todo que ahora aportan tres\n",
        "                           reputados expertos desarrollando la carga-beneficio hacia el sistema de cuentas p\u00fablicas\n",
        "                           territorializadas. Por tanto, m\u00e1s transparencia imposible. <CONTINUED>  Invito a Converg\u00e8ncia\n",
        "                           i Uni\u00f3 a que no utilice las balanzas fiscales para promover enfrentamiento entre catalanes ni\n",
        "                           entre catalanes y el resto de espa\u00f1oles. Son cifras v\u00e1lidas todas ellas pero no deben dar\n",
        "                           lugar a enfrentamientos pol\u00edticos. Son para conocer mejor la realidad, la vigencia de las\n",
        "                           cuentas p\u00fablicas en nuestros diferentes territorios buscando la equidad entre los ciudadanos\n",
        "                           en el acceso a esos servicios p\u00fablicos. <CONTINUED>  Gracias, se\u00f1or presidente. (Aplausos).\n",
        "[2]: S\u00e1nchez i Llibre (GC-CiU) :  Muchas gracias, se\u00f1or presidente. <CONTINUED>  Se\u00f1or ministro de Hacienda y\n",
        "                                 Administraciones P\u00fablicas, celebramos que hayan rectificado y hayan publicado todos los\n",
        "                                 datos para que las comunidades aut\u00f3nomas que quieran puedan publicar sus balanzas\n",
        "                                 fiscales. Sin embargo, se\u00f1or ministro, no entendemos que con nocturnidad y alevos\u00eda\n",
        "                                 incumplan el mandato de este Congreso que obligaba al Gobierno a publicar las balanzas\n",
        "                                 fiscales elaboradas por trece expertos independientes a trav\u00e9s de las metodolog\u00edas de\n",
        "                                 flujo monetario y carga-beneficio. Nosotros nos preguntamos por qu\u00e9, se\u00f1or ministro.\n",
        "                                 \u00bfPor qu\u00e9 quieren esconder esta realidad a los ciudadanos? Si quieren plantear otro\n",
        "                                 sistema, h\u00e1ganlo, faltar\u00eda m\u00e1s. Han implementado ahora una nueva metodolog\u00eda de cuentas\n",
        "                                 p\u00fablicas territorializadas, pero, por favor, se\u00f1or ministro, no incumplan con una\n",
        "                                 metodolog\u00eda clara, transparente y democr\u00e1tica que aprob\u00f3 esta C\u00e1mara. Al final, se\u00f1or\n",
        "                                 ministro, usted se va a dar cuenta de que cuando se publiquen las balanzas fiscales de\n",
        "                                 las diferentes comunidades aut\u00f3nomas que lo quieran o cuando estos expertos publiquen\n",
        "                                 sus resultados, Catalu\u00f1a, en el mejor de los casos, va a tener un d\u00e9ficit fiscal de\n",
        "                                 10.000 millones de euros, y en el peor, tendr\u00e1 un d\u00e9ficit de 16.000 millones de euros;\n",
        "                                 y cuando se publiquen estos resultados, se\u00f1or ministro, es cuando usted tendr\u00e1 que\n",
        "                                 tomar medidas para corregir estas desviaciones. <CONTINUED>  \u00bfQu\u00e9 es lo que pretende\n",
        "                                 Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, se\u00f1or ministro? No pretende enfrentamientos entre catalanes y\n",
        "                                 espa\u00f1oles o entre territorios, lo que le pedimos es transparencia. No olvide una cosa\n",
        "                                 muy importante, se\u00f1or ministro: cu\u00e1nta m\u00e1s transparencia, m\u00e1s democracia y m\u00e1s\n",
        "                                 solidaridad. No se equivoque, <CONTINUED>  se\u00f1or ministro, la transparencia nunca va a\n",
        "                                 ser la causa para impulsar el soberanismo o el independentismo, al contrario, va a ser\n",
        "                                 la causa democr\u00e1tica para que se pueda profundizar con m\u00e1s solidaridad. Finalmente, la\n",
        "                                 realidad es que la opacidad provoca insolidaridad, caciquismo y radicalidad.\n",
        "                                 <CONTINUED>  Much\u00edsimas gracias.\n",
        "[3]: Montoro Romero (GP) :  Gracias, se\u00f1or presidente. <CONTINUED>  Celebro la coincidencia; m\u00e1s transparencia\n",
        "                           imposible. Ning\u00fan Gobierno de la democracia espa\u00f1ola hab\u00eda publicado los datos para elaborar\n",
        "                           esas balanzas fiscales. Ya est\u00e1n colgados y a partir de ah\u00ed, como le he dicho, todo el mundo\n",
        "                           puede calcular las balanzas fiscales por los m\u00e9todos que entienda m\u00e1s pertinentes, m\u00e1s\n",
        "                           oportunos, m\u00e1s efectivos. Por tanto, m\u00e1s transparencia es realmente imposible de lograr.\n",
        "                           Aparte, he de a\u00f1adir que no hay ning\u00fan pa\u00eds federal en el mundo que oficialice la publicaci\u00f3n\n",
        "                           de balanzas fiscales, porque la balanza fiscal es un concepto relativo; sirve para lo que\n",
        "                           sirve, y no sirve para obtener grandes conclusiones pol\u00edticas. Lo que debemos pedir al m\u00e9todo\n",
        "                           m\u00e1s desarrollado es que identifique si existe discriminaci\u00f3n entre ciudadanos por vivir en\n",
        "                           diferentes territorios en el acceso a los servicios p\u00fablicos. Eso es lo que le debemos pedir\n",
        "                           y lo que debemos identificar en esas balanzas fiscales y es... (Aplausos).\n",
        "\n",
        "-----------------------------------------------------\n",
        "-----------------------------------------------------\n",
        "num_exp :  180/000825\n",
        "[5]: question : LE PARECE ADECUADO AL GOBIERNO HACER GRAVITAR LA PROMOCI\u00d3N DEL EMPLEO JUVENIL, POTENCIANDO UN CONTRATO DE DUDOSA LEGALIDAD, EL CONTRATO INDEFINIDO DE APOYO A EMPRENDEDORES, CONTRARIO A LA CARTA SOCIAL EUROPEA SEG\u00daN LO RESUELTO POR DIVERSOS JUZGADOS\n",
        "Speakers:\n",
        "\tB\u00e1\u00f1ez Garc\u00eda (GP), Intervention Ids: 1, 3\n",
        "\tOlabarr\u00eda Mu\u00f1oz (GV (EAJ-PNV)), Intervention Ids: 0, 2\n",
        "Interventions:\n",
        "[0]: Olabarr\u00eda Mu\u00f1oz (GV (EAJ-PNV)) :  Gracias, se\u00f1or presidente. <CONTINUED>  Se\u00f1ora ministra, \u00bfle parece razonable\n",
        "                                      hacer gravitar su pol\u00edtica de promoci\u00f3n del empleo juvenil sobre un contrato\n",
        "                                      ilegal, como es el contrato de emprendedores?\n",
        "[1]: B\u00e1\u00f1ez Garc\u00eda (GP) :  Gracias, se\u00f1or presidente. <CONTINUED>  Se\u00f1or Olabarr\u00eda, con todo el respeto del mundo, es\n",
        "                         perfectamente legal porque ha sido apoyado mayoritariamente por estas Cortes Generales. Tambi\u00e9n\n",
        "                         le quiero decir que si duda de su constitucionalidad ser\u00e1 el Tribunal Constitucional el que\n",
        "                         tenga que dirimirlo, como se\u00f1ala la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola y como tambi\u00e9n se\u00f1ala, y usted\n",
        "                         conocer\u00e1, la reciente sentencia del Tribunal Superior de Justicia del Pa\u00eds Vasco, que le\n",
        "                         pregunta a dicho tribunal sobre esa cuesti\u00f3n. <CONTINUED>  Pero vayamos al grano, se\u00f1or\n",
        "                         Olabarr\u00eda. Usted me pregunta sobre el empleo juvenil, y en eso estamos trabajando y lo estamos\n",
        "                         haciendo con seriedad con los interlocutores sociales desde hace meses en una estrategia de\n",
        "                         emprendimiento y empleo joven, a la que tambi\u00e9n se han sumado las comunidades aut\u00f3nomas\n",
        "                         trabajando por el empleo joven, que es el gran objetivo nacional. Es una estrategia que est\u00e1\n",
        "                         dando ya resultados; cada d\u00eda hay m\u00e1s de 400 j\u00f3venes que han encontrado una oportunidad de\n",
        "                         empleo por cuenta propia o por cuenta ajena. Son 122.000 los j\u00f3venes que hoy tienen una\n",
        "                         oportunidad que antes no ten\u00edan. Hemos presentado un Plan nacional de implantaci\u00f3n en Espa\u00f1a de\n",
        "                         la garant\u00eda juvenil europea en colaboraci\u00f3n y coordinaci\u00f3n con las comunidades aut\u00f3nomas, que\n",
        "                         tambi\u00e9n dar\u00e1n nuevas oportunidades a los j\u00f3venes menores de veinticinco a\u00f1os en nuestro pa\u00eds.\n",
        "                         Se\u00f1or Olabarr\u00eda, ese es el camino. Yo le animo a que juntos trabajemos por el empleo juvenil,\n",
        "                         que es problema principal de Espa\u00f1a y tambi\u00e9n de su Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco.\n",
        "                         (Aplausos).\n",
        "[2]: Olabarr\u00eda Mu\u00f1oz (GV (EAJ-PNV)) :  Evidentemente, como bien ha dicho la ministra, no todo lo aprobado por estas\n",
        "                                      Cortes es legal. En esta legislatura yo creo que casi lo legal ser\u00eda excepcional\n",
        "                                      en lo atinente a lo aprobado por estas Cortes. Pero al margen de esta\n",
        "                                      circunstancia o de este debate, se\u00f1ora ministra, le indico que tiene raz\u00f3n. Mire,\n",
        "                                      las cosas en el \u00e1mbito del empleo juvenil van estupendamente, se ha cristalizado\n",
        "                                      la cifra del 56 % de j\u00f3venes desempleados menores de veinticinco a\u00f1os. No se\n",
        "                                      avanza. La cifra, desde el inicio de la crisis econ\u00f3mica hasta hoy, contin\u00faa igual\n",
        "                                      -si no, analice los \u00faltimos datos de empleo registrado proporcionados por su\n",
        "                                      ministerio- y del n\u00famero de contratos de duraci\u00f3n inferior a una semana -\u00a1f\u00edjese,\n",
        "                                      duraci\u00f3n inferior a una semana!-, que son 1.300.000, la mayor\u00eda de ellos son de\n",
        "                                      j\u00f3venes o concertados con j\u00f3venes menores de veinticinco o de treinta a\u00f1os. De los\n",
        "                                      contratos de duraci\u00f3n inferior a un mes, los 3.500.000 contratos -\u00a1de duraci\u00f3n\n",
        "                                      inferior a un mes!-, son tambi\u00e9n j\u00f3venes entre veinticinco y treinta a\u00f1os. Y desde\n",
        "                                      esa perspectiva, que es ilegal el contrato de emprendedores, su contrato estrella,\n",
        "                                      el contrato estrella de su reforma laboral, no lo digo yo, lo dice el Juzgado de\n",
        "                                      lo Social n\u00famero 2 de Barcelona, y lo dice adem\u00e1s ci\u00f1\u00e9ndose o remiti\u00e9ndose a\n",
        "                                      prolija jurisprudencia de la Sala cuarta del Tribunal Supremo. Todas las\n",
        "                                      sentencias las conoce porque usted ha le\u00eddo perfectamente la sentencia del Juzgado\n",
        "                                      n\u00famero 2 de lo Social de Barcelona. Pero no solo eso, sino que se dice otra cosa\n",
        "                                      m\u00e1s importante, se contradice la Carta Social Europea, se\u00f1ora ministra, con un\n",
        "                                      contrato cuyo periodo de prueba tiene un a\u00f1o de duraci\u00f3n. Ya fue declarado ilegal\n",
        "                                      el contrato hom\u00f3nimo, el aprobado por Grecia, de un a\u00f1o de duraci\u00f3n, por el\n",
        "                                      Consejo de Ministros de Trabajo, y este tambi\u00e9n es ilegal, lo dice la Carta Social\n",
        "                                      Europea, en dos \u00e1mbitos. Primero, por la falta de preaviso y la falta de\n",
        "                                      notificaci\u00f3n. La falta de preaviso consiste en que a una persona cuyo contrato se\n",
        "                                      va a resolver durante el periodo de prueba se le tiene que preavisar durante un\n",
        "                                      tiempo necesario para que pueda buscar trabajo recibiendo alg\u00fan tipo de\n",
        "                                      retribuci\u00f3n. Y si se incumple este requerimiento, como se incumple en el contrato\n",
        "                                      de emprendedores, se est\u00e1 incumpliendo la Carta Social Europea ratificada ya por\n",
        "                                      el Estado espa\u00f1ol. Se trata de un tratado ratificado por el Estado espa\u00f1ol, forma\n",
        "                                      parte del ordenamiento jur\u00eddico espa\u00f1ol y, tal como preconizan los art\u00edculos 10.2\n",
        "                                      y 96, tiene un rango jur\u00eddico formal superior al ordenamiento jur\u00eddico...\n",
        "[3]: B\u00e1\u00f1ez Garc\u00eda (GP) :  Gracias, se\u00f1or presidente. <CONTINUED>  Se\u00f1or Olabarr\u00eda, lo primero que le quiero decir es que\n",
        "                         seg\u00fan los \u00faltimos datos de la EPA el paro entre los menores de treinta a\u00f1os en Espa\u00f1a ha bajado\n",
        "                         en el \u00faltimo a\u00f1o en 120.000 personas. Queda mucho por hacer, pero vamos en la buena direcci\u00f3n.\n",
        "                         Lo segundo que le quiero decir es que no confunda dos realidades diferentes y dos situaciones\n",
        "                         diferentes, la de Grecia y la de Espa\u00f1a, por mucho que lo pueda decir una sentencia de un \u00fanico\n",
        "                         tribunal en Espa\u00f1a. El contrato de emprendedores es un contrato que apoya el empleo estable en\n",
        "                         empresas de menos de 50 trabajadores. Es un contrato pensando en el tejido productivo\n",
        "                         mayoritario en nuestro pa\u00eds, que son empresas de menos de 50 trabajadores. Es un contrato\n",
        "                         estable, indefinido, que est\u00e1 funcionando en sectores muy estacionales como la hosteler\u00eda o el\n",
        "                         comercio. Hay 162.000 contratos en Espa\u00f1a firmados, por cierto m\u00e1s de 6.500 en su comunidad\n",
        "                         aut\u00f3noma, lo que es una buena noticia. Y le dir\u00e9 m\u00e1s, se\u00f1or Olabarr\u00eda, lo que no podemos decir\n",
        "                         es que el periodo de prueba de un a\u00f1o valga cuando se firmen convenios colectivos y no cuando\n",
        "                         se haga con un contrato estable, como ha puesto en marcha el Gobierno de Espa\u00f1a. (Aplausos).\n",
        "\n",
        "-----------------------------------------------------\n",
        "-----------------------------------------------------\n",
        "num_exp :  180/000826\n",
        "[6]: question : QU\u00c9 OPINA EL GOBIERNO DE LOS DISTINTOS ACTOS DE APOYO A LOS TRABAJADORES DE COCA COLA IBERIAN PARTNERS REALIZADOS ESTE FIN DE SEMANA RECHAZANDO LOS DESPIDOS QUE OCASIONAR\u00c1 UN ERE DE UNA EMPRESA CON ALTOS BENEFICIOS EN LOS \u00daLTIMOS A\u00d1OS\n",
        "Speakers:\n",
        "\tB\u00e1\u00f1ez Garc\u00eda (GP), Intervention Ids: 1, 3\n",
        "\tLara Moya (GIP), Intervention Ids: 0, 2\n",
        "Interventions:\n",
        "[0]: Lara Moya (GIP) :  Gracias, presidente. <CONTINUED>  \u00bfQu\u00e9 opina el Gobierno de los actos de apoyo a los\n",
        "                       trabajadores de Coca Cola Iberian Partners rechazando los despidos del ERE de una empresa con\n",
        "                       altos beneficios?\n",
        "[1]: B\u00e1\u00f1ez Garc\u00eda (GP) :  Gracias, se\u00f1or presidente. <CONTINUED>  Se\u00f1or Lara, el Gobierno trabaja y seguir\u00e1 trabajando\n",
        "                         por el empleo, que es el gran objetivo de este pa\u00eds. Con respecto a lo que usted me pregunta,\n",
        "                         le quiero decir lo siguiente. El Gobierno conf\u00eda en la responsabilidad de la empresa y de los\n",
        "                         representantes de los trabajadores que est\u00e1n iniciando el periodo de negociaci\u00f3n y esperamos\n",
        "                         que utilicen todas las medidas de flexibilidad interna y busquen alternativas al ajuste que no\n",
        "                         sean v\u00eda despido. Eso es lo que espera el Gobierno. Se lo resumir\u00e9 en tres palabras:\n",
        "                         responsabilidad de los negociadores, flexibilidad a la hora de tomar decisiones y tambi\u00e9n\n",
        "                         respeto a una negociaci\u00f3n que espero, se\u00f1or Lara, que termine en acuerdo.\n",
        "[2]: Lara Moya (GIP) :  En nuestra opini\u00f3n, se\u00f1ora ministra, el Gobierno no est\u00e1 para confiar en la responsabilidad de\n",
        "                       empresas que con beneficios despiden a trabajadores, sino para defender a los trabajadores que\n",
        "                       son despedidos en un pa\u00eds con 6 millones de parados. Las \u00faltimas reformas laborales han abierto\n",
        "                       la puerta para la mayor destrucci\u00f3n de empleo de la etapa democr\u00e1tica. Con la de su Gobierno, van\n",
        "                       800.000 despedidos. Coca-Cola Iberian ha iniciado un ERE que afecta a 1.253 trabajadores, de los\n",
        "                       que quieren echar a la calle a 772 y trasladar forzosamente al resto, cerrando plantas\n",
        "                       embotelladoras en Madrid, Fuenlabrada, Asturias, Baleares, Alicante y los servicios de atenci\u00f3n\n",
        "                       al cliente de A Coru\u00f1a y Valencia. Las razones que alega la empresa son causas organizativas y de\n",
        "                       producci\u00f3n; no pueden alegar p\u00e9rdidas ya que tienen unos 860 millones de beneficios de\n",
        "                       explotaci\u00f3n anuales, y ahora quieren ahorrarse algunas decenas de millones m\u00e1s cada a\u00f1o\n",
        "                       despidiendo a los trabajadores. Es un delito social que a empresas con beneficios se les permita\n",
        "                       despedir a trabajadores en un pa\u00eds con 6 millones de parados. Por eso, le pedimos que intervenga\n",
        "                       con la misma celeridad que lo ha hecho el Gobierno con Sacyr en el Canal de Panam\u00e1. Le pido que\n",
        "                       paralice este ERE, el Gobierno tiene competencia y razones legales; los sindicatos han pedido la\n",
        "                       anulaci\u00f3n del ERE porque Coca Cola Iberian no consolida grupo. En el art\u00edculo 51 de su reforma\n",
        "                       laboral -esa que nos iba a sacar de la crisis- se recoge la posibilidad de intervenci\u00f3n del\n",
        "                       ministerio en caso de irregularidades en la tramitaci\u00f3n del ERE. Ya sabemos que el bufete de\n",
        "                       abogados que asesora a Coca Cola, bien conocido por alg\u00fan compa\u00f1ero de bancada, es el mismo que\n",
        "                       asesor\u00f3 a su Gobierno con la reforma laboral -lo sabemos-, pero hay que optar, toca optar. Las\n",
        "                       razones de la empresa es que quiere m\u00e1s beneficios y las razones de los trabajadores es que\n",
        "                       quieren mantener el puesto de trabajo para dar de comer a sus familias, por eso hacen huelga, por\n",
        "                       eso se movilizan en Madrid el pr\u00f3ximo d\u00eda 15; defienden lo m\u00e1s digno y por eso tienen el apoyo de\n",
        "                       tanta gente. La chispa de la vida, que dio fama a Coca Cola, la quieren convertir en la chispa de\n",
        "                       la muerte laboral de sus trabajadores. Se\u00f1ora ministra, o se est\u00e1 con los trabajadores o se est\u00e1\n",
        "                       con el ansia de m\u00e1s beneficios de una empresa. (Aplausos).\n",
        "[3]: B\u00e1\u00f1ez Garc\u00eda (GP) :  Gracias, se\u00f1or presidente. <CONTINUED>  Se\u00f1or Lara, el Gobierno est\u00e1 donde tiene que estar,\n",
        "                         con el empleo, con las empresas y con los trabajadores; son las dos caras de la misma moneda.\n",
        "                         Se\u00f1or Lara, le ruego que deje de hacer demagogia y evite la frivolidad en un tema tan serio.\n",
        "                         D\u00e9jeme que le diga lo que est\u00e1 pasando en Espa\u00f1a. Usted diga la verdad cuando venga a esta\n",
        "                         C\u00e1mara. Antes de la reforma laboral en este pa\u00eds ha habido 4 millones de despidos, un mill\u00f3n de\n",
        "                         ellos a veinte d\u00edas. Se\u00f1or Lara, antes de la reforma laboral se han hecho despidos en empresas\n",
        "                         de este pa\u00eds con beneficios por miles que conoc\u00eda toda la sociedad espa\u00f1ola. Se\u00f1or Lara,\n",
        "                         despu\u00e9s de la reforma laboral tambi\u00e9n se han hecho ERE en empresas de este pa\u00eds con beneficios\n",
        "                         <CONTINUED>  apoyadas por los sindicatos y por los representantes de los trabajadores. Se\u00f1or\n",
        "                         Lara, el a\u00f1o pasado, organizaciones sindicales que usted y yo conocemos que han tenido cuentas\n",
        "                         de resultados con beneficios tambi\u00e9n han hecho ERE con sus trabajadores. Por tanto, un poco de\n",
        "                         seriedad y un poquito de responsabilidad en esta cuesti\u00f3n. Menos demagogia y m\u00e1s soluciones.\n",
        "                         <CONTINUED>  Se\u00f1or Lara, el Gobierno est\u00e1 donde tiene que estar y va a hacer como autoridad\n",
        "                         laboral lo que la ley le permite, que es velar por la efectividad del periodo de consultas y\n",
        "                         por que se realicen las cosas conforme a derecho y tambi\u00e9n mediar -lo hemos hecho en otros\n",
        "                         conflictos importantes como el de Madrid-, mediar para acercar posiciones y para que se busquen\n",
        "                         soluciones no traum\u00e1ticas para empresas y trabajadores. Ese es nuestro cometido. Pero no espero\n",
        "                         de usted tampoco lecciones de empleo, se\u00f1or Lara, porque aqu\u00ed dice una cosa y en Andaluc\u00eda,\n",
        "                         donde gobiernan, lo que hacen es despedir a los trabajadores del sector p\u00fablico a veinte d\u00edas o\n",
        "                         hacerles contratos por d\u00eda y tambi\u00e9n por hora en el Servicio Andaluz de Salud. Por tanto, un\n",
        "                         poquito de responsabilidad... (Aplausos).\n",
        "\n",
        "-----------------------------------------------------\n",
        "-----------------------------------------------------\n",
        "num_exp :  180/000816\n",
        "[7]: question : C\u00d3MO JUSTIFICA EL GOBIERNO LA EXPULSI\u00d3N DE CERCA DE 300 EMIGRANTES ESPA\u00d1OLES DE B\u00c9LGICA\n",
        "Speakers:\n",
        "\tSilva Rego (GS), Intervention Ids: 0, 2\n",
        "\tB\u00e1\u00f1ez Garc\u00eda (GP), Intervention Ids: 1, 3\n",
        "Interventions:\n",
        "[0]: Silva Rego (GS) :  Gracias, se\u00f1or presidente. <CONTINUED>  Se\u00f1ora ministra, cientos de miles de espa\u00f1olas y\n",
        "                       espa\u00f1oles est\u00e1n emigrando de Espa\u00f1a huyendo del desempleo y la pobreza. Ustedes, el Gobierno del\n",
        "                       se\u00f1or Rajoy, los niegan, les arrebatan sus derechos y se desentienden de los problemas que\n",
        "                       padecen fuera de nuestras fronteras. Primero fue decir que se trataba de movilidad exterior,\n",
        "                       despu\u00e9s negar que son cientos de miles, al mismo tiempo disminuyeron los presupuestos que se\n",
        "                       dedican a la emigraci\u00f3n, m\u00e1s tarde suspendieron sus derechos -el \u00faltimo retirarles la tarjeta\n",
        "                       sanitaria cuando est\u00e1n en el extranjero m\u00e1s de noventa d\u00edas- y ahora ponerse de huelga de brazos\n",
        "                       ca\u00eddos cuando nuestros conciudadanos reciben notificaciones en B\u00e9lgica para abandonar el pa\u00eds.\n",
        "                       \u00bfTambi\u00e9n en este caso se va a poner de perfil y a mantenerse pasiva? Tengo pocas esperanzas de\n",
        "                       que usted haya hecho algo. D\u00edganos, \u00bfse ha dirigido a las autoridades belgas para exigir un trato\n",
        "                       digno a los ciudadanos espa\u00f1oles? Expl\u00edquenos, \u00bfhan dado \u00f3rdenes a los organismos espa\u00f1oles en el\n",
        "                       exterior para que se ocupen y preocupen de nuestros conciudadanos en B\u00e9lgica? Se\u00f1ora ministra,\n",
        "                       queremos conocer su posici\u00f3n sobre la ola de populismo que dinamita la Europa de los derechos;\n",
        "                       populismo que ustedes han practicado y legislado y que ahora amenaza a las espa\u00f1olas y a los\n",
        "                       espa\u00f1oles. (Aplausos).\n",
        "[1]: B\u00e1\u00f1ez Garc\u00eda (GP) :  Gracias, se\u00f1or presidente. <CONTINUED>  Se\u00f1ora diputada, el Gobierno ha hecho lo que ten\u00eda que\n",
        "                         hacer, que es pedir explicaciones e informaci\u00f3n a trav\u00e9s de nuestras autoridades diplom\u00e1ticas\n",
        "                         al Gobierno de B\u00e9lgica sobre la situaci\u00f3n de los espa\u00f1oles en ese pa\u00eds. Lo que nos han dicho\n",
        "                         las autoridades belgas es que se ha privado de residencia a 2.500 ciudadanos de algunos Estados\n",
        "                         miembros de la Uni\u00f3n Europea. Aparte de a los espa\u00f1oles, se ha retirado la residencia a 200\n",
        "                         ciudadanos franceses, 300 italianos, 300 holandeses, 400 b\u00falgaros, 800 rumanos y tambi\u00e9n\n",
        "                         portugueses, brit\u00e1nicos, polacos y eslovacos. \u00bfY sabe, se\u00f1ora diputada, por qu\u00e9 lo hacen? El\n",
        "                         Gobierno lo hace alegando que aplican la normativa comunitaria, el art\u00edculo 35 de la Directiva\n",
        "                         europea sobre residencia y libre circulaci\u00f3n de ciudadanos en la Uni\u00f3n Europea. Por tanto, es\n",
        "                         una decisi\u00f3n legal, aunque no nos guste, y es una decisi\u00f3n que la Comisi\u00f3n Europea ha avalado\n",
        "                         posteriormente con sus declaraciones. Por tanto, se\u00f1ora diputada, estamos donde tenemos que\n",
        "                         estar: apoyando a los trabajadores y a los ciudadanos espa\u00f1oles tambi\u00e9n en el exterior.\n",
        "                         (Aplausos).\n",
        "[2]: Silva Rego (GS) :  Se\u00f1ora ministra, yo le pregunto por los espa\u00f1oles, que son su responsabilidad. Su respuesta est\u00e1\n",
        "                       cargada de insensibilidad y crueldad. Le pregunto, se\u00f1ora B\u00e1\u00f1ez, \u00bfse ha parado usted a pensar en\n",
        "                       el sufrimiento de esas espa\u00f1olas y espa\u00f1oles que son expulsados de B\u00e9lgica? \u00bfSer\u00eda usted capaz de\n",
        "                       mirarles a los ojos y decirles lo que me ha dicho a m\u00ed? \u00bfSer\u00eda capaz de mirar a los ojos a sus\n",
        "                       padres y a sus madres y darles esta respuesta escapista? No se van porque quieren, se\u00f1ora B\u00e1\u00f1ez,\n",
        "                       se van porque ustedes les echan, y cuando se ven obligados a irse, ustedes les borran de un\n",
        "                       plumazo. \u00bfSabe qu\u00e9 creo despu\u00e9s de escucharla? Que a ustedes les viene bien que se vayan, porque\n",
        "                       as\u00ed no cuentan en las listas del paro. Que se vayan y se las arreglen como puedan. Pues sepan que\n",
        "                       no los vamos a dejar solos y no nos vamos a callar. Vamos a estar un d\u00eda s\u00ed y otro tambi\u00e9n\n",
        "                       exigiendo que ustedes act\u00faen. Y si usted no sabe c\u00f3mo, se\u00f1ora B\u00e1\u00f1ez, v\u00e1yase. Es inadmisible su\n",
        "                       respuesta. (Aplausos).\n",
        "[3]: B\u00e1\u00f1ez Garc\u00eda (GP) :  Gracias, se\u00f1or presidente. <CONTINUED>  Se\u00f1ora Silva, el Gobierno est\u00e1 apoyando y atendiendo a\n",
        "                         todos los espa\u00f1oles en el exterior, incluidos esos a los que se les ha retirado la residencia\n",
        "                         por el Gobierno de B\u00e9lgica. Se\u00f1ora Silva, me parece impresionante su demagogia de boquilla en\n",
        "                         esta C\u00e1mara. Explique usted a los espa\u00f1oles por qu\u00e9 se aplica esa directiva. \u00bfSabe usted cu\u00e1ndo\n",
        "                         se pone en marcha esa directiva? Se pone en marcha impulsada por un comisario socialista, el de\n",
        "                         Justicia y Asuntos de Interior, Antonio Vitorino, dirigente del Partido Socialista portugu\u00e9s.\n",
        "                         Le digo m\u00e1s, fue acogida, aplaudida y apoyada por los eurodiputados socialistas cuando se\n",
        "                         debati\u00f3 en el Parlamento Europeo. Le digo m\u00e1s, se\u00f1ora Silva, un compa\u00f1ero suyo de Gobierno, el\n",
        "                         socialista Di Rupo, es el que ha tomado esta decisi\u00f3n en B\u00e9lgica. No s\u00e9 si es cuesti\u00f3n de\n",
        "                         ideolog\u00eda, pero la impulsan y la aplican. El Gobierno est\u00e1 con los espa\u00f1oles y pidiendo\n",
        "                         explicaciones. La pregunta es, se\u00f1ora Silva, \u00bfd\u00f3nde est\u00e1 el Partido Socialista? \u00bfD\u00f3nde est\u00e1 el\n",
        "                         se\u00f1or Rubalcaba? \u00bfD\u00f3nde est\u00e1 la se\u00f1ora Valenciano? Di Rupo es compa\u00f1ero de la Internacional\n",
        "                         Socialista del se\u00f1or Rubalcaba, \u00bfle ha preguntado por qu\u00e9 ha tomado esa decisi\u00f3n respecto a los\n",
        "                         ciudadanos espa\u00f1oles? Se\u00f1ora Silva, menos lecciones y m\u00e1s oportunidades para los espa\u00f1oles.\n",
        "                         (Aplausos).\n",
        "\n",
        "-----------------------------------------------------\n",
        "-----------------------------------------------------\n",
        "num_exp :  180/000817\n",
        "[8]: question : QU\u00c9 CRITERIOS HA UTILIZADO EL GOBIERNO EN LA REVALORIZACI\u00d3N DE LAS PENSIONES PARA 2014\n",
        "Speakers:\n",
        "\tB\u00e1\u00f1ez Garc\u00eda (GP), Intervention Ids: 1, 3\n",
        "\tL\u00f3pez i Chamosa (GS), Intervention Ids: 0, 2\n",
        "Interventions:\n",
        "[0]: L\u00f3pez i Chamosa (GS) :  Gracias, se\u00f1or presidente. <CONTINUED>  Se\u00f1ora ministra, como ve nuevamente le pregunto por\n",
        "                            la revalorizaci\u00f3n de las pensiones. No nos callamos, no nos callar\u00e1n y no nos podemos callar\n",
        "                            ante el atropello tan brutal que est\u00e1n haciendo ustedes con los pensionistas de nuestro\n",
        "                            pa\u00eds, por eso estamos aqu\u00ed pidi\u00e9ndole explicaciones al Gobierno. Se\u00f1ora B\u00e1\u00f1ez, ustedes que\n",
        "                            pasan del Pacto de Toledo, que pasan del consenso pol\u00edtico y social para aprobar las leyes\n",
        "                            de Seguridad Social, que hacen todas las reformas con sus \u00fanicos votos y que aprueban solo\n",
        "                            sus leyes, \u00bfme pueden explicar por qu\u00e9 ha incumplido su propia ley para la revalorizaci\u00f3n de\n",
        "                            las pensiones del a\u00f1o 2014? (Aplausos).\n",
        "[1]: B\u00e1\u00f1ez Garc\u00eda (GP) :  Gracias, se\u00f1or presidente. <CONTINUED>  Se\u00f1ora diputada, la respuesta a su pregunta la\n",
        "                         encuentra en el art\u00edculo 37 de la Ley de Presupuestos Generales del Estado para el a\u00f1o 2014,\n",
        "                         que dice que las pensiones abonadas por el sistema de Seguridad Social experimentar\u00e1n en 2014\n",
        "                         con car\u00e1cter general un incremento del 0,25 %. As\u00ed, la revalorizaci\u00f3n de <CONTINUED>  las\n",
        "                         pensiones en este a\u00f1o se sit\u00faa en l\u00ednea, incluso un poquito superior, al \u00faltimo dato de\n",
        "                         incremento del IPC del 0,2 % conocido el pasado noviembre. Por tanto, se\u00f1ora diputada, el\n",
        "                         criterio utilizado por las pensiones es plenamente legal y est\u00e1 establecido en la Ley de\n",
        "                         Presupuestos.\n",
        "[2]: L\u00f3pez i Chamosa (GS) :  Se\u00f1ora B\u00e1\u00f1ez, ustedes aprobaron una ley que entr\u00f3 en vigor el 1 de enero de 2014, donde se\n",
        "                            dice que para la revalorizaci\u00f3n de las pensiones se tienen que publicar unos balances, unas\n",
        "                            variables sobre la Seguridad Social de los \u00faltimos cinco a\u00f1os y las previsiones, as\u00ed como\n",
        "                            que la Autoridad Fiscal Independiente tiene que opinar sobre las mismas para poder aprobar\n",
        "                            la subida de las pensiones. S\u00ed, se\u00f1ora ministra, lo que est\u00e1 claro es que su \u00fanico criterio\n",
        "                            ha sido la propaganda. Es decir, ustedes env\u00edan una carta a los pensionistas para\n",
        "                            explicarles mentiras, que tiene m\u00e1s coste que la propia subida que han tenido la mayor\u00eda de\n",
        "                            las pensiones. (Aplausos). Como dice mi compa\u00f1era Magdalena, se\u00f1ora ministra, lo que les ha\n",
        "                            pasado a ustedes es que les ha costado m\u00e1s el collar que el galgo. Por si no lo sabe,\n",
        "                            ustedes han subido pensiones 0,35 c\u00e9ntimos, algunas de orfandad, otras 0,40 c\u00e9ntimos y otras\n",
        "                            0,70 c\u00e9ntimos. S\u00ed, ha habido algunas que han subido 2 euros, pero estas han tenido la\n",
        "                            sorpresa tan agradable que luego les han descontado 30 o 50 de IRPF, m\u00e1s de lo que se ha\n",
        "                            subido el a\u00f1o pasado. (Aplausos). <CONTINUED>  Se\u00f1ora B\u00e1\u00f1ez, yo pregunt\u00e9 a algunos\n",
        "                            pensionistas qu\u00e9 le dir\u00edan a usted, y me dijeron que les diga que no... (Aplausos).\n",
        "[3]: B\u00e1\u00f1ez Garc\u00eda (GP) :  Gracias, se\u00f1or presidente. <CONTINUED>  Se\u00f1ora L\u00f3pez i Chamosa, sabe usted que le tengo mucho\n",
        "                         cari\u00f1o y mucho aprecio, pero deber\u00eda conocer y leerse la Ley del Factor de Sostenibilidad,\n",
        "                         porque ha sido debatida m\u00e1s de tres meses en esta C\u00e1mara. En esa ley, en ese texto se deja\n",
        "                         claro que el \u00edndice de revalorizaci\u00f3n de las pensiones ser\u00e1 de aplicaci\u00f3n a partir del a\u00f1o\n",
        "                         2015, entre otras razones porque para la aplicaci\u00f3n de ese factor de sostenibilidad y del\n",
        "                         \u00edndice de revalorizaci\u00f3n se cuenta con una serie de variables que no pueden conocerse sino\n",
        "                         despu\u00e9s de haber transcurrido un determinado periodo de tiempo. Por tanto, me resulta\n",
        "                         alucinante que usted, que particip\u00f3 en esa tramitaci\u00f3n, pregunte por una cosa que viene\n",
        "                         recogido en el texto de la ley. Por tanto, el primer a\u00f1o de aplicaci\u00f3n es 2015. Pero me alegra\n",
        "                         que me pregunte por la subida de las pensiones, porque a partir de ahora, se\u00f1ora L\u00f3pez i\n",
        "                         Chamosa, aunque gobierne el Partido Socialista las pensiones en Espa\u00f1a subir\u00e1n siempre. Este es\n",
        "                         un mensaje de tranquilidad a los pensionistas, las pensiones subir\u00e1n siempre, subir\u00e1n m\u00e1s o\n",
        "                         menos seg\u00fan la situaci\u00f3n econ\u00f3mica del pa\u00eds, porque hay que decirle a los ciudadanos la verdad,\n",
        "                         pero subir\u00e1n siempre. <CONTINUED>  Se\u00f1ora L\u00f3pez i Chamosa, usted sabe muy bien que todos los\n",
        "                         ministros de Empleo tenemos una obligaci\u00f3n legal de comunicar cu\u00e1nto suben las pensiones todos\n",
        "                         los a\u00f1os, y lo hemos hecho todos los ministros de todos los Gobiernos de la democracia. \u00bfSabe\n",
        "                         qui\u00e9n no mand\u00f3 esa carta? El ministro Valeriano G\u00f3mez, porque congel\u00f3 las pensiones ese a\u00f1o.\n",
        "                         <CONTINUED>  Muchas gracias, se\u00f1or presidente. (Aplausos).\n",
        "\n",
        "-----------------------------------------------------\n",
        "-----------------------------------------------------\n",
        "[9]: question : C\u00d3MO VALORA EL GOBIERNO LOS \u00daLTIMOS DATOS DE PARO REGISTRADO\n",
        "num_exp :  180/000818\n",
        "Speakers:\n",
        "\tRodr\u00edguez Garc\u00eda (GS), Intervention Ids: 0, 2\n",
        "\tB\u00e1\u00f1ez Garc\u00eda (GP), Intervention Ids: 1, 3, 4\n",
        "Interventions:\n",
        "[0]: Rodr\u00edguez Garc\u00eda (GS) :  Gracias, se\u00f1or presidente. <CONTINUED>  Se\u00f1ora ministra, le pregunto por los datos de paro\n",
        "                             registrado y no han sido buenos. Usted estaba muy complaciente con la respuesta del\n",
        "                             diputado Olabarr\u00eda en relaci\u00f3n con el desempleo juvenil, pero yo lo he <CONTINUED>\n",
        "                             analizado y para m\u00ed el desempleo juvenil no abarca de los diecis\u00e9is a los veinticinco a\u00f1os\n",
        "                             -muchos de ellos todav\u00eda est\u00e1n estudiando-, sino hasta los treinta y cinco, y en este pa\u00eds\n",
        "                             hay muchos j\u00f3venes de treinta y cinco a\u00f1os que tienen sus proyectos de vida truncados.\n",
        "                             Desde enero de 2012 hasta enero de 2014, durante su Gobierno -aqu\u00ed ya no hay herencia\n",
        "                             recibida-, 636.296 cotizantes menos de entre diecis\u00e9is y treinta y cinco a\u00f1os en este pa\u00eds,\n",
        "                             y los que est\u00e1n trabajando, se\u00f1ora ministra, lo hacen con empleo mucho m\u00e1s precario. Los\n",
        "                             contratos indefinidos han ca\u00eddo en 450.900 y los contratos a jornada completa en 640.614.\n",
        "                             \u00bfQu\u00e9 opina usted? \u00bfCu\u00e1l es la valoraci\u00f3n de estos datos? (Aplausos).\n",
        "[1]: B\u00e1\u00f1ez Garc\u00eda (GP) :  Gracias, se\u00f1or presidente. <CONTINUED>  Se\u00f1ora diputada, hoy podemos afirmar que el mercado\n",
        "                         laboral, despu\u00e9s de cinco a\u00f1os de crisis, se ha estabilizado y los datos corroboran lo que\n",
        "                         estoy diciendo, porque usted se refiere a las \u00faltimas cifras de paro registrado y de afiliaci\u00f3n\n",
        "                         a la Seguridad Social. Le quiero decir que si eliminamos el efecto calendario, que es como\n",
        "                         mejor se analizan los datos en el \u00e1mbito de empleo, el n\u00famero de parados registrados el a\u00f1o\n",
        "                         pasado baj\u00f3 en 3.900 personas y la afiliaci\u00f3n media a la Seguridad Social creci\u00f3 en 35.500.\n",
        "                         Se\u00f1ora diputada, eso no nos satisface; lo \u00fanico que hace es animarnos a seguir trabajando en la\n",
        "                         buena direcci\u00f3n para seguir sacando a este pa\u00eds de la crisis y dar oportunidades a los m\u00e1s de\n",
        "                         4.800.000 espa\u00f1oles que todav\u00eda est\u00e1n en las listas del paro registrado.\n",
        "[2]: Rodr\u00edguez Garc\u00eda (GS) :  Gracias, se\u00f1or presidente. <CONTINUED>  Me ha sorprendido, se\u00f1ora ministra, porque pensaba\n",
        "                             que iba a recurrir usted otra vez a la herencia recibida, pero no, ha recurrido a la crisis\n",
        "                             de cinco a\u00f1os y a eso del efecto calendario; tendremos que estudiarlo. Pero esta es su\n",
        "                             gesti\u00f3n. Los datos que le he dado son su gesti\u00f3n, dos a\u00f1os de su reforma laboral que hoy se\n",
        "                             cumplen: m\u00e1s paro, menos cotizantes, ninguna pol\u00edtica activa de empleo, que est\u00e1 provocando\n",
        "                             parados de larga duraci\u00f3n, ca\u00edda de las prestaciones -en mi provincia, m\u00e1s de la mitad de\n",
        "                             las personas no tienen ning\u00fan tipo de prestaci\u00f3n-, bajada de los salarios... Esta es su\n",
        "                             reforma. No solo sufren los que est\u00e1n en paro, sino que tambi\u00e9n est\u00e1n sufriendo los que\n",
        "                             est\u00e1n trabajando. La Comisi\u00f3n Europea nos advierte de que el 12 % de los trabajadores\n",
        "                             espa\u00f1oles est\u00e1n en situaci\u00f3n de pobreza. Le propongo un ejercicio, ministra. Haga lo que\n",
        "                             hacen muchos j\u00f3venes: m\u00e9tase en Internet y busque en alguna de esas p\u00e1ginas que se dedican\n",
        "                             a ofertar empleos, en infojobs o en trabajo.com, por ejemplo -yo he hecho ese ejercicio-, y\n",
        "                             va a ver usted lo que se va a encontrar cuando introduzca su curr\u00edculum, empleos en\n",
        "                             precario. Abogados con jornadas completas que cobran 450 euros, trabajos de teleoperadoras\n",
        "                             desde casa que cobran 300 euros, poniendo su l\u00ednea de tel\u00e9fono y su ADSL. Esta es su\n",
        "                             reforma, este es el trabajo que est\u00e1n dando a los espa\u00f1oles. \u00bfLe parece normal que sea esto\n",
        "                             lo que ustedes nos est\u00e1n ofreciendo? Dejen de buscar entre los datos alg\u00fan titular de\n",
        "                             prensa y p\u00f3nganse a trabajar pensando que detr\u00e1s de cada dato hay una persona, que detr\u00e1s\n",
        "                             de cada dato hay una familia, verdaderos dramas en j\u00f3venes de treinta y cinco a\u00f1os, mujeres\n",
        "                             a las que les gustar\u00eda concebir y no pueden porque no tienen un empleo para dar de comer a\n",
        "                             sus hijos. Piense en ello. (Prolongados aplausos).\n",
        "[3]: B\u00e1\u00f1ez Garc\u00eda (GP) :  Gracias, se\u00f1or presidente. <CONTINUED>  Se\u00f1ora diputada...\n",
        "[4]: B\u00e1\u00f1ez Garc\u00eda (GP) :  Muchas gracias, se\u00f1or presidente. <CONTINUED>  Se\u00f1ora diputada, las reformas que ha hecho el\n",
        "                         Gobierno han conseguido el primer objetivo que pretend\u00edamos, que es en medio de una recesi\u00f3n\n",
        "                         frenar el ritmo de destrucci\u00f3n de empleo, porque ustedes <CONTINUED>  aplauden esta ma\u00f1ana,\n",
        "                         pero no s\u00e9 qu\u00e9 hac\u00edan cuando se destru\u00edan 1.700 puestos de trabajo cada d\u00eda cuando gobernaba el\n",
        "                         Partido Socialista. Esa es la realidad, se\u00f1ora diputada. <CONTINUED>  Los datos son\n",
        "                         contundentes, las cifras no las pueden negar ustedes ni aunque quieran hacerlo aqu\u00ed esta\n",
        "                         ma\u00f1ana. En 2013, cuando la econom\u00eda ca\u00eda un 1,2, es la primera vez que en Espa\u00f1a ha habido\n",
        "                         menos parados que el a\u00f1o anterior, 150.000 parados menos. La EPA del cuarto trimestre nos\n",
        "                         anuncia que la econom\u00eda espa\u00f1ola empez\u00f3 a crear empleo en t\u00e9rminos desestacionalizados el a\u00f1o\n",
        "                         pasado, 50.000 empleos; hac\u00eda veintid\u00f3s trimestres consecutivos, esa larga crisis con Gobierno\n",
        "                         socialista, en la que no crec\u00eda el empleo, se\u00f1ora diputada. El paro juvenil baj\u00f3 el a\u00f1o pasado\n",
        "                         en 120.000 personas. Eso no nos satisface, tenemos mucho que trabajar juntos por el empleo en\n",
        "                         este pa\u00eds pero al menos, al menos, ya que no vieron la crisis y fueron incapaces de frenar el\n",
        "                         ritmo de destrucci\u00f3n de empleo, ayuden con propuestas positivas a la recuperaci\u00f3n porque, si\n",
        "                         no, los ciudadanos tampoco se lo van a perdonar esta vez. (Aplausos).\n",
        "\n",
        "-----------------------------------------------------\n",
        "-----------------------------------------------------\n",
        "[10]: question : POR QU\u00c9 HA DECIDIDO EL GOBIERNO PONER TRABAS A LOS EMPRENDEDORES\n",
        "num_exp :  180/000819\n",
        "Speakers:\n",
        "\tBlanquer Alcaraz (GS), Intervention Ids: 0, 2\n",
        "\tB\u00e1\u00f1ez Garc\u00eda (GP), Intervention Ids: 1, 3\n",
        "Interventions:\n",
        "[0]: Blanquer Alcaraz (GS) :  Se\u00f1ora ministra, \u00bfpor qu\u00e9 su Gobierno ha adoptado medidas en materia de Seguridad Social y\n",
        "                             fiscal que son un calvario para emprendedores y aut\u00f3nomos?\n",
        "[1]: B\u00e1\u00f1ez Garc\u00eda (GP) :  Gracias, se\u00f1or presidente. <CONTINUED>  Se\u00f1ora diputada, nunca un gobierno hizo tanto y en tan\n",
        "                         poco tiempo por el empleo y por los emprendedores (Rumores y protestas.-Aplausos). S\u00ed, se lo\n",
        "                         voy a explicar. En primer lugar, pagando las facturas que muchos gobiernos, tambi\u00e9n el Gobierno\n",
        "                         de Espa\u00f1a, dejaron en el caj\u00f3n gracias al Plan de pago a proveedores, m\u00e1s de 42.000 millones de\n",
        "                         euros, que hizo que se pagaran 8 millones de facturas y se atendieran esos compromisos con\n",
        "                         230.000 proveedores espa\u00f1oles. Aprobamos por primera vez en Espa\u00f1a, s\u00ed, se\u00f1ora Rodr\u00edguez, una\n",
        "                         Ley de emprendedores que ha puesto en marcha para este a\u00f1o que los aut\u00f3nomos no paguen el IVA\n",
        "                         hasta que no hayan cobrado efectivamente la factura. Se ha creado y se ha puesto en marcha una\n",
        "                         reforma laboral que tiene por primera vez un contrato pensando en los emprendedores, en\n",
        "                         aquellos que tienen menos de 50 trabajadores, que est\u00e1 funcionando, y ya hay m\u00e1s de 162.000. Se\n",
        "                         ha puesto en marcha una tarifa plana de 50 euros para favorecer la afiliaci\u00f3n de los aut\u00f3nomos\n",
        "                         que inician una actividad empresarial, y ya hay m\u00e1s de 138.000 aut\u00f3nomos gracias a esa tarifa\n",
        "                         plana de 50 euros. Hemos eliminado la cotizaci\u00f3n a la Seguridad Social para aquellos j\u00f3venes\n",
        "                         con contrato indefinido en microempresas y aut\u00f3nomos, y hemos hecho otra cosa, que es\n",
        "                         simplificar los cuarenta y dos modelos de contratos y dejarlos en cuatro, para favorecer la\n",
        "                         contrataci\u00f3n en este pa\u00eds. Por tanto, frente a las trabas que ustedes les pon\u00edan a los\n",
        "                         emprendedores, hay una larga lista de iniciativas por el empleo y por el emprendimiento en\n",
        "                         Espa\u00f1a. <CONTINUED>  Muchas gracias, se\u00f1or presidente. (Aplausos).\n",
        "[2]: Blanquer Alcaraz (GS) :  Aunque no lo quieran ver, su Gobierno no es la soluci\u00f3n a los parados y se ha convertido\n",
        "                             en un problema para los aut\u00f3nomos. Les han enga\u00f1ado con promesas que han quedado en papel\n",
        "                             mojado. El IVA con criterio de caja, su medida estrella, un fracaso, no hay quien se acoja.\n",
        "                             Prometieron bajar las retenciones, pero parece que lo han dejado para a\u00f1o electoral.\n",
        "                             Castigan a los <CONTINUED>  aut\u00f3nomos que son titulares de una sociedad limitada, a los que\n",
        "                             les exigen la devoluci\u00f3n de las ayudas a la cotizaci\u00f3n por excluirlos de la tarifa plana, y\n",
        "                             ahora, sin previo aviso, les suben las cotizaciones un 20 % sin tener en cuenta cu\u00e1les son\n",
        "                             sus ingresos ni cu\u00e1ntos trabajadores tienen. Estamos hablando de peque\u00f1os negocios, de un\n",
        "                             taller mec\u00e1nico, de una peluquer\u00eda, de una peque\u00f1a asesor\u00eda; hablamos de los que se\n",
        "                             enfrentan d\u00eda a d\u00eda a un futuro incierto y que depositan toda su esperanza en el fruto de\n",
        "                             su trabajo; a los que aguantan sin darse de baja y que apenas llegan a fin de mes. Estamos\n",
        "                             ante una realidad demoledora, el 40 % de los aut\u00f3nomos se encuentra en el umbral de la\n",
        "                             pobreza, los bajos salarios provocan una enorme ca\u00edda del consumo de las familias, con lo\n",
        "                             que caen las ventas, y siguen sin existir facilidades para el cr\u00e9dito. Los comerciantes se\n",
        "                             quejan de que apenas entra gente en sus tiendas y, cuando lo hacen, solo es para mirar.\n",
        "                             <CONTINUED>  \u00bfD\u00f3nde est\u00e1 el rescate a aut\u00f3nomos que usted exig\u00eda cuando estaba en la\n",
        "                             oposici\u00f3n? \u00bfEn qu\u00e9 ha quedado la alfombra roja del Gobierno para los emprendedores? \u00a1En un\n",
        "                             felpudo! Y no es que lo diga yo, es que lo dijo hace unos d\u00edas el presidente de los j\u00f3venes\n",
        "                             empresarios. Nos han demostrado que las facilidades las han dejado para los bancos y para\n",
        "                             los grandes defraudadores a los que amnist\u00edan, pero machacan y persiguen a los pobres y a\n",
        "                             los m\u00e1s d\u00e9biles. Empezaron la legislatura abandonando a los dependientes, continuaron con\n",
        "                             la precarizaci\u00f3n de los trabajadores y la p\u00e9rdida de poder adquisitivo para los\n",
        "                             pensionistas y ahora con fuerza golpean a los aut\u00f3nomos. Para todos ellos, su Gobierno, un\n",
        "                             enga\u00f1o y un problema. (Aplausos.-Una se\u00f1ora diputada: \u00a1Muy bien!).\n",
        "[3]: B\u00e1\u00f1ez Garc\u00eda (GP) :  Gracias, se\u00f1or presidente. <CONTINUED>  Se\u00f1ora diputada, lo que no explican a los ciudadanos\n",
        "                         es d\u00f3nde estaban ustedes cuando se destru\u00edan 200.000 empresas, cuando se dejaban 8 millones de\n",
        "                         facturas en el caj\u00f3n en Espa\u00f1a o cuando se produc\u00edan 4 millones de despidos en nuestro pa\u00eds.\n",
        "                         (Rumores y protestas). \u00bfD\u00f3nde estaba el Grupo Socialista? Les guste o no, se est\u00e1 iniciando la\n",
        "                         recuperaci\u00f3n. Este a\u00f1o hay un 7 % m\u00e1s de empresas que el a\u00f1o anterior, 93.300, como conocimos\n",
        "                         ayer del Instituto Nacional de Estad\u00edstica. Se ha estabilizado el mercado de trabajo en una\n",
        "                         situaci\u00f3n econ\u00f3mica todav\u00eda dif\u00edcil. Pero le digo m\u00e1s, se\u00f1ora diputada, \u00bfd\u00f3nde est\u00e1n ustedes\n",
        "                         ahora? Acaban de presentar un an\u00e1lisis del mercado de trabajo y no hay ni una palabra sobre\n",
        "                         emprendedores, sobre aut\u00f3nomos y sobre emprendimiento. \u00bfDe qu\u00e9 hablan, se\u00f1ora diputada?\n",
        "                         (Aplausos).\n",
        "\n",
        "-----------------------------------------------------\n",
        "-----------------------------------------------------\n",
        "num_exp :  180/000809\n",
        "[11]: question : CU\u00c1L VA A SER LA ACTUACI\u00d3N DEL GOBIERNO PARA RESARCIR A LOS PROPIETARIOS DE LAS VIVIENDAS DE YESA QUE HAYAN SUFRIDO DA\u00d1OS COMO CONSECUENCIA DEL DESLIZAMIENTO PRODUCIDO EN LA LADERA SOBRE LA QUE ESTAS SE SIT\u00daAN\n",
        "Speakers:\n",
        "\tArias Ca\u00f1ete (GP), Intervention Ids: 1\n",
        "\tSalvador Armend\u00e1riz (GMx), Intervention Ids: 0, 2\n",
        "Interventions:\n",
        "[0]: Salvador Armend\u00e1riz (GMx) :  Gracias, se\u00f1or presidente. <CONTINUED>  Se\u00f1or ministro, con motivo de las obras de\n",
        "                                 recrecimiento de la presa del embalse de Yesa en Navarra se han venido produciendo unos\n",
        "                                 deslizamientos en una de sus laderas que han afectado a numerosas familias y\n",
        "                                 propietarios de viviendas. Hace m\u00e1s de un a\u00f1o que fueron desalojados muchos de ellos, y\n",
        "                                 por esta raz\u00f3n llevan todo este tiempo fuera de sus casas y, lo que es peor, viven con\n",
        "                                 la incertidumbre, yo dir\u00eda hoy casi la seguridad, de que ya no van a poder volver a\n",
        "                                 vivir y a disfrutar de ellas en un entorno envidiable como lo es el del embalse de Yesa\n",
        "                                 al pie de la Sierra de Leire. Es verdad que le pregunto por un tema local, pero\n",
        "                                 solucionarlo correctamente supone tanto como seguir garantizando la continuidad de una\n",
        "                                 obra emblem\u00e1tica que entre unos y otros, por cuestiones ajenas desde luego a estos\n",
        "                                 propietarios, lleva demasiados a\u00f1os de retrasos. <CONTINUED>  Hoy son asumidas\n",
        "                                 p\u00fablicamente las diversas causas que han provocado los desalojos, la ruina y los da\u00f1os\n",
        "                                 en las viviendas. Se conocen los riesgos sobre la estabilidad de todas estas viviendas\n",
        "                                 y de otras y son, desde luego, conocidos todos los sujetos afectados por este problema.\n",
        "                                 No estamos hablando, se\u00f1or ministro, de un problema irresoluble. En Espa\u00f1a existen m\u00e1s\n",
        "                                 de 2.000 embalses y yo creo que el Gobierno, desde luego su ministerio y la\n",
        "                                 Confederaci\u00f3n Hidrogr\u00e1fica del Ebro en este caso, tienen experiencia y medios para\n",
        "                                 garantizar suficientemente la monitorizaci\u00f3n permanente de la ladera, su seguridad, que\n",
        "                                 es lo m\u00e1s importante, la transparencia en la toma de decisiones, las posibles\n",
        "                                 alternativas para solucionar este tipo de problemas, as\u00ed como las justas compensaciones\n",
        "                                 para los propietarios y para la zona frente a los important\u00edsimos da\u00f1os que como\n",
        "                                 consecuencia de las obras se han producido. <CONTINUED>  En nuestra comunidad, se\u00f1or\n",
        "                                 ministro, como usted bien conoce, en la gesti\u00f3n de cualquier obra p\u00fablica de\n",
        "                                 envergadura cualquier problema peque\u00f1o que pudiera parecer puede provocar resultados\n",
        "                                 indeseados. Por eso, si queremos que esta obra se ejecute en los nuevos plazos\n",
        "                                 previstos convendr\u00eda, primero, eliminar la incertidumbre en la que todas estas familias\n",
        "                                 viven desde hace m\u00e1s de un a\u00f1o, y segundo, aportar soluciones que garanticen de forma\n",
        "                                 realista y urgente una compensaci\u00f3n justa para todas ellas, que es, se\u00f1or ministro, el\n",
        "                                 compromiso que yo quisiera obtener hoy de usted con mi pregunta. <CONTINUED>  Muchas\n",
        "                                 gracias.\n",
        "[1]: Arias Ca\u00f1ete (GP) :  Gracias, se\u00f1or presidente. <CONTINUED>  Se\u00f1or\u00eda, desde el primer momento la Confederaci\u00f3n\n",
        "                         Hidrogr\u00e1fica del Ebro ha prestado apoyo en colaboraci\u00f3n con el ayuntamiento a los propietarios\n",
        "                         de las viviendas afectadas y asimismo, y sin perjuicio de la responsabilidad patrimonial que\n",
        "                         pudiera corresponder a las dem\u00e1s administraciones p\u00fablicas con competencias en materia de\n",
        "                         protecci\u00f3n civil y urbanismo, el ministerio est\u00e1 instruyendo actualmente dos procedimientos de\n",
        "                         responsabilidad patrimonial sobre este asunto. El Gobierno tiene que moverse en el marco del\n",
        "                         Estado de derecho y en la normativa que regula su actuaci\u00f3n. Son expedientes complejos, que\n",
        "                         exigen un estudio exhaustivo para determinar si hay causalidad entre hechos acaecidos y la\n",
        "                         actuaci\u00f3n de la Administraci\u00f3n General del Estado. En todo caso, se est\u00e1n tramitando con la\n",
        "                         mayor agilidad posible, y una vez resueltos, el Gobierno actuar\u00e1 en consecuencia. El Gobierno\n",
        "                         ha actuado siempre con la m\u00e1xima diligencia ante los deslizamientos de la ladera derecha del\n",
        "                         embalse, tanto en la detecci\u00f3n de los primeros movimientos como en la ejecuci\u00f3n de trabajos de\n",
        "                         estabilizaci\u00f3n, en el seguimiento y evoluci\u00f3n y en la atenci\u00f3n a las familias afectadas. Desde\n",
        "                         que en febrero de 2013 el Ayuntamiento de Yesa ordenara el desalojo preventivo de las\n",
        "                         diecinueve viviendas de la urbanizaci\u00f3n Mirador de Yesa y de las cuarenta y cuatro de la\n",
        "                         urbanizaci\u00f3n Lasaitasuna, el Gobierno ha prestado apoyo a los propietarios afectados por este\n",
        "                         deslizamiento. A trav\u00e9s de la Confederaci\u00f3n Hidrogr\u00e1fica del Ebro, y junto con el ayuntamiento,\n",
        "                         colabor\u00f3 en la reubicaci\u00f3n de las diez familias que ten\u00edan su primera residencia en alguna de\n",
        "                         las viviendas afectadas de la urbanizaci\u00f3n Mirador de Yesa y el Estado ha asumido los gastos\n",
        "                         correspondientes de alquiler, luz, agua y gas. <CONTINUED>  No obstante, y como le se\u00f1alaba al\n",
        "                         principio de mi intervenci\u00f3n, estamos instruyendo dos procedimientos de responsabilidad\n",
        "                         patrimonial, de los cuales se derivar\u00e1n, en su caso, las indemnizaciones pertinentes: el\n",
        "                         primero se inici\u00f3 en junio de 2013 por la agrupaci\u00f3n de viviendas El Mirador de Yesa, est\u00e1 ya\n",
        "                         en fase de prueba y se ha admitido ya el informe de los reclamantes; y el segundo, el pasado\n",
        "                         mes de noviembre, por los afectados de la urbanizaci\u00f3n Lasaitasuna. Pese a la complejidad de\n",
        "                         dichos expedientes, estamos avanzando en su tramitaci\u00f3n con la m\u00e1xima agilidad posible, para\n",
        "                         que, una vez determinado si existe responsabilidad por parte de la Administraci\u00f3n General del\n",
        "                         Estado, podamos actuar en consecuencia. Paralelamente el Gobierno ha actuado para frenar los\n",
        "                         deslizamientos, acometiendo obras de emergencia, primero, por valor de 10 millones de euros,\n",
        "                         despu\u00e9s, por 15 millones, que han estabilizado la ladera y evitado que se produzcan nuevos\n",
        "                         desalojos. Hemos puesto en marcha cuatro equipos multidisciplinares dedicados a realizar un\n",
        "                         seguimiento permanente y a analizar el deslizamiento de la ladera. En definitiva, se\u00f1or\u00eda,\n",
        "                         estamos garantizando la ejecuci\u00f3n del proyecto y respondiendo...\n",
        "[2]: Salvador Armend\u00e1riz (GMx) :  Quisiera, se\u00f1or ministro, agradecerle sus explicaciones. Es verdad que esperamos una\n",
        "                                 respuesta integral y lo que le pedimos es voluntad pol\u00edtica y un impulso. En todo caso,\n",
        "                                 si finalmente decide acompa\u00f1ar a la se\u00f1ora Valenciano a Europa, le pedimos que no deje\n",
        "                                 este problema en la mesa del siguiente ministro. <CONTINUED>  Muchas gracias.\n",
        "\n",
        "-----------------------------------------------------\n",
        "-----------------------------------------------------\n",
        "num_exp :  180/000820\n",
        "[12]: question : CU\u00c1L ES LA INTENCI\u00d3N DEL GOBIERNO EN RELACI\u00d3N A LA FINCA DE LA ALMORAIMA\n",
        "Speakers:\n",
        "\tPradas Torres (GS), Intervention Ids: 0, 2\n",
        "\tArias Ca\u00f1ete (GP), Intervention Ids: 1, 3\n",
        "Interventions:\n",
        "[0]: Pradas Torres (GS) :  Se\u00f1or ministro, \u00bfcu\u00e1l es la intenci\u00f3n del Gobierno en relaci\u00f3n con la finca La Almoraima?\n",
        "[1]: Arias Ca\u00f1ete (GP) :  Gracias, presidente. <CONTINUED>  Se\u00f1or\u00eda, en relaci\u00f3n con la finca La Almoraima, el Gobierno\n",
        "                         va a dar cumplimiento a lo previsto en el informe de la Comisi\u00f3n para la reforma de las\n",
        "                         administraciones p\u00fablicas, aprobada por el Consejo de Ministros el d\u00eda 21 de junio pasado, en\n",
        "                         el marco del Plan de racionalizaci\u00f3n de estructuras de la Administraci\u00f3n General del Estado.\n",
        "[2]: Pradas Torres (GS) :  Creo que eso significa que la quieren vender. <CONTINUED>  Se\u00f1or Ca\u00f1ete, perm\u00edtame que\n",
        "                          denuncie, en primer lugar, la deslealtad con la Junta de Andaluc\u00eda, con el Campo de Gibraltar\n",
        "                          y con el municipio de Castellar de la Frontera, impulsando un cambio de uso de la finca sin\n",
        "                          informar precisamente de que su pretensi\u00f3n era venderla. Revalorizar urban\u00edsticamente un\n",
        "                          terreno para venderlo tiene un nombre, se llama especulaci\u00f3n, se\u00f1or ministro. <CONTINUED>  La\n",
        "                          Almoraima era una finca de 15.000 hect\u00e1reas en poder de los especuladores que se expropi\u00f3 por\n",
        "                          un Gobierno socialista y ustedes pretenden devolv\u00e9rsela a los especuladores muchos a\u00f1os\n",
        "                          despu\u00e9s, especuladores multimillonarios y actrices que sobrevuelan la finca el mismo d\u00eda que\n",
        "                          ustedes dan una rueda de prensa para explicar sus intenciones, un espect\u00e1culo lamentable que\n",
        "                          usted como andaluz debiera haber evitado. La Junta de Andaluc\u00eda ha mostrado su intenci\u00f3n de\n",
        "                          que este espacio natural siga siendo p\u00fablico. Vamos a formalizar en el Congreso y en el\n",
        "                          Parlamento de Andaluc\u00eda una propuesta para que la Junta pueda adquirir la finca con cargo a\n",
        "                          las cantidades que nos adeuda el Estado, sobre la base de la disposici\u00f3n adicional tercera del\n",
        "                          Estatuto de Autonom\u00eda. <CONTINUED>  La gerente de la finca, por cierto, una exdiputada del PP\n",
        "                          que vive en una suite en un hotel de La Almoraima, dice que el pago debe ser en efectivo.\n",
        "                          Bueno, pues p\u00e1guennos ustedes en efectivo esa deuda y en efectivo se la pagar\u00e1 la Junta. Desde\n",
        "                          luego, estamos seguros de que no nos van a regalar nada. La Junta quiere obtener una\n",
        "                          rentabilidad social y medioambiental de La Almoraima a trav\u00e9s de un plan integral de\n",
        "                          desarrollo agr\u00edcola y forestal, de turismo medioambiental, de energ\u00edas renovables, pero desde\n",
        "                          lo p\u00fablico, para que los andaluces y andaluzas puedan disfrutar de este paraje inigualable.\n",
        "                          <CONTINUED>  Se\u00f1or Ca\u00f1ete, si es cierto que ser\u00e1 usted el candidato a las pr\u00f3ximas elecciones\n",
        "                          europeas, no ha podido empezar peor su campa\u00f1a en Andaluc\u00eda, en poco tiempo ha traicionado\n",
        "                          usted dos veces a nuestra tierra: ha discriminado a Andaluc\u00eda quit\u00e1ndole m\u00e1s de 418 millones\n",
        "                          de euros a los agricultores andaluces en la PAC y ahora nos quiere quitar La Almoraima. A\u00fan\n",
        "                          est\u00e1 en sus manos impedir este nuevo contencioso. Por una vez, mire por su tierra y por el\n",
        "                          medio rural. <CONTINUED>  Muchas gracias. (Aplausos).\n",
        "[3]: Arias Ca\u00f1ete (GP) :  Se\u00f1or diputado, si alguien ha defendido Andaluc\u00eda en la reforma de la PAC ha sido este\n",
        "                         ministro (Protestas.-Aplausos), con la colaboraci\u00f3n del consejero Planas, que comparti\u00f3 siempre\n",
        "                         la estrategia de este Gobierno y que ha permitido que no perdiera lo que hubiera perdido si\n",
        "                         hubi\u00e9ramos seguido la estrategia socialista de apoyo a tasas planas, entonces hubi\u00e9ramos sabido\n",
        "                         lo que hubiera pasado en Andaluc\u00eda. Y si alguien ha permitido que Andaluc\u00eda no pierda fondos de\n",
        "                         desarrollo rural es este ministro que, cuando hab\u00eda criterios objetivos por parte de la\n",
        "                         Comisi\u00f3n Europea que hubieran determinado p\u00e9rdidas multimillonarias a Andaluc\u00eda, puso en marcha\n",
        "                         estabilizadores para no limitarlos. Esa es la realidad, le pese o no le pese. <CONTINUED>  Pero\n",
        "                         volvamos a La Almoraima, que tanto le preocupa. Se\u00f1or\u00eda, La Almoraima es una finca que ha sido\n",
        "                         siempre privada, durante siglos, solamente se expropia en la expropiaci\u00f3n de Rumasa, y ustedes\n",
        "                         se preocupan mucho por el car\u00e1cter p\u00fablico-privado. La Almoraima est\u00e1 enclavada en el parque de\n",
        "                         Los Alcornocales, de su superficie en la provincia de C\u00e1diz, 150.000 hect\u00e1reas, el 67 % es\n",
        "                         propiedad de operadores privados, y si usted comprobar\u00e1 que analiza la situaci\u00f3n de\n",
        "                         conservaci\u00f3n de las fincas privadas y p\u00fablicas es manifiestamente superior como tienen los\n",
        "                         propietarios privados cuidado el monte, limpio y preparado para la explotaci\u00f3n tanto de corcho\n",
        "                         como cineg\u00e9tica (Rumores), a a\u00f1os luz de como lo hacen los operadores p\u00fablicos; por lo tanto,\n",
        "                         lo p\u00fablico y lo privado son compatibles para la gesti\u00f3n de espacios naturales protegidos. Y, en\n",
        "                         segundo lugar, preocupaci\u00f3n social. El municipio de Castellar tiene una enorme tasa de paro. El\n",
        "                         Gobierno pretend\u00eda privatizar, pero tambi\u00e9n hacer un plan especial de ordenaci\u00f3n y usos para\n",
        "                         desarrollar econ\u00f3mica y socialmente la zona, apoyado por el Ayuntamiento de Castellar, apoyado\n",
        "                         por los anteriores consejeros de la Junta de Andaluc\u00eda. Y ustedes, para impedir la operaci\u00f3n de\n",
        "                         privatizaci\u00f3n de esta finca, lo que han hecho es ampliar los l\u00edmites del parque a una zona sin\n",
        "                         ning\u00fan valor medioambiental, donde simplemente hay explotaciones de pastos y de ganado,\n",
        "                         meramente para frenar una operaci\u00f3n, da\u00f1ando gravemente el desarrollo econ\u00f3mico y social de\n",
        "                         Castellar. (Rumores). Ustedes son unos irresponsables, ustedes tratan de frenar una operaci\u00f3n\n",
        "                         razonable de privatizaci\u00f3n en la b\u00fasqueda de operadores econ\u00f3micos que conserven el monte como\n",
        "                         lo han conservado los propietarios privados en la zona y simplemente se oponen porque quieren\n",
        "                         siempre que sea p\u00fablico para gestionarlo con la falta de eficacia... (Aplausos).\n",
        "\n",
        "-----------------------------------------------------\n",
        "-----------------------------------------------------\n",
        "[13]: question : VA A ADOPTAR EL GOBIERNO MEDIDAS PARA RESARCIR LOS DA\u00d1OS PROVOCADOS POR EL TEMPORAL EN EL LITORAL CANT\u00c1BRICO\n",
        "num_exp :  180/000821\n",
        "Speakers:\n",
        "\tArias Ca\u00f1ete (GP), Intervention Ids: 1, 3\n",
        "\tGallego Arriola (GS), Intervention Ids: 0, 2\n",
        "Interventions:\n",
        "[0]: Gallego Arriola (GS) :  Se\u00f1or ministro, \u00bfva a adoptar el Gobierno medidas para resarcir los da\u00f1os producidos por\n",
        "                            los temporales en la costa cant\u00e1brica y atl\u00e1ntica?\n",
        "[1]: Arias Ca\u00f1ete (GP) :  La respuesta es s\u00ed.\n",
        "[2]: Gallego Arriola (GS) :  Gracias, se\u00f1or presidente. <CONTINUED>  Se\u00f1or ministro, en las \u00faltimas semanas sucesivos\n",
        "                            temporales de gran intensidad y gravedad han puesto a las cuatro comunidades del norte de\n",
        "                            Espa\u00f1a en situaci\u00f3n de alerta m\u00e1xima, con grav\u00edsimos destrozos que incluso en Galicia han\n",
        "                            contado con v\u00edctimas mortales. Ante esta situaci\u00f3n, asistimos con <CONTINUED>  estupefacci\u00f3n\n",
        "                            a la ausencia y al silencio del m\u00e1ximo responsable de la costa espa\u00f1ola. Usted, se\u00f1or\n",
        "                            ministro, ha estado escandalosamente callado, no sabemos si porque su jefe le ha mandado\n",
        "                            tambi\u00e9n callar, si porque estaba pensando ya en Bruselas, o las dos cosas; lo cierto es que\n",
        "                            no le han movido ni las olas que han sobrepasado los 14 metros de altura. <CONTINUED>  Pues\n",
        "                            bien, ante esta situaci\u00f3n, los socialistas no nos vamos a callar y ya hemos solicitado su\n",
        "                            comparecencia para que usted hable; comparecencia que deber\u00eda haber sido a petici\u00f3n propia.\n",
        "                            Adem\u00e1s, hoy mismo registramos una iniciativa para que se pronuncie sobre medidas de\n",
        "                            compensaci\u00f3n, de reparaci\u00f3n de da\u00f1os y medidas relativas al cambio clim\u00e1tico; s\u00ed, ese por el\n",
        "                            que usted dice que ha hecho mucho. Queremos que nos diga por qu\u00e9 la maravillosa Ley de\n",
        "                            Costas, que nuestro grupo ha recurrido al Constitucional, no prev\u00e9 el riesgo de zonas\n",
        "                            inundables ni los riesgos ambientales que provoca el cambio clim\u00e1tico. Queremos saber\n",
        "                            tambi\u00e9n por qu\u00e9 ha rebajado el nivel de protecci\u00f3n de las costas. Queremos que nos d\u00e9\n",
        "                            respuesta a los miles de ciudadanos desde Baiona a Bayona y a sus alcaldes y alcaldesas que\n",
        "                            est\u00e1n siempre en primera l\u00ednea de playa y que se han visto solos frente a los destrozos. No\n",
        "                            se puede escudar en un informe que ha realizado el Ministerio del Interior -informe escaso,\n",
        "                            con tres p\u00e1rrafos- y no se puede excusar tampoco en la herencia. <CONTINUED>  En la \u00faltima\n",
        "                            semana han pasado varios temporales por nuestra costa, cuatro, con nombre femenino, pero hay\n",
        "                            uno mucho peor con nombre masculino; se llama temporal Ca\u00f1ete. (Risas.-Aplausos).\n",
        "[3]: Arias Ca\u00f1ete (GP) :  Se\u00f1or\u00eda, hay intervenciones parlamentarias que descalifican a sus autores y esta es una de\n",
        "                         ellas. (Protestas.-Aplausos). Se\u00f1or\u00eda, primero usted miente claramente en su intervenci\u00f3n.\n",
        "                         Dice: Usted ni est\u00e1 ni se le ha visto. El d\u00eda 3 de febrero yo estaba en la playa de Bakio\n",
        "                         comprobando sobre el terreno los desperfectos y recorrimos la costa de Vizcaya ese d\u00eda. Hemos\n",
        "                         estado al tanto desde Costas de todo lo que ha ocurrido. Desde el d\u00eda 3 de febrero el Gobierno\n",
        "                         tiene en marcha un operativo para identificar da\u00f1os, valorarlos y priorizar las actuaciones que\n",
        "                         atendiendo al reparto competencial corresponden a la Administraci\u00f3n General del Estado, en\n",
        "                         coordinaci\u00f3n por supuesto con el Ministerio del Interior y en colaboraci\u00f3n con el resto de\n",
        "                         administraciones auton\u00f3micas y municipales para buscar la m\u00e1xima coordinaci\u00f3n. Ya el 8 de\n",
        "                         febrero llevamos al Consejo de Ministros el primer informe con una relaci\u00f3n provisional de\n",
        "                         da\u00f1os ocasionados los d\u00edas 1 y 2, fundamentalmente por oleajes de dimensiones excepcionales\n",
        "                         como consecuencia de fuertes mareas y el viento en tierra. <CONTINUED>  Se\u00f1or\u00eda, hemos hecho un\n",
        "                         inventario preliminar de los da\u00f1os en mobiliario p\u00fablico, carreteras, v\u00edas urbanas, paseos\n",
        "                         mar\u00edtimos, playas, embarcaciones, muelles, diques de puerto, comercios, viviendas,\n",
        "                         instalaciones ferroviarias y puertos. (La se\u00f1ora Rodr\u00edguez Ramos: \u00a1Ya est\u00e1 bien!). La\n",
        "                         ciclog\u00e9nesis explosiva ha sido recurrente, los da\u00f1os se siguen produciendo y no se puede\n",
        "                         empezar a actuar todav\u00eda porque ser\u00eda absurdo reparar una instalaci\u00f3n que fuera da\u00f1ada por un\n",
        "                         pr\u00f3ximo temporal y hacerlo tres veces, que es lo que har\u00edan los socialistas, pero aqu\u00ed hay que\n",
        "                         hacer las cosas con inteligencia y con cabeza. (Rumores). Primero, vamos a ver los da\u00f1os, que\n",
        "                         en este momento ascienden a 108 millones de euros entre infraestructuras p\u00fablicas y privadas,\n",
        "                         seg\u00fan los \u00faltimos datos del Consorcio de Compensaci\u00f3n de Seguros. En materia de costas, la\n",
        "                         parte de responsabilidad del Estado ya la tenemos individualizada y asciende a 21 millones de\n",
        "                         euros. Pero todas las estimaciones son de car\u00e1cter provisional. Por lo tanto, cuando tengamos\n",
        "                         las definitivas, el Gobierno pondr\u00e1 en marcha los mecanismos de respuesta y empezaremos las\n",
        "                         tareas, primero, de reparaci\u00f3n de las infraestructuras que precisan actuaciones m\u00e1s urgentes\n",
        "                         para prevenir da\u00f1os futuros, y segundo, la rehabilitaci\u00f3n de las playas, determinando cu\u00e1les\n",
        "                         podr\u00e1n recuperar su perfil de forma natural y cu\u00e1les requieren recarga de arena. <CONTINUED>\n",
        "                         Se\u00f1or\u00eda, como en todos los fen\u00f3menos adversos que ha habido, este Gobierno ha reaccionado bien.\n",
        "                         Inundaciones, respondimos; incendios, respondimos; y con estos temporales vamos a responder con\n",
        "                         mecanismos adecuados... (Aplausos).\n",
        "\n",
        "-----------------------------------------------------\n",
        "-----------------------------------------------------\n",
        "[14]: question : QU\u00c9 POSICI\u00d3N MANTIENE EL GOBIERNO ANTE LA RENUNCIA A LA PRIVATIZACI\u00d3N DE LA SANIDAD P\u00daBLICA EN LA COMUNIDAD DE MADRID\n",
        "num_exp :  180/000822\n",
        "Speakers:\n",
        "\tJim\u00e9nez Garc\u00eda-Herrera (GS), Intervention Ids: 0, 2\n",
        "\tMato Adrover (GP), Intervention Ids: 1, 3\n",
        "Interventions:\n",
        "[0]: Jim\u00e9nez Garc\u00eda-Herrera (GS) :  Muchas gracias, se\u00f1or presidente. <CONTINUED>  Se\u00f1ora ministra, \u00bfcu\u00e1l es la posici\u00f3n\n",
        "                                   de su departamento en relaci\u00f3n con la retirada del proceso de privatizaci\u00f3n por parte\n",
        "                                   del Gobierno de la Comunidad de Madrid? Antes de que tire de argumentario, se\u00f1ora\n",
        "                                   ministra, me permito decirle que los 1.500 centros de salud y los 47 hospitales que\n",
        "                                   hay en Andaluc\u00eda tienen gesti\u00f3n p\u00fablica cien por cien. Nunca a un Gobierno de la\n",
        "                                   Junta de Andaluc\u00eda se le ha ocurrido poner a la venta un hospital p\u00fablico para las\n",
        "                                   empresas privadas como ha intentado hacer el Gobierno de la Comunidad de Madrid y\n",
        "                                   tambi\u00e9n el Gobierno de Castilla-La Mancha. \u00bfCu\u00e1l es la posici\u00f3n de su ministerio?\n",
        "                                   <CONTINUED>  Muchas gracias. (Aplausos).\n",
        "[1]: Mato Adrover (GP) :  Gracias, se\u00f1or presidente. <CONTINUED>  Se\u00f1or\u00eda, como usted sabe, este Gobierno siempre\n",
        "                         respeta tanto las resoluciones judiciales como las decisiones que adoptan las comunidades\n",
        "                         aut\u00f3nomas en el marco de sus competencias. <CONTINUED>  Muchas gracias. (Aplausos).\n",
        "[2]: Jim\u00e9nez Garc\u00eda-Herrera (GS) :  Muchas gracias, se\u00f1or presidente. <CONTINUED>  Se\u00f1ora ministra, la marcha atr\u00e1s en\n",
        "                                   el proceso de privatizaci\u00f3n de la Comunidad Aut\u00f3noma de Madrid es un s\u00edntoma m\u00e1s del\n",
        "                                   desastre en la gesti\u00f3n de la sanidad en nuestro pa\u00eds, del sistema p\u00fablico de salud.\n",
        "                                   Usted primero acab\u00f3 con el sistema universal de salud. En segundo lugar, implant\u00f3 los\n",
        "                                   copagos a los pensionistas. Adem\u00e1s, ha intentado implantar el copago en pr\u00f3tesis\n",
        "                                   sanitarias, el copago en determinados alimentos dietoter\u00e1picos, ha intentado\n",
        "                                   implantar el copago en las ambulancias. En todo esto ha tenido que dar marcha atr\u00e1s.\n",
        "                                   Ese s\u00edntoma se manifiesta a\u00fan m\u00e1s cuando ha intentado implantar el copago\n",
        "                                   hospitalario. Incluso las comunidades aut\u00f3nomas gobernadas por el Partido Popular les\n",
        "                                   han dicho que no, que no van a implantarlo. Por tanto, esto es un s\u00edntoma m\u00e1s del\n",
        "                                   desastre en su gesti\u00f3n. La \u00faltima decisi\u00f3n, que afecta a los ciudadanos espa\u00f1oles que\n",
        "                                   salen fuera de Espa\u00f1a a ganarse la vida buscando un trabajo, es que, si a los tres\n",
        "                                   meses no han encontrado trabajo y han perdido la prestaci\u00f3n por desempleo, se quedan\n",
        "                                   sin asistencia sanitaria. Usted dice que eso es simplemente para combatir el fraude.\n",
        "                                   \u00a1Combatan el fraude donde est\u00e1n los grandes defraudadores, pero no dejen a los\n",
        "                                   espa\u00f1oles sin derecho a la asistencia sanitaria! Se\u00f1ora ministra, reaccione y\n",
        "                                   gobierne como hace falta gobernar en un pa\u00eds como Espa\u00f1a. (Aplausos).\n",
        "[3]: Mato Adrover (GP) :  Se\u00f1or\u00eda, este Gobierno est\u00e1 garantizando la sostenibilidad de un sistema sanitario de salud\n",
        "                         -no es argumentario- que ustedes dejaron al borde de la quiebra con 16.000 millones de euros de\n",
        "                         deuda. (Rumores). Ese es un dato concreto y constatable. <CONTINUED>  Se\u00f1or\u00eda, este Gobierno\n",
        "                         respeta las decisiones de las comunidades aut\u00f3nomas que adoptan en el ejercicio de sus\n",
        "                         competencias, que son las competentes en la gesti\u00f3n de los servicios sanitarios, siempre que no\n",
        "                         impliquen desigualdades para los ciudadanos y siempre que se garantice la atenci\u00f3n a los\n",
        "                         <CONTINUED>  pacientes. Eso es lo que hemos hecho desde el principio. Lo hicimos con el euro\n",
        "                         por receta que recurrimos en Madrid y en Catalu\u00f1a. Ustedes, solo por inter\u00e9s partidista, lo\n",
        "                         hicieron en la Comunidad de Madrid gobernada por el Partido Popular. Tambi\u00e9n lo hemos hecho con\n",
        "                         las subastas de Andaluc\u00eda. \u00bfPor qu\u00e9? Porque discrimina a los ciudadanos andaluces, que no\n",
        "                         tienen acceso a los mismos medicamentos que s\u00ed tienen el resto de los ciudadanos de otras\n",
        "                         comunidades aut\u00f3nomas. <CONTINUED>  Se\u00f1or\u00edas, respeto a la gesti\u00f3n de las comunidades aut\u00f3nomas\n",
        "                         en cuanto a la privatizaci\u00f3n o externalizaci\u00f3n de servicios, porque Catalu\u00f1a y Andaluc\u00eda est\u00e1n\n",
        "                         a la cabeza aunque usted no lo quiera decir, y tambi\u00e9n porque Andaluc\u00eda est\u00e1 a la cabeza de los\n",
        "                         recortes en sanidad desde hace varios a\u00f1os. (Rumores y protestas.-Aplausos). Se\u00f1or\u00eda, me habla\n",
        "                         usted de Madrid, pero no dice que el secretario general del Partido Socialista de Madrid en el\n",
        "                         a\u00f1o 2004 firm\u00f3 un acuerdo para externalizar algunos servicios del hospital de Parla. Y me habla\n",
        "                         usted de universalidad, pero no dice que, cuando usted gobernaba, los parados de larga duraci\u00f3n\n",
        "                         sin prestaci\u00f3n -preg\u00fanteselo al se\u00f1or Mart\u00ednez Olmos y usted lo sabe que era ministra- no\n",
        "                         ten\u00edan derecho a la asistencia sanitaria en nuestro pa\u00eds. Se\u00f1or\u00eda, me habla usted de copagos,\n",
        "                         pero no dice que el copago farmac\u00e9utico siempre ha existido y no dice tampoco que en este\n",
        "                         momento los parados de larga duraci\u00f3n no pagan por primera vez medicamentos cuando antes\n",
        "                         pagaban el 40 %, ni dice que siendo ministra de Sanidad propuso el copago por asistencia\n",
        "                         sanitaria, es decir, propuso que se pagara por ir al m\u00e9dico. (La se\u00f1ora Jim\u00e9nez Garc\u00eda-Herrera:\n",
        "                         \u00a1Por favor!). Se\u00f1or\u00eda, este Gobierno est\u00e1 trabajando de forma conjunta con los representantes\n",
        "                         de los m\u00e9dicos y de los enfermeros, m\u00e1s de medio mill\u00f3n de profesionales. Ojal\u00e1 ustedes alguna\n",
        "                         vez se quieran sumar al acuerdo y sacar la sanidad del debate partidista, porque es lo que nos\n",
        "                         piden todos los ciudadanos y lo que este Gobierno est\u00e1 intentando. <CONTINUED>  Muchas gracias.\n",
        "                         (Aplausos.-La se\u00f1ora Jim\u00e9nez Garc\u00eda-Herrera pide la palabra).\n",
        "\n",
        "-----------------------------------------------------\n",
        "-----------------------------------------------------\n",
        "num_exp :  180/000811\n",
        "[15]: question : CU\u00c1NTOS AHORRADORES QUE ADQUIRIERON PREFERENTES HAN QUEDADO HASTA EL MOMENTO EXCLUIDOS DEL ARBITRAJE\n",
        "Speakers:\n",
        "\tLozano Domingo (GUPyD), Intervention Ids: 0, 2\n",
        "\tMINISTRO DE ECONOM\u00cdA Y COMPETITIVIDAD (De Guindos Jurado) (\u00bf?), Intervention Ids: 1, 3\n",
        "Interventions:\n",
        "[0]: Lozano Domingo (GUPyD) :  Gracias, presidente. <CONTINUED>  Se\u00f1or ministro, le formulo una pregunta muy clara y muy\n",
        "                              concisa y espero de usted tambi\u00e9n una respuesta clara y con toda la precisi\u00f3n posible. La\n",
        "                              pregunta es cu\u00e1ntos ahorradores, cu\u00e1ntos preferentistas han quedado excluidos de los\n",
        "                              arbitrajes y qu\u00e9 importe est\u00e1 pendiente de devoluci\u00f3n. Le pido tambi\u00e9n sensibilidad al\n",
        "                              responder a la pregunta. Tenga presente que se produce en el contexto de un pa\u00eds en el\n",
        "                              que, mientras decenas de miles de preferentistas a\u00fan penan su ruina por haber firmado\n",
        "                              documentos que no entend\u00edan, hay una infanta de Espa\u00f1a con carrera que asegura no entender\n",
        "                              lo que firmaba. <CONTINUED>  Muchas gracias.\n",
        "[1]: MINISTRO DE ECONOM\u00cdA Y COMPETITIVIDAD (De Guindos Jurado)(\u00bf?) :  Muchas gracias, se\u00f1or presidente. <CONTINUED>\n",
        "                                                                       Se\u00f1or\u00eda, como sabe usted, el problema de la\n",
        "                                                                       colocaci\u00f3n del producto de las preferentes ha\n",
        "                                                                       sido un problema heredado, al cual el Gobierno le\n",
        "                                                                       ha dado una soluci\u00f3n importante a trav\u00e9s\n",
        "                                                                       fundamentalmente de todo lo que tiene que ver con\n",
        "                                                                       el arbitraje, que es una soluci\u00f3n r\u00e1pida,\n",
        "                                                                       eficaz y sin coste, en medio de una crisis\n",
        "                                                                       financiera sin precedentes en nuestro pa\u00eds. En\n",
        "                                                                       total, el 80 % de los tenedores de\n",
        "                                                                       participaciones preferentes han solicitado\n",
        "                                                                       acogerse al sistema de arbitraje. El balance por\n",
        "                                                                       el momento, porque todav\u00eda no se ha cerrado, es\n",
        "                                                                       muy positivo. Se han dictado m\u00e1s de 210.000\n",
        "                                                                       laudos positivos por un importe de 1.850\n",
        "                                                                       millones. A esto hay que a\u00f1adir las m\u00e1s de\n",
        "                                                                       50.000 personas que por la devoluci\u00f3n de las\n",
        "                                                                       acciones de Bankia han duplicado el valor de su\n",
        "                                                                       inversi\u00f3n anterior. En definitivas cuentas,\n",
        "                                                                       gracias a esta actuaci\u00f3n, <CONTINUED>  ante una\n",
        "                                                                       situaci\u00f3n extremadamente dif\u00edcil, m\u00e1s de\n",
        "                                                                       260.000 personas, a las que no se les tendr\u00eda\n",
        "                                                                       que haber vendido este producto, han recuperado\n",
        "                                                                       su inversi\u00f3n.\n",
        "[2]: Lozano Domingo (GUPyD) :  Se\u00f1or ministro, le ped\u00eda que intentara evitar la confusi\u00f3n y me queda la misma confusi\u00f3n.\n",
        "                              No s\u00e9 por qu\u00e9 su versi\u00f3n nunca coincide con la de los afectados de las preferentes. Seg\u00fan\n",
        "                              los datos de ellos, hay casi 50.000 afectados que han sido excluidos de los arbitrajes,\n",
        "                              una cifra que, seg\u00fan ciertas informaciones de prensa, podr\u00eda llegar hasta 160.000\n",
        "                              afectados. Entonces no se entiende por qu\u00e9, insisto, su versi\u00f3n de la realidad nunca\n",
        "                              coincide con la que tienen ellos y por qu\u00e9 usted, al igual que hizo tambi\u00e9n recientemente\n",
        "                              el se\u00f1or Restoy en sede parlamentaria, cuando se dirigen a nosotros y a los ciudadanos nos\n",
        "                              hablan como Groucho Marx cuando dec\u00eda en aquella pel\u00edcula la frase famosa de: \u00bfVa usted a\n",
        "                              creerme a m\u00ed o lo que ven sus ojos? Porque lo que ven nuestros ojos es que los\n",
        "                              preferentistas se siguen manifestando en defensa de sus intereses y de su dinero. Lo que\n",
        "                              ven nuestros ojos es que piden reuniones a este grupo parlamentario para explicarle la\n",
        "                              penuria en la que siguen viviendo porque no consiguen que se les resarza y se les devuelva\n",
        "                              su dinero. Lo que ven nuestros ojos, se\u00f1or ministro, es que siguen tom\u00e1ndose la molestia\n",
        "                              de conseguir extraoficialmente documentos como este (Muestra el documento), que han sido\n",
        "                              aportados a la causa, documento timbrado de la CNMV respecto a la emisi\u00f3n de preferentes\n",
        "                              de Caja Madrid del a\u00f1o 2009 -la madre de todas las emisiones-, en cuyo cuadro de difusi\u00f3n\n",
        "                              queda acreditado que el 98 % de las personas a las que se les colocaron preferentes eran\n",
        "                              familias. Por lo tanto, no hay una mala pr\u00e1ctica, como dice usted, que va a ser\n",
        "                              discriminada por los arbitrajes. Cuando present\u00f3 aqu\u00ed el decreto de arbitrajes usted dijo\n",
        "                              -y cito literalmente sus palabras aqu\u00ed en el hemiciclo- que el arbitraje servir\u00eda para\n",
        "                              determinar de forma sencilla y eficaz los casos en los que hab\u00eda habido mala pr\u00e1ctica. La\n",
        "                              mala pr\u00e1ctica es en s\u00ed misma la emisi\u00f3n de preferentes y su colocaci\u00f3n a peque\u00f1os\n",
        "                              ahorradores y la mala pr\u00e1ctica es tambi\u00e9n un arbitraje que usted dice que intenta\n",
        "                              solucionar un problema heredado, pero que parte de la misma presunci\u00f3n, que es que hubo\n",
        "                              mala pr\u00e1ctica en algunos casos y en otros no. La mala pr\u00e1ctica se produjo en el 98 % de\n",
        "                              los casos...\n",
        "[3]: MINISTRO DE ECONOM\u00cdA Y COMPETITIVIDAD (De Guindos Jurado)(\u00bf?) :  Gracias, se\u00f1or presidente. <CONTINUED>\n",
        "                                                                       Se\u00f1or\u00eda, lo que ven mis ojos es que m\u00e1s de\n",
        "                                                                       270.000 personas han recuperado su inversi\u00f3n. No\n",
        "                                                                       s\u00e9 si a usted le parece mucho o poco, pero creo\n",
        "                                                                       que no es una cifra en absoluto desde\u00f1able. Lo\n",
        "                                                                       que ha hecho el Gobierno han sido tres cosas, en\n",
        "                                                                       primer lugar, evitar que este problema se vuelva\n",
        "                                                                       a repetir en el futuro. Hemos establecido normas\n",
        "                                                                       claras para que no se vuelvan a colocar productos\n",
        "                                                                       complejos a ahorradores. En segundo lugar, hemos\n",
        "                                                                       establecido normas con la comisi\u00f3n que se cre\u00f3\n",
        "                                                                       al respecto para que haya un arbitraje expr\u00e9s\n",
        "                                                                       para todos aquellos que se han visto\n",
        "                                                                       especialmente afectados, es decir para aquellos\n",
        "                                                                       peque\u00f1os inversores que colocaron menos de\n",
        "                                                                       10.000 euros y a los cuales nunca se les ten\u00edan\n",
        "                                                                       que haber colocado. Y por \u00faltimo, si me lo\n",
        "                                                                       permite usted, se\u00f1or\u00eda, si hace seis meses nos\n",
        "                                                                       hubieran dicho a usted, a m\u00ed o cualquiera en\n",
        "                                                                       esta C\u00e1mara que m\u00e1s de 270.000 personas iban a\n",
        "                                                                       recuperar su dinero de unas pr\u00e1cticas que,\n",
        "                                                                       vuelvo a repetir, son heredadas, seguramente no\n",
        "                                                                       nos lo hubi\u00e9ramos cre\u00eddo. Por eso, se\u00f1or\u00eda,\n",
        "                                                                       usted y yo y todos en esta C\u00e1mara nos tenemos\n",
        "                                                                       que alegrar de que, en un contexto extremadamente\n",
        "                                                                       dif\u00edcil y complicado, m\u00e1s de 270.000 personas\n",
        "                                                                       hayan recuperado su inversi\u00f3n. (Aplausos).\n",
        "\n",
        "-----------------------------------------------------\n",
        "-----------------------------------------------------\n",
        "[16]: question : C\u00d3MO JUSTIFICA EL GOBIERNO ACTUACIONES POLICIALES COMO LAS PRODUCIDAS CON OCASI\u00d3N DE LA CONVENCI\u00d3N DE SU PARTIDO EN VALLADOLID\n",
        "num_exp :  180/000814\n",
        "Speakers:\n",
        "\tFern\u00e1ndez D\u00edaz (GP), Intervention Ids: 1, 3\n",
        "\tMadina Mu\u00f1oz (GS), Intervention Ids: 0, 2\n",
        "Interventions:\n",
        "[0]: Madina Mu\u00f1oz (GS) :  Muchas gracias, se\u00f1or presidente. <CONTINUED>  Se\u00f1or ministro, \u00bfc\u00f3mo justifica usted las\n",
        "                         cargas policiales producidas hace unos d\u00edas en la convenci\u00f3n de su partido en la ciudad de\n",
        "                         Valladolid?\n",
        "[1]: Fern\u00e1ndez D\u00edaz (GP) :  Gracias, se\u00f1or presidente. <CONTINUED>  Se\u00f1or\u00eda, en primer lugar, quiero precisar que no se\n",
        "                           produjo ninguna carga policial en la convenci\u00f3n del partido en Valladolid. Usted en su\n",
        "                           pregunta alude a la justificaci\u00f3n por las actuaciones policiales que se produjeron en dicha\n",
        "                           ciudad y yo le digo que las actuaciones policiales se justifican siempre en el cumplimiento\n",
        "                           del mandato constitucional, art\u00edculo 104, en virtud del cual les corresponde a las Fuerzas y\n",
        "                           Cuerpos de seguridad del Estado garantizar el libre y pac\u00edfico ejercicio de los derechos\n",
        "                           fundamentales y libertades p\u00fablicas y garantizar la seguridad ciudadana. Eso es lo que hizo\n",
        "                           la Polic\u00eda Nacional -por cierto, muy eficaz y brillantemente- en Valladolid el d\u00eda al que\n",
        "                           usted se refiere. (Aplausos).\n",
        "[2]: Madina Mu\u00f1oz (GS) :  Muchas gracias, se\u00f1or presidente. <CONTINUED>  Se\u00f1or ministro del Interior, hace estrictamente\n",
        "                         quince d\u00edas sucedi\u00f3 un juego de planos y de contraplanos en esta ciudad, en Valladolid. Sucedi\u00f3\n",
        "                         que ustedes, en un auditorio que se llama Miguel Delibes, decidieron celebrar una convenci\u00f3n.\n",
        "                         Es verdad que vinieron de una semana con escisiones a su derecha batiendo el r\u00e9cord del mundo\n",
        "                         de escoramiento hacia la derecha. Es verdad que tuvieron problemas de ausencias de iconos muy\n",
        "                         importantes de su partido -como usted los conoce mucho mejor que yo, no hace falta que diga sus\n",
        "                         nombres-. Es verdad que ese d\u00eda decidieron ustedes que ante los problemas internos lo mejor era\n",
        "                         mandar callar al jefe de la oposici\u00f3n, al se\u00f1or Rubalcaba. Y es verdad que en el contraplano de\n",
        "                         esa realidad que suced\u00eda dentro del auditorio suced\u00edan otras cosas. Era un d\u00eda muy importante,\n",
        "                         por ejemplo, porque decenas de miles de hombres y mujeres salieron a la calle a defender los\n",
        "                         derechos de las mujeres. \u00bfLe suena lo del \"Tren de la libertad\"? Fue ese d\u00eda. Era un d\u00eda en el\n",
        "                         que muchos ciudadanos en la ciudad de Valladolid decidieron que estaban hartos de su manera de\n",
        "                         gobernar y fueron a protestar y usted decidi\u00f3 dejar de ser el ministro del Interior y empez\u00f3 a\n",
        "                         ejercer de jefe de seguridad del Partido Popular. (Risas y aplausos). Y como hab\u00eda una comida\n",
        "                         de dirigentes de su partido en un bar muy cercano, usted decidi\u00f3 que en su manera de responder\n",
        "                         estaba su manera de ver el mundo. <CONTINUED>  Su manera de ver el mundo se ve, por ejemplo, en\n",
        "                         Ceuta, se\u00f1or ministro. Se ve en cargas policiales como las de Valladolid, absolutamente\n",
        "                         desproporcionadas. Su manera de ver el mundo se ve en la ley de seguridad privada, en donde\n",
        "                         usted ha decidido coger el orden p\u00fablico y lo ha privatizado y lo ha colocado al servicio del\n",
        "                         negocio de unas cuantas empresas que despu\u00e9s su secretario de Estado de Seguridad sale y dice\n",
        "                         que van a dinamizar econ\u00f3micamente al sector. Se ve en la ley de seguridad ciudadana. No se\n",
        "                         enfade tanto hoy conmigo como hace unos d\u00edas, pero es una ley que conculca derechos de los\n",
        "                         ciudadanos en su expresi\u00f3n, en el acceso a la informaci\u00f3n, en la manifestaci\u00f3n, en la reuni\u00f3n,\n",
        "                         es decir, usted, se\u00f1or don Jorge Fern\u00e1ndez D\u00edaz, confundiendo lo que significa la jefatura de\n",
        "                         seguridad de un partido pol\u00edtico y un Ministerio del Interior, est\u00e1 actuando como lo primero.\n",
        "                         Me pregunto, cuando a usted le cuentan esto de defender los derechos constitucionales, \u00bfcree\n",
        "                         que es para los miembros de su partido o para el conjunto de los ciudadanos? (Aplausos).\n",
        "                         \u00bfDerechos constitucionales para el se\u00f1or Alonso, que com\u00eda cerca de la convenci\u00f3n, o para los\n",
        "                         ciudadanos que protestaban en el libre ejercicio de sus derechos fuera la convenci\u00f3n? No, se\u00f1or\n",
        "                         Fern\u00e1ndez D\u00edaz, esto va en serio y usted ma\u00f1ana tiene que dar explicaciones sobre Ceuta, tiene\n",
        "                         que repensar sus leyes y tiene que explicar lo que sucedi\u00f3 a las puertas del auditorio Miguel\n",
        "                         Delibes en Valladolid. (Aplausos.-Un se\u00f1or diputado: \u00a1Muy bien!).\n",
        "[3]: Fern\u00e1ndez D\u00edaz (GP) :  Gracias, se\u00f1or presidente. <CONTINUED>  No s\u00e9, se\u00f1or Madina, si usted ha confundido el\n",
        "                           Congreso de los Diputados con el congreso de su partido (Rumores), pero en todo caso yo le\n",
        "                           voy a contestar por lo que usted me pregunta. Como usted sabr\u00e1 o deber\u00eda saber, el d\u00eda 2 de\n",
        "                           febrero, en Valladolid, estaba convocada y comunicada conforme a la ley a la Delegaci\u00f3n del\n",
        "                           <CONTINUED>  Gobierno una macromanifestaci\u00f3n por diversos colectivos y asociaciones\n",
        "                           pol\u00edticas, que se desarroll\u00f3 de manera bastante numerosa, y por cierto absolutamente\n",
        "                           pac\u00edfica, y finaliz\u00f3 a las catorce horas en la plaza Mayor. Con posterioridad, un grupo de\n",
        "                           unas setenta personas, en actitud claramente violenta, se dedic\u00f3 a recorrer diversas calles\n",
        "                           de Valladolid, zonas peatonales, etc\u00e9tera, generando alteraciones de la seguridad ciudadana\n",
        "                           que motivaron que diversos ciudadanos llamaran a la polic\u00eda. En el lugar al que usted se\n",
        "                           refiere en concreto se person\u00f3 la VII Unidad de Intervenci\u00f3n Policial y sin ninguna orden\n",
        "                           espec\u00edfica, porque la polic\u00eda tiene un protocolo de actuaci\u00f3n, no de ahora, de hace mucho\n",
        "                           tiempo, una polic\u00eda democr\u00e1tica, como usted sabe, y garante de los derechos y libertades de\n",
        "                           los ciudadanos y de la seguridad ciudadana, insisto, actu\u00f3 precisamente para restablecer la\n",
        "                           normalidad, una normalidad que hab\u00edan alterado unas personas que, entre otras cosas,\n",
        "                           escupieron, insultaron y agredieron a los polic\u00edas, lo que tuvo como resultado que hubiera\n",
        "                           cinco heridos leves entre los manifestantes de ese grupo -insisto, no de la inmensa mayor\u00eda\n",
        "                           de manifestantes que, de forma libre y pac\u00edfica, se hab\u00edan manifestado antes-, que se\n",
        "                           produjeran heridas en tres polic\u00edas, que se produjeran tres detenciones, motivo por el cual\n",
        "                           se han tramitado las correspondientes diligencias por parte de la polic\u00eda, que han sido\n",
        "                           elevadas a la autoridad judicial correspondiente. <CONTINUED>  Estos son los hechos. Me\n",
        "                           preocupa, se\u00f1or\u00eda, de verdad, que usted, en lugar de preocuparse por los numerosos\n",
        "                           manifestantes que, libre y pac\u00edficamente, ejercen sus derechos, se preocupe de proteger y\n",
        "                           salvaguardar a los radicales, a los violentos... (Aplausos.-Protestas.-Varios se\u00f1ores\n",
        "                           diputados pronuncian palabras que no se perciben).\n",
        "\n",
        "-----------------------------------------------------\n",
        "-----------------------------------------------------\n",
        "[17]: question : QU\u00c9 AVANCES SE EST\u00c1N PRODUCIENDO RECIENTEMENTE EN MATERIA DE SEGURIDAD EN EL \u00c1MBITO EUROPEO\n",
        "num_exp :  180/000824\n",
        "Speakers:\n",
        "\tJim\u00e9nez Garc\u00eda-Herrera (GS), Intervention Ids: 2\n",
        "\tHernando Fraile (GP), Intervention Ids: 3, 4\n",
        "\tFern\u00e1ndez D\u00edaz (GP), Intervention Ids: 1\n",
        "\tConde Mart\u00ednez (GP), Intervention Ids: 0\n",
        "Interventions:\n",
        "[0]: Conde Mart\u00ednez (GP) :  Gracias, presidente. <CONTINUED>  Hace unos diez a\u00f1os se constituy\u00f3, a iniciativa franco-\n",
        "                           espa\u00f1ola, el G-6 en materia de asuntos de interior, teniendo la primera reuni\u00f3n de\n",
        "                           constituci\u00f3n en el territorio espa\u00f1ol, m\u00e1s concretamente en Jerez de la Frontera. Los seis\n",
        "                           pa\u00edses m\u00e1s grandes de la Uni\u00f3n Europea -estamos hablando de Espa\u00f1a, Alemania, Italia, Reino\n",
        "                           Unido y Polonia- formaron parte de ese grupo conscientes de que existen retos en la\n",
        "                           actualidad con respecto a su seguridad interior que trascienden de sus propias fronteras.\n",
        "                           Tras una d\u00e9cada de funcionamiento y de \u00e9xito en esa cooperaci\u00f3n, coordinaci\u00f3n, di\u00e1logo e\n",
        "                           intercambio de informaci\u00f3n -sobre todo en aquellas cuestiones de seguridad relacionadas con\n",
        "                           esos asuntos que de alguna manera trascienden de la dimensi\u00f3n nacional de los propios\n",
        "                           Estados-, la semana pasada, usted, se\u00f1or ministro, tuvo la oportunidad de asistir a la\n",
        "                           reuni\u00f3n de este G-6 que se celebr\u00f3 en Cracovia (Polonia) y la pr\u00f3xima reuni\u00f3n se celebrar\u00e1 en\n",
        "                           Espa\u00f1a, en Madrid concretamente, en el mes de junio. Seguramente, por su compromiso personal\n",
        "                           con estas cuestiones -porque as\u00ed lo conocemos y as\u00ed lo ha demostrado en su trayectoria-, se\n",
        "                           tratar\u00e1n asuntos como el terrorismo internacional, la delincuencia organizada, la inmigraci\u00f3n\n",
        "                           irregular o esa \u00e1rea de libertad, seguridad y justicia en la que se est\u00e1 trabajando a nivel\n",
        "                           europeo, temas estos que evidentemente tambi\u00e9n fueron tratados en la reuni\u00f3n que, como he\n",
        "                           dicho, se celebr\u00f3 la semana pasada en Polonia. Lamentablemente, mientras sigan persistiendo\n",
        "                           estos riesgos, estoy convencida de que los socios comunitarios que conforman ese grupo del\n",
        "                           G-6 seguir\u00e1n trabajando conjuntamente para prevenir y erradicar estas conductas il\u00edcitas.\n",
        "                           <CONTINUED>  En cualquiera de los casos, ministro, le solicito informaci\u00f3n sobre estas\n",
        "                           cuestiones en relaci\u00f3n con la pregunta que figura en el orden del d\u00eda y que doy por\n",
        "                           reproducida. <CONTINUED>  Muchas gracias. (Aplausos).\n",
        "[1]: Fern\u00e1ndez D\u00edaz (GP) :  Muchas gracias, se\u00f1or presidente. <CONTINUED>  Muchas gracias, se\u00f1ora Conde, efectivamente,\n",
        "                           tal y como su se\u00f1or\u00eda ha manifestado, la semana pasada tuvo lugar esa reuni\u00f3n en Cracovia\n",
        "                           (Polonia) por corresponderle a este pa\u00eds la presidencia de <CONTINUED>  turno del llamado\n",
        "                           G-6, el grupo que integra a los ministros del Interior de los seis pa\u00edses m\u00e1s poblados de la\n",
        "                           Uni\u00f3n Europea -Alemania, Reino Unido, Francia, Italia, Espa\u00f1a y Polonia- junto con los\n",
        "                           Estados Unidos. Acuden el fiscal general y el secretario de Seguridad e Interior de los\n",
        "                           Estados Unidos, as\u00ed como la Comisi\u00f3n Europea. Como muy bien ha se\u00f1alado, ese grupo fue creado\n",
        "                           en el a\u00f1o 2003 por iniciativa franco-espa\u00f1ola y bajo Presidencia espa\u00f1ola, mantiene su\n",
        "                           estabilidad y hace que el acervo comunitario en materia de libertades, seguridad y justicia\n",
        "                           en el seno de la Uni\u00f3n Europea vaya evolucionando conforme a esos fines que justifican y\n",
        "                           respaldan la idea que tenemos de la Uni\u00f3n Europea como un espacio de libertad, seguridad y\n",
        "                           justicia. En esa reuni\u00f3n de Cracovia a la que usted ha hecho referencia se trataron temas muy\n",
        "                           importantes para avanzar en el \u00e1mbito de la seguridad que exige como todos sabemos una\n",
        "                           cooperaci\u00f3n policial reforzada, incluso transatl\u00e1ntica por razones obvias, y de la comunidad\n",
        "                           de inteligencia para luchar de manera eficaz contra el terrorismo yihadista, contra las\n",
        "                           mafias que trafican de forma criminal con personas, produci\u00e9ndose el fen\u00f3meno de la\n",
        "                           inmigraci\u00f3n irregular que tan dram\u00e1ticos hechos ha producido recientemente en nuestras\n",
        "                           fronteras y allende nuestras fronteras, para luchar contra la criminalidad organizada en sus\n",
        "                           diversas manifestaciones y contra el tr\u00e1fico de drogas. En esta reuni\u00f3n estuvimos estudiando\n",
        "                           de manera muy especial el crimen organizado en sus diversas modalidades y de origen asi\u00e1tico.\n",
        "                           Puedo asegurarle que estas reuniones son enormemente eficaces y permiten ir avanzando de\n",
        "                           manera especial en una Europa cuyos ciudadanos se sienten cada d\u00eda m\u00e1s libres y m\u00e1s seguros,\n",
        "                           por tanto, en una Europa como a la que todos aspiramos y con la vocaci\u00f3n para la que naci\u00f3:\n",
        "                           un espacio de democracia, un espacio de libertades, un espacio de convivencia en libertad, en\n",
        "                           paz y en justicia. <CONTINUED>  Muchas gracias. (Aplausos).\n",
        "[2]: Jim\u00e9nez Garc\u00eda-Herrera (GS) :  Muchas gracias, se\u00f1or presidente. <CONTINUED>  No pienso que la se\u00f1ora ministra\n",
        "                                   quiera mentir deliberadamente, por tanto supongo que, en su af\u00e1n de utilizar\n",
        "                                   argumentarios que le preparan en el ministerio, los ha repetido en varias ocasiones\n",
        "                                   -y creo que ya es momento de dejar clara mi posici\u00f3n- y ha mentido claramente sobre\n",
        "                                   un aspecto de mi gesti\u00f3n. La cr\u00edtica pol\u00edtica se puede hacer constantemente, pero no\n",
        "                                   me gusta que se falsee la realidad. Ha dicho que yo he implantado un copago y yo\n",
        "                                   invito a la se\u00f1ora ministra a que me traiga el Bolet\u00edn Oficial del Estado donde he\n",
        "                                   tomado la decisi\u00f3n de implantar un copago, o, si no, que deje de citarlo\n",
        "                                   permanentemente, porque es en el Bolet\u00edn Oficial del Estado donde se hace pol\u00edtica,\n",
        "                                   donde figuran las veces que ella ha implantado los copagos en estos dos \u00faltimos a\u00f1os.\n",
        "                                   Por tanto, le pido o bien que traiga ese Bolet\u00edn Oficial del Estado firmado por m\u00ed,\n",
        "                                   donde yo supuestamente he implantado el copago en Espa\u00f1a, o que deje de mentir y\n",
        "                                   falsear la realidad. <CONTINUED>  Muchas gracias. (Aplausos).\n",
        "[3]: Hernando Fraile (GP) :  Gracias, se\u00f1or presidente. <CONTINUED>  Acudiendo a las previsiones reglamentarias que\n",
        "                            hacen referencia al hecho de defender a personas aludidas que no est\u00e1n en la C\u00e1mara, pido el\n",
        "                            turno de palabra. (Varios se\u00f1ores diputados pronuncian palabras que no se perciben).\n",
        "                            <CONTINUED>  Se\u00f1ora Jim\u00e9nez, solo quiero decirle que sus declaraciones sobre el tema del\n",
        "                            copago est\u00e1n donde est\u00e1n. Vaya usted a Las ma\u00f1anas de Cuatro, donde usted anunci\u00f3 que su\n",
        "                            departamento estaba pensando en establecer un copago. (Protestas). Hab\u00eda un copago para los\n",
        "                            parados que ha eliminado el Partido Popular. No es que usted estuviera en el copago. Ustedes\n",
        "                            estaban en el no pago. De ah\u00ed lo que ha tenido que hacer este Gobierno...\n",
        "[4]: Hernando Fraile (GP) :  ... 6.000 millones para todos los espa\u00f1oles de su no pago. (Rumores.-Aplausos). <CONTINUED>\n",
        "                            INTERPELACIONES URGENTES:\n",
        "\n",
        "-----------------------------------------------------\n",
        "-----------------------------------------------------\n",
        "[18]: question :     - DEL GRUPO PARLAMENTARIO SOCIALISTA, AL MINISTRO DE ECONOM\u00cdA Y\n",
        "    COMPETITIVIDAD SOBRE LA POL\u00cdTICA DE GESTI\u00d3N DE ACTIVOS DERIVADOS DEL\n",
        "    RESCATE BANCARIO Y, EN CONCRETO, SOBRE LA SITUACI\u00d3N Y GESTI\u00d3N DE LA\n",
        "    SAREB. (N\u00famero de expediente 172/000193).\n",
        "num_exp :  172/000193\n",
        "Speakers:\n",
        "\tG\u00f3mez S\u00e1nchez (GS), Intervention Ids: 0, 4, 6\n",
        "\tBarrero L\u00f3pez (GS), Intervention Ids: 1\n",
        "\tVillalobos Talero (GP), Intervention Ids: 3, 5, 7, 9\n",
        "\tMINISTRO DE ECONOM\u00cdA Y COMPETITIVIDAD (De Guindos Jurado) (\u00bf?), Intervention Ids: 2, 8\n",
        "Interventions:\n",
        "[0]: G\u00f3mez S\u00e1nchez (GS) :  Muchas gracias, se\u00f1or presidente. <CONTINUED>  Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro, la verdad es que\n",
        "                          esta interpelaci\u00f3n no tendr\u00eda que haberse producido. Si la estructura directiva de la Sareb y\n",
        "                          en especial su principal responsable, su presidenta, hubieran comparecido en la C\u00e1mara cuando\n",
        "                          se les solicit\u00f3 para explicar, para dar cumplida cuenta de lo que estaba sucediendo en la\n",
        "                          Sareb, en su gesti\u00f3n, en sus resultados, en sus problemas, tambi\u00e9n en sus perspectivas de\n",
        "                          futuro, entonces quiz\u00e1s no tendr\u00edamos que haber recurrido al instrumento de la interpelaci\u00f3n\n",
        "                          al propio ministro de Econom\u00eda. Pero, ya ve, se\u00f1or ministro, estamos hoy aqu\u00ed, debemos\n",
        "                          aprovechar el tiempo, el suyo, que es importante, y tambi\u00e9n, por supuesto, el nuestro. (El\n",
        "                          se\u00f1or vicepresidente, Barrero L\u00f3pez, ocupa la Presidencia). <CONTINUED>  Hace varios meses que\n",
        "                          el Grupo Parlamentario Socialista solicit\u00f3 la comparecencia de la presidenta de la Sareb en la\n",
        "                          Comisi\u00f3n de Econom\u00eda. Lo hicimos incluso de acuerdo con el Grupo Parlamentario Popular y, si\n",
        "                          no me equivoco, con pr\u00e1cticamente todos los grupos de la C\u00e1mara fijando incluso una fecha para\n",
        "                          esta comparecencia. Lo hicimos a la vez que se fij\u00f3 la comparecencia del presidente de la\n",
        "                          Comisi\u00f3n Nacional de los Mercados y la Competencia, el se\u00f1or Mar\u00edn Quemada, que compareci\u00f3\n",
        "                          unas semanas despu\u00e9s -aquel d\u00eda no pod\u00eda hacerlo-, pero todav\u00eda a estas alturas -y han pasado,\n",
        "                          se\u00f1or\u00edas, casi cuatro meses desde la primera solicitud- seguimos esperando la comparecencia de\n",
        "                          do\u00f1a Bel\u00e9n Romana, presidenta de la Sareb. <CONTINUED>  Lo que quer\u00edamos entonces saber y\n",
        "                          queremos saber ahora, se\u00f1or ministro, es qu\u00e9 es lo que est\u00e1 ocurriendo en el banco malo, en la\n",
        "                          Sareb, si los ceses, si las dimisiones -a estas alturas no sabemos muy bien c\u00f3mo calificarlas-\n",
        "                          que se est\u00e1n produciendo son algo m\u00e1s que meros acontecimientos puntuales sin importancia. Es\n",
        "                          verdad que no es la primera vez que se producen en apenas un a\u00f1o de vida de este tipo de\n",
        "                          entidad, novedosa en la historia de Espa\u00f1a, no es la primera vez. Este verano hubo una\n",
        "                          dimisi\u00f3n en el primer nivel de direcci\u00f3n, fue el director general de procesos y de reporting.\n",
        "                          Se han producido tambi\u00e9n dos dimisiones en el consejo de administraci\u00f3n, pero desde hace unas\n",
        "                          semanas conocemos el cese o el supuesto cese del director general, el primer ejecutivo de la\n",
        "                          entidad tras la presidenta. Se trata adem\u00e1s -se\u00f1or ministro, usted lo sabe bien- de un\n",
        "                          nombramiento que se realiz\u00f3 al mismo tiempo, a la vez que el de la presidenta de la Sareb.\n",
        "                          <CONTINUED>  Este asunto, se\u00f1or ministro, no tuvo a mi juicio un buen comienzo y la verdad es\n",
        "                          que este primer cumplea\u00f1os -dig\u00e1moslo as\u00ed- no est\u00e1 siendo un cumplea\u00f1os demasiado feliz. Se\u00f1or\n",
        "                          ministro, usted compareci\u00f3 hace algo m\u00e1s de un a\u00f1o en la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda para presentar\n",
        "                          la Sareb. Pocos d\u00edas antes un influyente diario econ\u00f3mico se pronunciaba abiertamente contra\n",
        "                          lo que \u00e9l denominaba el experimento espa\u00f1ol del banco malo. La pregunta que entonces se\n",
        "                          plante\u00f3 era precisamente la que hoy muchos nos seguimos haciendo: \u00bfcu\u00e1nto de malo puede ser un\n",
        "                          banco malo y todav\u00eda querer dar un beneficio para los inversores y para los contribuyentes? Es\n",
        "                          verdad, se trata de un acuerdo establecido en el memor\u00e1ndum de entendimiento como condici\u00f3n\n",
        "                          para el rescate financiero de Espa\u00f1a, pero no le oculto que el Grupo Socialista siempre ha\n",
        "                          mantenido una posici\u00f3n muy esc\u00e9ptica sobre las ventajas de este experimento. Por cierto, no\n",
        "                          debo recordarle -pero lo har\u00e9- que usted mismo y el Gobierno durante los seis primeros meses\n",
        "                          de legislatura tampoco parec\u00edan estar muy convencidos de este experimento. Hasta la quiebra de\n",
        "                          Bankia y los acontecimientos posteriores, el rescate y las condiciones para acceder a la ayuda\n",
        "                          financiera durante esta primera parte de la legislatura, ustedes insist\u00edan por activa y por\n",
        "                          pasiva en que no habr\u00eda un solo euro del contribuyente para el banco malo. Despu\u00e9s comprobamos\n",
        "                          que la ayuda necesaria no era tan peque\u00f1a. El capital de la entidad y la deuda subordinada es\n",
        "                          de 4.800 millones, casi la mitad de ellos p\u00fablicos, pero la deuda emitida, se\u00f1or ministro, es\n",
        "                          de algo m\u00e1s de 50.000 millones por activos que han sido valorados en menos del 50 % de su\n",
        "                          valor en libros. La entidad, eso s\u00ed, es privada. <CONTINUED>  \u00a1Qu\u00e9 paradoja! Para que no forme\n",
        "                          parte del c\u00f3mputo de la deuda p\u00fablica espa\u00f1ola, la Sareb no tiene mayor\u00eda p\u00fablica, pero esos\n",
        "                          50.000 millones est\u00e1n \u00edntegramente garantizados por el Estado, que sirve as\u00ed de garant\u00eda para\n",
        "                          que las emisiones puedan financiarse en el Banco Central Europeo. Y por si fuera poco, se\n",
        "                          compromete una tasa media de beneficio del 14 % a los accionistas, a los privados, durante\n",
        "                          quince a\u00f1os, que es el periodo medio estimado de vida para la sociedad. <CONTINUED>  Se\u00f1or\n",
        "                          ministro, \u00bfse acuerda usted de aquella campa\u00f1a de publicidad de hace algunos a\u00f1os? Se llamaba\n",
        "                          Objetos imposibles. \u00bfSe acuerda usted de aquella cafetera que echaba el caf\u00e9 no en la taza\n",
        "                          sino sobre el brazo del que lo serv\u00eda, aquella que estaba en las marquesinas de los autobuses\n",
        "                          en Madrid? Pues algo parecido est\u00e1 ocurriendo con la Sareb. Los mismos accionistas privados,\n",
        "                          los mismos bancos en los que el Estado ha invertido, solo en capital y garant\u00edas para la\n",
        "                          Sareb, casi 100.000 millones se han quejado en estos meses a la Sareb dici\u00e9ndole que tenga m\u00e1s\n",
        "                          cuidado con lo que hace, que no debe perjudicar con su actuaci\u00f3n y sus propias ventas el valor\n",
        "                          de los activos inmobiliarios de los bancos. Lo que se le pide a la Sareb es que se est\u00e9\n",
        "                          quieta, que las operaciones mejores las haga con las participaciones de los propios bancos, de\n",
        "                          las propias entidades financieras, que financie incluso las operaciones de venta de esos\n",
        "                          inmuebles, que en el colmo de los desprop\u00f3sitos lo haga en ocasiones con las mismas compa\u00f1\u00edas\n",
        "                          inmobiliarias que han causado este enorme desaguisado, en un pa\u00eds que sufre como pocos una\n",
        "                          crisis por sus excesos, por los de los promotores inmobiliarios y por los de las entidades\n",
        "                          financieras; que, por si fuera poco, se\u00f1or ministro, que participe la Sareb como parte de los\n",
        "                          grupos compradores en determinadas operaciones, o sea, que vuelva a comprar ella misma lo que\n",
        "                          est\u00e1 vendiendo. Se\u00f1or ministro, aunque cueste creerlo, adem\u00e1s se quiere que la Sareb termine\n",
        "                          dando beneficios, porque hay un compromiso de retribuci\u00f3n del capital con los principales\n",
        "                          inversores. <CONTINUED>  Hace ya casi un a\u00f1o el Partido Socialista present\u00f3 un plan para la\n",
        "                          reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica. En \u00e9l plante\u00e1bamos que se destinaran de una u otra forma 10.000\n",
        "                          millones de euros para mejorar la posici\u00f3n de las familias m\u00e1s endeudadas, algo muy similar a\n",
        "                          lo que se viene haciendo con \u00e9xito en los Estados Unidos desde que comenzara la crisis. Por\n",
        "                          supuesto, se nos dijo que esto era imposible -\u00bfc\u00f3mo vamos a dedicar estos fondos que nos\n",
        "                          presta Europa a estas cosas que ustedes dicen?-. No hab\u00eda 10.000 millones para mejorar la\n",
        "                          deuda de las familias, pero s\u00ed hab\u00eda 100.000 millones para capitalizar los bancos y crear el\n",
        "                          banco malo para los afectados, 100.000 millones para que luego los mismos promotores, los\n",
        "                          mismos bancos y los mismos grupos especuladores se hagan con pisos y con activos ejecutados\n",
        "                          previamente a los deudores. Esto no tiene ning\u00fan sentido, se\u00f1or ministro. O sea, que se\n",
        "                          vuelven a quedar con los activos, a un precio muy inferior, aquellos que los hicieron y que\n",
        "                          despu\u00e9s los dejaron a deber al banco o que terminan en la Sareb tras haber sido ejecutados sus\n",
        "                          anteriores propietarios por impago de sus deudas. Para este viaje, se\u00f1or ministro, no hac\u00edan\n",
        "                          falta estas alforjas. <CONTINUED>  Hace unos d\u00edas, se\u00f1or ministro, una de nuestras mejores\n",
        "                          especialistas en pol\u00edtica de vivienda lo resum\u00eda mucho mejor que yo. \u00bfSabe lo que dec\u00eda? Se lo\n",
        "                          entrecomillo: Toda la operaci\u00f3n del banco malo es un esc\u00e1ndalo. Fin de la cita. \u00bfPor qu\u00e9\n",
        "                          alguien que pagaba una hipoteca de 100.000 euros, por ejemplo, pierde su casa porque no puede\n",
        "                          pagarla, luego ese piso pasa a la Sareb por 3.000 -30.000 en este caso- euros y se la queda\n",
        "                          despu\u00e9s un fondo buitre o el mismo promotor que se la hizo por 35.000? \u00bfNo hubiera sido mejor\n",
        "                          ayudarle y financiar una quita o nuevos plazos m\u00e1s largos para que pudiera seguir pag\u00e1ndola,\n",
        "                          se\u00f1or ministro? (Aplausos). \u00bfNo hubiera sido mejor hacer eso? \u00bfNo cree que todo esto resulta\n",
        "                          imposible de digerir por los ciudadanos? Hemos pagado entre todos una diferencia de precios en\n",
        "                          los activos inmobiliarios de dos formas: recapitalizando los bancos y creando y financiando el\n",
        "                          banco malo, y ahora ni siquiera podemos analizar qu\u00e9 est\u00e1 ocurriendo, porque nadie sabe ni el\n",
        "                          precio al que se venden esos activos -porque eso perjudicar\u00eda, seg\u00fan se dice, la propia\n",
        "                          actuaci\u00f3n de la Sareb- ni al que lo hacen en los propios bancos. O sea, que la transparencia\n",
        "                          perjudica al mercado. No est\u00e1 mal, \u00bfverdad? No est\u00e1 mal. Toda la vida pensando que la\n",
        "                          transparencia es consustancial al buen funcionamiento del mercado para ahora tener que\n",
        "                          escuchar que es mejor que no se conozcan los precios a los que se vende. Se\u00f1or ministro,\n",
        "                          usted, que sigue siendo un liberal, seguro que no puede compartir estas pr\u00e1cticas, que son\n",
        "                          incalificables, incalificables. <CONTINUED>  Se\u00f1or ministro, en el camino de este primer a\u00f1o\n",
        "                          la gesti\u00f3n de la Sareb ha seguido una estrategia cambiante, son ya dos planes de negocio\n",
        "                          sucesivamente aplicados, pero lo peor es la esencia inquietante que se desprende de las\n",
        "                          perspectivas de la gesti\u00f3n actual. No lo dice solo el Partido Socialista, lo dice tambi\u00e9n la\n",
        "                          troika: el Banco Central, el Fondo Monetario y la Comisi\u00f3n cuando plantean el control de la\n",
        "                          actividad de la Sareb para garantizar -dicen ellos- una disposici\u00f3n adecuada de los activos,\n",
        "                          minimizando <CONTINUED>  el coste para el contribuyente. Aqu\u00ed tiene usted tarea, se\u00f1or\n",
        "                          ministro, su tarea es impulsarla como ministro de Econom\u00eda de este Gobierno. <CONTINUED>  Hace\n",
        "                          unos d\u00edas debat\u00edamos en la Ley de Activos Diferidos las cuentas p\u00fablicas, el balance del\n",
        "                          conjunto de la actuaci\u00f3n p\u00fablica; son pr\u00e1cticamente unas cuant\u00edas enormes, entre 150.000 y\n",
        "                          200.000 millones pueden ser las p\u00e9rdidas y los riesgos que el Estado est\u00e1 asumiendo en este\n",
        "                          asunto, por eso es tan importante el resultado de las dos principales operaciones: la\n",
        "                          nacionalizaci\u00f3n de Bankia y la Sareb. Sobre Bankia ya tuve ocasi\u00f3n de manifestar la opini\u00f3n de\n",
        "                          mi grupo hace unos d\u00edas; no estamos de acuerdo con la estrategia de privatizaci\u00f3n empleada\n",
        "                          hasta el momento. Podemos entender que la situaci\u00f3n en Novacaixagalicia o en Caixa de\n",
        "                          Catalunya es distinta que en Bankia, pero no apoyaremos -se lo reitero otra vez en este\n",
        "                          momento- cualquier salida a Bolsa que signifique privatizar Bankia. Creemos en el nuevo equipo\n",
        "                          de gesti\u00f3n, merece confianza. Lo que demuestra una vez m\u00e1s que no es el modelo institucional,\n",
        "                          sino la capacidad de conocimiento del negocio y la responsabilidad de actuaci\u00f3n las que\n",
        "                          explican los resultados. Por eso hay que mantener todav\u00eda la capacidad de recorrido del valor\n",
        "                          en Bankia. Pero le digo algo m\u00e1s. Hace pocos d\u00edas se hizo p\u00fablico, incluso en un pa\u00eds tan\n",
        "                          pr\u00f3ximo en muchos temas como es Italia, una posibilidad de creaci\u00f3n del banco malo. El\n",
        "                          Gobierno dijo que no, que no estaba de acuerdo, que crear\u00eda un problema de contracci\u00f3n del\n",
        "                          cr\u00e9dito, que crear\u00eda un problema de bancos zombies que no terminar\u00edan de cumplir con su\n",
        "                          funci\u00f3n, y, \u00bfsabe lo que digo? Que en Espa\u00f1a todo esto ya lo hemos hecho, hemos hecho ya un\n",
        "                          banco malo, y a\u00fan as\u00ed la inmensa mayor\u00eda de nuestro sistema financiero sigue sin prestar; el\n",
        "                          cr\u00e9dito bancario para actividades productivas ha ca\u00eddo el 19 % en el \u00faltimo a\u00f1o, son casi\n",
        "                          400.000 millones menos que antes de la crisis, pero tienen que ser menos naturalmente, estamos\n",
        "                          desapalanc\u00e1ndonos, s\u00ed, pero son 220.000 millones menos que los que hab\u00eda hace solo a\u00f1o y\n",
        "                          medio, y este es el problema. Despu\u00e9s de todo el esfuerzo realizado en el saneamiento del\n",
        "                          sistema bancario, al menos dos centenares de miles de millones de euros, el cr\u00e9dito sigue sin\n",
        "                          fluir en este pa\u00eds. La pregunta, se\u00f1or ministro, es inevitable: \u00bfusted cree que todo esto ha\n",
        "                          merecido la pena? \u00bfCree usted que la soluci\u00f3n era cambiar de lugar los activos inmobiliarios\n",
        "                          de los bancos y rezar -s\u00ed, rezar- para que aparezca un beneficio? Si todo esto sigue como\n",
        "                          hasta ahora, se\u00f1or ministro, no bastar\u00e1 con rezar, no ganaremos nada, y todas las deudas que\n",
        "                          esta aventura generar\u00e1 terminar\u00e1n siendo asumidas por el Estado, como siempre, se\u00f1or ministro.\n",
        "                          <CONTINUED>  Muchas gracias. (Aplausos).\n",
        "[1]: Barrero L\u00f3pez (GS) :  Muchas gracias, se\u00f1or G\u00f3mez S\u00e1nchez. <CONTINUED>  Se\u00f1or ministro de Econom\u00eda.\n",
        "[2]: MINISTRO DE ECONOM\u00cdA Y COMPETITIVIDAD (De Guindos Jurado)(\u00bf?) :  Muchas gracias, se\u00f1or presidente. <CONTINUED>\n",
        "                                                                       Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or G\u00f3mez, ya sabe usted\n",
        "                                                                       perfectamente que yo siempre tengo enorme respeto\n",
        "                                                                       por sus opiniones, que adem\u00e1s las escucho, las\n",
        "                                                                       entiendo, tanto aqu\u00ed en la tribuna como en\n",
        "                                                                       privado, pero quiero hacer una primera\n",
        "                                                                       consideraci\u00f3n. Yo hace aproximadamente un mes, y\n",
        "                                                                       creo que era la d\u00e9cima vez que iba\n",
        "                                                                       voluntariamente a la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda, tuve\n",
        "                                                                       ocasi\u00f3n de hablar de Sareb; habl\u00e9 de otras\n",
        "                                                                       muchas cosas, pero estuve hablando de Sareb, y\n",
        "                                                                       tuvo usted oportunidad de interpelarme y\n",
        "                                                                       estuvimos hablando de todo el tema del rescate\n",
        "                                                                       financiero. Sin embargo aqu\u00ed ahora, en esta\n",
        "                                                                       interpelaci\u00f3n suya, solamente ha pasado un mes\n",
        "                                                                       desde la \u00faltima vez que yo acud\u00ed a la Comisi\u00f3n\n",
        "                                                                       de Econom\u00eda, le dir\u00eda varias cuestiones. En\n",
        "                                                                       econom\u00eda hay una cuesti\u00f3n importante, se\u00f1or\n",
        "                                                                       G\u00f3mez, que no es confundir las causas con las\n",
        "                                                                       consecuencias de los fen\u00f3menos econ\u00f3micos, y\n",
        "                                                                       esto llevado al \u00e1mbito del sector financiero\n",
        "                                                                       puede ser incluso m\u00e1s grave si confundimos las\n",
        "                                                                       causas con las soluciones de los fen\u00f3menos\n",
        "                                                                       financieros. Se\u00f1or G\u00f3mez, Sareb no es causa de\n",
        "                                                                       la crisis financiera, es parte de la soluci\u00f3n de\n",
        "                                                                       la crisis financiera. (La se\u00f1ora vicepresidenta,\n",
        "                                                                       Villalobos Talero, ocupa la Presidencia).\n",
        "                                                                       <CONTINUED>  Hace dos a\u00f1os, como usted sabe\n",
        "                                                                       perfectamente, y lo sabe igual que lo conoc\u00eda yo\n",
        "                                                                       y conoc\u00edan gran parte de los analistas\n",
        "                                                                       financieros de este pa\u00eds, Espa\u00f1a estaba\n",
        "                                                                       afectada por dos problemas fundamentales que\n",
        "                                                                       adem\u00e1s ten\u00edan una interrelaci\u00f3n. El primero\n",
        "                                                                       era una situaci\u00f3n fiscal absolutamente\n",
        "                                                                       insostenible, y el segundo era una interrelaci\u00f3n\n",
        "                                                                       que yo a veces he calificado de diab\u00f3lica entre\n",
        "                                                                       el riesgo bancario y el riesgo soberano. \u00bfPor\n",
        "                                                                       qu\u00e9? Porque se consideraba que efectivamente los\n",
        "                                                                       bancos espa\u00f1oles ten\u00edan problemas muy\n",
        "                                                                       importantes y el Tesoro espa\u00f1ol ten\u00eda que hacer\n",
        "                                                                       emisiones, que se pon\u00eda en duda que pod\u00eda\n",
        "                                                                       realizar, y que nos dieran ese dinero para llevar\n",
        "                                                                       a cabo esa recapitalizaci\u00f3n que se preve\u00eda como\n",
        "                                                                       absolutamente imprescindible, desde el punto de\n",
        "                                                                       vista de lo que era la devoluci\u00f3n de la\n",
        "                                                                       solvencia. Se\u00f1or G\u00f3mez, estar\u00e1 de acuerdo\n",
        "                                                                       conmigo, y creo que usted eso no lo va a\n",
        "                                                                       cuestionar, en que hoy la situaci\u00f3n es\n",
        "                                                                       completamente <CONTINUED>  distinta. Usted se\n",
        "                                                                       refer\u00eda anteriormente al dinero que se ha\n",
        "                                                                       metido, y yo en lo que me fijo es en los\n",
        "                                                                       c\u00e1lculos que me da el Banco de Espa\u00f1a que dice\n",
        "                                                                       que la inyecci\u00f3n de capital entre el Gobierno\n",
        "                                                                       anterior y este est\u00e1 en torno a 60.000 millones\n",
        "                                                                       de euros, no los 150.000 o 200.000 millones,\n",
        "                                                                       porque ah\u00ed estamos metiendo cuestiones como los\n",
        "                                                                       avales, que como sabe usted perfectamente se han\n",
        "                                                                       devuelto en su totalidad. Pero la cuesti\u00f3n\n",
        "                                                                       fundamental es que hoy en d\u00eda esa ligaz\u00f3n y esa\n",
        "                                                                       conexi\u00f3n entre el riesgo financiero y el riesgo\n",
        "                                                                       soberano ha desaparecido, se\u00f1or G\u00f3mez, y eso se\n",
        "                                                                       ve en todos los indicadores. \u00bfY cu\u00e1les son los\n",
        "                                                                       indicadores si me permite usted? Usted sabe\n",
        "                                                                       perfectamente que es el de la prima de riesgo,\n",
        "                                                                       sabe c\u00f3mo se est\u00e1 financiando el Tesoro\n",
        "                                                                       p\u00fablico espa\u00f1ol, y tambi\u00e9n c\u00f3mo se est\u00e1n\n",
        "                                                                       financiando los bancos espa\u00f1oles y su acceso a\n",
        "                                                                       los mercados de capitales. Por tanto hay una\n",
        "                                                                       primera cuesti\u00f3n. Reconozcamos, uno, que las\n",
        "                                                                       actuaciones que ha llevado a cabo en el \u00e1mbito\n",
        "                                                                       financiero este Gobierno han mejorado\n",
        "                                                                       clar\u00edsimamente la percepci\u00f3n y la situaci\u00f3n de\n",
        "                                                                       solvencia del sistema bancario espa\u00f1ol, y en\n",
        "                                                                       segundo lugar, que algo que se ve\u00eda como\n",
        "                                                                       absolutamente ineludible hace dos a\u00f1os -y usted\n",
        "                                                                       hablaba antes de objetos imposibles y algunos\n",
        "                                                                       dec\u00edan que era misi\u00f3n imposible- se ha evitado;\n",
        "                                                                       se ha evitado en esa misi\u00f3n imposible el rescate\n",
        "                                                                       completo de Espa\u00f1a, y estoy convencido de que\n",
        "                                                                       los diputados del Partido Socialista y de todos\n",
        "                                                                       los grupos de esta C\u00e1mara tambi\u00e9n est\u00e1n\n",
        "                                                                       encantados de que se haya evitado. <CONTINUED>\n",
        "                                                                       \u00bfC\u00f3mo se ha hecho esto, se\u00f1or G\u00f3mez? Se ha\n",
        "                                                                       hecho, en primer lugar, con transparencia y la\n",
        "                                                                       transparencia lo que supone es que hemos\n",
        "                                                                       realizado test de estr\u00e9s, an\u00e1lisis de activos,\n",
        "                                                                       y valoraciones. Se ha hecho con realismo y se ha\n",
        "                                                                       hecho incrementando las dotaciones de los bancos\n",
        "                                                                       en m\u00e1s de 86.000 millones de euros. Se ha hecho\n",
        "                                                                       ajustando a la realidad los activos\n",
        "                                                                       inmobiliarios. Se ha hecho inyectando capital, y\n",
        "                                                                       tuvimos que pedir, como sabe usted perfectamente,\n",
        "                                                                       una l\u00ednea de asistencia financiera que se ha\n",
        "                                                                       cerrado por importe de 40.000 millones de euros,\n",
        "                                                                       y se han inyectado, porque tambi\u00e9n se ha\n",
        "                                                                       levantado capital en los mercados privados,\n",
        "                                                                       50.000 millones de euros por parte de los bancos\n",
        "                                                                       espa\u00f1oles. En tercer lugar, y de manera muy\n",
        "                                                                       importante, se ha hecho a trav\u00e9s de algo que no\n",
        "                                                                       es causa de los problemas, sino que es\n",
        "                                                                       instrumento de soluci\u00f3n, que es la Sareb. La\n",
        "                                                                       Sareb lo que ha recibido ha sido en t\u00e9rminos\n",
        "                                                                       brutos aproximadamente 100.000 millones de euros\n",
        "                                                                       de cr\u00e9dito promotor que ten\u00edan las entidades\n",
        "                                                                       nacionalizadas. Podemos decir que ha recibido lo\n",
        "                                                                       mejor de cada casa, se\u00f1or G\u00f3mez, y usted sabe\n",
        "                                                                       lo que ah\u00ed hab\u00eda. Ha recibido 200.000 activos,\n",
        "                                                                       para que nadie se equivoque, no ha recibido\n",
        "                                                                       ninguna hipoteca individual, porque sabe usted\n",
        "                                                                       que hab\u00eda un l\u00edmite, y era b\u00e1sicamente\n",
        "                                                                       cr\u00e9dito promotor, y por tanto la Sareb no\n",
        "                                                                       desahucia a nadie porque en absoluto est\u00e1\n",
        "                                                                       tratando con particulares, por el l\u00edmite que\n",
        "                                                                       coment\u00e1bamos anteriormente. Trata\n",
        "                                                                       fundamentalmente con promotores y con grandes\n",
        "                                                                       riesgos. <CONTINUED>  Para que usted lo sepa,\n",
        "                                                                       se\u00f1or G\u00f3mez, y creo que lo sabe, la Sareb\n",
        "                                                                       empieza desde cero, sin ning\u00fan tipo de\n",
        "                                                                       infraestructura. Recibe 200.000 -vuelvo a\n",
        "                                                                       repetir- activos de naturaleza extremadamente\n",
        "                                                                       compleja. Muchos de ellos no son activos\n",
        "                                                                       inmobiliarios, son activos financieros, y\n",
        "                                                                       tambi\u00e9n con activos subyacentes. Es curioso que\n",
        "                                                                       incluso, como se hace una transmisi\u00f3n en bloque\n",
        "                                                                       de estos activos, ni las entidades cedentes ni el\n",
        "                                                                       propio supervisor sab\u00edan lo que se estaba\n",
        "                                                                       transfiriendo a Sareb. Despu\u00e9s de un proceso de\n",
        "                                                                       an\u00e1lisis detallado y de auditor\u00eda en estos\n",
        "                                                                       momentos ya la Sareb conoce, desde el punto\n",
        "                                                                       registral, de cargas, y de lo que son las\n",
        "                                                                       caracter\u00edsticas fundamentales, los activos que\n",
        "                                                                       ha recibido en un tiempo r\u00e9cord. Perm\u00edtame que\n",
        "                                                                       le diga adem\u00e1s, porque es importante, que la\n",
        "                                                                       Sareb ha sido un instrumento de saneamiento del\n",
        "                                                                       sistema bancario que sin duda ha tenido y est\u00e1\n",
        "                                                                       teniendo un efecto positivo en la mejora clara\n",
        "                                                                       -que reconoce cualquier analista, y espero que\n",
        "                                                                       usted tambi\u00e9n lo reconozca, porque es una\n",
        "                                                                       persona cabal- del sistema bancario espa\u00f1ol.\n",
        "                                                                       \u00bfPor qu\u00e9? Porque lo que ha hecho, por ejemplo\n",
        "                                                                       para una entidad como Bankia, aparte de la\n",
        "                                                                       inyecci\u00f3n de capital de 22.000 millones, le ha\n",
        "                                                                       permitido transferir estos activos, ha empezado a\n",
        "                                                                       venderlos, y ha vendido 3.800 millones de euros,\n",
        "                                                                       y este a\u00f1o va a amortizar 2.000 millones de esos\n",
        "                                                                       bonos. Ha hecho operaciones para garantizarse\n",
        "                                                                       adem\u00e1s un tipo de inter\u00e9s fijo y fijar el coste\n",
        "                                                                       de su financiaci\u00f3n a medio y largo plazo, y ha\n",
        "                                                                       establecido desde cero, como dec\u00eda\n",
        "                                                                       anteriormente, tanto un registro como una\n",
        "                                                                       operatoria. Por tanto m\u00e1s all\u00e1 de lo que son\n",
        "                                                                       las an\u00e9cdotas, cuando uno va a la sustancia de\n",
        "                                                                       los n\u00fameros, lo que le puedo decir es que la\n",
        "                                                                       labor que ha hecho Sareb en un a\u00f1o no tiene\n",
        "                                                                       parang\u00f3n con lo que existe en otras actuaciones\n",
        "                                                                       de bancos malos en el mundo, y lo ha hecho con\n",
        "                                                                       eficiencia, con operatividad, y con enorme\n",
        "                                                                       transparencia. Ha establecido c\u00f3digos de\n",
        "                                                                       conducta para sus consejeros, ha establecido\n",
        "                                                                       c\u00f3digos de conducta para sus trabajadores. Como\n",
        "                                                                       dec\u00eda usted, de alguna forma hay que tener\n",
        "                                                                       cuidado, porque de vez en cuando aqu\u00ed los\n",
        "                                                                       intereses, por decirlo de alguna manera, no son\n",
        "                                                                       del todo sesgados, y evidentemente la Sareb tiene\n",
        "                                                                       que velar por esa transparencia, y desde ese\n",
        "                                                                       punto de vista creo que lo est\u00e1 haciendo de una\n",
        "                                                                       forma adecuada. <CONTINUED>  Se\u00f1or\u00eda, hoy la\n",
        "                                                                       percepci\u00f3n del sistema bancario espa\u00f1ol no\n",
        "                                                                       tiene nada que ver con la que ten\u00edamos hace dos\n",
        "                                                                       a\u00f1os. Estoy convencido de que usted se alegra de\n",
        "                                                                       eso, porque sabe que sin eso no hay <CONTINUED>\n",
        "                                                                       recuperaci\u00f3n. Hoy cualquier indicador financiero\n",
        "                                                                       de la econom\u00eda espa\u00f1ola que usted coja es\n",
        "                                                                       completamente distinto. Hoy la econom\u00eda\n",
        "                                                                       espa\u00f1ola, tanto el Tesoro como nuestros bancos y\n",
        "                                                                       nuestras empresas, se empiezan a financiar en\n",
        "                                                                       condiciones muchos mejores. Llegamos a tener una\n",
        "                                                                       situaci\u00f3n l\u00edmite en la cual no hab\u00eda\n",
        "                                                                       financiaci\u00f3n disponible. Volviendo al inicio de\n",
        "                                                                       mi intervenci\u00f3n y empezando tambi\u00e9n por las\n",
        "                                                                       causas, los efectos, los instrumentos y las\n",
        "                                                                       diferentes actuaciones que se han tomado, se\u00f1or\n",
        "                                                                       G\u00f3mez, le dir\u00eda que reconozca conmigo que hoy\n",
        "                                                                       la situaci\u00f3n es mejor. Por supuesto que voy a\n",
        "                                                                       continuar exigiendo toda la transparencia del\n",
        "                                                                       mundo para la Sareb. Por supuesto que el equipo\n",
        "                                                                       directivo de Sareb -que tiene todo mi apoyo- sabe\n",
        "                                                                       perfectamente que la estabilidad es un valor. Por\n",
        "                                                                       supuesto que hay que continuar actuando con\n",
        "                                                                       limitaciones desde el punto de vista de los\n",
        "                                                                       potenciales conflictos de intereses, pero\n",
        "                                                                       tambi\u00e9n tenemos que reconocer la labor que se\n",
        "                                                                       est\u00e1 haciendo. <CONTINUED>  En una crisis\n",
        "                                                                       bancaria, en la cual se han visto afectados de\n",
        "                                                                       una forma muy clara el sector inmobiliario y el\n",
        "                                                                       sector financiero, como consecuencia de la\n",
        "                                                                       burbuja de cr\u00e9dito y de una burbuja\n",
        "                                                                       inmobiliaria, lo que le puedo decir es que lo\n",
        "                                                                       importante es ganar tiempo, y Sareb es un\n",
        "                                                                       instrumento para ganar tiempo. Si no hubi\u00e9ramos\n",
        "                                                                       tenido la Sareb y esa transferencia de 100.000\n",
        "                                                                       millones de euros de cartera de activos, a lo\n",
        "                                                                       mejor lo que tendr\u00edamos que haber hecho hubiera\n",
        "                                                                       sido vender carteras de activos inmobiliarios y,\n",
        "                                                                       con c\u00e1lculos de la propia Comisi\u00f3n Europea, eso\n",
        "                                                                       nos habr\u00eda costado 20.000 millones de euros\n",
        "                                                                       m\u00e1s; o tendr\u00edamos que haber dado un esquema de\n",
        "                                                                       protecci\u00f3n de activos, se\u00f1or G\u00f3mez, en los que\n",
        "                                                                       todos tenemos conocimiento de sus consecuencias.\n",
        "                                                                       Por lo tanto e independientemente de que yo\n",
        "                                                                       -vuelvo a repetirlo- siempre escucho con\n",
        "                                                                       atenci\u00f3n y tomo en consideraci\u00f3n lo que usted\n",
        "                                                                       me comenta, como no puede ser de otra forma, al\n",
        "                                                                       igual que lo que me comentan todos los portavoces\n",
        "                                                                       de la C\u00e1mara, lo que yo le puedo decir es que\n",
        "                                                                       efectivamente todo es perfectible, pero en estos\n",
        "                                                                       momentos la actuaci\u00f3n de la Sareb tiene muchas\n",
        "                                                                       m\u00e1s luces que sombras, y adem\u00e1s le digo que es\n",
        "                                                                       un instrumento importante que ha ayudado de forma\n",
        "                                                                       crucial a modificar la percepci\u00f3n del sistema\n",
        "                                                                       financiero espa\u00f1ol y de la econom\u00eda espa\u00f1ola,\n",
        "                                                                       y ah\u00ed es donde debemos estar todos. <CONTINUED>\n",
        "                                                                       Much\u00edsimas gracias. (Aplausos).\n",
        "[3]: Villalobos Talero (GP) :  Gracias, se\u00f1or ministro. <CONTINUED>  Se\u00f1or G\u00f3mez.\n",
        "[4]: G\u00f3mez S\u00e1nchez (GS) :  Gracias, se\u00f1ora presidenta. <CONTINUED>  Se\u00f1or ministro, yo la verdad es que tengo muchos\n",
        "                          defectos como humano, pero creo que tengo una virtud, en general tiendo a comprender bien y a\n",
        "                          ponerme bien en el lugar de la persona con la que discuto. Y tengo que reconocer que me gusta\n",
        "                          m\u00e1s ir al fondo de los problemas que a la forma, pero tengo un aprecio important\u00edsimo por la\n",
        "                          forma, y yo reconozco que me gusta discutir con sus formas, m\u00e1s que con este tipo de formas\n",
        "                          arrabaleras -arrabaleras en el peor sentido de la palabra- que uno est\u00e1 acostumbrado a\n",
        "                          escuchar en el Parlamento; a ese fondo me dirigir\u00e9. <CONTINUED>  Usted dice: Sareb no es la\n",
        "                          causa del problema, es la consecuencia, y lo que yo le digo es que esa consecuencia en el\n",
        "                          primer a\u00f1o de gesti\u00f3n, con todos los problemas que implica poner en pie una sociedad de esta\n",
        "                          magnitud, con este riesgo a\u00f1adido, etc\u00e9tera, ofrece muchas sombras. Usted dice que hay m\u00e1s\n",
        "                          luces que sombras, yo digo que hay demasiadas sombras, no opondr\u00e9 todav\u00eda si las luces superan\n",
        "                          a las sombras, pero hay un problema, y el problema fundamental es el de la falta de\n",
        "                          transparencia; tendr\u00eda que haber habido mucho m\u00e1s informaci\u00f3n, mucha m\u00e1s informaci\u00f3n, m\u00e1s\n",
        "                          comparecencias en la C\u00e1mara, aunque la informaci\u00f3n y la transparencia no solamente se produce\n",
        "                          en el Parlamento, se puede producir en otros \u00e1mbitos, pero hemos tenido todos, y no solamente\n",
        "                          el que le habla, personas, entidades e instituciones que se dedican al mundo inmobiliario,\n",
        "                          personas, entidades e instituciones que se dedican a la defensa de los intereses de los\n",
        "                          consumidores que echan en falta mucha m\u00e1s transparencia en la gesti\u00f3n de la Sareb, mucha m\u00e1s,\n",
        "                          porque nos jugamos mucho ah\u00ed, como usted mismo ha dicho. Son 100.000 millones, s\u00ed, pero\n",
        "                          100.000 millones es la Sareb, capital por una parte, 50.000 millones de emisiones de deuda,\n",
        "                          m\u00e1s lo que ha costado la capitalizaci\u00f3n de las entidades afectadas, otros 60.000 millones\n",
        "                          pr\u00e1cticamente, m\u00e1s los esquemas de protecci\u00f3n de activos, que todav\u00eda dan alguna sorpresa, o\n",
        "                          sea que hay bastante dinero. Lo que pueda haber en riesgo de perder, a salvo de lo que le pase\n",
        "                          a la Sareb y a Bankia -por eso es tan importante- est\u00e1 mucho m\u00e1s cerca de lo que yo digo, est\u00e1\n",
        "                          mucho m\u00e1s cerca de una banda de entre 150.000 y 200.000 millones de euros, mucho m\u00e1s cerca, y\n",
        "                          usted lo sabe bien. Otra cosa es que sea tan importante, y por eso es tan importante la Sareb;\n",
        "                          si no fuera por la Sareb, por ejemplo, nuestra tasa de morosidad, que ya est\u00e1 en torno al 13\n",
        "                          %, estar\u00eda ya rondando el 20, entre el 17 y el 18, por eso es tan importante la Sareb. Hemos\n",
        "                          cambiado de lugar pr\u00e9stamos y activos de dudoso cobro, y <CONTINUED>  ahora de lo que se trata\n",
        "                          es fundamentalmente de obtener un beneficio, un beneficio; de saber que puede haber al\n",
        "                          principio p\u00e9rdidas, naturalmente, nunca le vamos a criticar por que el primer a\u00f1o, el segundo\n",
        "                          o el tercero haya p\u00e9rdidas en la Sareb, pero s\u00ed vamos a criticar al Gobierno las veces que sea\n",
        "                          necesario si observamos, como estamos observando, ausencia de transparencia en esta materia.\n",
        "                          <CONTINUED>  Usted ha dicho dos cosas que quiero discutir. Ha desaparecido la conexi\u00f3n entre\n",
        "                          riesgo soberano y riesgo bancario, ha desaparecido esa conexi\u00f3n en la medida en que se\n",
        "                          consolide el proyecto de uni\u00f3n bancaria, y los fondos de resoluci\u00f3n y el mecanismo \u00fanico de\n",
        "                          resoluci\u00f3n dejan abiertas todav\u00eda much\u00edsimas inc\u00f3gnitas, much\u00edsimas inc\u00f3gnitas. Y yo s\u00e9 que\n",
        "                          usted ha luchado y ha peleado efectivamente para que esas inc\u00f3gnitas fueran menores, para que\n",
        "                          el papel de ese fondo \u00fanico fuera m\u00e1s importante en el \u00e1mbito del conjunto, y menos importante\n",
        "                          en la responsabilidad de cada Estado nacional, por supuesto que s\u00ed, pero hay much\u00edsimas\n",
        "                          inc\u00f3gnitas. <CONTINUED>  Respecto a la prima de riesgo yo me alegro naturalmente de que\n",
        "                          tengamos una prima de riesgo como la que tenemos. \u00bfC\u00f3mo no me voy a alegrar, si en el a\u00f1o 2011\n",
        "                          ten\u00edamos los problemas que ten\u00edamos, incluso con primas de riesgo no significativamente\n",
        "                          distintas de la actual, no de la de los 600 puntos b\u00e1sicos que ten\u00edamos en el verano de 2012?\n",
        "                          Lo que le digo -lo hemos dicho siempre- es que si esa actuaci\u00f3n por parte del Banco Central\n",
        "                          Europeo, en lugar de haberse producido en el verano de 2012 se hubiera producido en el verano\n",
        "                          de 2010, todo el sufrimiento que se ha producido en Grecia, Italia, Espa\u00f1a, Portugal o Irlanda\n",
        "                          hubiera sido enormemente menor; toda la cantidad de puestos de trabajo destruidos,\n",
        "                          innecesariamente destruidos, hubiera sido much\u00edsimo menor, y esa desafecci\u00f3n ciudadana\n",
        "                          creciente respecto de Europa hubiera sido mucho menor. Por eso digo que nos alegramos, s\u00ed,\n",
        "                          pero sabemos bien d\u00f3nde est\u00e1 la soluci\u00f3n. Y la soluci\u00f3n por fin estuvo en una pol\u00edtica\n",
        "                          monetaria activa, decidida a defender la moneda como nunca, por cierto sin pedir demasiadas\n",
        "                          cosas a cambio, que demasiado lleva ya sufrido el conjunto de la ciudadan\u00eda europea, y la\n",
        "                          espa\u00f1ola en particular, para que nos siguen pidiendo cosas a cambio (Aplausos) por cumplir con\n",
        "                          su papel, que es el de defender la moneda, que es el papel del banco central en cualquier pa\u00eds\n",
        "                          democr\u00e1tico y en cualquier pa\u00eds avanzado. Para eso se crearon los bancos centrales, no para\n",
        "                          decirles a los Gobiernos lo que ten\u00edan que hacer; se crearon para defender la moneda y en\n",
        "                          muchas ocasiones para asegurar una perspectiva de crecimiento del empleo determinada, y yo me\n",
        "                          alegro.\n",
        "[5]: Villalobos Talero (GP) :  Se\u00f1or G\u00f3mez, tiene que terminar.\n",
        "[6]: G\u00f3mez S\u00e1nchez (GS) :  Termino ya, se\u00f1ora ministra. Lo \u00fanico que digo es que hay algo que hacer. Ha habido nuevas\n",
        "                          informaciones que acabamos de conocer, tambi\u00e9n de ausencia de respeto incluso a compromisos\n",
        "                          asumidos por la Sareb. Yo s\u00e9 que la Sareb no ejecuta, que recibe lo que ha sido el producto de\n",
        "                          ejecuciones previas, naturalmente, pero no puede ser que ni siquiera se respeten los propios\n",
        "                          compromisos asumidos por la Sareb. Esto no le da buen nombre a la Sareb, y no puede ser que\n",
        "                          contin\u00fae el baile en la c\u00fapula directiva y en el consejo de administraci\u00f3n. Esto tiene que\n",
        "                          pararlo, y es usted la persona con m\u00e1s autoridad; la \u00fanica persona en el Gobierno que puede\n",
        "                          hacerlo, y tiene que hacerlo; en mi opini\u00f3n tiene que hacerlo, porque el aroma que nos llega\n",
        "                          no es un buen aroma, en primer lugar, porque no se ponen los datos encima de la mesa. Eso es\n",
        "                          lo que primero que tiene que hacer la Sareb. En eso nosotros le apoyaremos, pero en continuar\n",
        "                          esta pol\u00edtica oscura y de falta de transparencia con eso nunca podremos estar de acuerdo,\n",
        "                          se\u00f1or ministro. (Aplausos).\n",
        "[7]: Villalobos Talero (GP) :  Gracias, se\u00f1or G\u00f3mez. <CONTINUED>  Se\u00f1or ministro de Econom\u00eda.\n",
        "[8]: MINISTRO DE ECONOM\u00cdA Y COMPETITIVIDAD (De Guindos Jurado)(\u00bf?) :  Muchas gracias, se\u00f1ora presidenta. <CONTINUED>\n",
        "                                                                       Se\u00f1or\u00edas. Se\u00f1or G\u00f3mez, le quiero plantear\n",
        "                                                                       varias cuestiones porque estoy de acuerdo con\n",
        "                                                                       usted, y creo que en todos nuestros debates\n",
        "                                                                       siempre ha primado ese tono constructivo, usted\n",
        "                                                                       desde sus posiciones y yo desde las m\u00edas; algo\n",
        "                                                                       que creo que es de agradecer y que la sociedad\n",
        "                                                                       espa\u00f1ola efectivamente agradece. Usted ha hecho\n",
        "                                                                       varias consideraciones que yo comparto\n",
        "                                                                       absolutamente. En primer lugar, el tema de la\n",
        "                                                                       estabilidad. En el \u00e1mbito del consejo de\n",
        "                                                                       administraci\u00f3n los dos cambios que se han\n",
        "                                                                       producido han sido como consecuencia de\n",
        "                                                                       situaciones de incompatibilidad sobrevenida\n",
        "                                                                       posteriormente, y por supuesto se lo explicaremos\n",
        "                                                                       a los grupos parlamentarios. La presidenta de la\n",
        "                                                                       Sareb se lo explicar\u00e1 pr\u00f3ximamente. Tambi\u00e9n es\n",
        "                                                                       importante la estabilidad desde el punto de vista\n",
        "                                                                       del equipo directivo, es decir, <CONTINUED>  la\n",
        "                                                                       estabilidad del equipo directivo es una cualidad;\n",
        "                                                                       la presidenta lo sabe, es la primera que lo\n",
        "                                                                       conoce, y creo que va a estar especialmente\n",
        "                                                                       atenta al respecto. <CONTINUED>  Hay otras\n",
        "                                                                       cuestiones en las que sin embargo habla usted de\n",
        "                                                                       transparencia. Sabe usted que hay una especie de\n",
        "                                                                       comisi\u00f3n de supervisi\u00f3n de la Sareb en la cual\n",
        "                                                                       est\u00e1n el Gobierno espa\u00f1ol, el Banco Central\n",
        "                                                                       Europeo, la Comisi\u00f3n Nacional del Mercado de\n",
        "                                                                       Valores, el Banco de Espa\u00f1a, que ha remitido un\n",
        "                                                                       primer informe de seguimiento al Parlamento.\n",
        "                                                                       Adem\u00e1s como usted tambi\u00e9n sabe perfectamente la\n",
        "                                                                       presidenta de Sareb ya tiene fecha para acudir a\n",
        "                                                                       la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda de este Congreso. Sin\n",
        "                                                                       embargo, si me permite usted una cuesti\u00f3n\n",
        "                                                                       -porque tambi\u00e9n lo va a entender- le dir\u00e9 que\n",
        "                                                                       tengamos cuidado con las cr\u00edticas sesgadas sobre\n",
        "                                                                       falta de transparencia. Usted sabe que Sareb\n",
        "                                                                       recibe 100.000 millones de euros de activos, y lo\n",
        "                                                                       hace con un descuento medio en torno al 55 %.\n",
        "                                                                       L\u00f3gicamente una de las cuestiones en las cuales\n",
        "                                                                       los operadores privados pueden tener m\u00e1s\n",
        "                                                                       inter\u00e9s es en saber exactamente -por activos, no\n",
        "                                                                       globalmente- cu\u00e1l es el precio de transparencia\n",
        "                                                                       de cada uno de aquellos. \u00bfPor qu\u00e9, se\u00f1or\u00eda?\n",
        "                                                                       Porque puede haber intereses desde el punto de\n",
        "                                                                       vista de la compra de esos activos. Ah\u00ed Sareb,\n",
        "                                                                       si me permite usted, para defender el inter\u00e9s\n",
        "                                                                       general tiene que mantener esos precios de alguna\n",
        "                                                                       forma no en p\u00fablico, porque si hiciera p\u00fablicos\n",
        "                                                                       los precios individualizados esto ser\u00eda para los\n",
        "                                                                       compradores tirar a pich\u00f3n parado, y Sareb,\n",
        "                                                                       aparte de vender, tiene que conseguir un\n",
        "                                                                       beneficio porque tiene que cubrir unos intereses,\n",
        "                                                                       unas cargas, etc\u00e9tera. Por lo tanto la\n",
        "                                                                       transparencia tiene que ser de cara a esta\n",
        "                                                                       C\u00e1mara, y estoy convencido de que el equipo\n",
        "                                                                       directivo de la Sareb est\u00e1 encantado de tratar\n",
        "                                                                       con todos los portavoces de los grupos de esta\n",
        "                                                                       C\u00e1mara y explicarles los detalles. Otra\n",
        "                                                                       cuesti\u00f3n de la que no estoy tan convencido es\n",
        "                                                                       que esa transparencia que piden algunos tenga\n",
        "                                                                       como consecuencia que el beneficio de la Sareb\n",
        "                                                                       desaparezca. Ah\u00ed l\u00f3gicamente tenemos que tener\n",
        "                                                                       cuidado. <CONTINUED>  Por otro lado usted\n",
        "                                                                       comentaba la uni\u00f3n bancaria, la prima de riesgo,\n",
        "                                                                       etc\u00e9tera. El Banco Central Europeo creo que ha\n",
        "                                                                       hecho una buena labor. El programa OMT creo que\n",
        "                                                                       ha sido positivo. La reducci\u00f3n de la prima de\n",
        "                                                                       riesgo y la mejora de la situaci\u00f3n financiera de\n",
        "                                                                       Espa\u00f1a es consecuencia de dos factores. Uno,\n",
        "                                                                       actuaciones en el \u00e1mbito comunitario -OMT,\n",
        "                                                                       uni\u00f3n bancaria, etc\u00e9tera-, y dos, mejora de la\n",
        "                                                                       percepci\u00f3n de la capacidad competitiva, de\n",
        "                                                                       crecimiento, de la posici\u00f3n fiscal de Espa\u00f1a y\n",
        "                                                                       percepci\u00f3n de que Espa\u00f1a va a volver a crecer.\n",
        "                                                                       Intento ser lo m\u00e1s objetivo posible, porque\n",
        "                                                                       adem\u00e1s si soy sesgado y si mis juicios fuesen\n",
        "                                                                       sesgados de alguna forma estar\u00eda dando la\n",
        "                                                                       impresi\u00f3n incorrecta. Intento ser objetivo, al\n",
        "                                                                       igual que s\u00e9 que usted tambi\u00e9n lo intenta ser.\n",
        "                                                                       \u00bfOMT, actuaci\u00f3n del Banco Central Europeo?\n",
        "                                                                       Correcta. Tambi\u00e9n le recuerdo que la \u00fanica vez\n",
        "                                                                       que compr\u00f3 deuda p\u00fablica espa\u00f1ola, como usted\n",
        "                                                                       sabe, fue con el programa SMP en el segundo\n",
        "                                                                       semestre del a\u00f1o 2011, cuando compraron\n",
        "                                                                       aproximadamente 40.000 millones de euros.\n",
        "                                                                       <CONTINUED>  Una vez dicho esto creo que todos\n",
        "                                                                       nos tenemos que alegrar de que la situaci\u00f3n sea\n",
        "                                                                       distinta. Hay que continuar trabajando para que\n",
        "                                                                       la prima de riesgo contin\u00fae reduci\u00e9ndose, hay\n",
        "                                                                       que continuar trabajando para que las agencias de\n",
        "                                                                       rating ya no solamente estabilicen la perspectiva\n",
        "                                                                       del rating en Espa\u00f1a, sino que mejore. Hay que\n",
        "                                                                       continuar trabajando sobre todo para volver a los\n",
        "                                                                       niveles de renta y empleo que ten\u00edamos hace\n",
        "                                                                       siete a\u00f1os. <CONTINUED>  Muchas gracias.\n",
        "                                                                       (Aplausos).\n",
        "[9]: Villalobos Talero (GP) :  Gracias, se\u00f1or ministro.\n",
        "\n",
        "-----------------------------------------------------\n",
        "-----------------------------------------------------\n",
        "[19]: question :     - DEL GRUPO PARLAMENTARIO DE IU, ICV-EUiA, CHA: LA IZQUIERDA PLURAL, SOBRE\n",
        "    LA CRIMINALIZACI\u00d3N DE LA PROTESTA SOCIAL Y LAS REFORMAS LEGALES QUE\n",
        "    RESTRINGEN LOS DERECHOS FUNDAMENTALES Y LIBERTADES P\u00daBLICAS DE LOS\n",
        "    CIUDADANOS. (N\u00famero de expediente 172/000194).\n",
        "num_exp :  172/000194\n",
        "Speakers:\n",
        "\tVillalobos Talero (GP), Intervention Ids: 0, 2, 4, 6, 8, 10\n",
        "\tFern\u00e1ndez D\u00edaz (GP), Intervention Ids: 3, 9\n",
        "\tSixto Iglesias (GIP), Intervention Ids: 1, 5, 7\n",
        "Interventions:\n",
        "[0]: Villalobos Talero (GP) :  Pasamos a la interpelaci\u00f3n urgente del Grupo Parlamentario de La Izquierda Plural sobre\n",
        "                              la criminalizaci\u00f3n de la protesta social y las reformas legales que restringen los\n",
        "                              derechos fundamentales y libertades p\u00fablicas de los ciudadanos. Para su defensa tiene la\n",
        "                              palabra el se\u00f1or Sixto.\n",
        "[1]: Sixto Iglesias (GIP) :  Gracias, se\u00f1ora vicepresidenta. <CONTINUED>  Hace ya dos a\u00f1os -pocas semanas despu\u00e9s de que\n",
        "                            usted tomase posesi\u00f3n del cargo, se\u00f1or ministro- del episodio que tuvimos en Valencia\n",
        "                            llamado de la primavera valenciana, en el que el jefe superior de polic\u00eda calific\u00f3 a los\n",
        "                            manifestantes como el enemigo. Desde all\u00ed hasta las recientes cargas en Valladolid -a las\n",
        "                            que usted ha aludido en la pregunta que le han formulado hace unos minutos en esta\n",
        "                            <CONTINUED>  C\u00e1mara- se ha recorrido un largo camino, pero un largo camino que tiene un\n",
        "                            mismo hilo conductor: la represi\u00f3n de la movilizaci\u00f3n ciudadana. Todo el pa\u00eds es consciente\n",
        "                            de la situaci\u00f3n en la que vivimos: 6 millones de parados, recortes sistem\u00e1ticos que impulsa\n",
        "                            este Gobierno y otros Gobiernos auton\u00f3micos, un clima de corrupci\u00f3n en determinados partidos\n",
        "                            pol\u00edticos que amenaza la limpieza de la vida p\u00fablica, una reivindicaci\u00f3n ciudadana de m\u00e1s\n",
        "                            democracia, y una sintomatolog\u00eda de c\u00f3mo afronta este Gobierno esta situaci\u00f3n: las vallas\n",
        "                            todav\u00eda rodean el Parlamento. Llevamos dos a\u00f1os de legislatura en los cuales las vallas\n",
        "                            est\u00e1n todav\u00eda en las esquinas que rodean esta C\u00e1mara. <CONTINUED>  El Gobierno de Espa\u00f1a\n",
        "                            lleva dos a\u00f1os, se\u00f1or ministro, dando respuestas policiales desproporcionadas a multitud de\n",
        "                            manifestaciones. En un pa\u00eds donde todo est\u00e1 regulado -ya se lo hemos reivindicado en alguna\n",
        "                            proposici\u00f3n no de ley en la C\u00e1mara-, no est\u00e1 regulado c\u00f3mo tiene que ser las actuaciones\n",
        "                            policiales en el caso de una manifestaci\u00f3n; y al final, por esa falta de regulaci\u00f3n que este\n",
        "                            Gobierno y Gobiernos anteriores se han negado a establecer, vemos c\u00f3mo se conculcan\n",
        "                            sistem\u00e1ticamente los derechos y, lo que es peor, se amenaza la integridad f\u00edsica de las\n",
        "                            personas que se manifiestan en nuestro pa\u00eds. <CONTINUED>  Desde la primavera valenciana\n",
        "                            hasta las recientes manifestaciones de Valladolid, pasando por Gamonal, ha habido episodios\n",
        "                            sistem\u00e1ticos de movilizaci\u00f3n y de represi\u00f3n policial. Quiero recordarle espec\u00edficamente el\n",
        "                            25 de septiembre del a\u00f1o 2012, con la convocatoria Rodea el Congreso, un episodio que dio\n",
        "                            lugar a unas actuaciones policiales que desde nuestro grupo parlamentario criticamos\n",
        "                            duramente y que no merecieron ninguna comparecencia por parte del Gobierno. Aprovechamos una\n",
        "                            comparecencia que hubo al d\u00eda siguiente del director general de la Polic\u00eda para comentar\n",
        "                            estos temas, pero no se produjo ninguna espec\u00edfica, como s\u00ed la va a haber ma\u00f1ana, por\n",
        "                            ejemplo, sobre los acontecimientos que han sucedido hace pocos d\u00edas en Ceuta con el\n",
        "                            desgraciado episodio de la muerte de quince personas, pero sobre aquel magno episodio de\n",
        "                            violencia, sobre todo policial, que fue la convocatoria de Rodea el Congreso, no ha habido\n",
        "                            una comparecencia. S\u00ed se anunci\u00f3 que se realizar\u00eda una investigaci\u00f3n con respecto a lo que\n",
        "                            pas\u00f3 despu\u00e9s de la concentraci\u00f3n, pero cuando la conclusi\u00f3n de esa investigaci\u00f3n ha sido\n",
        "                            conocida, nos hemos llevado la desagradable sorpresa de que no se ha establecido ninguna\n",
        "                            responsabilidad. <CONTINUED>  Se\u00f1or ministro, le recuerdo como un hecho sintom\u00e1tico y de los\n",
        "                            m\u00e1s graves que hemos vivido bajo su mandato que aquellos d\u00edas la polic\u00eda carg\u00f3 en el Paseo\n",
        "                            del Prado contra personas que circulaban tranquilamente, entr\u00f3 en locales a la b\u00fasqueda de\n",
        "                            personas empujando y produciendo una alteraci\u00f3n del orden p\u00fablico y baj\u00f3 a los andenes de la\n",
        "                            estaci\u00f3n de Atocha golpeando gratuitamente a ciudadanos que estaban esperando el tren y que\n",
        "                            no hab\u00edan pasado por la manifestaci\u00f3n. Ninguna responsabilidad en una actuaci\u00f3n policial tan\n",
        "                            desmesurada y tan poco afortunada; no voy a utilizar otros calificativos. Nos hemos visto\n",
        "                            con delegaciones de provincias en las que la represi\u00f3n policial afecta a la integridad\n",
        "                            f\u00edsica de las personas. Murcia, se\u00f1or ministro, le acabamos de dirigir una bater\u00eda de\n",
        "                            preguntas sobre la situaci\u00f3n en Murcia y por qu\u00e9 precisamente las actuaciones policiales en\n",
        "                            esa provincia revisten una violencia inusitada, hasta el punto de que determinadas personas\n",
        "                            han tenido que ser ingresadas en hospitales despu\u00e9s de las actuaciones policiales. No est\u00e1\n",
        "                            justificada para nada esa actuaci\u00f3n policial, no se act\u00faa con proporci\u00f3n. <CONTINUED>  Estoy\n",
        "                            seguro de que uno de los datos que me sacar\u00e1 usted en su intervenci\u00f3n es el enorme n\u00famero de\n",
        "                            manifestaciones que ha habido, con un incremento exponencial -todos conocemos y compartimos\n",
        "                            dicho dato-, y que se ha producido un n\u00famero m\u00ednimo de intervenciones policiales teniendo en\n",
        "                            cuenta el enorme n\u00famero de manifestaciones. Pero ese peque\u00f1o n\u00famero de intervenciones\n",
        "                            policiales en muchos casos ha revestido un car\u00e1cter muy controvertido y nada ajustado a la\n",
        "                            situaci\u00f3n que se estaba produciendo, hasta el punto de que organizaciones internacionales y\n",
        "                            ONG como Amnist\u00eda Internacional han cuestionado seriamente la pol\u00edtica de su Gobierno en\n",
        "                            cuanto a la represi\u00f3n de la movilizaci\u00f3n ciudadana en las manifestaciones. La marca Espa\u00f1a,\n",
        "                            se\u00f1or ministro, se ha impuesto demasiadas veces a porrazos en la espalda de los\n",
        "                            manifestantes, y eso es algo que desde mi grupo parlamentario le criticamos y le\n",
        "                            criticaremos duramente. <CONTINUED>  Otra forma de la represi\u00f3n que nosotros queremos\n",
        "                            denunciar y que ya le hemos trasladado han sido las detenciones arbitrarias sistem\u00e1ticas; es\n",
        "                            costumbre ya en muchas manifestaciones acabar deteniendo a la gente. As\u00ed, algunas personas\n",
        "                            acaban pasando una noche en los calabozos de la polic\u00eda, al d\u00eda siguiente se les pone en\n",
        "                            libertad y cuando se lleva ese tema a juicio al final acaba todo sobrese\u00eddo. Son detenciones\n",
        "                            absolutamente gratuitas, sin ninguna fundamentaci\u00f3n, sin estar argumentadas y sin tener\n",
        "                            ninguna justificaci\u00f3n. Muchas veces, adem\u00e1s, se\u00f1or ministro, est\u00e1n relacionadas con un\n",
        "                            problema que sigue sin solucionarse por parte de su departamento, que es la falta de\n",
        "                            identificaci\u00f3n de los polic\u00edas, lo que lleva a una indefensi\u00f3n de la ciudadan\u00eda cuando se\n",
        "                            enfrenta a un polic\u00eda que arbitrariamente tiene un <CONTINUED>  comportamiento inadecuado\n",
        "                            ateni\u00e9ndonos a lo que establece la legislaci\u00f3n vigente. No hay forma de identificarlos.\n",
        "                            Muchas veces, solamente las grabaciones que se hacen, que circulan por Internet y que son\n",
        "                            conocidas acaban demostrando c\u00f3mo hay actuaciones policiales injustificadas, con una\n",
        "                            violencia no proporcionada a la de los manifestantes que est\u00e1n ejerciendo un derecho\n",
        "                            constitucional. <CONTINUED>  Otra forma de ejercer esa criminalizaci\u00f3n de la protesta\n",
        "                            ciudadana que nosotros hemos denunciado sistem\u00e1ticamente es la cuesti\u00f3n de las multas, un\n",
        "                            n\u00famero disparatado de multas, se\u00f1or ministro. Se lo pedimos en una pregunta hace tiempo y\n",
        "                            quiz\u00e1 usted en su intervenci\u00f3n tenga hoy nuevos datos que proporcionarnos sobre c\u00f3mo ha\n",
        "                            evolucionado el n\u00famero de multas relacionadas con las manifestaciones en nuestro pa\u00eds.\n",
        "                            Algunas comunidades aut\u00f3nomas tienen un n\u00famero desmesurado, como Madrid, Castilla-La Mancha\n",
        "                            o Andaluc\u00eda, y la inmensa mayor\u00eda de las veces son injustificadas, hasta el punto de que nos\n",
        "                            estamos encontrando con que ahora mismo multas impuestas a manifestantes por la\n",
        "                            Subdelegaci\u00f3n del Gobierno en Toledo, en la ciudad de Talavera, est\u00e1n siendo sobrese\u00eddas y\n",
        "                            est\u00e1n siendo aceptados los recursos de alzada por algo tan sencillo como que las multas\n",
        "                            hab\u00edan sido impuestas no por una denuncia policial por un hecho sucedido en el momento, con\n",
        "                            la consecuente denuncia posterior al hecho denunciado, sino a trav\u00e9s de informes policiales\n",
        "                            realizados con posterioridad y que no alud\u00edan en concreto a un hecho ligado a una persona y\n",
        "                            a un lugar. Y es su propio departamento el que est\u00e1 dando la raz\u00f3n a estos recursos de\n",
        "                            alzada y sobreseyendo estas multas. Sin embargo, esa pol\u00edtica de imposici\u00f3n de multas\n",
        "                            consiste en que determinadas subdelegaciones del Gobierno han multado sistem\u00e1ticamente a\n",
        "                            personas que hab\u00edan estado en una manifestaci\u00f3n, en una concentraci\u00f3n en una zona peatonal,\n",
        "                            sin interrumpir el tr\u00e1fico, sin ninguna alteraci\u00f3n del orden p\u00fablico; simplemente se las ha\n",
        "                            identificado y se las ha multado. <CONTINUED>  Otro asunto que nosotros hemos criticado y\n",
        "                            que hemos trasladado a esta C\u00e1mara y sobre el que hemos realizado preguntas al Gobierno es\n",
        "                            el de las investigaciones policiales impropias. Algunas cuestiones muy concretas: el tema de\n",
        "                            los agentes infiltrados; agentes infiltrados en movimientos sociales, agentes infiltrados en\n",
        "                            manifestaciones. Son archiconocidas las im\u00e1genes de aquel polic\u00eda vestido de paisano en el\n",
        "                            suelo al que le est\u00e1 agrediendo otro polic\u00eda, que dice: a m\u00ed no, que soy compa\u00f1ero. Sobre\n",
        "                            estas infiltraciones de agentes en los movimientos sociales, en las manifestaciones, yo le\n",
        "                            quiero preguntar, se\u00f1or ministro, y que usted nos aclare al conjunto de la naci\u00f3n desde esta\n",
        "                            tribuna si est\u00e1n siguiendo escrupulosamente lo que se establece en el art\u00edculo 282 de la Ley\n",
        "                            de Enjuiciamiento Criminal; si hay una supervisi\u00f3n judicial o fiscal de esa presencia de\n",
        "                            polic\u00edas en movimientos sociales, y si la figura del agente provocador, que est\u00e1 reconocida\n",
        "                            legalmente, est\u00e1 teniendo un comportamiento absolutamente controlado y ajustado a lo que\n",
        "                            establece la legislaci\u00f3n vigente. Porque despu\u00e9s de algunas informaciones recibidas, incluso\n",
        "                            de alguna aseveraci\u00f3n emitida por el director general de la Polic\u00eda en sede parlamentaria\n",
        "                            diciendo que el agente que est\u00e1 infiltrado no est\u00e1 para impedir que se haga un delito sino\n",
        "                            para azuzar la comisi\u00f3n de un delito, tenemos que advertir que tiene una lectura muy\n",
        "                            complicada dentro de nuestro ordenamiento jur\u00eddico en lo que al agente provocador se\n",
        "                            refiere, que debe de poner de manifiesto el delito cuando se ha realizado pero no debe\n",
        "                            instar a su provocaci\u00f3n cuando el delito no ha tenido lugar. <CONTINUED>  Listas negras,\n",
        "                            se\u00f1or ministro. Otra de las formas de investigaciones policiales impropias. Las hemos\n",
        "                            detectado y las hemos visto. Fue la delegada del Gobierno en Madrid, la se\u00f1ora Cifuentes,\n",
        "                            quien habl\u00f3 y dijo en unas declaraciones: sabemos qui\u00e9nes son, las personas que son y las\n",
        "                            tenemos localizadas. Despu\u00e9s hemos detectado esas listas negras, esos informes policiales en\n",
        "                            los cuales est\u00e1n -estamos- identificados activistas sociales, activistas pol\u00edticos, que\n",
        "                            despu\u00e9s incluso han acabado siendo miembros del Gobierno en Andaluc\u00eda o miembros de la\n",
        "                            C\u00e1mara Alta y han sido objeto de identificaci\u00f3n en informes policiales; lo hemos detectado\n",
        "                            cuando hemos tenido acceso a los informes de las personas que han sido multadas.\n",
        "                            Averiguaciones no contempladas por el Estado de derecho. Ejemplos como que en el municipio\n",
        "                            alicantino de Petrel se convoca un acto en un local cerrado y aparecen dos polic\u00edas de\n",
        "                            paisano a identificar a las personas que estaban all\u00ed, en un acto convocado por la\n",
        "                            Plataforma Afectados por la Hipoteca. O el otro d\u00eda, en la tambi\u00e9n localidad alicantina de\n",
        "                            Pego, donde se convoca un acto sobre el derecho a decidir y la Guardia Civil acaba yendo a\n",
        "                            la casa de la persona que hab\u00eda pedido la autorizaci\u00f3n para hacer ese acto en un local\n",
        "                            cerrado para preguntar de qu\u00e9 iba eso, si se iba a pedir la independencia y qui\u00e9nes eran los\n",
        "                            participantes. Investigaciones policiales, se\u00f1or ministro, que, usted lo sabe, la\n",
        "                            legislaci\u00f3n vigente no ampara. <CONTINUED>  Todo esto ocasiona problemas para el Gobierno en\n",
        "                            cuanto que supone un desprestigio internacional. Aparte de ello, est\u00e1 habiendo\n",
        "                            procedimientos sobrese\u00eddos por los tribunales: lo que ha pasado con las multas de Toledo que\n",
        "                            estaba comentando, la reciente sentencia de los escraches que dice que son manifestaciones\n",
        "                            -y as\u00ed son, se\u00f1or ministro, no conviene confundir las cosas-, el sobreseimiento de\n",
        "                            <CONTINUED>  aquella denuncia por el tema de Rodea el Congreso que se pretendi\u00f3 hacer pasar\n",
        "                            como un delito contra las instituciones y, al final, afortunadamente, la Audiencia Nacional\n",
        "                            dijo que no hab\u00eda tal delito. Todas estas circunstancias est\u00e1n planteando un panorama en el\n",
        "                            cual su Gobierno, el Gobierno al que usted pertenece, ha reaccionado de una forma terrible y\n",
        "                            es, como no pod\u00eda ser de otra forma, como ya nos tiene acostumbrados el Partido Popular,\n",
        "                            modificando la legislaci\u00f3n vigente, una reforma del C\u00f3digo Penal y un proyecto de ley de\n",
        "                            seguridad ciudadana que han sembrado una elevad\u00edsima pol\u00e9mica. No me queda tiempo para\n",
        "                            continuar y espero poder entrar en la r\u00e9plica en estas dos nuevas leyes, una de las cuales\n",
        "                            ya se est\u00e1 tramitando en la C\u00e1mara y en la otra estamos a la espera de que el Gobierno\n",
        "                            apruebe el anteproyecto. (Aplausos).\n",
        "[2]: Villalobos Talero (GP) :  Gracias, se\u00f1or Sixto. <CONTINUED>  Se\u00f1or ministro del Interior.\n",
        "[3]: Fern\u00e1ndez D\u00edaz (GP) :  Muchas gracias, se\u00f1ora presidenta. <CONTINUED>  Me voy a ce\u00f1ir, se\u00f1or Sixto, al texto\n",
        "                           literal de su interpelaci\u00f3n porque sinceramente -y lo lamento- creo que hoy en su\n",
        "                           intervenci\u00f3n se ha alejado -perm\u00edtame que lo diga- de la moderaci\u00f3n, del equilibrio y de la\n",
        "                           mesura a la que, desde la diferencia ideol\u00f3gica, leg\u00edtima, nos ten\u00eda acostumbrados, por lo\n",
        "                           menos a m\u00ed, en sus intervenciones p\u00fablicas. Porque hablar de vallas que intentan proteger el\n",
        "                           Congreso intentando trasladar a la opini\u00f3n p\u00fablica y a esta C\u00e1mara en definitiva que los que\n",
        "                           pretenden rodear el Congreso est\u00e1n actuando leg\u00edtimamente y que la polic\u00eda que pretende\n",
        "                           proteger la sede de la soberan\u00eda nacional es la que est\u00e1 actuando incorrectamente, parece m\u00e1s\n",
        "                           propio de un partido antisistema, sinceramente, y que est\u00e1 al margen de la legalidad que no\n",
        "                           de un grupo como al que usted representa. En fin, hablar de agentes provocadores, de listas\n",
        "                           negras...Cualquiera que le oyera a usted, que hubiera o\u00eddo su intervenci\u00f3n al margen de la\n",
        "                           realidad social de la Espa\u00f1a en que vivimos, pensar\u00eda que hay un divorcio total y absoluto\n",
        "                           entre esa realidad social y lo que usted aqu\u00ed ha descrito; no se parece en nada, en nada.\n",
        "                           <CONTINUED>  En todo caso, me quiero ce\u00f1ir al texto literal de su interpelaci\u00f3n. Habla usted\n",
        "                           de supuesta criminalizaci\u00f3n de la protesta social y, por otra parte, de las reformas legales\n",
        "                           que, seg\u00fan usted, pretenden restringir derechos fundamentales como el de reuni\u00f3n,\n",
        "                           manifestaci\u00f3n y libertades p\u00fablicas. Perm\u00edtame que en esta primera intervenci\u00f3n siga el mismo\n",
        "                           orden. No me cansar\u00e9 de decir que el Ministerio del Interior, a trav\u00e9s de los Fuerzas y\n",
        "                           Cuerpos de Seguridad del Estado, la Polic\u00eda Nacional y la Guardia Civil, no hace sino cumplir\n",
        "                           el mandato literal de la Constituci\u00f3n que, en su art\u00edculo 104, le mandata garantizar la\n",
        "                           seguridad ciudadana y el libre y -escuche, se\u00f1or Sixto- pac\u00edfico ejercicio de los derechos\n",
        "                           fundamentales que la Constituci\u00f3n reconoce a los ciudadanos. Eso es lo que hacen. Y no lo\n",
        "                           deben hacer demasiado mal cuando los ciudadanos, el pueblo soberano, tiene valoradas a las\n",
        "                           Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado, Guardia Civil y Polic\u00eda Nacional, como las\n",
        "                           instituciones de las que tiene mejor concepto; son las instituciones m\u00e1s valoradas. Por\n",
        "                           tanto, si hablamos del pueblo soberano, si hablamos de la sociedad, f\u00edjese usted qu\u00e9\n",
        "                           concepto, seg\u00fan dice el Centro de Investigaciones Sociol\u00f3gicas, tienen los ciudadanos de esos\n",
        "                           cuerpos tan represores a los que usted se refiere; que le haga reflexionar eso tambi\u00e9n,\n",
        "                           se\u00f1or\u00eda. Puedo asegurarle que el Ministerio del Interior, como no puede ser de otra manera,\n",
        "                           est\u00e1 a la cabeza de la defensa de los derechos fundamentales como son los de reuni\u00f3n y\n",
        "                           manifestaci\u00f3n, pero, eso s\u00ed, como es l\u00f3gico, siempre ejercidos en el marco de la ley y\n",
        "                           haci\u00e9ndolos compatibles con el ejercicio de los derechos de los dem\u00e1s ciudadanos para que\n",
        "                           todos podamos convivir en una sociedad libre, democr\u00e1tica y civilizada. Sin duda, el derecho\n",
        "                           de reuni\u00f3n, se\u00f1or Sixto, es un valor fundamental que como tal est\u00e1 consagrado en el art\u00edculo\n",
        "                           21 de nuestra Constituci\u00f3n. Sin embargo, como todos los derechos, no es un derecho absoluto\n",
        "                           ni ilimitado. La propia jurisprudencia del Tribunal Constitucional exige que el ejercicio del\n",
        "                           derecho de reuni\u00f3n -y cito literalmente al Tribunal Constitucional en numerosas sentencias-\n",
        "                           se desarrolle de forma pac\u00edfica y sin que suponga la afecci\u00f3n de otros derechos, pues en este\n",
        "                           caso -sigo citando al Tribunal Constitucional- se producir\u00eda un abuso en su ejercicio y\n",
        "                           quedar\u00eda fuera de la protecci\u00f3n jur\u00eddica que la ley otorga al derecho de reuni\u00f3n y\n",
        "                           manifestaci\u00f3n. As\u00ed ocurre, por ejemplo, cuando bajo el paraguas del derecho de reuni\u00f3n y de\n",
        "                           su ejercicio en determinados momentos se toman las calles de una ciudad con pr\u00e1cticas\n",
        "                           amenazantes o violentas en contravenci\u00f3n de otros derechos fundamentales que tambi\u00e9n tienen\n",
        "                           otros ciudadanos. Por eso, el art\u00edculo 104 hace referencia a esos derechos y a la seguridad\n",
        "                           ciudadana. Como los hechos no solo son irrefutables, sino que tambi\u00e9n son muy reveladores,\n",
        "                           como usted dec\u00eda, no le voy a decepcionar. Hay un largo camino desde ese momento que usted\n",
        "                           califica como primavera valenciana -menos mal que no habla de Primavera \u00e1rabe- hasta ahora.\n",
        "                           Ya ve usted c\u00f3mo en Espa\u00f1a el ejercicio del derecho de reuni\u00f3n y manifestaci\u00f3n es un derecho\n",
        "                           que est\u00e1 restringido y reprimido. No hay ning\u00fan <CONTINUED>  pa\u00eds europeo en el que se ejerza\n",
        "                           con m\u00e1s libertad, normalidad y civismo el derecho de reuni\u00f3n y manifestaci\u00f3n que en Espa\u00f1a.\n",
        "                           Eso se lo digo con datos oficiales. En el a\u00f1o 2012 se produjeron un total de 36.798\n",
        "                           manifestaciones o concentraciones. Solo en 532 de ellas se produjo alg\u00fan tipo de disturbio y\n",
        "                           solo en el 0,24 % de ellas -88 en concreto- la Polic\u00eda o, en su caso, la Guardia Civil\n",
        "                           tuvieron que utilizar medios de defensa. Por cierto, 265 miembros de la Polic\u00eda y de la\n",
        "                           Guardia Civil resultaron heridos en el transcurso de esos acontecimientos. El a\u00f1o pasado,\n",
        "                           2013 -ya ve usted si ese ejercicio tambi\u00e9n fue muy limitado en Espa\u00f1a-, hubo 33.124\n",
        "                           manifestaciones. Solo en 323 -un 1 %- se produjo alg\u00fan tipo de disturbios y solo en 27 se\n",
        "                           necesit\u00f3 emplear material de protecci\u00f3n -es decir, en un 0,08 % del total-, siendo 131\n",
        "                           miembros de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado los que resultaron heridos. Ni que\n",
        "                           decir tiene que en esos miles y miles de reuniones y manifestaciones -insisto- se\n",
        "                           manifestaron democr\u00e1tica, libre y pac\u00edficamente centenares de miles o millones de personas en\n",
        "                           total. Esa es la realidad social que cualquiera que contemple con objetividad lo que sucede\n",
        "                           en nuestras calles en la Espa\u00f1a de hoy puede acreditar. <CONTINUED>  Pasamos ahora, se\u00f1or\u00eda,\n",
        "                           al otro tema planteado en su interpelaci\u00f3n, y cito literalmente: reformas legales que\n",
        "                           pretenden restringir los derechos fundamentales y libertades p\u00fablicas de los ciudadanos.\n",
        "                           Se\u00f1or\u00eda, puedo asegurarle rotundamente que este Gobierno ni ha promovido ni va a promover\n",
        "                           ninguna reforma legal en esa direcci\u00f3n. Solo desde el absoluto desconocimiento de esas\n",
        "                           iniciativas o desde la mala fe -que no le quiero atribuir a su se\u00f1or\u00eda- se puede llegar a una\n",
        "                           conclusi\u00f3n como a la que usted llega. A partir de este punto quiero exponerle varios\n",
        "                           argumentos para demostrar de forma inequ\u00edvoca que esta iniciativa, el anteproyecto de ley\n",
        "                           org\u00e1nica de protecci\u00f3n de la seguridad ciudadana, es oportuna, conveniente y necesaria. Por\n",
        "                           una parte, la actual reforma del C\u00f3digo Penal en tr\u00e1mite en esta C\u00e1mara prev\u00e9, como usted\n",
        "                           sabe muy bien, la desaparici\u00f3n de determinadas conductas que hasta ahora estaban tipificadas\n",
        "                           como faltas. Por otra parte, tanto el Tribunal Constitucional como la jurisdicci\u00f3n\n",
        "                           contencioso-administrativa han dictado una abundante jurisprudencia desde la promulgaci\u00f3n de\n",
        "                           la vigente ley de 1992, que ha configurado un sistema mucho m\u00e1s garantista Por otro lado,\n",
        "                           todos hemos podido constatar evidentes cambios en nuestra sociedad. Por \u00faltimo, pero no por\n",
        "                           ello menos importante -aunque no obligue jur\u00eddicamente al Gobierno, pol\u00edticamente s\u00ed le\n",
        "                           vincula-, hay una moci\u00f3n aprobada por el Pleno de esta C\u00e1mara el 26 de julio de 2012,\n",
        "                           subsiguiente a una interpelaci\u00f3n del Grupo Parlamentario de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, en la que\n",
        "                           literalmente se instaba a la reforma de la citada ley, actualizando -entre otras cosas- el\n",
        "                           cat\u00e1logo de infracciones y sanciones para que fuera m\u00e1s efectiva en la represi\u00f3n de las\n",
        "                           conductas radicales y violentas que se estaban produciendo -aunque en \u00ednfima minor\u00eda, como\n",
        "                           antes les he se\u00f1alado- en algunas de esas manifestaciones. Por tanto, pretendemos recoger esa\n",
        "                           numeros\u00edsima jurisprudencia que se ha dictado acotando m\u00e1s y mejor los \u00e1mbitos de los poderes\n",
        "                           p\u00fablicos y trat\u00e1ndose, por tanto, de un proyecto claramente garantista. Usted alud\u00eda a que no\n",
        "                           estaba debidamente garantizada la actuaci\u00f3n de la polic\u00eda; yo le puedo asegurar que s\u00ed y,\n",
        "                           aunque en la letra de la ley vigente no est\u00e1, en el anteproyecto s\u00ed que va a estar; van a\n",
        "                           estar claramente delimitados los \u00e1mbitos, los fines y los procedimientos a los que tiene que\n",
        "                           ajustarse la autoridad cuando para garantizar la seguridad ciudadana se pueden ver afectados\n",
        "                           los derechos fundamentales o libertades p\u00fablicas. Evidentemente la actuaci\u00f3n policial siempre\n",
        "                           est\u00e1 sometida, como ha dictado la jurisprudencia, a los principios de congruencia, a los\n",
        "                           principios de oportunidad y al principio de proporcionalidad. Le dar\u00e9 algunos ejemplos que ya\n",
        "                           le he mencionado pero que me parecen muy clarificadores a estos efectos, se\u00f1or Sixto. F\u00edjese,\n",
        "                           va a ser la primera vez que en un texto legal se defina la seguridad ciudadana, y obviamente\n",
        "                           lo hace de acuerdo con el concepto propuesto por el Tribunal Constitucional. Como le dec\u00eda,\n",
        "                           va a ser tambi\u00e9n la primera vez que en nuestro ordenamiento se delimitan los fines que deben\n",
        "                           perseguir los poderes p\u00fablicos al proteger la seguridad ciudadana. De esta forma se pretende\n",
        "                           un control judicial m\u00e1s riguroso para que la Polic\u00eda, la Guardia Civil y los dem\u00e1s cuerpos\n",
        "                           policiales sepan a qu\u00e9 atenerse, de tal manera que siempre en su actuaci\u00f3n deban perseguir\n",
        "                           esos fines. Y un ejemplo m\u00e1s concreto que creo que tiene especial importancia son, por\n",
        "                           ejemplo, las diligencias de cacheo e identificaci\u00f3n, que quedar\u00e1n en este anteproyecto,\n",
        "                           despu\u00e9s proyecto, sometidas al principio de m\u00ednima injerencia y al principio de no\n",
        "                           discriminaci\u00f3n por raz\u00f3n de raza, sexo, religi\u00f3n o cualquier otra circunstancia o condici\u00f3n.\n",
        "                           Todos estos l\u00edmites, se\u00f1or Sixto, no aparecen en la vigente ley de 1992 y s\u00ed en el\n",
        "                           anteproyecto al que me estoy refiriendo. <CONTINUED>  En cuanto a la oportunidad del momento\n",
        "                           de presentaci\u00f3n de este proyecto, despu\u00e9s de las pr\u00e1cticamente 70.000 manifestaciones que se\n",
        "                           llevan produciendo, en su inmensa mayor\u00eda, como he dicho, de manera absolutamente normal,\n",
        "                           legal y pac\u00edfica en nuestro pa\u00eds, me parece que decir a estas alturas que lo que este\n",
        "                           anteproyecto pretende es restringir el derecho de manifestaci\u00f3n sinceramente es <CONTINUED>\n",
        "                           poco razonable, por decirlo de una manera suave. Le tengo que decir que precisamente ahora es\n",
        "                           cuando se ha superado ya la recesi\u00f3n econ\u00f3mica y se vislumbra la salida de la crisis, por lo\n",
        "                           que parece el momento m\u00e1s adecuado para impulsar una ley de estas caracter\u00edsticas, que va a\n",
        "                           permitir que queden mejor afianzados los derechos fundamentales y las libertades p\u00fablicas\n",
        "                           garantizando mejor la seguridad ciudadana e impidiendo, eso s\u00ed, la aparici\u00f3n de conductas\n",
        "                           ilegales, violentas y vand\u00e1licas. <CONTINUED>  Por otra parte, tenemos tal voluntad de que,\n",
        "                           como no puede ser de otra manera, este anteproyecto se adecue a nuestra Constituci\u00f3n, se\n",
        "                           adecue a la jurisprudencia del Tribunal Supremo, del Tribunal Constitucional, en general de\n",
        "                           toda la jurisdicci\u00f3n contencioso-administrativa, que ha sido remitida para informe a la\n",
        "                           Agencia Espa\u00f1ola de Protecci\u00f3n de Datos, en lo que hace referencia fundamentalmente al\n",
        "                           Registro central de infractores, para poder acreditar, en su caso, la multirreincidencia, al\n",
        "                           Consejo Fiscal, al Consejo General del Poder Judicial, a otras asociaciones y finalmente al\n",
        "                           dictamen del Consejo de Estado, de tal manera que cuando ese anteproyecto pase a la mesa del\n",
        "                           Consejo de Ministros como proyecto de ley y sea trasladado a esta C\u00e1mara haya pasado todos\n",
        "                           los filtros necesarios como para poder acreditar que efectivamente lo que pretendemos es\n",
        "                           garantizar con m\u00e1s seguridad jur\u00eddica las libertades p\u00fablicas, los derechos fundamentales de\n",
        "                           los ciudadanos y la seguridad ciudadana, tal como nos encomienda, insisto, la Constituci\u00f3n y\n",
        "                           el resto del ordenamiento jur\u00eddico. <CONTINUED>  Muchas gracias. (Aplausos).\n",
        "[4]: Villalobos Talero (GP) :  Gracias, se\u00f1or ministro. <CONTINUED>  Se\u00f1or Sixto.\n",
        "[5]: Sixto Iglesias (GIP) :  Gracias, se\u00f1ora presidenta. <CONTINUED>  Se\u00f1or ministro, hay cosas que, por mucho que se\n",
        "                            repitan, no tienden a ser verdad. Yo creo que todos los espa\u00f1oles y las espa\u00f1olas nos\n",
        "                            alegrar\u00edamos de salir de la crisis, pero con las pol\u00edticas que est\u00e1 desarrollando el\n",
        "                            Gobierno no tenemos un futuro claro ni una salida clara de la crisis, lamento dec\u00edrselo.\n",
        "                            <CONTINUED>  Usted ha dado unos datos -quiero empezar por ah\u00ed-, unos datos que refrendan lo\n",
        "                            que nosotros est\u00e1bamos diciendo, la inmensa mayor\u00eda de la ciudadan\u00eda se manifiesta\n",
        "                            pac\u00edficamente y ejerce su constitucional derecho de reuni\u00f3n y manifestaci\u00f3n en lugares\n",
        "                            p\u00fablicos de forma pac\u00edfica. Son muy pocos los ejemplos en los cuales hay violencia y, en los\n",
        "                            muy pocos ejemplos en los que la hay, nos gustar\u00eda saber -y le agradecer\u00eda que proporcionase\n",
        "                            esos n\u00fameros en alg\u00fan momento, igual que deber\u00eda proporcionar tambi\u00e9n los n\u00fameros de las\n",
        "                            personas que se est\u00e1n manifestando y que acaban heridas, no solamente los de los polic\u00edas-\n",
        "                            en cu\u00e1ntos casos la actuaci\u00f3n policial no est\u00e1 justificada. Se\u00f1or ministro, lo de las vallas\n",
        "                            y lo de Rodea el Congreso se lo he dicho como s\u00edmbolo; todos vamos a estar siempre en el\n",
        "                            lado de la defensa de las instituciones democr\u00e1ticas y de la participaci\u00f3n ciudadana en la\n",
        "                            pol\u00edtica. Es un s\u00edmbolo de c\u00f3mo est\u00e1 yendo esta legislatura Se lo he se\u00f1alado simplemente\n",
        "                            como un s\u00edmbolo. <CONTINUED>  Se\u00f1or ministro, no me ha respondido usted a las cuestiones que\n",
        "                            le he planteado; no me ha respondido ni a las investigaciones respecto a las actuaciones\n",
        "                            policiales. \u00bfMe quiere usted decir que con todas las actuaciones policiales que se han\n",
        "                            producido por las manifestaciones que han sucedido, las 88 intervenciones con defensas en el\n",
        "                            a\u00f1o 2012 y las 27 en el a\u00f1o 2013, no ha habido investigaciones internas y en ning\u00fan caso ha\n",
        "                            habido ning\u00fan problema y todas las intervenciones policiales han sido absolutamente\n",
        "                            impecables? No es as\u00ed, se\u00f1or ministro. Internet est\u00e1 plagado de im\u00e1genes con actuaciones\n",
        "                            policiales indebidas, con actuaciones policiales no ajustadas, no proporcionadas a lo que\n",
        "                            estaba pasando all\u00ed. Est\u00e1 lleno, y no es posible que no haya ni una sola investigaci\u00f3n\n",
        "                            interna de la cual no se deriven responsabilidades. No me ha contestado usted ni ha\n",
        "                            tranquilizado a la opini\u00f3n p\u00fablica sobre si la existencia de agentes infiltrados se est\u00e1\n",
        "                            haciendo de acuerdo a la legislaci\u00f3n vigente. No ha dicho usted nada con respecto a las\n",
        "                            investigaciones impropias, las listas negras, las averiguaciones o las interrupciones e\n",
        "                            intervenciones en actos celebrados en locales cerrados, algo espec\u00edficamente protegido por\n",
        "                            la Constituci\u00f3n y las leyes org\u00e1nicas. No ha dicho usted nada de un tema que origina\n",
        "                            much\u00edsimos conflictos en las manifestaciones: solucionar de una vez por todas que la polic\u00eda\n",
        "                            est\u00e9 identificada, si no con su n\u00famero personal, porque puede suponer alg\u00fan problema para su\n",
        "                            futuro o por seguimientos -conozco las excusas que se dan normalmente-, con un n\u00famero\n",
        "                            aleatorio, pero que un ciudadano que tenga conciencia de que un polic\u00eda se ha comportado de\n",
        "                            una forma no adecuada pueda identificarlo, porque ese es el problema fundamental. Cuando\n",
        "                            estas cosas terminan en los tribunales, se\u00f1or ministro -cr\u00e9ame, lo s\u00e9-, no es posible\n",
        "                            identificar al polic\u00eda, no hay forma de hacerlo porque van todos con uniformes, uniformes\n",
        "                            que, por cierto, acaban ustedes de prohibir que los lleve la gente en los Carnavales. Me\n",
        "                            gustar\u00eda ir este a\u00f1o a los carnavales de C\u00e1diz para ver cu\u00e1nta gente va con uniformes de la\n",
        "                            Guardia Civil. <CONTINUED>  Para terminar, se\u00f1or ministro, tanto usted como yo conocemos el\n",
        "                            proyecto de ley que est\u00e1 elaborando el Gobierno de seguridad ciudadana, as\u00ed como la reforma\n",
        "                            del C\u00f3digo Penal, que est\u00e1 ya en tramitaci\u00f3n en esta C\u00e1mara. No es cierto lo que dice el\n",
        "                            Gobierno, se\u00f1or ministro, no es cierto. El C\u00f3digo Penal no elimina tantos comportamientos\n",
        "                            que hasta ahora eran calificados como faltas e incorpora una serie de nuevos\n",
        "                            comportamientos, adem\u00e1s con una calificaci\u00f3n poco clara, con una calificaci\u00f3n poco sujeta a\n",
        "                            una interpretaci\u00f3n indubitable de comportamientos que tienen lugar en las protestas\n",
        "                            ciudadanas para criminalizarlas. Y el proyecto de ley que quiere traer el Gobierno a esta\n",
        "                            C\u00e1mara, muy contrariamente a lo que usted ha dicho, se\u00f1or ministro, es un proyecto de ley\n",
        "                            que incorpora nada menos que una treintena de nuevos conceptos sancionables mediante multas.\n",
        "                            \u00a1Una treintena de nuevos conceptos! No es una mera adaptaci\u00f3n o mejora de la ley anterior,\n",
        "                            que tampoco compartimos y que criticamos en su momento -Izquierda Unida critic\u00f3 la ley\n",
        "                            anterior, la ley actualmente vigente-, no es una mera adaptaci\u00f3n, sino una actualizaci\u00f3n de\n",
        "                            la casu\u00edstica de todo aquello que, por un lado, incorpora el nuevo C\u00f3digo Penal y, por otro,\n",
        "                            su departamento desea tener la excusa para poder imponer todas las multas que considere y\n",
        "                            que esta vez le salga bien, y no como hasta ahora, que ha tenido que sobreseerlas, como he\n",
        "                            dicho en mi intervenci\u00f3n anterior, en algunos casos, como el de Toledo. Que esta vez le\n",
        "                            salgan bien. Las multas y las porras no son el camino ni la soluci\u00f3n.\n",
        "[6]: Villalobos Talero (GP) :  Se\u00f1or Sixto.\n",
        "[7]: Sixto Iglesias (GIP) :  Termino. <CONTINUED>  Las multas y las porras no son el camino, se\u00f1or ministro. Siempre el\n",
        "                            di\u00e1logo es el mejor camino en democracia. <CONTINUED>  Muchas gracias. (Aplausos).\n",
        "[8]: Villalobos Talero (GP) :  Gracias, se\u00f1or Sixto. <CONTINUED>  Se\u00f1or ministro del Interior.\n",
        "[9]: Fern\u00e1ndez D\u00edaz (GP) :  Gracias, se\u00f1ora presidenta. <CONTINUED>  Se\u00f1or Sixto, quiero hacer una aclaraci\u00f3n; como lo\n",
        "                           ha dicho desde la tribuna, quiero aclararlo. Que quede claro que si en los Carnavales de\n",
        "                           C\u00e1diz quieren utilizar disfraces de la Guardia Civil lo van a poder seguir haciendo. Lo que\n",
        "                           esa orden ministerial regula es el uso reglamentario oficial de la Guardia Civil, que son\n",
        "                           cosas distintas. Entre otras cosas le tengo que decir que ya est\u00e1 contemplada la suplantaci\u00f3n\n",
        "                           de personalidad, hay personas que utilizan en este caso concreto, como usted sabe muy bien,\n",
        "                           el uniforme de la Guardia Civil para hacerse pasar por agente de la autoridad, denunciar,\n",
        "                           cometer irregularidades e ilegalidades. Eso est\u00e1 en el C\u00f3digo Penal ya y lo que se ha hecho\n",
        "                           ahora en esa orden ministerial es concretar el uso reglamentario de la Guardia Civil. Que\n",
        "                           quede claro a los efectos oportunos, ya que usted lo ha dicho desde la tribuna, que una cosa\n",
        "                           es eso y otra cosa es lo que usted ha comentado. <CONTINUED>  En todo caso le tengo que\n",
        "                           decir, se\u00f1or\u00eda, que el hecho de que est\u00e9n tipificadas m\u00e1s conductas en ese anteproyecto\n",
        "                           responde, por una parte, a que se han debido incorporar aquellas conductas que estaban hasta\n",
        "                           ahora tipificadas como faltas en el C\u00f3digo Penal y que en el caso de que ahora no las\n",
        "                           traj\u00e9ramos, no estuvieran residenciadas como procede en un texto de estas caracter\u00edsticas,\n",
        "                           quedar\u00edan en el limbo jur\u00eddico; en el limbo jur\u00eddico pero no en el limbo f\u00e1ctico porque esas\n",
        "                           conductas antisociales, reprobables, deber\u00edan tener alg\u00fan tipo de reproche jur\u00eddico. Hasta\n",
        "                           ahora era un reproche penal, aunque leve, porque estaban tipificadas como falta; ahora ser\u00e1\n",
        "                           un reproche administrativo en una ley que establece sanciones administrativas como es la Ley\n",
        "                           org\u00e1nica de protecci\u00f3n de la seguridad ciudadana. Y quiero decir que es doctrina consolidada,\n",
        "                           como sabe su se\u00f1or\u00eda, que el reproche penal es la \u00faltima ratio de los reproches; el reproche\n",
        "                           administrativo evidentemente es inferior, aunque, como no puede ser de otra manera, siempre\n",
        "                           est\u00e1 sometido al control jurisdiccional correspondiente, en este caso la jurisdicci\u00f3n\n",
        "                           contencioso-administrativa. <CONTINUED>  Me ha hablado usted de m\u00e1s conductas que pasan a ser\n",
        "                           tipificadas en este anteproyecto y le digo que eso, adem\u00e1s de lo que le acabo de comentar,\n",
        "                           responde tambi\u00e9n a lo que le dije anteriormente, que hay conductas que hace veintid\u00f3s a\u00f1os no\n",
        "                           se produc\u00edan, entre otras cosas porque aparecen vinculadas a las tecnolog\u00edas de la\n",
        "                           informaci\u00f3n y las comunicaciones, las TIC, y no tengo que extenderme en explicar que ese\n",
        "                           mundo pr\u00e1cticamente era incipiente, poco desarrollado hace veintid\u00f3s a\u00f1os y ahora forma parte\n",
        "                           de nuestra normalidad. Hay conductas que son conexas con esto y que tienen que ser llevadas a\n",
        "                           una ley de estas caracter\u00edsticas. Y tambi\u00e9n est\u00e1 el hecho de que, al estar mejor precisadas,\n",
        "                           hay m\u00e1s garant\u00edas <CONTINUED>  jur\u00eddicas, hay m\u00e1s rigor jur\u00eddico. No hacemos una tipificaci\u00f3n\n",
        "                           gen\u00e9rica de determinadas conductas calific\u00e1ndolas como infracciones y sancion\u00e1ndolas como\n",
        "                           leves, graves o muy graves, sino que se pretende que sea m\u00e1s casu\u00edstica su enumeraci\u00f3n y su\n",
        "                           descripci\u00f3n para precisamente que haya m\u00e1s y mejor seguridad jur\u00eddica para la Administraci\u00f3n\n",
        "                           y para el administrado, y ello sin perjuicio de que, insisto una vez m\u00e1s, hay conductas que\n",
        "                           no exist\u00edan hace veintid\u00f3s a\u00f1os y que hoy son muy graves. <CONTINUED>  Le voy a poner un\n",
        "                           ejemplo porque infracciones o conductas que est\u00e1n tipificadas como eventuales infracciones\n",
        "                           muy graves hay siete en el anteproyecto. Le voy a decir una de ellas que no exist\u00eda, repito,\n",
        "                           en el a\u00f1o 1992, que es el uso de punteros l\u00e1ser para deslumbrar a los pilotos de aeronaves\n",
        "                           especialmente en el momento del aterrizaje o del despegue. Alguno podr\u00eda pensar -y les voy a\n",
        "                           decir que yo entre ellos en un primer momento- que esa era una conducta absolutamente\n",
        "                           excepcional que se produc\u00eda con car\u00e1cter extraordinario y hasta qu\u00e9 punto estar\u00eda justificado\n",
        "                           que se elevara la an\u00e9cdota, aunque fuera muy negativa o peligrosa, a la condici\u00f3n de\n",
        "                           categor\u00eda tipific\u00e1ndola de manera especial en un texto de este tipo. Pues bien, le voy a\n",
        "                           decir que de esa conducta que le acabo de comentar -deslumbrar con punteros l\u00e1ser a los\n",
        "                           pilotos de aeronaves en el momento del aterrizaje o del despegue- seg\u00fan los datos que nos da\n",
        "                           la Agencia Estatal de Seguridad A\u00e9rea, AESA, se produjeron f\u00edjese usted qu\u00e9 datos: en el a\u00f1o\n",
        "                           2010, 120 denuncias, y le puedo especificar aeropuerto por aeropuerto. Se produjeron 120 en\n",
        "                           el a\u00f1o 2010; 446 en 2011; 490 en el a\u00f1o 2012 y 634 en el a\u00f1o 2013. De tal manera est\u00e1\n",
        "                           creciendo esa pr\u00e1ctica que evidentemente puede tener consecuencias peligros\u00edsimas, y nos ha\n",
        "                           parecido que era muy importante que en una ley de estas caracter\u00edsticas se tipificara esa\n",
        "                           conducta, que se est\u00e1 generalizando peligrosamente, como una conducta muy grave y en\n",
        "                           consecuencia sancionable en los t\u00e9rminos que prev\u00e9 esta ley. Le pongo ese ejemplo como le\n",
        "                           pod\u00eda poner otros. <CONTINUED>  Y ya que se ha hablado tanto al aludir a esta ley de su\n",
        "                           voluntad -que ya coment\u00e9 antes- de restringir el derecho fundamental de reuni\u00f3n y\n",
        "                           manifestaci\u00f3n, quiero reiterar, porque es muy importante que quede claro cara a la opini\u00f3n\n",
        "                           p\u00fablica, que la Ley org\u00e1nica reguladora del derecho de reuni\u00f3n, como sabe muy bien su\n",
        "                           se\u00f1or\u00eda, es del a\u00f1o 1983 y que para nada se modifica con esta ley. Es m\u00e1s, en el cat\u00e1logo de\n",
        "                           sanciones a la vigente ley de 1992 las sanciones que se imponen en relaci\u00f3n con el ejercicio\n",
        "                           de ese derecho fundamental de reuni\u00f3n y manifestaci\u00f3n son m\u00e1s graves que las que se\n",
        "                           contemplan en el anteproyecto de ley, de tal suerte que, por ejemplo, la mera no comunicaci\u00f3n\n",
        "                           a la Delegaci\u00f3n del Gobierno o al \u00f3rgano competente en el caso de las comunidades aut\u00f3nomas\n",
        "                           que tienen transferida la competencia de mantenimiento del orden p\u00fablico y seguridad\n",
        "                           ciudadana con un cuerpo de polic\u00eda propio, la mera no comunicaci\u00f3n, digo, est\u00e1 tipificada\n",
        "                           como infracci\u00f3n grave en la vigente ley de 1992, mientras que en el anteproyecto esa mera no\n",
        "                           comunicaci\u00f3n lo tipificamos como infracci\u00f3n leve que solo se agrava en el supuesto de que esa\n",
        "                           no comunicaci\u00f3n vaya acompa\u00f1ada de una alteraci\u00f3n grave de la seguridad ciudadana. Es un\n",
        "                           ejemplo que le puedo poner para que vea usted que una cosa es lo que se dice, se dice en\n",
        "                           muchos casos sin haberse le\u00eddo el anteproyecto, y otra cosa es lo que dice el anteproyecto, y\n",
        "                           eso sin perjuicio de que, como le se\u00f1alaba anteriormente, est\u00e1 pasando por tales filtros\n",
        "                           jur\u00eddicos, por tales \u00f3rganos constitucionales e institucionales que tenga su se\u00f1or\u00eda la\n",
        "                           seguridad de que cuando se convierta en proyecto de ley porque lo haya aprobado como tal el\n",
        "                           Consejo de Ministros y venga a esta C\u00e1mara estaremos debatiendo un texto especialmente\n",
        "                           escrupuloso, garantista en la defensa de los derechos fundamentales de los ciudadanos y las\n",
        "                           libertades p\u00fablicas y al mismo tiempo m\u00e1s eficaz para preservar un bien jur\u00eddico tan\n",
        "                           importante como es el de la seguridad ciudadana. <CONTINUED>  Muchas gracias. (Aplausos).\n",
        "[10]: Villalobos Talero (GP) :  Gracias, se\u00f1or ministro.\n",
        "\n",
        "-----------------------------------------------------\n",
        "-----------------------------------------------------\n",
        "[20]: question :     - DEL GRUPO PARLAMENTARIO DE UNI\u00d3N PROGRESO Y DEMOCRACIA, SOBRE LAS\n",
        "    MEDIDAS QUE PIENSA ADOPTAR EL GOBIERNO PARA GARANTIZAR LA PROTECCI\u00d3N DEL\n",
        "    INTER\u00c9S GENERAL Y EL CUMPLIMIENTO DE LA LEGALIDAD, QUEBRANTADA POR\n",
        "    DIVERSOS ACTOS YA EJECUTADOS EN DESARROLLO DEL PROYECTO SECESIONISTA DE\n",
        "    ARTUR MAS. (N\u00famero de expediente 172/000196).\n",
        "num_exp :  172/000196\n",
        "Speakers:\n",
        "\tVillalobos Talero (GP), Intervention Ids: 0\n",
        "\tD\u00edez Gonz\u00e1lez (GUPyD), Intervention Ids: 1, 3, 4, 7\n",
        "\tMontoro Romero (GP), Intervention Ids: 2, 5, 6\n",
        "Interventions:\n",
        "[0]: Villalobos Talero (GP) :  Pasamos a examinar la interpelaci\u00f3n del Grupo Parlamentario de Uni\u00f3n Progreso y\n",
        "                              Democracia sobre las medidas que piensa adoptar el Gobierno para garantizar la protecci\u00f3n\n",
        "                              del inter\u00e9s general y el cumplimiento de la legalidad quebrantada por diversos actos ya\n",
        "                              ejecutados en desarrollo del proyecto secesionista de Artur Mas. <CONTINUED>  Para su\n",
        "                              defensa, se\u00f1ora D\u00edez.\n",
        "[1]: D\u00edez Gonz\u00e1lez (GUPyD) :  Gracias, se\u00f1ora presidenta. <CONTINUED>  Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ores ministros, se\u00f1or ministro,\n",
        "                             planteo esta interpelaci\u00f3n al Gobierno porque hay un \u00f3rgano de una comunidad aut\u00f3noma que\n",
        "                             trabaja con luz y taqu\u00edgrafos para dinamitar el Estado de derecho. <CONTINUED>  Planteo\n",
        "                             esta interpelaci\u00f3n porque me pregunto -es pregunta ret\u00f3rica, pero se lo pregunto al\n",
        "                             Gobierno interpelado- si conocen ustedes alguna democracia en que quepan este tipo de\n",
        "                             actuaciones. Se\u00f1or ministro, este no es un asunto menor, no es un asunto econ\u00f3mico, no es\n",
        "                             un asunto de relaciones ordinarias entre el Gobierno y las comunidades aut\u00f3nomas, las\n",
        "                             relaciones ordinarias se hacen dentro de la ley, dentro del respeto a las normas y, por\n",
        "                             tanto, no estamos hablando de un asunto de relaciones ordinarias entre el Gobierno de la\n",
        "                             naci\u00f3n y las comunidades aut\u00f3nomas. Este es un asunto de respeto al orden constitucional y\n",
        "                             tambi\u00e9n de amparo de los derechos fundamentales de todos los espa\u00f1oles. Hay quien no\n",
        "                             respeta el orden constitucional y hay quien tiene que actuar para amparar los derechos\n",
        "                             fundamentales de todos los espa\u00f1oles. Porque s\u00ed, efectivamente, como decimos cotidianamente\n",
        "                             y lo dice por supuesto nuestra Constituci\u00f3n, todos somos iguales ante la ley, todos tenemos\n",
        "                             la obligaci\u00f3n de respetar las leyes, de cumplir las sentencias de los tribunales y cuando\n",
        "                             adem\u00e1s tienes responsabilidades de Gobierno tienes que, adem\u00e1s de acatar las leyes, hacer\n",
        "                             que las leyes se cumplan. Todos iguales ante la ley, la infanta y Artur Mas, la monarqu\u00eda y\n",
        "                             el nacionalismo catal\u00e1n, todos nosotros y todos los ciudadanos que est\u00e1n fuera, que nos\n",
        "                             est\u00e1n escuchando o que son ciudadanos, en t\u00e9rminos coloquiales, an\u00f3nimos; todos iguales\n",
        "                             ante la ley porque lo dice el sentido democr\u00e1tico y porque lo dicen expresamente el\n",
        "                             art\u00edculo 9 y el art\u00edculo 14 de nuestra Constituci\u00f3n. <CONTINUED>  Planteo, pues, esta\n",
        "                             interpelaci\u00f3n porque es inaceptable la acci\u00f3n -me refiero a la actuaci\u00f3n- del Gobierno de\n",
        "                             Catalu\u00f1a, y pondr\u00e9 luego algunos ejemplos, y tambi\u00e9n nos resulta inaceptable la inacci\u00f3n,\n",
        "                             no actuar frente a quien vulnera el Estado de derecho y, por tanto, adem\u00e1s de incumplir las\n",
        "                             leyes deja desprotegidos a los ciudadanos. La ret\u00f3rica, se\u00f1or ministro, tan com\u00fan en su\n",
        "                             Gobierno en esta materia de que har\u00e1n que se cumpla la ley, que es lo que nos suelen decir\n",
        "                             siempre, mientras observamos c\u00f3mo se incumple la ley y se burlan de las sentencias de los\n",
        "                             tribunales, a nuestro juicio es ya absolutamente inaceptable. No se puede decir que har\u00e1n\n",
        "                             que se cumpla la ley y ver c\u00f3mo se est\u00e1 incumpliendo y no act\u00faan para reponer el orden\n",
        "                             constitucional. La pol\u00edtica de hechos consumados deja v\u00edctimas y las v\u00edctimas, adem\u00e1s del\n",
        "                             Estado de derecho, son los ciudadanos desprotegidos, los que necesitan del Estado para ser\n",
        "                             protegidos en sus derechos. (El se\u00f1or presidente ocupa la Presidencia). <CONTINUED>  Le\n",
        "                             pondr\u00e9 algunos ejemplos que, a mi juicio, resumen la forma de actuar por parte del Gobierno\n",
        "                             de la Generalitat de Catalunya y que es una clara desobediencia a la autoridad judicial. El\n",
        "                             Parlamento de Catalu\u00f1a aprob\u00f3 una declaraci\u00f3n de soberan\u00eda y derecho a decidir, se llamaba\n",
        "                             as\u00ed. El Gobierno, ustedes, la impugnaron ante el Tribunal Constitucional en enero de 2013.\n",
        "                             El Tribunal Constitucional acord\u00f3 la suspensi\u00f3n en mayo de 2013. El d\u00eda 11 de julio el\n",
        "                             Tribunal Constitucional, contestando a una petici\u00f3n del Parlamento de Catalu\u00f1a, deneg\u00f3\n",
        "                             expresamente el levantamiento de la suspensi\u00f3n proclamando el gran relieve constitucional\n",
        "                             del asunto, que no era un tema menor, y diciendo expresamente: Es necesario mantener la\n",
        "                             suspensi\u00f3n para evitar que durante la tramitaci\u00f3n del recurso el Gobierno catal\u00e1n siga\n",
        "                             impulsando, orientando y dirigiendo su acci\u00f3n pol\u00edtica hacia la secesi\u00f3n, seg\u00fan la hoja de\n",
        "                             ruta dise\u00f1ada. Cierro comillas. A pesar de ello, de esa nueva resoluci\u00f3n del Tribunal\n",
        "                             Constitucional, \u00bfqu\u00e9 es lo que han hecho las autoridades catalanas? En un claro supuesto de\n",
        "                             desobediencia a la autoridad judicial y abierto desaf\u00edo al Estado de derecho, la\n",
        "                             Generalitat ha continuado desarrollando el acuerdo suspendido y ha seguido poniendo en\n",
        "                             marcha acuerdos e instrumentos, dot\u00e1ndose de medios para convocar un refer\u00e9ndum ilegal\n",
        "                             sobre la independencia de Catalu\u00f1a. As\u00ed, el d\u00eda 27 de septiembre de 2013, tras el debate\n",
        "                             sobre la orientaci\u00f3n pol\u00edtica general del Gobierno de la Generalitat -lo que aqu\u00ed llamamos\n",
        "                             el debate sobre el estado de la Naci\u00f3n-, aprobaron una resoluci\u00f3n que contiene un apartado\n",
        "                             completo dedicado al derecho a decidir del pueblo de Catalu\u00f1a. \u00bfRecuerdan la resoluci\u00f3n\n",
        "                             impugnada y suspendida en enero de este mismo a\u00f1o con ese mismo t\u00edtulo e id\u00e9ntico objetivo?\n",
        "                             No solamente no respetan, sino que erre que erre, tal y como el Tribunal Constitucional\n",
        "                             determin\u00f3 que hab\u00eda peligro de que ocurriera, siguen desarrollando esa resoluci\u00f3n\n",
        "                             suspendida. Esta \u00faltima resoluci\u00f3n, la del mes de septiembre, desarrolla la hoja de ruta,\n",
        "                             lo que, como digo, quiso evitar el Tribunal Constitucional. As\u00ed, en clara vulneraci\u00f3n de la\n",
        "                             resoluci\u00f3n del Tribunal Constitucional, ejecutan una serie de actos, entre los que cabe\n",
        "                             destacar: determinaci\u00f3n de las preguntas del refer\u00e9ndum ilegal; fijaci\u00f3n de fecha para el\n",
        "                             refer\u00e9ndum ilegal; elaboraci\u00f3n de un censo electoral al margen de la Loreg; acuerdo para\n",
        "                             crear un registro en el que se inscriban los catalanes que vivan en el extranjero; creaci\u00f3n\n",
        "                             de un \u00f3rgano espec\u00edfico para llevar adelante la secesi\u00f3n, un \u00f3rgano llamado Consejo Asesor\n",
        "                             para la Transici\u00f3n Nacional, naturalmente con su habilitaci\u00f3n presupuestaria <CONTINUED>\n",
        "                             correspondiente; internacionalizaci\u00f3n del conflicto -dicho entre comillas, y todos\n",
        "                             recordamos qui\u00e9n tambi\u00e9n llama conflicto a otras cosas- con remisi\u00f3n de cartas y documentos\n",
        "                             que cuestionan incluso la existencia de un r\u00e9gimen democr\u00e1tico en Espa\u00f1a. Estos son solo\n",
        "                             algunos ejemplos de c\u00f3mo est\u00e1 desarrollando esa resoluci\u00f3n suspendida en septiembre.\n",
        "                             <CONTINUED>  A la vista de la ejecuci\u00f3n de esta serie de actos concretos preparatorios para\n",
        "                             la secesi\u00f3n -por cierto, que se van desarrollando sin esperar si quiera el resultado de una\n",
        "                             consulta que, seg\u00fan ellos, habr\u00eda de ser para saber si el pueblo catal\u00e1n quiere o no la\n",
        "                             independencia; pero, al margen de lo que pudiera decir finalmente el pueblo catal\u00e1n, ellos\n",
        "                             ya van desarrollando todo esto-, no podemos dejar de preguntarnos, se\u00f1or ministro, y por\n",
        "                             eso le interpelamos, \u00bfqu\u00e9 piensa hacer el Gobierno de la naci\u00f3n para evitar esta abierta\n",
        "                             vulneraci\u00f3n de la legalidad vigente? Porque sobre esta cuesti\u00f3n del mal llamado soberanismo\n",
        "                             o del mal llamado derecho a decidir no es el \u00fanico ejemplo de desprecio por la ley que se\n",
        "                             est\u00e1 perpetrando en Catalu\u00f1a. D\u00e9jeme que le recuerde otra burla, otro escarnio, este en\n",
        "                             relaci\u00f3n con el derecho de los ciudadanos a educar a sus hijos en la lengua materna. Tras\n",
        "                             ocho a\u00f1os de conflictos, desde que en julio de 2006 una familia tuvo que acudir a los\n",
        "                             tribunales para exigir que se respetara un derecho constitucional b\u00e1sico, el derecho a\n",
        "                             educar a tus hijos en la lengua materna, las autoridades catalanas no han hecho otra cosas\n",
        "                             que mofarse -s\u00ed, mofarse- de las sentencias de los tribunales, incluida la del Tribunal\n",
        "                             Constitucional de julio de 2010 sobre el Estatuto de Catalu\u00f1a y el posterior auto del\n",
        "                             Supremo que desarrollaba pr\u00e1cticamente esa misma sentencia, tambi\u00e9n de diciembre de 2010.\n",
        "                             El \u00faltimo ejemplo de mofa ha sido tras la sentencia del Tribunal Superior de Justicia de\n",
        "                             Catalu\u00f1a, de 31 de enero de 2014, que fija un 25 % de clases en castellano en aquellas\n",
        "                             aulas en las que el alumno lo solicite. \u00bfQu\u00e9 ha dicho el Gobierno de Catalu\u00f1a ante esa\n",
        "                             sentencia? No solo lo que ha hecho, sino qu\u00e9 ha dicho ante esa sentencia. Pues ha dicho\n",
        "                             expresamente que no mover\u00e1 ni una coma -entre comillas- el modelo educativo catal\u00e1n; o sea,\n",
        "                             que har\u00e1 caso omiso una vez m\u00e1s a una sentencia, en este caso del Tribunal Superior de\n",
        "                             Justicia de Catalu\u00f1a. \u00bfCu\u00e1les son las consecuencias de esa actuaci\u00f3n del Gobierno de\n",
        "                             Catalu\u00f1a? Las consecuencias, se\u00f1or ministro, y por eso estamos hablando de la cuesti\u00f3n, es\n",
        "                             que no solo es que nos repugne que no se respeten las sentencias de los tribunales y no se\n",
        "                             acaten las resoluciones y las leyes de nuestro pa\u00eds, es que adem\u00e1s las consecuencias son\n",
        "                             que hay ciudadanos desprotegidos, que sigue habiendo ciudadanos desprotegidos. <CONTINUED>\n",
        "                             \u00bfQu\u00e9 pasa en las democracias de calidad con Gobiernos dispuestos a defender el Estado de\n",
        "                             derecho? Porque podr\u00edamos pensar que esto puede ocurrir en otras democracias. Yo le\n",
        "                             pregunto, tambi\u00e9n ret\u00f3ricamente, \u00bfqu\u00e9 pasar\u00eda si esto ocurriera en una democracia de las de\n",
        "                             nuestro entorno? \u00bfQu\u00e9 pasa en las democracias de calidad cuando hay un gobernante que se\n",
        "                             atreve a no acatar las sentencias de los tribunales? Primero, lo normal es que las acaten\n",
        "                             inmediatamente, sin ning\u00fan tipo de discusi\u00f3n, y cuando no las acatan hay un poder superior\n",
        "                             democr\u00e1tico, el Gobierno de la naci\u00f3n, que act\u00faa. Por poner un ejemplo, muy reciente\n",
        "                             tambi\u00e9n. Se\u00f1or ministro, en Estados Unidos, un Estado federal, hay una sentencia del\n",
        "                             Supremo en relaci\u00f3n con la ley del Estado de California que proh\u00edbe el matrimonio gay, una\n",
        "                             ley, adem\u00e1s sometida a refer\u00e9ndum, repito, del Estado de California que proh\u00edbe el\n",
        "                             matrimonio gay. El juez, el magistrado que dicta la sentencia del Supremo de Estados Unidos\n",
        "                             dice: \"La pregunta presentada era si un Estado federal puede, aunque sea en refer\u00e9ndum,\n",
        "                             discriminar a las parejas del mismo sexo simplemente porque a la mayor\u00eda de los ciudadanos\n",
        "                             que votan no les gusta la homosexualidad. La respuesta es, bajo la Constituci\u00f3n de Estados\n",
        "                             Unidos, no, no cabe esa discriminaci\u00f3n\". Eso es en Estados Unidos. Aplicado a Espa\u00f1a, la\n",
        "                             pregunta es, se\u00f1or ministro, si una comunidad aut\u00f3noma puede, aunque tenga mayor\u00eda en su\n",
        "                             \u00f3rgano legislativo, discriminar a los ciudadanos que quieren que sus hijos sean educados en\n",
        "                             la lengua materna; la pregunta es si un Gobierno auton\u00f3mico puede, aunque tenga mayor\u00eda en\n",
        "                             la C\u00e1mara auton\u00f3mica para ello, saltarse las sentencias de los tribunales de justicia; la\n",
        "                             pregunta es si un Gobierno, si el Gobierno de la naci\u00f3n piensa utilizar los instrumentos\n",
        "                             que le da la Constituci\u00f3n para defender la unidad de la naci\u00f3n espa\u00f1ola, el inter\u00e9s general\n",
        "                             y el derecho de todos los ciudadanos a no ser discriminados por ninguna raz\u00f3n, tampoco por\n",
        "                             raz\u00f3n de lengua; la pregunta es si ustedes piensan defender activamente, con los\n",
        "                             instrumentos que les dan nuestro Estado de derecho y nuestra Constituci\u00f3n, el Estado de\n",
        "                             derecho y, al defender el Estado de derecho, si piensan defender a todos los ciudadanos, si\n",
        "                             van a hacer algo m\u00e1s, se\u00f1or ministro, que decirnos que har\u00e1n que se cumpla la ley y si van\n",
        "                             a empezar a utilizar la ley contra aquellos que la est\u00e1n vulnerando y est\u00e1n atentando\n",
        "                             contra los derechos de muchos miles de ciudadanos y en conjunto contra los derechos de\n",
        "                             todos los espa\u00f1oles. <CONTINUED>  Gracias, presidente. (Aplausos).\n",
        "[2]: Montoro Romero (GP) :  Se\u00f1or presidente, se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora D\u00edez, hace ya unas semanas, pocos meses, tuvimos una\n",
        "                           interpelaci\u00f3n parecida. Desde entonces, como ocurre siempre con los hechos pol\u00edticos, hemos\n",
        "                           avanzado en el sentido de que unos han adoptado posiciones y otros han adoptado otras, pero\n",
        "                           el Gobierno est\u00e1 en el mismo sitio. Lo que tambi\u00e9n ha sucedido en este tiempo es que el\n",
        "                           presidente del Gobierno, don Mariano Rajoy, tuvo una intervenci\u00f3n en Barcelona, exactamente\n",
        "                           el d\u00eda 25 enero del a\u00f1o 2014, donde dijo estrictamente lo siguiente: He procurado ser\n",
        "                           prudente para no crear tensiones adicionales y continuar\u00e9 si\u00e9ndolo, pero eso no est\u00e1 re\u00f1ido\n",
        "                           con dejar las cosas claras: mientras yo sea presidente del Gobierno ni se celebrar\u00e1 ese\n",
        "                           refer\u00e9ndum que algunos pretenden ni se fragmentar\u00e1 Espa\u00f1a. \u00bfPor qu\u00e9? Porque la ley no lo\n",
        "                           permite, as\u00ed de simple. Espa\u00f1a es un Estado de derecho y eso quiere decir que en \u00e9l todo el\n",
        "                           mundo sabe a qu\u00e9 atenerse porque todo debe estar regido por una ley escrita. Pues bien,\n",
        "                           nuestra ley escrita dice que convocar un refer\u00e9ndum en Espa\u00f1a es competencia exclusiva del\n",
        "                           Gobierno. Esto lo s\u00e9 yo, lo sabemos todos y lo saben mejor que nadie quienes pese a todo se\n",
        "                           empecinan en la convocatoria. <CONTINUED>  No voy a seguir leyendo las palabras del\n",
        "                           presidente del Gobierno, se\u00f1or Rajoy, pero cuando se dice, como acaba de hacer usted, que el\n",
        "                           Gobierno esta en inacci\u00f3n, no s\u00e9 a qu\u00e9 se refieren, se\u00f1ora D\u00edez. El Gobierno est\u00e1 diciendo\n",
        "                           las cosas muy claras. Tambi\u00e9n est\u00e1 diciendo en su pr\u00f3logo de afirmaciones que no queremos\n",
        "                           tensar m\u00e1s de lo estrictamente necesario, pero eso es perfectamente compatible con la\n",
        "                           firmeza. En Espa\u00f1a hay una Constituci\u00f3n, Espa\u00f1a es un Estado de derecho y un Estado de\n",
        "                           derecho, como tambi\u00e9n reconoce en ese discurso el presidente del Gobierno, identifica, es el\n",
        "                           imperio de la ley. Las leyes se cambian, las constituciones se cambian, pero por los\n",
        "                           procedimientos legales y no por las ocurrencias o por las supuestas mayor\u00edas constituidas a\n",
        "                           partir de ello. El derecho a decidir es consustancial en democracia. \u00bfQu\u00e9 hacemos cada uno de\n",
        "                           nosotros en nuestro puesto en esta C\u00e1mara si no somos consecuencia precisamente de ese\n",
        "                           derecho a decidir de la ciudadan\u00eda? Pero en la democracia espa\u00f1ola, en todas las democracias,\n",
        "                           la decisi\u00f3n final reside en la soberan\u00eda del pueblo, en la soberan\u00eda popular; no reside ni\n",
        "                           siquiera en esta C\u00e1mara, no reside en los miembros del Gobierno, como tambi\u00e9n dec\u00eda el se\u00f1or\n",
        "                           Rajoy en su discurso. Aunque quisiera, el Gobierno no podr\u00eda hacerlo de manera distinta. Eso\n",
        "                           es el imperio de la ley, no la interpretaci\u00f3n que hagamos cada uno de nosotros de esa ley y\n",
        "                           de esa Constituci\u00f3n, no quienes interpretan desde un parlamento auton\u00f3mico la Constituci\u00f3n a\n",
        "                           su forma de entender. \u00bfEs leg\u00edtimo que lo hagan en t\u00e9rminos pol\u00edticos? Lo es. \u00bfEs ilegal la\n",
        "                           consecuencia a la que llegan? Tambi\u00e9n lo es a criterio del Gobierno y para eso est\u00e1 el\n",
        "                           Tribunal Constitucional, para que vaya contrastando cada una de esas iniciativas y las vaya\n",
        "                           calificando y diciendo si merecen el amparo de la ley, de la Constituci\u00f3n o si est\u00e1n fuera de\n",
        "                           la ley, de la Constituci\u00f3n. Y si est\u00e1n fuera de la ley y de la Constituci\u00f3n el Gobierno est\u00e1\n",
        "                           en su posici\u00f3n; es decir, el Gobierno est\u00e1 para cumplir la ley y para hacerla cumplir. Para\n",
        "                           eso est\u00e1 un Gobierno en un Estado de derecho. Es una obviedad que el Gobierno es el primero\n",
        "                           en cumplir la ley, por supuesto, pero es que la funci\u00f3n que determina en Espa\u00f1a y en\n",
        "                           cualquier democracia el Estado de derecho es que es el Gobierno el encargado de hacer cumplir\n",
        "                           la ley. Ah\u00ed es donde est\u00e1 nuestra posici\u00f3n; una posici\u00f3n firme y segura. Los ciudadanos de\n",
        "                           Catalu\u00f1a lo saben, los ciudadanos de toda Espa\u00f1a lo saben. El Gobierno no tiene capacidad\n",
        "                           para hacer sino aquello que determina nuestra Constituci\u00f3n y, a partir de ello, por supuesto,\n",
        "                           todas las posiciones pol\u00edticas son v\u00e1lidas. Tambi\u00e9n lo son las de aquellos que desean\n",
        "                           independizarse, solo que no cabe en nuestra Constituci\u00f3n. Puede haber siempre minor\u00edas que\n",
        "                           aspiren a transformar ese Estado de derecho. Bien, pero h\u00e1ganlo por los cauces legales y\n",
        "                           ordinarios, por descontado, esa es la \u00fanica manera en que podemos entender el derecho a\n",
        "                           decidir, consustancial a la democracia, y el ejercicio de la ley, que es la que estamos\n",
        "                           preservando y la que da sentido a nuestra funci\u00f3n y nuestra posici\u00f3n pol\u00edtica. Por eso le\n",
        "                           dec\u00eda, se\u00f1ora D\u00edez, que reiteramos los argumentos que ya expusimos en su d\u00eda, que yo mismo\n",
        "                           expuse en su d\u00eda y repito ahora. <CONTINUED>  Yo entiendo, como representante del Gobierno,\n",
        "                           que quienes anteponen otros objetivos pol\u00edticos a la superaci\u00f3n de la crisis econ\u00f3mica est\u00e1n\n",
        "                           buscando entorpecer la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica y la salida de la crisis. \u00bfEso lo est\u00e1n\n",
        "                           haciendo en Catalu\u00f1a? S\u00ed lo est\u00e1n haciendo en Catalu\u00f1a. Yo le puedo decir con la mayor\n",
        "                           tranquilidad pero con la misma profunda convicci\u00f3n que hay pol\u00edticos en Catalu\u00f1a a los que no\n",
        "                           les interesa que haya recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica, que hay pol\u00edticos en Catalu\u00f1a a los que no les\n",
        "                           interesa que venga pronto la creaci\u00f3n de empleo, ni en Catalu\u00f1a ni en toda Espa\u00f1a; que hay\n",
        "                           pol\u00edticos que tienen su <CONTINUED>  concepto de pol\u00edtica y no les interesa eso, cuando la\n",
        "                           historia m\u00e1s reciente lo que afirma y confirma es que a Catalu\u00f1a le ha convenido estar en\n",
        "                           Espa\u00f1a, que juntos hemos hecho un gran recorrido. Con esa misma Constituci\u00f3n hoy Catalu\u00f1a es\n",
        "                           una de las grandes regiones no solo de Espa\u00f1a, sino de Europa, de las de m\u00e1s desarrolladas.\n",
        "                           Juntos hemos hecho ese recorrido y ahora que las cosas empiezan a estar en el comienzo de un\n",
        "                           nuevo recorrido en el que veremos el fruto de tanto esfuerzo y tanta convicci\u00f3n en t\u00e9rminos\n",
        "                           de finalizar la crisis econ\u00f3mica, hay formaciones pol\u00edticas a las que no les interesa y\n",
        "                           levantan banderas de car\u00e1cter pol\u00edtico para que la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica se entorpezca.\n",
        "                           Est\u00e1n poniendo palos en las ruedas, pero no pueden porque la fortaleza y la base de esa\n",
        "                           Catalu\u00f1a emprendedora es muy superior a lo que representan determinadas formaciones\n",
        "                           pol\u00edticas, perfectamente democr\u00e1ticas en su planteamiento pero que no pueden con lo que est\u00e1\n",
        "                           ocurriendo en el seno de la sociedad catalana y espa\u00f1ola en su conjunto, que es aspirar a la\n",
        "                           creaci\u00f3n de empleo, a la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica, a ser ciudadanos de primera en Europa y en\n",
        "                           el mundo, a hacer frente a los desaf\u00edos de la globalizaci\u00f3n desde la unidad, porque eso nos\n",
        "                           hace m\u00e1s fuertes, eficaces y operativos. Eso es lo que est\u00e1 pasando en Catalu\u00f1a. Siempre hay\n",
        "                           un nacionalismo radical que en todas las fases de la historia de Espa\u00f1a se despierta cuando\n",
        "                           entienden que hay una crisis en la propia sociedad. Ahora que esa crisis est\u00e1 a punto de\n",
        "                           superarse debemos tener todos la convicci\u00f3n de que esas posturas pol\u00edticas van a retroceder\n",
        "                           porque no est\u00e1n interesadas realmente en lo que de verdad interesa a los catalanes: que haya\n",
        "                           empleo, que esos 900.000 empleos que se perdieron en Catalu\u00f1a, que esos parados encuentren\n",
        "                           pronto oportunidades de trabajo. Espa\u00f1a en su conjunto -ya est\u00e1 ocurriendo en Espa\u00f1a y en\n",
        "                           Catalu\u00f1a- empieza ya el proceso de creaci\u00f3n de empleo y los catalanes van a ver, como lo han\n",
        "                           visto en el pasado, que realmente es en esa Espa\u00f1a europeizada y globalizada donde encuentran\n",
        "                           esa oportunidad y no, como otros les est\u00e1n diciendo, desde la pretendida independencia. La\n",
        "                           independencia de Catalu\u00f1a es imposible en t\u00e9rminos econ\u00f3micos; es imposible, lo est\u00e1n\n",
        "                           advirtiendo -lo hac\u00edan ayer- empresarios muy reputados de empresas internacionales y globales\n",
        "                           en Barcelona, es imposible. Eso es lo que deber\u00edan estar explicando los partidos que\n",
        "                           pretenden esa independencia, las consecuencias econ\u00f3micas imposibles de ese divorcio que\n",
        "                           pretenden. Eso es lo que deber\u00edan estar explicando: qu\u00e9 significar\u00eda que Catalu\u00f1a saliera de\n",
        "                           la Uni\u00f3n Europea, qu\u00e9 significar\u00eda que Catalu\u00f1a saliera del euro, qu\u00e9 significar\u00eda en\n",
        "                           t\u00e9rminos de devaluaciones y de p\u00e9rdida de poder adquisitivo de todos los ciudadanos de\n",
        "                           Catalu\u00f1a y especialmente de los que tienen menor capacidad adquisitiva. Eso es lo que\n",
        "                           tendr\u00edan que estar explicando, pero no, de eso no hablan, hablan de otras cosas. Hablan de\n",
        "                           viajes quim\u00e9ricos, ut\u00f3picos, hom\u00e9ricos, que nadie entiende. Ahora es Homero la referencia,\n",
        "                           viajes llenos de tentaciones, incluso de monstruos que salen del mar y de concepciones que ya\n",
        "                           no est\u00e1n en la Catalu\u00f1a medieval, sino en la Catalu\u00f1a que fue realmente una historia\n",
        "                           ancestral reflejada, insisto, de leyendas que todos admiramos, pero no es lo que corresponde\n",
        "                           en este siglo XXI. Estamos en el siglo XXI y hoy no tienen sentido esas separaciones y esos\n",
        "                           divorcios en la Uni\u00f3n Europea, que es un proceso de integraci\u00f3n econ\u00f3mica pero con un gran\n",
        "                           proyecto de integraci\u00f3n pol\u00edtica. Eso es lo que nos conviene a todos los espa\u00f1oles, a todos\n",
        "                           los catalanes y, por tanto, ese es el trabajo que hace el Gobierno de Espa\u00f1a para procurar\n",
        "                           ese entendimiento y llevar tambi\u00e9n el convencimiento a quienes entienden que separ\u00e1ndose\n",
        "                           ser\u00edan m\u00e1s pr\u00f3speros, de que es al contrario. Por lo dem\u00e1s, insisto en el argumento central\n",
        "                           de que nuestra Constituci\u00f3n impide esos proyectos y, por tanto, el deber y la capacidad de\n",
        "                           acci\u00f3n de un Gobierno es que las leyes se cumplan. Se\u00f1ora D\u00edez, qu\u00e9dese tranquila y tambi\u00e9n\n",
        "                           su grupo parlamentario porque el Gobierno ir\u00e1 ejerciendo en cada momento las acciones\n",
        "                           pertinentes para que las leyes se cumplan en Espa\u00f1a y, por descontado, la ley de leyes, la\n",
        "                           Constituci\u00f3n, se respete en Espa\u00f1a en todos y cada uno de los \u00e1mbitos territoriales que\n",
        "                           componen nuestro pa\u00eds. <CONTINUED>  Gracias, se\u00f1or presidente. (Aplausos).\n",
        "[3]: D\u00edez Gonz\u00e1lez (GUPyD) :  Se\u00f1or ministro, yo no s\u00e9 porque me falta usted al respeto. Yo no s\u00e9 si es usted consciente\n",
        "                             de que es esta diputada de UPyD la que le ha hecho una interpelaci\u00f3n; no se la ha hecho el\n",
        "                             grupo nacionalista catal\u00e1n, al que usted le puede explicar por qu\u00e9 la independencia es a su\n",
        "                             juicio imposible en Catalu\u00f1a, o al que le puede explicar por qu\u00e9 cree que los nacionalistas\n",
        "                             catalanes hacen equis o zeta a la hora de gobernar o de tomar decisiones. Oiga, cuando le\n",
        "                             interpelen ellos, cont\u00e9steles a ellos, pero cuando le interpele la diputada de UPyD,\n",
        "                             cont\u00e9steme a m\u00ed a lo que yo le pregunte. No me haga un discurso sobre lo que piensa del\n",
        "                             nacionalismo catal\u00e1n, no me cuente cuentos, venga a contestar a esta interpelaci\u00f3n. Es muy\n",
        "                             sencillo. Yo le he preguntado, ante los incumplimientos de las sentencias de los\n",
        "                             <CONTINUED>  tribunales, no la opini\u00f3n pol\u00edtica de los nacionalistas catalanes, que no\n",
        "                             comparto pero es la suya, ante el incumplimiento de las sentencias de los tribunales,\n",
        "                             reiteradas, y le he puesto una serie de ejemplos, \u00bfqu\u00e9 va a hacer el Gobierno para que se\n",
        "                             cumpla la ley? Usted me ha dicho expresamente -adem\u00e1s de leerme un discurso de Mariano\n",
        "                             Rajoy- que no quieren tensar. Pero, \u00bfc\u00f3mo que no quieren tensar? \u00bfPero, qu\u00e9 es esto de\n",
        "                             tensar? Es decir, lo de no tensar en las relaciones pol\u00edticas lo entiendo; usted y yo nos\n",
        "                             ponemos a hablar de un asunto, planteamos nuestra posici\u00f3n pol\u00edtica y no tensamos, pero\n",
        "                             cuando se trata de incumplir las sentencias de los tribunales no hay tensi\u00f3n que valga.\n",
        "                             Para no tensar, como usted dice, para no obligarles a cumplir las sentencias de los\n",
        "                             tribunales, ustedes dejan en desamparo a los ciudadanos. Le he puesto varios ejemplos,\n",
        "                             pol\u00edtica ling\u00fc\u00edstica es el \u00faltimo, pero tambi\u00e9n sobre todo el desarrollo que ha hecho el\n",
        "                             Parlamento de Catalu\u00f1a despu\u00e9s de la sentencia del Tribunal Constitucional y despu\u00e9s de que\n",
        "                             no se les diera la raz\u00f3n y se mantuviera la suspensi\u00f3n, pero no me ha contestado a nada.\n",
        "                             \u00a1Es que est\u00e1n incumpliendo flagrantemente la resoluci\u00f3n del Tribunal Constitucional! Est\u00e1n\n",
        "                             yendo adelante paso sobre paso, pol\u00edtica de hechos consumados, \u00a1y usted me dice que no\n",
        "                             quieren tensar! Oiga, que no se trata de que tensen o dejen de tensar. (El se\u00f1or ministro\n",
        "                             de Hacienda y Administraciones P\u00fablicas, Montoro Romero, hace signos negativos). S\u00ed, me ha\n",
        "                             dicho lo de tensar, \u00a1hombre, l\u00e9ase usted despu\u00e9s el \"Diario de Sesiones\", que yo he tomado\n",
        "                             buena nota! Y usted me viene a decir que los nacionalistas catalanes son muy malos y que no\n",
        "                             quieren la recuperaci\u00f3n. Oiga, d\u00edgaselo a ellos! Yo no le he hablado de eso. Yo le he\n",
        "                             planteado qu\u00e9 va hacer su Gobierno para proteger a los ciudadanos en el Estado de derecho y\n",
        "                             para obligar a que se cumplan las sentencias, y usted no me ha contestado a nada y me dice\n",
        "                             adem\u00e1s: \u00a1Huy, de eso ya hablamos la otra vez que me hizo usted una interpelaci\u00f3n! Pues\n",
        "                             mire, me viene muy bien que me lo recuerde, porque, efectivamente, en aquella interpelaci\u00f3n\n",
        "                             yo tambi\u00e9n le dije una cosa y usted me habl\u00f3 de otras. Me vino a decir..., no, me dijo,\n",
        "                             porque he le\u00eddo hace un par de d\u00edas su respuesta, que esto del derecho a decidir, de la\n",
        "                             falacia del derecho a decidir que era como se titulaba nuestra interpelaci\u00f3n, era un tema\n",
        "                             menor, que eso, con las relaciones econ\u00f3micas, cuando la econom\u00eda vaya creciendo, cuando se\n",
        "                             genere empleo y tal, que eso ya lo iban a arreglar. Y yo le dije a usted: oiga, que esto no\n",
        "                             es la econom\u00eda, que estamos hablando de una cosa mucho m\u00e1s importante que la econom\u00eda y\n",
        "                             adem\u00e1s seremos incapaces de salir de la crisis econ\u00f3mica si no resolvemos esta crisis\n",
        "                             pol\u00edtica y democr\u00e1tica. Suerte que despu\u00e9s -lo s\u00e9 porque me lo dijo el presidente del\n",
        "                             Gobierno- el papel lleg\u00f3 a su despacho. Me lo dijo \u00e9l: lleg\u00f3 ese papel a mi despacho... Y\n",
        "                             menos mal que lleg\u00f3 a su despacho y luego pudimos acordar que eso era una falacia y que\n",
        "                             efectivamente el derecho a decidir era competencia de todos los espa\u00f1oles y a rechazar ese\n",
        "                             acuerdo. Pero no porque usted viniera aqu\u00ed a decirme que efectivamente ese era un tema muy\n",
        "                             importante y que ustedes en el Gobierno estaban dedicados a ello. No. Usted vino como ha\n",
        "                             venido hoy, a hablar de otro asunto, a quitarle importancia y a decir que, bueno, eso era\n",
        "                             un asunto del ministro de relaciones con las comunidades aut\u00f3nomas, de administraciones\n",
        "                             p\u00fablicas y de econom\u00eda. <CONTINUED>  No, se\u00f1or ministro. Yo no he venido aqu\u00ed a hablar de\n",
        "                             la ideolog\u00eda de los nacionalistas catalanes o de c\u00f3mo y por qu\u00e9 hacen las cosas que hacen.\n",
        "                             No. He venido a dec\u00edrselo a usted en nombre de su Gobierno, a pedirle explicaciones y a\n",
        "                             interpelarle sobre qu\u00e9 va a hacer para que se cumplan las sentencias de los tribunales que\n",
        "                             est\u00e1 incumpliendo, en claro desacato, el Gobierno de Catalu\u00f1a. Le pregunto que qu\u00e9 va a\n",
        "                             hacer y me dice usted que no tensar, y yo le digo que utilice los instrumentos que tiene la\n",
        "                             Constituci\u00f3n, los que le da la Constituci\u00f3n al Gobierno. S\u00ed, me ha dicho eso. Yo le digo\n",
        "                             que utilice los instrumentos que le da la Constituci\u00f3n, varios instrumentos: El art\u00edculo\n",
        "                             150.3 de la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola, que dice que el Estado podr\u00e1 dictar leyes que\n",
        "                             establezcan los principios necesarios para armonizar las disposiciones normativas de las\n",
        "                             comunidades aut\u00f3nomas..., etc\u00e9tera, hasta el final. Y sobre todo el art\u00edculo 155 de la\n",
        "                             Constituci\u00f3n espa\u00f1ola, que dice una cosa muy sensata y que paso a leerles: \"Si una\n",
        "                             Comunidad Aut\u00f3noma no cumpliere las obligaciones que la Constituci\u00f3n u otras leyes le\n",
        "                             impongan, o actuare de forma que atente gravemente al inter\u00e9s general de Espa\u00f1a\", -m\u00e1s\n",
        "                             ejemplos \"el Gobierno, previo requerimiento al Presidente de la comunidad aut\u00f3noma y, en el\n",
        "                             caso de no ser atendido, con la aprobaci\u00f3n por mayor\u00eda absoluta del Senado, podr\u00e1 adoptar\n",
        "                             las medidas necesarias para obligar a aquella\" -a la comunidad aut\u00f3noma- \"al cumplimiento\n",
        "                             forzoso de dichas obligaciones o para la protecci\u00f3n del mencionado inter\u00e9s general.\"\n",
        "                             <CONTINUED>  Le pregunto, ministro: \u00bfUsted cree que no se est\u00e1 produciendo ya un desacato\n",
        "                             claro de sentencias de los tribunales, incluido el Tribunal Constitucional? \u00bfUsted cree,\n",
        "                             ministro, que no ha llegado la hora de que haya un previo requerimiento para que cumplan\n",
        "                             las sentencias de los tribunales?\n",
        "[4]: D\u00edez Gonz\u00e1lez (GUPyD) :  S\u00ed, finalizo. <CONTINUED>  \u00bfUsted cree que no ha llegado la hora de que se ganen ustedes\n",
        "                             el sueldo defendiendo a todos los ciudadanos espa\u00f1oles que est\u00e1n en Catalu\u00f1a y en el resto\n",
        "                             de Espa\u00f1a desamparados ante la forma de actuar de una de nuestras instituciones, que es la\n",
        "                             Generalitat de Catalunya, burl\u00e1ndose de los tribunales y de las sentencias de los\n",
        "                             tribunales? \u00bfNo cree que ha llegado la hora de que ustedes act\u00faen en defensa del inter\u00e9s\n",
        "                             general? <CONTINUED>  Gracias. (Aplausos).\n",
        "[5]: Montoro Romero (GP) :  Gracias, se\u00f1or presidente. <CONTINUED>  Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora D\u00edez, no le quepa ninguna duda de\n",
        "                           que la actuaci\u00f3n e intenci\u00f3n del Gobierno es la defensa del inter\u00e9s general; la suya tambi\u00e9n,\n",
        "                           pero usted no forma parte de este Gobierno. Por eso dec\u00eda que usted puede tener concepciones\n",
        "                           distintas o no. A usted, que le gusta tanto la econom\u00eda, que la domina tan bien, le voy a\n",
        "                           recordar el debate de presupuestos que hizo conmigo cuando neg\u00f3 la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica\n",
        "                           para el a\u00f1o 2014. A usted no le interesa tampoco en t\u00e9rminos pol\u00edticos que haya recuperaci\u00f3n\n",
        "                           econ\u00f3mica en Espa\u00f1a, porque usted hace la pol\u00edtica que hace. Es as\u00ed, es as\u00ed, la neg\u00f3 y le voy\n",
        "                           a enviar las actas de sus afirmaciones de finales de octubre. Usted hace una pol\u00edtica -cada\n",
        "                           uno es muy leg\u00edtimo, por supuesto, para hacerla-, pero lo que le tengo que decir en respuesta\n",
        "                           a sus preguntas lo he dicho ya y lo dice el presidente del Gobierno en su comienzo de la\n",
        "                           intervenci\u00f3n -y repito sus palabras-: He procurado ser prudente para no crear tensiones\n",
        "                           adicionales y continuar\u00e9 si\u00e9ndolo. Pero eso no est\u00e1 re\u00f1ido con dejar las cosas claras y las\n",
        "                           he dejado claras: el Gobierno no tiene otro margen de actuaci\u00f3n que no sea hacer cumplir las\n",
        "                           leyes. Oiga, es que las leyes no son de este Gobierno, son de los espa\u00f1oles. La Constituci\u00f3n\n",
        "                           es de los espa\u00f1oles, y usted alude al art\u00edculo 155 de la misma, que dice que si una comunidad\n",
        "                           aut\u00f3noma incumpliere las obligaciones de la Constituci\u00f3n u otras leyes... Ha habido\n",
        "                           requerimientos a la Generalitat de Catalunya, entre otras razones como consecuencia de la Ley\n",
        "                           Org\u00e1nica de Estabilidad Presupuestaria y Sostenibilidad Financiera. Ya estamos haciendo esos\n",
        "                           requerimientos. Estamos cumpliendo y exigiendo el cumplimiento de las leyes. Por tanto,\n",
        "                           se\u00f1ora diputada, no ya usted -que es un valor representativo en esta C\u00e1mara, por supuesto-,\n",
        "                           sino el conjunto de los ciudadanos catalanes y el conjunto de los ciudadanos espa\u00f1oles lo que\n",
        "                           tienen que tener es tranquilidad en un momento como este en el que estamos. No hay que\n",
        "                           confundir las declaraciones pol\u00edticas de determinados dirigentes, que tambi\u00e9n tienen\n",
        "                           importancia, pero que no van a llegar a ning\u00fan puerto, porque no pueden hacerlo, porque para\n",
        "                           ello tienen que cambiar la Constituci\u00f3n y para cambiarla tienen que pasar por esta C\u00e1mara, y\n",
        "                           ese es el tr\u00e1mite que quieren evitar, pasar por esta C\u00e1mara, que es donde est\u00e1 delegada la\n",
        "                           representaci\u00f3n de la soberan\u00eda popular. Pero la soberan\u00eda popular no est\u00e1 en esta C\u00e1mara\n",
        "                           tampoco, est\u00e1 en el pueblo en cada momento y hay que hacer la consulta al pueblo, a toda la\n",
        "                           ciudadan\u00eda, porque de lo que estamos hablando respecto al derecho a decidir no son\n",
        "                           patrimonios parciales, sino que es algo consustancial, como ya le dije en su momento a usted\n",
        "                           y a otros diputados en esta C\u00e1mara, a la democracia espa\u00f1ola, a la democracia espa\u00f1ola y a\n",
        "                           cualquier democracia. \u00bfQu\u00e9 sentido tiene, no ya pol\u00edtico sino normal, real, que estemos\n",
        "                           ocupando los esca\u00f1os que ocupamos aqu\u00ed en estas C\u00e1maras si no es a trav\u00e9s del derecho a\n",
        "                           decidir? Eso es consustancial a la democracia, pero no estamos hablando de eso ahora, estamos\n",
        "                           hablando de quienes quieren partir ese derecho a decidir, y esa partici\u00f3n no es posible, es\n",
        "                           que no es factible hacerlo. Es una comunidad en la que uno no puede decidir que determinadas\n",
        "                           leyes no se apliquen en una parte de la misma; pues, mire usted, no se puede, ni en Espa\u00f1a ni\n",
        "                           en ninguna democracia. Se puede cambiar la ley, insisto, pero hay que hacer la acci\u00f3n\n",
        "                           pol\u00edtica pertinente para cambiar la ley. Por cierto, la acci\u00f3n pol\u00edtica es traer aqu\u00ed, a esta\n",
        "                           C\u00e1mara, las iniciativas para que sean debatidas y para que todos los grupos pol\u00edticos se\n",
        "                           pronuncien sobre esas iniciativas y, a partir de ello, esperamos que las iniciativas que hoy\n",
        "                           se est\u00e1n aprobando en el Parlamento de Catalu\u00f1a lleguen a esta C\u00e1mara para que sean debatidas\n",
        "                           en la misma y veamos las posiciones pol\u00edticas que se mantienen a ese respecto. Pero, desde la\n",
        "                           posici\u00f3n del Gobierno, se\u00f1ora D\u00edez -comprendo que a usted no le interese-, insisto en que los\n",
        "                           problemas hay que afrontarlos, lo que no hay que hacer es engrandecerlos. Ya tenemos\n",
        "                           suficientes problemas, y el primero se llama la crisis y el paro, y esa crisis y ese paro es\n",
        "                           lo que hoy se est\u00e1 encauzando con el esfuerzo de los catalanes y con el esfuerzo del conjunto\n",
        "                           de los espa\u00f1oles, gracias a ellos, gracias a esa <CONTINUED>  sociedad, a esa sociedad a la\n",
        "                           que servimos y, por tanto, a esa sociedad a la que tenemos que rendir cuentas tambi\u00e9n en\n",
        "                           nuestra actuaci\u00f3n diaria. <CONTINUED>  Por tanto, tranquilidad. No se confunda la capacidad\n",
        "                           operativa de determinados dirigentes pol\u00edticos, por muy significados que sean, con llevarla a\n",
        "                           la pr\u00e1ctica, que es lo que ellos tratan, confundirlo en sus declaraciones diarias que, por\n",
        "                           cierto, cada vez son m\u00e1s confusas. En la \u00faltima llegaron a decir que realmente lo que habr\u00eda\n",
        "                           que hacer es la consulta en el \u00e1mbito general. Adem\u00e1s, \u00bfqu\u00e9 es lo que est\u00e1n buscando? \u00bfQue\n",
        "                           haya elecciones anticipadas en Espa\u00f1a? \u00bfEste es el gran argumento de fondo? Pues no las va a\n",
        "                           haber, porque la funci\u00f3n primera de este Gobierno es sacar a Espa\u00f1a de la crisis econ\u00f3mica y,\n",
        "                           gracias al esfuerzo y al tes\u00f3n de toda la sociedad, lo estamos consiguiendo.\n",
        "[6]: Montoro Romero (GP) :  Otros tendr\u00e1n otros objetivos pol\u00edticos, pero no van a primar sobre el objetivo primario de\n",
        "                           este Gobierno, insisto, que es superar esta crisis y volver pronto al crecimiento econ\u00f3mico y\n",
        "                           a la creaci\u00f3n de empleo en Catalu\u00f1a y en toda Espa\u00f1a. <CONTINUED>  Muchas gracias, se\u00f1or\n",
        "                           presidente. (Aplausos.-La se\u00f1ora D\u00edez Gonz\u00e1lez pide la palabra).\n",
        "[7]: D\u00edez Gonz\u00e1lez (GUPyD) :  En aplicaci\u00f3n del art\u00edculo 71, presidente. El se\u00f1or ministro en su intervenci\u00f3n ha\n",
        "                             imputado a esta diputada que no le interesa la econom\u00eda y ha amenazado con enviarme el\n",
        "                             debate de los presupuestos de 2014 para demostrar que no me interesa el desarrollo\n",
        "                             econ\u00f3mico de Espa\u00f1a.\n",
        "\n",
        "-----------------------------------------------------\n",
        "-----------------------------------------------------\n",
        "[21]: question :     - DEL GRUPO PARLAMENTARIO SOCIALISTA, A LA MINISTRA DE SANIDAD, SERVICIOS\n",
        "    SOCIALES E IGUALDAD SOBRE LA POL\u00cdTICA DEL GOBIERNO EN MATERIA DE LUCHA\n",
        "    CONTRA LA POBREZA Y LA EXCLUSI\u00d3N SOCIAL. (N\u00famero de expediente\n",
        "    173/000129).\n",
        "num_exp :  173/000129\n",
        "Speakers:\n",
        "\tGarc\u00eda \u00c1lvarez (GIP), Intervention Ids: 20, 22\n",
        "\tSahuquillo Garc\u00eda (GS), Intervention Ids: 0, 2, 28, 30\n",
        "\tAnchuelo Crego (GUPyD), Intervention Ids: 18\n",
        "\tQuevedo Iturbe (GMx), Intervention Ids: 8\n",
        "\tTard\u00e0 i Coma (GMx), Intervention Ids: 4, 6\n",
        "\tP\u00e9rez Fern\u00e1ndez (GMx), Intervention Ids: 10, 12\n",
        "\tVillalobos Talero (GP), Intervention Ids: 1, 3, 5, 7, 9, 11, 13, 15, 17, 19, 21, 23, 25, 27, 29\n",
        "\tS\u00e1nchez Robles (GV (EAJ-PNV)), Intervention Ids: 14, 16\n",
        "\tCampuzano i Canad\u00e9s (GC-CiU), Intervention Ids: 24\n",
        "\tCamarero Ben\u00edtez (GP), Intervention Ids: 26\n",
        "Interventions:\n",
        "[0]: Sahuquillo Garc\u00eda (GS) :  Presidente, se\u00f1or\u00edas, hoy vamos a debatir aqu\u00ed esta propuesta que traemos los socialistas\n",
        "                              y que estamos convencidos de que no prosperar\u00e1. Es m\u00e1s, el Grupo Parlamentario Popular\n",
        "                              seguir\u00e1 erre que erre con que solo ellos son la soluci\u00f3n a los problemas de nuestro pa\u00eds,\n",
        "                              que estamos ya en la senda de la recuperaci\u00f3n y lo rematar\u00e1n diciendo lo malos que fuimos\n",
        "                              los socialistas. Lo dijo la ministra Mato durante el debate de la interpelaci\u00f3n el pasado\n",
        "                              22 de enero. Dec\u00eda: \"Mientras las pol\u00edticas de su partido duplicaban el paro -se refer\u00eda\n",
        "                              al anterior Gobierno-, este Gobierno ha sentado las bases del mercado laboral para\n",
        "                              conseguir a final de 2013 que haya 147.000 personas menos inscritas en las listas de\n",
        "                              desempleo\". Se\u00f1or\u00edas, referirse a la etapa del Gobierno anterior no es manera de enfrentar\n",
        "                              los problemas del presente, y lo peor es que lo hacen aportando datos falsos. Las cifras\n",
        "                              no mienten, pues se han perdido m\u00e1s de un mill\u00f3n de puestos de trabajo desde que gobierna\n",
        "                              Rajoy. Y lo peor de todo es que, como consecuencia de sus reformas, tener un puesto de\n",
        "                              trabajo ya no garantiza poder alcanzar unas condiciones de vida dignas. Un informe de la\n",
        "                              Comisi\u00f3n Europea de 24 de enero afirma que el 13 % de los trabajadores espa\u00f1oles viven en\n",
        "                              situaci\u00f3n de pobreza pese a estar trabajando. Ustedes dir\u00e1n no a lo que les proponemos,\n",
        "                              manipular\u00e1n cifras y datos, nos llamar\u00e1n demagogos e incluso nos atizar\u00e1n con sa\u00f1a, pero\n",
        "                              los ciudadanos que est\u00e1n en situaci\u00f3n de pobreza y exclusi\u00f3n social -m\u00e1s de un 20 % de la\n",
        "                              <CONTINUED>  poblaci\u00f3n- seguir\u00e1n est\u00e1ndolo; situaci\u00f3n solo comparable dentro de la Uni\u00f3n\n",
        "                              Europea con Rumania y Letonia. El discurso que ustedes desarrollen a estas personas no les\n",
        "                              dar\u00e1 de comer. Les pedimos que reflexionen y que por una vez, tras m\u00e1s de dos a\u00f1os de\n",
        "                              Gobierno y con una ingente cantidad de propuestas realizadas por los distintos grupos de\n",
        "                              este arco parlamentario nunca admitidas, piensen que este pa\u00eds tampoco puede permitirse\n",
        "                              que a d\u00eda de hoy sigan apareciendo una y otra vez informes y estudios de todo tipo de\n",
        "                              organizaciones y entidades, cada uno de ellos m\u00e1s demoledor que el anterior. Por ejemplo,\n",
        "                              en uno relativo a la pobreza infantil, Save the Children manifiesta que m\u00e1s de 2,8\n",
        "                              millones de ni\u00f1os -un tercio de la poblaci\u00f3n- viven en riesgo de pobreza en Espa\u00f1a, el 24\n",
        "                              % de los ni\u00f1os no come ni frutas ni verduras todos los d\u00edas, un 20 % solo tiene un par de\n",
        "                              zapatos y nunca ha estrenado una prenda de vestir y 4 de cada 10 no celebran ni siquiera\n",
        "                              una fiesta de cumplea\u00f1os. \u00bfQu\u00e9 brutal contraste con quien gast\u00f3 5.000 euros en confeti de\n",
        "                              una fiesta infantil, verdad? (Aplausos). Este informe se\u00f1ala tambi\u00e9n que el n\u00famero de\n",
        "                              ni\u00f1os que viven en hogares con ingresos bajos, en umbral de la pobreza, es de algo m\u00e1s de\n",
        "                              2,5 millones. <CONTINUED>  Otro informe anterior de Unicef, La infancia en Espa\u00f1a\n",
        "                              2012-2013, nos daba el dato de que 2.200.000 ni\u00f1os viv\u00edan por debajo de ese umbral de la\n",
        "                              pobreza. Es decir, en tan solo un a\u00f1o esa cifra ha aumentado en m\u00e1s de 300.000 ni\u00f1os y\n",
        "                              ni\u00f1as. Otro ejemplo sobre reparto de la riqueza, un informe de Interm\u00f3n Oxfam, Gobernar\n",
        "                              para las \u00e9lites, denuncia c\u00f3mo el aumento de la concentraci\u00f3n de poder econ\u00f3mico y de\n",
        "                              riqueza genera una riqueza il\u00edcita que perpet\u00faa la desigualdad, supone una amenaza para el\n",
        "                              modelo social basado en la inclusi\u00f3n y la igualdad de oportunidades y pone en peligro los\n",
        "                              sistemas democr\u00e1ticos. El Gobierno, se\u00f1or\u00edas, a todo nuestro planteamiento siempre\n",
        "                              responde con que ellos son la soluci\u00f3n; ahora con el nuevo Plan de inclusi\u00f3n 2013-2016,\n",
        "                              como si fuera la p\u00f3cima m\u00e1gica que todo lo cura. F\u00edjense, ante la queja de la Asociaci\u00f3n\n",
        "                              Espa\u00f1ola contra el C\u00e1ncer porque este Gobierno le ha reducido las ayudas, el pasado martes\n",
        "                              la ministra Mato dijo que el incremento de las mismas para este colectivo iba en el Plan\n",
        "                              de inclusi\u00f3n, y como conf\u00edan todo a este plan hablemos de \u00e9l. Llega tarde, porque llevan\n",
        "                              anunci\u00e1ndolo pr\u00e1cticamente desde su llegada al poder y de eso hace m\u00e1s de dos a\u00f1os,\n",
        "                              veintis\u00e9is meses en los que la necesidad de una pol\u00edtica en materia de lucha contra la\n",
        "                              pobreza y exclusi\u00f3n social eficaz y comprometida ha sido m\u00e1s necesaria que nunca. Lo\n",
        "                              presenta un Gobierno que en este tiempo ha hecho retroceder a nuestro pa\u00eds a las cavernas\n",
        "                              en t\u00e9rminos de derechos sociales; un Gobierno que desde el mismo momento que se constituy\u00f3\n",
        "                              emprendi\u00f3 una ofensiva contra los derechos de trabajadores, de mujeres, de familias, de\n",
        "                              mayores; un Gobierno que mediante reformas normativas y recortes presupuestarios ha\n",
        "                              atacado los pilares de nuestro Estado del bienestar, sanidad, educaci\u00f3n, pensiones,\n",
        "                              servicios sociales, todo lo que hab\u00eda sido forjado a lo largo de d\u00e9cadas con esfuerzo\n",
        "                              colectivo; un Gobierno que con la crisis como coartada est\u00e1 desarrollando una ofensiva\n",
        "                              claramente ideol\u00f3gica que va m\u00e1s all\u00e1 de la necesidad de controlar el d\u00e9ficit p\u00fablico,\n",
        "                              porque tienen como horizonte configurar un nuevo modelo de sociedad. Su modelo consiste en\n",
        "                              que los bienes y servicios los compra quien puede en el mercado privado, mientras que\n",
        "                              quien no tiene recursos para adquirirlos tiene que recurrir a la beneficencia. Es un\n",
        "                              modelo que sustituye derechos por caridad. La conclusi\u00f3n es que los hogares espa\u00f1oles son\n",
        "                              cada vez m\u00e1s pobres, la pobreza cada vez m\u00e1s cr\u00f3nica y la brecha de la desigualdad avanza\n",
        "                              a pasos agigantados. <CONTINUED>  Ahora, que es el momento de mayor necesidad y demanda de\n",
        "                              unos servicios p\u00fablicos que garanticen a toda la ciudadan\u00eda unas condiciones de vida digna\n",
        "                              en todos los \u00e1mbitos, es cuando se producen los brutales recortes. La dotaci\u00f3n del plan es\n",
        "                              el resultado de un rastreo presupuestario de los Presupuestos Generales del Estado de 2013\n",
        "                              y de las comunidades aut\u00f3nomas para contabilizar el dinero invertido en inclusi\u00f3n social.\n",
        "                              La estimaci\u00f3n de la cantidad global que se dedicar\u00e1 a estas pol\u00edticas en el periodo\n",
        "                              2013-2016 -dicen- es de 136.000 millones de euros en cuatro a\u00f1os. Eso s\u00ed, el 2013 ya se lo\n",
        "                              han comido. Les recuerdo que el \u00faltimo presupuesto que se destin\u00f3 al anterior Plan de\n",
        "                              inclusi\u00f3n, el 2008-2010, que se elabor\u00f3 en una situaci\u00f3n en la que las cifras de pobreza y\n",
        "                              riesgo de exclusi\u00f3n no alcanzaban la magnitud de las actuales, supon\u00eda una cuant\u00eda de\n",
        "                              105.200 millones de euros; eso s\u00ed, en un periodo de tres a\u00f1os. Si fueran ciertas las\n",
        "                              cantidades que ustedes dicen, a\u00fan as\u00ed este Plan de inclusi\u00f3n dedicar\u00e1 casi mil millones de\n",
        "                              euros menos por a\u00f1o que el anterior plan. Quiero recordar que el Gobierno socialista, al\n",
        "                              que el PP critic\u00f3 tanto y sigue criticando, respondi\u00f3 de manera inmediata al incremento\n",
        "                              del n\u00famero de personas en situaci\u00f3n de vulnerabilidad social con la aprobaci\u00f3n de un plan\n",
        "                              extraordinario de fomento de la inclusi\u00f3n social y la lucha contra la pobreza en 2010, que\n",
        "                              estableci\u00f3 nuevas medidas para reforzar ese anterior plan. Eso s\u00ed, para publicitar su plan\n",
        "                              el Gobierno de Rajoy ha lanzado una campa\u00f1a medi\u00e1tica absolutamente demag\u00f3gica consistente\n",
        "                              en la venta de humo, en crear sin pudor falsas expectativas a unos ciudadanos castigados\n",
        "                              hasta el l\u00edmite por m\u00e1s de <CONTINUED>  dos a\u00f1os de pol\u00edticas neoliberales aderezando sus\n",
        "                              intervenciones con mensajes manipulados y en ocasiones falsos. (La se\u00f1ora vicepresidenta,\n",
        "                              Villalobos Talero, ocupa la Presidencia). <CONTINUED>  Termino, se\u00f1or\u00edas. El Partido\n",
        "                              Popular gobierna a golpe de decreto. El resultado de sus pol\u00edticas es el aumento de la\n",
        "                              pobreza, riesgo de exclusi\u00f3n social, las cifras de desempleo, disminuci\u00f3n de la renta\n",
        "                              disponible de las familias o el desmantelamiento de los servicios p\u00fablicos esenciales que\n",
        "                              configuran nuestro Estado del bienestar. En nuestra moci\u00f3n planteamos medidas eficaces\n",
        "                              capaces de dar respuesta a las actuales necesidades de las personas que lo est\u00e1n pasando\n",
        "                              peor. Una vez m\u00e1s les pedimos que rectifiquen, que dialoguen, que escuchen las propuestas\n",
        "                              de los dem\u00e1s. Incluso hoy les planteamos una enmienda transaccional; en algo podremos\n",
        "                              tener raz\u00f3n, digo yo. Les garantizo que si votan a favor de nuestra propuesta, que apoyan\n",
        "                              todos los grupos pol\u00edticos, no se quedar\u00e1n ustedes una vez m\u00e1s solos, se\u00f1ora Camarero.\n",
        "[1]: Villalobos Talero (GP) :  Se\u00f1or Sahuquillo.\n",
        "[2]: Sahuquillo Garc\u00eda (GS) :  Voy terminando, se\u00f1ora presidenta. <CONTINUED>  Les garantizo que muchas personas se lo\n",
        "                              agradecer\u00edan. <CONTINUED>  Muchas gracias. (Aplausos).\n",
        "[3]: Villalobos Talero (GP) :  Gracias, se\u00f1or Sahuquillo. <CONTINUED>  Para la defensa de las enmiendas presentadas, por\n",
        "                              el Grupo Mixto va a intervenir, en primer lugar, el se\u00f1or Tard\u00e0.\n",
        "[4]: Tard\u00e0 i Coma (GMx) :  Gracias, se\u00f1ora presidenta. <CONTINUED>  Voy a intervenir r\u00e1pidamente, se\u00f1or\u00edas, porque solo\n",
        "                          tengo dos minutos. En primer lugar, desear\u00eda mostrar nuestra solidaridad, una solidaridad que\n",
        "                          tambi\u00e9n han manifestado otros grupos parlamentarios, con los trabajadores de Coca Cola y en\n",
        "                          especial -esto no significa que no seamos solidarios con todos los trabajadores de Coca Cola-\n",
        "                          perm\u00edtanme un mensaje de solidaridad para los trabajadores de Coca Cola de Palma de Mallorca.\n",
        "                          (Muestra un dibujo). Son 150 trabajadores que se van a quedar en la calle y tengan en cuenta\n",
        "                          lo que significa una plantilla de 150 trabajadores en el marco de una poblaci\u00f3n tan reducida\n",
        "                          como Mallorca. <CONTINUED>  En todo caso, presentamos una enmienda de adici\u00f3n al texto, que\n",
        "                          consideramos excelente, del Grupo Socialista, con el fin de introducir algunas modificaciones.\n",
        "                          Creo que la mejor modificaci\u00f3n ser\u00eda la derogaci\u00f3n del real decreto, que en el a\u00f1o 2012 supuso\n",
        "                          que centenares de miles de personas quedaran excluidas del sistema p\u00fablico sanitario. Estamos\n",
        "                          hablando de la cadena m\u00e1s fr\u00e1gil de nuestra sociedad, b\u00e1sicamente j\u00f3venes e inmigrantes en un\n",
        "                          escenario de irregularidad administrativa. Son personas que precisamente por su condici\u00f3n de\n",
        "                          excluidos son proclives a patolog\u00edas propias de la pobreza y de la exclusi\u00f3n. En ese sentido,\n",
        "                          reconociendo que Andaluc\u00eda, el Pa\u00eds Vasco y Catalu\u00f1a no han hecho caso de este real decreto-\n",
        "                          ley y s\u00ed las comunidades aut\u00f3nomas del Partido Popular, les recuerdo que esta persona (Muestra\n",
        "                          una fotograf\u00eda) muri\u00f3 hace un a\u00f1o, un senegal\u00e9s de veintiocho a\u00f1os; y muri\u00f3 porque, despu\u00e9s de\n",
        "                          dar vueltas y vueltas y vueltas por los centros de asistencia primaria, nunca le derivaron a\n",
        "                          un especialista, raz\u00f3n por la cual al cabo de siete meses muri\u00f3 de tuberculosis.\n",
        "[5]: Villalobos Talero (GP) :  Se\u00f1or Tard\u00e0.\n",
        "[6]: Tard\u00e0 i Coma (GMx) :  Recuerden que hace un a\u00f1o muri\u00f3 una persona y que nadie se acuerda de ella, producto\n",
        "                          precisamente de este real decreto-ley. <CONTINUED>  Muchas gracias.\n",
        "[7]: Villalobos Talero (GP) :  Gracias, se\u00f1or Tard\u00e0. <CONTINUED>  Por el mismo grupo, tiene la palabra el se\u00f1or Quevedo.\n",
        "[8]: Quevedo Iturbe (GMx) :  Gracia, se\u00f1ora presidenta. <CONTINUED>  Se\u00f1or\u00edas, una vez m\u00e1s se somete a esta C\u00e1mara una\n",
        "                            iniciativa relativa a la necesidad de combatir la pobreza y la exclusi\u00f3n social en el Estado\n",
        "                            y una vez m\u00e1s los nacionalistas canarios consideramos que todas las veces ser\u00e1n pocas,\n",
        "                            porque no ser\u00e1 la \u00faltima que haya que hacerlo vista la evoluci\u00f3n de las cosas y m\u00e1s a\u00fan\n",
        "                            desde una tierra que les recuerdo que sufre 7 puntos m\u00e1s de media de paro que el conjunto\n",
        "                            del Estado, 11 puntos m\u00e1s en tasa de riesgo de pobreza, 12 puntos m\u00e1s en riesgo de pobreza\n",
        "                            infantil, <CONTINUED>  etc\u00e9tera. Y una vez m\u00e1s mucho nos tememos que no servir\u00e1\n",
        "                            absolutamente para nada. Porque la pol\u00edtica que desarrolla el Gobierno del Partido Popular\n",
        "                            no es un error, es su pol\u00edtica, una pol\u00edtica de car\u00e1cter ultraliberal que trata de\n",
        "                            convencernos de que la \u00fanica forma posible de superar la crisis en la que estamos es a\n",
        "                            trav\u00e9s de recortar precisamente a las v\u00edctimas de la crisis, curiosamente. Es decir, cuando\n",
        "                            cada vez m\u00e1s gente lo pasa peor, lo que hacemos es recortar las prestaciones y la protecci\u00f3n\n",
        "                            a los que lo pasan peor, a la gente que lo pasa peor; es aquello que hemos venido a\n",
        "                            denominar ser fuerte con los d\u00e9biles y d\u00e9biles con los fuertes, aqu\u00ed la solidaridad es con\n",
        "                            los fuertes y no con los d\u00e9biles. <CONTINUED>  Por ese motivo vamos a apoyar con \u00e9nfasis\n",
        "                            esta propuesta del Grupo Socialista que de nuevo nos parece oportuna, que sabemos que no va\n",
        "                            a conducir a nada, pero que es absolutamente imprescindible, frente a la obcecaci\u00f3n absoluta\n",
        "                            por parte del Gobierno del Partido Popular, el insistir en que esta idea es la que hay que\n",
        "                            combatir, que otra pol\u00edtica es la que hay que hacer y es posible hacerla; no vamos a cejar\n",
        "                            en colaborar en este tema porque las razones ni son econ\u00f3micas ni son sociales ni nada que\n",
        "                            se le parezca, las razones de que las cosas sean as\u00ed son pura y dura ideolog\u00eda ultraliberal.\n",
        "                            <CONTINUED>  Muchas gracias, se\u00f1ora presidenta.\n",
        "[9]: Villalobos Talero (GP) :  Gracias, se\u00f1or Quevedo. <CONTINUED>  Se\u00f1ora P\u00e9rez.\n",
        "[10]: P\u00e9rez Fern\u00e1ndez (GMx) :  El Bloque Nacionalista Galego va a votar favorablemente la moci\u00f3n del Grupo Socialista,\n",
        "                              m\u00e1xime despu\u00e9s de que esta se haya enriquecido con las aportaciones del resto de los\n",
        "                              grupos y sobre todo y especialmente con aquellas referidas al respeto y a la\n",
        "                              reivindicaci\u00f3n de las competencias exclusivas de las comunidades aut\u00f3nomas. Pero para que\n",
        "                              el Gobierno y el Grupo Popular tomasen en cuenta esta moci\u00f3n tendr\u00edan que desdecirse y\n",
        "                              derogar todas y cada una de las decisiones que han ido tomando durante los dos \u00faltimos\n",
        "                              a\u00f1os y que han convertido al Estado espa\u00f1ol en uno de los pa\u00edses de Europa en los que m\u00e1s\n",
        "                              se ha incrementado la pobreza y el recorte de derechos. Adem\u00e1s, el Gobierno y el Grupo\n",
        "                              Popular tendr\u00edan que prestar atenci\u00f3n a los informes que todos los d\u00edas conocemos y se\n",
        "                              hacen p\u00fablicos de los propios ayuntamientos, de las ONG y hasta del propio Consejo de\n",
        "                              Europa, donde se alerta precisamente de los brutales recortes sociales que se han\n",
        "                              producido y se siguen produciendo y, por lo tanto, de una mayor vulnerabilidad de miles de\n",
        "                              personas dentro del Estado y de los efectos terribles, devastadores que est\u00e1n produciendo\n",
        "                              estos recortes. Adem\u00e1s, el Gobierno y el Grupo Popular para poder apoyar esta moci\u00f3n\n",
        "                              tendr\u00edan que dar simplemente un paseo o hacer un recorrido por las calles de cualquier\n",
        "                              ciudad o de cualquier pueblo del Estado espa\u00f1ol y ver c\u00f3mo se incrementa cada d\u00eda m\u00e1s el\n",
        "                              n\u00famero de personas que duermen a la intemperie o que efectivamente est\u00e1 en la indigencia\n",
        "                              m\u00e1s absoluta. Pero no solo eso, para aceptar esta moci\u00f3n el Grupo Popular y el Gobierno\n",
        "                              tendr\u00edan no solo que dar marcha atr\u00e1s en sus iniciativas legislativas, sino que\n",
        "                              definitivamente tendr\u00edan que abandonar sus presupuestos ideol\u00f3gicos basados en el\n",
        "                              neoliberalismo m\u00e1s extremo y ponerse al servicio precisamente de los administrados, pero\n",
        "                              no de unos pocos administrados...\n",
        "[11]: Villalobos Talero (GP) :  Se\u00f1ora P\u00e9rez.\n",
        "[12]: P\u00e9rez Fern\u00e1ndez (GMx) :  Termino, presidenta. <CONTINUED>  ... no de aquellos que pertenecen a la banca y las\n",
        "                              grandes empresas, sino de todos los administrados. <CONTINUED>  El Partido Popular ha\n",
        "                              convertido en tan solo dos a\u00f1os al Estado espa\u00f1ol en el pa\u00eds de las colas: las colas en\n",
        "                              los comedores sociales, las colas en las puertas del INEM, las colas en C\u00e1ritas y en la\n",
        "                              Cruz Roja, etc\u00e9tera. Esta moci\u00f3n incide en que se vaya en la direcci\u00f3n contraria y\n",
        "                              nosotros por estas razones la apoyaremos. <CONTINUED>  Gracias, presidenta.\n",
        "[13]: Villalobos Talero (GP) :  Gracias, se\u00f1ora P\u00e9rez. <CONTINUED>  Por el Grupo Parlamentario Vasco, PNV, se\u00f1ora\n",
        "                               S\u00e1nchez Robles.\n",
        "[14]: S\u00e1nchez Robles (GV (EAJ-PNV)) :  Presidenta, se\u00f1or\u00edas, me hubiera gustado que la ministra Mato hubiera asistido al\n",
        "                                      debate de esta moci\u00f3n del Grupo Socialista y haber podido compartir con ella\n",
        "                                      nuestras reflexiones fundamentalmente porque desde el debate de la interpelaci\u00f3n\n",
        "                                      que precede a esta iniciativa se deduce que se encuentra absolutamente ajena e\n",
        "                                      inm\u00f3vil ante una realidad que es incuestionable: los cimientos del Estado del\n",
        "                                      bienestar en Espa\u00f1a se est\u00e1n erosionando y, mientras, la estrategia del Gobierno\n",
        "                                      del Estado responde a una \u00fanica premisa: negar la mayor y, si acaso, repartir\n",
        "                                      culpas por la situaci\u00f3n en la <CONTINUED>  que Espa\u00f1a se encuentra y nadar en la\n",
        "                                      autocomplacencia. Pero por mucho que se pretenda maquillar lo cierto es que en los\n",
        "                                      \u00faltimos a\u00f1os, y por qu\u00e9 no reconocerlo, antes ya de esta \u00faltima crisis econ\u00f3mica y\n",
        "                                      de los crueles recortes promovidos por el Gobierno Popular, estos recortes han\n",
        "                                      constituido un tsunami dentro de una mar de fondo que recorre Europa. Estamos\n",
        "                                      asistiendo a una erosi\u00f3n, un debilitamiento de lo que ha sido el contrato social\n",
        "                                      del Estado del bienestar, un contrato social basado en la solidaridad, basado en\n",
        "                                      la redistribuci\u00f3n de recursos por el que las personas de mayor vulnerabilidad\n",
        "                                      contaban con el apoyo del conjunto de la sociedad, del Estado y de las\n",
        "                                      instituciones p\u00fablicas. Por as\u00ed decirlo, el conjunto de la sociedad se encontraba\n",
        "                                      bajo una responsabilidad moral que era la atenci\u00f3n a los m\u00e1s desfavorecidos. Es\n",
        "                                      cierto tambi\u00e9n que se trataba de un modelo de bienestar basado en t\u00e9rminos\n",
        "                                      t\u00e9cnicos en la pauta fordista del empleo, tiempos muy largos de estancia laboral,\n",
        "                                      edad activa y ocupaci\u00f3n alta, que l\u00f3gicamente llevaban aparejadas altas cotas de\n",
        "                                      prestaciones sociales. Naturalmente para obtener buenas prestaciones sociales,\n",
        "                                      como pueden ser las pensiones o el subsidio de desempleo, se necesitaban altas\n",
        "                                      cotizaciones. <CONTINUED>  Hoy en d\u00eda la precarizaci\u00f3n laboral de la que el\n",
        "                                      Gobierno popular es el principal culpable -se habla ya de una nueva clase social,\n",
        "                                      los precaristas- est\u00e1 llevando a que las prestaciones sociales que se reciben sean\n",
        "                                      mucho m\u00e1s d\u00e9biles, a que est\u00e9n mucho m\u00e1s erosionadas y esto est\u00e1 provocando la\n",
        "                                      quiebra de ese contrato social de la modernidad. No es casual que tomen fuerza en\n",
        "                                      nuestra sociedad conceptos como la empleabilidad o el emprendizaje que sobre todo\n",
        "                                      inciden en la responsabilidad de la persona individual, que incide en elementos\n",
        "                                      individuales de responsabilidad frente a los estructurales o sociales. Todo esto\n",
        "                                      junto a nuevas problem\u00e1ticas sociales que no hacen m\u00e1s que hacer compleja la\n",
        "                                      respuesta del Estado del bienestar, inmigraci\u00f3n, diversidad, g\u00e9nero,\n",
        "                                      envejecimiento, nuevas familias, y a las que el Gobierno no est\u00e1 dando respuesta\n",
        "                                      alguna m\u00e1s all\u00e1 de la conculcaci\u00f3n de derechos, est\u00e1 llevando a un cambio de\n",
        "                                      paradigma en el Estado del bienestar. Afortunadamente, tengo que decir que el caso\n",
        "                                      de Euskadi es diferente. <CONTINUED>  Ante este escenario, es preciso repensar ese\n",
        "                                      Estado del bienestar hasta dar con un modelo que sea resistente a las debilidades\n",
        "                                      del mercado laboral y que d\u00e9 respuesta a las nuevas realidades y que permita, de\n",
        "                                      alguna manera, afianzar un nuevo modelo de sostenimiento de la sociedad y de\n",
        "                                      redistribuci\u00f3n y equiparaci\u00f3n dentro de las desigualdades del sistema capitalista.\n",
        "                                      Llegados a este punto, procede preguntarse qu\u00e9 est\u00e1 haciendo el Gobierno del\n",
        "                                      Estado. Y podr\u00edamos contestar que nada. La respuesta no es esa, es a\u00fan peor. La\n",
        "                                      respuesta es cercenar los derechos sociales, y esta no es una opini\u00f3n del Grupo\n",
        "                                      Vasco, son las conclusiones del Comit\u00e9 Europeo de Derechos Sociales del Consejo de\n",
        "                                      Europa, que dicho finamente ha dado un toque de atenci\u00f3n clar\u00edsimo al Estado\n",
        "                                      espa\u00f1ol por contravenir la Carta Social Europea de 1961, conclusiones\n",
        "                                      jur\u00eddicamente vinculantes y esto es extraordinariamente importante. De hecho, se\n",
        "                                      ha pronunciado sobre derechos que tienen que ver con la vida y con la integridad\n",
        "                                      f\u00edsica directamente, el derecho a la seguridad e higiene en el trabajo, el derecho\n",
        "                                      a la salud en sentido general -que tiene que ver precisamente tambi\u00e9n con la\n",
        "                                      asistencia sanitaria para personas, como dec\u00eda el se\u00f1or Tard\u00e0, incluidas las\n",
        "                                      inmigrantes en situaci\u00f3n irregular-, la Seguridad Social, la asistencia social,\n",
        "                                      los servicios sociales, la protecci\u00f3n de las personas mayores y la protecci\u00f3n\n",
        "                                      frente a la pobreza y la exclusi\u00f3n social, y la conclusi\u00f3n ha sido desoladora:\n",
        "                                      Espa\u00f1a vulnera flagrantemente lo previsto en la Carta Europea de Derechos\n",
        "                                      Sociales. Personalmente me parece vergonzante, pero esto es lo que hay. Lo que hay\n",
        "                                      que hacer en tiempos de crisis econ\u00f3mica es precisamente que si se toman medidas\n",
        "                                      de austeridad, que obviamente se pueden y se deben tomar, hay que hacerlo atacando\n",
        "                                      realmente a la ra\u00edz del problema, al fraude y a la corrupci\u00f3n, pero no afectar en\n",
        "                                      ning\u00fan caso lo que es el n\u00facleo del respeto a la dignidad humana, y eso est\u00e1\n",
        "                                      ocurriendo en este momento en Espa\u00f1a. <CONTINUED>  Ante esta situaci\u00f3n, desde el\n",
        "                                      Grupo Vasco conminamos imperiosamente al Gobierno del Estado y a la ministra Mato\n",
        "                                      a acatar las conclusiones del Comit\u00e9 Europeo de Derechos Sociales, a incorporarlas\n",
        "                                      al ordenamiento jur\u00eddico espa\u00f1ol, procediendo a cuantas derogaciones y\n",
        "                                      modificaciones normativas sean necesarias para su respeto pleno y, por supuesto, a\n",
        "                                      iniciar un proceso de reflexi\u00f3n colaborativo y participativo para instaurar las\n",
        "                                      nuevas bases del Estado del bienestar que resuelva los retos planteados.\n",
        "                                      <CONTINUED>  Por todo ello, ya les avanzo que el Grupo Vasco va a apoyar la moci\u00f3n\n",
        "                                      del Grupo Socialista que, como ha dicho la diputada del BNG, ha sido enriquecida\n",
        "                                      con enmiendas formuladas por otros grupos pol\u00edticos, entre otras una de car\u00e1cter\n",
        "                                      competencial presentada por el Grupo Vasco.\n",
        "[15]: Villalobos Talero (GP) :  Se\u00f1ora S\u00e1nchez Robles, acab\u00f3 su tiempo.\n",
        "[16]: S\u00e1nchez Robles (GV (EAJ-PNV)) :  Termino, presidenta. <CONTINUED>  Quiero pedirle al Grupo Popular y al Gobierno\n",
        "                                      que se quiten la venda, que se deshagan de sus prejuicios y de muchos tics y que\n",
        "                                      se pongan a trabajar en clave de futuro y de respeto a los derechos sociales y,\n",
        "                                      por tanto, a los derechos humanos. Contar\u00e1n para ello con todo nuestro apoyo.\n",
        "                                      <CONTINUED>  Much\u00edsimas gracias.\n",
        "[17]: Villalobos Talero (GP) :  Gracias, se\u00f1ora S\u00e1nchez Robles. <CONTINUED>  Por el Grupo de Uni\u00f3n Progreso y\n",
        "                               Democracia, se\u00f1or Anchuelo.\n",
        "[18]: Anchuelo Crego (GUPyD) :  Gracias, se\u00f1ora presidenta. <CONTINUED>  Luchar contra la lacra de la pobreza debiera\n",
        "                               ser una prioridad en nuestra sociedad, en primer lugar, por simple humanidad, porque es\n",
        "                               un problema que interpela la conciencia individual de cada uno de nosotros, pero, si no\n",
        "                               por humanidad, al menos por ego\u00edsmo, dado que es una amenaza grave para la cohesi\u00f3n y la\n",
        "                               estabilidad social en nuestro pa\u00eds. Ni el argumento de la generosidad ni el del ego\u00edsmo\n",
        "                               parecen funcionar, porque hay muchos informes internacionales y nacionales que apuntan\n",
        "                               todos en la misma direcci\u00f3n: el problema de la pobreza se est\u00e1 agravando en Espa\u00f1a y es\n",
        "                               m\u00e1s grave que en el resto de pa\u00edses europeos. Otros intervinientes han citado datos. Por\n",
        "                               ejemplo, la tasa de riesgo de pobreza o exclusi\u00f3n social en nuestro pa\u00eds es del 28 %;\n",
        "                               alt\u00edsima. M\u00e1s triste todav\u00eda, la pobreza infantil es a\u00fan mayor. En el caso de la pobreza\n",
        "                               infantil la tasa es ni m\u00e1s ni menos que del 32 %. Hay 2.800.000 ni\u00f1os y ni\u00f1as en familias\n",
        "                               en esta situaci\u00f3n. Incluso hay un nuevo fen\u00f3meno, que es la pobreza teniendo empleo. Nos\n",
        "                               dice la Comisi\u00f3n Europea que un 12 % de empleados en Espa\u00f1a est\u00e1n en situaci\u00f3n de\n",
        "                               pobreza. Por tanto, no parece que haya mucho \u00e9xito en la lucha contra la pobreza.\n",
        "                               <CONTINUED>  Se nos puede decir que es una consecuencia de la crisis. Esta es la clave,\n",
        "                               pero no es una consecuencia de la crisis, es una consecuencia de c\u00f3mo se ha respondido a\n",
        "                               la crisis, porque en otros pa\u00edses europeos tambi\u00e9n hay crisis y no se ha producido este\n",
        "                               fen\u00f3meno. El aumento de la pobreza en Espa\u00f1a no se debe a la crisis, se debe a c\u00f3mo se ha\n",
        "                               respondido a la crisis. Se ha respondido a la crisis facilitando el despido y\n",
        "                               precarizando el empleo, con reducciones salariales, por eso hay pobreza entre los\n",
        "                               empleados. Se ha respondido a la crisis erosionando los pilares del Estado del bienestar:\n",
        "                               la educaci\u00f3n, la sanidad universal y gratuita. Se ha respondido a la crisis recortando\n",
        "                               prestaciones por desempleo, la RAI, el Plan Prepara, las pol\u00edticas activas, en vez de\n",
        "                               reforzar estos instrumentos, que eran insuficientes para hacer frente a una situaci\u00f3n de\n",
        "                               esta intensidad y duraci\u00f3n. Por tanto, aumento de la pobreza, pero no por la crisis, por\n",
        "                               la forma en que se ha respondido a la crisis. <CONTINUED>  A nuestro grupo, Uni\u00f3n\n",
        "                               Progreso y Democracia, nos obsesiona el problema de la pobreza y c\u00f3mo combatirla, por eso\n",
        "                               hemos tra\u00eddo numerosas iniciativas. Quiero recordar alguna pregunta en Pleno al\n",
        "                               presidente del Gobierno, que \u00e9l aprovech\u00f3 para anunciar que dedicar\u00eda el 0,7 % del IRPF a\n",
        "                               estas cuestiones; nuestras iniciativas sobre estabilidad laboral; nuestras iniciativas\n",
        "                               sobre sanidad y educaci\u00f3n, pero sobre todo quiero recordar tres concretas y espec\u00edficas.\n",
        "                               Una fue la propuesta de crear un banco de libros de texto para su pr\u00e9stamo gratuito, que\n",
        "                               fue aprobada por la C\u00e1mara; una segunda propuesta pr\u00e1ctica y concreta referida a la\n",
        "                               alimentaci\u00f3n en los centros escolares fue que no se cobrase a los alumnos que llevasen el\n",
        "                               t\u00e1per y que se utilizase la escuela como un instrumento para garantizar una alimentaci\u00f3n\n",
        "                               suficiente a los ni\u00f1os y ni\u00f1as; una tercera, importante tambi\u00e9n, tiene que ver con el\n",
        "                               \u00faltimo escal\u00f3n de protecci\u00f3n que hay en Espa\u00f1a, que son las rentas m\u00ednimas de inserci\u00f3n\n",
        "                               auton\u00f3micas. Hemos hecho propuestas reiteradas de que esas rentas sean m\u00e1s homog\u00e9neas,\n",
        "                               porque hoy en d\u00eda sus requisitos de acceso, su duraci\u00f3n y su cuant\u00eda son muy distintos\n",
        "                               entre las comunidades aut\u00f3nomas. <CONTINUED>  Voy a citar unos datos concretos que lo\n",
        "                               ilustran sin ning\u00fan g\u00e9nero de dudas. En Andaluc\u00eda hay 34.000 personas que disfrutan de la\n",
        "                               renta m\u00ednima de inserci\u00f3n y en el Pa\u00eds Vasco hay 86.000 personas; hay el doble de\n",
        "                               personas en el Pa\u00eds Vasco disfrutando de una renta m\u00ednima de inserci\u00f3n. Sin embargo,\n",
        "                               Andaluc\u00eda tiene cuatro veces la poblaci\u00f3n del Pa\u00eds Vasco y una tasa de paro que es el\n",
        "                               doble que la del Pa\u00eds Vasco. \u00bfEs esto normal? A nosotros nos parece que no, nos parece\n",
        "                               que los derechos de las personas, de estos parados que han agotado otras prestaciones\n",
        "                               -esta es la renta m\u00ednima de inserci\u00f3n- est\u00e1n por encima de los derechos competenciales de\n",
        "                               las administraciones. Pero me entristece decir que somos caso \u00fanico en la C\u00e1mara en este\n",
        "                               tema, lo queremos en solitario, el resto de grupos piensa que son m\u00e1s importantes los\n",
        "                               derechos competenciales de las administraciones que los derechos de estas personas con\n",
        "                               una renta m\u00ednima y un trato tan distinto en duraci\u00f3n, cuant\u00eda y requisitos de acceso. Y a\n",
        "                               esto se debe nuestra enmienda, a nosotros nos parece bien la propuesta socialista, en\n",
        "                               general, pero echamos en falta una propuesta de homogeneizaci\u00f3n de estas rentas m\u00ednimas\n",
        "                               de inserci\u00f3n y queremos dar una nueva <CONTINUED>  oportunidad a la C\u00e1mara, y en\n",
        "                               particular al Grupo Socialista, de poner los derechos de las personas con la renta m\u00ednima\n",
        "                               por encima de los derechos competenciales de las administraciones. <CONTINUED>  La\n",
        "                               enmienda transaccional que se nos ofrec\u00eda, como expliqu\u00e9 al portavoz socialista, no\n",
        "                               incorpora el esp\u00edritu de nuestra enmienda y, por tanto, la mantendremos viva. <CONTINUED>\n",
        "                               Gracias, presidenta.\n",
        "[19]: Villalobos Talero (GP) :  Gracias, se\u00f1or Anchuelo. <CONTINUED>  Por el Grupo de La Izquierda Plural, se\u00f1ora Garc\u00eda\n",
        "                               \u00c1lvarez.\n",
        "[20]: Garc\u00eda \u00c1lvarez (GIP) :  Gracias, presidenta. <CONTINUED>  Se\u00f1or\u00edas, se cumplen ciento veinticinco a\u00f1os del\n",
        "                             nacimiento de Clara Campoamor. Campoamor hoy se sentir\u00eda avergonzada de lo ocurrido ayer en\n",
        "                             este hemiciclo. (Aplausos). La se\u00f1ora Mato se acoge -como no puede ser de otra manera,\n",
        "                             visto c\u00f3mo act\u00faa el Partido Popular- a unos mantras e ignora la realidad. Dec\u00eda la se\u00f1ora\n",
        "                             ministra que el a\u00f1o 2013 hab\u00eda terminado con 147.000 personas menos inscritas en el paro y\n",
        "                             lo atribu\u00eda al \u00e9xito de las pol\u00edticas de ajuste del Gobierno, lo cual ya de por s\u00ed es\n",
        "                             insultante y pretencioso de cara a la ciudadan\u00eda, porque la realidad que nos encontramos es\n",
        "                             que los \u00faltimos datos de la EPA muestran una precarizaci\u00f3n m\u00e1s que preocupante del mercado\n",
        "                             de trabajo: m\u00e1s de 269.000 asalariados menos con contrato indefinido, la tasa de\n",
        "                             temporalidad situada en el 23,92 %, los ocupados a tiempo completo van reduci\u00e9ndose a\u00f1o\n",
        "                             tras a\u00f1o y creciendo el empleo a tiempo parcial igualmente a\u00f1o tras a\u00f1o, en este caso,\n",
        "                             adem\u00e1s, el 73 % de este empleo est\u00e1 destinado a ser ocupado por mujeres. \u00bfSe acuerdan sus\n",
        "                             se\u00f1or\u00edas de la feminizaci\u00f3n de la pobreza? \u00bfSon ustedes conscientes de lo alarmante de esta\n",
        "                             feminizaci\u00f3n de la pobreza? Se\u00f1or\u00edas, nos encontramos con m\u00e1s de 1,8 millones de hogares en\n",
        "                             los que ninguno de sus miembros trabaja y el n\u00famero de hogares en los que no hay ning\u00fan\n",
        "                             tipo de ingresos sigue increment\u00e1ndose. \u00bfEntienden ustedes ahora, se\u00f1or\u00edas del Partido\n",
        "                             Popular, por qu\u00e9 hablo y califico de insultantes y pretenciosas las palabras de la se\u00f1ora\n",
        "                             ministra? \u00bfLo entienden ustedes? \u00bfY entienden ustedes tambi\u00e9n las mismas palabras cuando me\n",
        "                             refiero a las entidades bancarias, donde se anuncian beneficios que no repercuten en\n",
        "                             cr\u00e9dito a las empresas y a las familias, mientras empresas tambi\u00e9n con beneficios y gracias\n",
        "                             a sus reformas -gracias a sus reformas, insisto- despiden a centenares de trabajadores y\n",
        "                             trabajadoras? \u00bfSaben ustedes lo que significa eso? M\u00e1s desigualdad y m\u00e1s pobreza. Sus\n",
        "                             reformas laborales, sus reformas, se\u00f1or\u00edas del Partido Popular y del Gobierno del Partido\n",
        "                             Popular, solo generan m\u00e1s desigualdad y m\u00e1s pobreza. <CONTINUED>  Se\u00f1or\u00edas, el n\u00famero de\n",
        "                             parados y paradas sube en enero en un 2,4 % con respecto al mes anterior y cada vez m\u00e1s\n",
        "                             parados se quedan sin prestaciones; de nuevo, el n\u00famero de mujeres es mayor, concretamente,\n",
        "                             el 51 % de las personas sin empleo. Recuerdo que la se\u00f1ora ministra tambi\u00e9n es ministra de\n",
        "                             Igualdad, \u00bfse acuerdan ustedes?, ministra de Igualdad; ella no lo sabe, pero lo es.\n",
        "                             (Aplausos). El dato de los j\u00f3venes es igualmente alarmante, el 57 %, y, se\u00f1or\u00eda, los pocos\n",
        "                             que encuentran empleo lo hacen en condiciones de puro esclavismo, con salarios que ni\n",
        "                             siquiera se pueden considerar de supervivencia, ya lo dijo aqu\u00ed un diputado de mi grupo en\n",
        "                             su momento ante una iniciativa que le correspond\u00eda. Y para rematar, se\u00f1or\u00edas, disminuyen\n",
        "                             las personas afiliadas a la Seguridad Social. Y ustedes, se\u00f1or\u00edas del Partido Popular y la\n",
        "                             se\u00f1ora ministra, se jactan de que los pensionistas han visto garantizadas sus prestaciones\n",
        "                             sociales. Se\u00f1or\u00edas, \u00bfsaben lo que han hecho los pensionistas que han recibido su carta?\n",
        "                             Romperla, con una indignaci\u00f3n tal que no s\u00e9 c\u00f3mo no est\u00e1n en este mismo momento en las\n",
        "                             puertas del Congreso denunciando lo que ustedes est\u00e1n haciendo y diciendo en esa carta. Y\n",
        "                             con esta realidad social la ministra dice que se sientan las bases para que sean\n",
        "                             sostenibles los servicios p\u00fablicos y sociales para las futuras generaciones, \u00bfpara qu\u00e9\n",
        "                             generaciones, para las que seg\u00fan la ministra est\u00e1n de vacaciones o de turismo por el\n",
        "                             extranjero?, porque desde luego para las que est\u00e1n aqu\u00ed no garantizan ustedes absolutamente\n",
        "                             nada, nada. Desgraciadamente, est\u00e1n ustedes teniendo generaci\u00f3n tras generaci\u00f3n perdida y\n",
        "                             ustedes sentados en esos esca\u00f1os ri\u00e9ndose y aplaudiendo pol\u00edticas que son demenciales para\n",
        "                             el conjunto del pa\u00eds. <CONTINUED>  Se\u00f1or\u00edas, ustedes hablan mucho de los enormes\n",
        "                             sacrificios de los espa\u00f1oles y las espa\u00f1olas para decir despu\u00e9s que han valido la pena\n",
        "                             porque estamos saliendo de la crisis. No, se\u00f1or\u00edas, digan ustedes la verdad. De la crisis\n",
        "                             est\u00e1n saliendo las entidades financieras a las que hemos rescatado y que ahora tienen\n",
        "                             beneficios que no revierten sobre quienes las han rescatado, que somos el conjunto de los\n",
        "                             ciudadanos, y veinte personas que nunca estuvieron en crisis y que hoy concentran la renta\n",
        "                             y el patrimonio de 9 millones de ciudadanos. Esos s\u00ed est\u00e1n saliendo, el resto estamos cada\n",
        "                             vez m\u00e1s inmersos en esta crisis. <CONTINUED>  Se\u00f1or\u00edas, los ciudadanos y las ciudadanas de\n",
        "                             este pa\u00eds no queremos, no quieren m\u00e1s medidas paliativas. Quieren justicia, e igualdad de\n",
        "                             derechos sociales, civiles y de todo tipo, y quieren recuperar todo aquello que en estos\n",
        "                             a\u00f1os les ha sido arrebatado ampar\u00e1ndose en una crisis fomentada por el modelo social\n",
        "                             capitalista que nunca fue el de ellos, que s\u00ed es el suyo y el que ustedes defienden. Dec\u00eda\n",
        "                             acertadamente el escritor y periodista John Dos Passos, que el \u00fanico que saca partido...\n",
        "[21]: Villalobos Talero (GP) :  Se\u00f1ora Garc\u00eda \u00c1lvarez, tiene que finalizar.\n",
        "[22]: Garc\u00eda \u00c1lvarez (GIP) :  Termino ya con esto, se\u00f1ora presidenta. <CONTINUED>  Dec\u00eda que el \u00fanico que saca partido\n",
        "                             del capitalismo es el estafador y se hace millonario enseguida. Son los estafadores los que\n",
        "                             est\u00e1n sacando ventaja de esta crisis, no el resto de los ciudadanos. (Aplausos).\n",
        "[23]: Villalobos Talero (GP) :  Gracias, se\u00f1ora Garc\u00eda \u00c1lvarez. <CONTINUED>  En turno de fijaci\u00f3n de posiciones, en\n",
        "                               primer lugar, por el Grupo Catal\u00e1n (Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3), se\u00f1or Campuzano.\n",
        "[24]: Campuzano i Canad\u00e9s (GC-CiU) :  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00edas, he de empezar diciendo que mi grupo comparte el texto\n",
        "                                     que el se\u00f1or Sahuquillo ha distribuido al conjunto de los grupos de la C\u00e1mara sobre\n",
        "                                     esta moci\u00f3n transaccionada, y adem\u00e1s comparte la intervenci\u00f3n que ha hecho el\n",
        "                                     portavoz socialista cuando ha identificado cu\u00e1les son los problemas que abordamos\n",
        "                                     en el \u00e1mbito de la pobreza. <CONTINUED>  Simplemente quer\u00eda a\u00f1adir a este debate y\n",
        "                                     a esta discusi\u00f3n otros argumentos que me parecen relevantes y que quiz\u00e1s en el\n",
        "                                     conjunto de las intervenciones que hemos tenido hasta ahora no han estado\n",
        "                                     suficientemente presentes. En primer lugar, en materia de pobreza arrastramos\n",
        "                                     problemas desde antes de la crisis y singularmente en materia de pobreza infantil.\n",
        "                                     Cuando uno analiza los informes a los que hac\u00eda referencia el se\u00f1or Sahuquillo de\n",
        "                                     Save the Children o Unicef se ve que Espa\u00f1a ya era l\u00edder en el conjunto de la Uni\u00f3n\n",
        "                                     Europea en materia de pobreza infantil. Eso tiene que ver con problemas de fondo de\n",
        "                                     nuestro modelo de protecci\u00f3n social, no suficientemente orientado a proteger a las\n",
        "                                     familias y a las familias con hijos a cargo y con problemas de fondo de nuestra\n",
        "                                     estructura productiva y de su sistema de relaciones laborales, porque lo que\n",
        "                                     identifican estos informes sobre la pobreza de Save the Children y de Unicef es la\n",
        "                                     desigualdad existente en el Estado espa\u00f1ol. Por tanto, aceptando y coincidiendo en\n",
        "                                     que la crisis ha aumentado la desigualdad y la pobreza, opera sobre una realidad\n",
        "                                     que en relaci\u00f3n con otros pa\u00edses de nuestro entorno es especialmente d\u00e9bil.\n",
        "                                     <CONTINUED>  En segundo lugar, en ese aumento de la pobreza y de las desigualdades\n",
        "                                     los instrumentos que tienen las comunidades aut\u00f3nomas y las administraciones\n",
        "                                     locales han sido insuficientes, entre otras cuestiones por las pol\u00edticas que el\n",
        "                                     Gobierno central ha impulsado, singularmente en relaci\u00f3n con los objetivos de\n",
        "                                     reducci\u00f3n del d\u00e9ficit p\u00fablico, que han descargado el ajuste presupuestario\n",
        "                                     fundamentalmente en las comunidades aut\u00f3nomas, y tambi\u00e9n por las insuficiencias del\n",
        "                                     sistema de financiaci\u00f3n, que castiga especialmente a determinados territorios,\n",
        "                                     Catalu\u00f1a, Pa\u00eds Valenciano, Islas Baleares o Murcia. Precisamente en esos\n",
        "                                     territorios hace que los gobiernos auton\u00f3micos tengan menos recursos para poder\n",
        "                                     mantener esas pol\u00edticas sociales que en el \u00e1mbito de la lucha contra la pobreza\n",
        "                                     deber\u00edan ser esenciales. Aqu\u00ed es donde al se\u00f1or Anchuelo debo decirle que, respecto\n",
        "                                     a su leg\u00edtima obsesi\u00f3n sobre la igualdad del conjunto de los ciudadanos, en lo que\n",
        "                                     deber\u00eda centrarse es precisamente en un sistema de financiaci\u00f3n que es injusto\n",
        "                                     porque atribuye menos recursos per c\u00e1pita a los ciudadanos del Pa\u00eds Valenciano, de\n",
        "                                     las Islas Baleares, de Catalu\u00f1a y de Murcia para recibir esos servicios sociales.\n",
        "                                     Ah\u00ed est\u00e1 el problema que quiz\u00e1s a UPyD deber\u00eda preocuparle y no inventarse falsos\n",
        "                                     problemas que no existen. En esa l\u00ednea de problemas que el Gobierno ha creado en\n",
        "                                     esta materia se apunta uno que no ha aparecido en el debate -me ha parecido\n",
        "                                     entender- que es la reciente reforma del r\u00e9gimen local, que deja a las\n",
        "                                     administraciones locales a partir de 2015 con menos instrumentos para continuar\n",
        "                                     luchando contra la pobreza al quitarles sus competencias en materia de servicios\n",
        "                                     sociales y sin contemplar la financiaci\u00f3n de los servicios sociales a las\n",
        "                                     comunidades aut\u00f3nomas para que en su caso puedan continuar desarroll\u00e1ndose esas\n",
        "                                     pol\u00edticas. Por tanto, son decisiones que ha tomado el Gobierno y que acent\u00faan la\n",
        "                                     gravedad del problema de la pobreza infantil. <CONTINUED>  Adem\u00e1s, cuando uno lee\n",
        "                                     el Plan de inclusi\u00f3n social que el Gobierno ha aprobado recientemente, se da cuenta\n",
        "                                     de que los principales instrumentos que est\u00e1n en manos del Gobierno central -los\n",
        "                                     vinculados a la Seguridad Social, a la pol\u00edtica fiscal y a la pol\u00edtica de empleo-\n",
        "                                     no est\u00e1n orientados a combatir la pobreza. Lo han dicho otros oradores y coincido,\n",
        "                                     la reforma de las pensiones que se acaba de aprobar con el \u00fanico apoyo del Grupo\n",
        "                                     Popular va a acentuar la pobreza entre las personas mayores. Hasta ahora,\n",
        "                                     <CONTINUED>  el sistema de pensiones ha protegido a los mayores y con su reforma lo\n",
        "                                     van a impedir. Como recordaba la se\u00f1ora Ciur\u00f3 ayer mismo en el debate de la\n",
        "                                     iniciativa del Parlamento de Catalu\u00f1a, tenemos un grav\u00edsimo problema de\n",
        "                                     sobreendeudamiento de las familias que las pol\u00edticas del Gobierno no terminan de\n",
        "                                     resolver. Adem\u00e1s, continuamos con un aumento de la desprotecci\u00f3n de los\n",
        "                                     trabajadores desempleados, fruto de la disminuci\u00f3n de la tasa de cobertura de la\n",
        "                                     prestaci\u00f3n por desempleo que aumenta la pobreza de los trabajadores sin empleo y\n",
        "                                     sin ning\u00fan tipo de cobertura social. Esas son las cuestiones que dependen del\n",
        "                                     Gobierno del Estado y a las que el Gobierno del Partido Popular no les est\u00e1 dando\n",
        "                                     respuesta. <CONTINUED>  Por todo ello, apoyaremos el texto transaccional que el\n",
        "                                     se\u00f1or Sahuquillo ha ofrecido a los grupos de la C\u00e1mara. <CONTINUED>  Muchas\n",
        "                                     gracias.\n",
        "[25]: Villalobos Talero (GP) :  Gracias, se\u00f1or Campuzano. <CONTINUED>  Por el Grupo Popular se\u00f1ora Camarero.\n",
        "[26]: Camarero Ben\u00edtez (GP) :  Muchas gracias, se\u00f1ora presidenta. <CONTINUED>  Se\u00f1or\u00edas, la pobreza, la desigualdad, la\n",
        "                              exclusi\u00f3n de tantas familias y de tantos ni\u00f1os y tantas ni\u00f1as que la est\u00e1n sufriendo es un\n",
        "                              drama que merece ser tratado desde el rigor, la responsabilidad y la sinceridad.\n",
        "                              <CONTINUED>  El Gobierno del Partido Popular, sensible a este drama, est\u00e1 trabajando desde\n",
        "                              el primer minuto para paliarlo, se\u00f1or Sahuquillo, s\u00ed, buscando soluciones desde el primer\n",
        "                              minuto. Durante la interpelaci\u00f3n y tambi\u00e9n esta ma\u00f1ana se ha dicho que el Partido Popular\n",
        "                              tiene un modelo ideol\u00f3gico. S\u00ed, se\u00f1or\u00edas, claro que lo tiene, tenemos un modelo situado en\n",
        "                              el centro y centrado en el bienestar de las personas, pero tambi\u00e9n tenemos un plan para\n",
        "                              poner fin a la crisis, para conseguir la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica y para crear empleo, para\n",
        "                              ayudar a los m\u00e1s necesitados, a los m\u00e1s vulnerables, a los que la crisis ha golpeado de\n",
        "                              forma m\u00e1s fuerte. Por eso es este el Gobierno m\u00e1s reformista de la historia, por eso es\n",
        "                              este el Gobierno que ha puesto en marcha las medidas necesarias para terminar con una\n",
        "                              situaci\u00f3n que se encontr\u00f3 que otros dejaron; medidas duras, dif\u00edciles, que han obligado a\n",
        "                              los espa\u00f1oles a hacer grandes sacrificios, pero medidas que han permitido que hoy Espa\u00f1a\n",
        "                              no est\u00e9 rescatada, que hoy en Espa\u00f1a empiece a haber s\u00edntomas de recuperaci\u00f3n y que muy\n",
        "                              pronto podamos empezar a hablar de creaci\u00f3n de empleo. Es evidente, se\u00f1or\u00edas, que este\n",
        "                              Gobierno ha ido, va e ir\u00e1 con la verdad por delante, porque tambi\u00e9n es ese nuestro modelo\n",
        "                              ideol\u00f3gico, decir la verdad. Les recuerdo, se\u00f1ores del Partido Socialista, que no fue este\n",
        "                              Gobierno el que enga\u00f1\u00f3 durante a\u00f1os a los ciudadanos al no reconocer la crisis, que no ha\n",
        "                              sido este Gobierno el que habl\u00f3 de brotes verdes, que no ha sido este Gobierno el que se\n",
        "                              proclam\u00f3 campe\u00f3n de la Champions League, que no ha sido este Gobierno el que ignor\u00f3,\n",
        "                              despreci\u00f3 y no puso medidas para evitar la crisis, dejando a los ciudadanos abandonados a\n",
        "                              su suerte. <CONTINUED>  Se\u00f1or\u00edas, no era este Gobierno el que gobernaba entre los a\u00f1os\n",
        "                              2008 y 2011, cuando la pobreza en Espa\u00f1a se incrementaba en 3,2 puntos por a\u00f1o, cinco\n",
        "                              veces m\u00e1s que en los pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea, y cuando la desigualdad se incrementaba\n",
        "                              en 1,5 puntos. No era este Gobierno, se\u00f1or\u00edas. Tampoco gobierna Andaluc\u00eda el Partido\n",
        "                              Popular, que es la comunidad aut\u00f3noma m\u00e1s pobre de Espa\u00f1a, con un 38,6 % de la poblaci\u00f3n\n",
        "                              sin recursos econ\u00f3micos m\u00ednimos, seg\u00fan Eurostat, cifras no manipuladas, se\u00f1or Sahuquillo.\n",
        "                              Eurostat dice c\u00f3mo est\u00e1n las cosas en Espa\u00f1a y c\u00f3mo han estado en los a\u00f1os anteriores.\n",
        "                              <CONTINUED>  Se\u00f1or\u00edas, desde 2012 se ha suavizado la tendencia. La pobreza hoy en la Uni\u00f3n\n",
        "                              Europea crece a ritmo superior que en Espa\u00f1a. Hace dos a\u00f1os cinco veces en la Uni\u00f3n\n",
        "                              Europea por encima de Espa\u00f1a. Hoy en la Uni\u00f3n Europea por encima de Espa\u00f1a. Cifras de\n",
        "                              Eurostat, se\u00f1or Sahuquillo. Hoy crece al 2,5 %, mientras que en Espa\u00f1a crece al 1,8. Son\n",
        "                              cifras que sin duda son un drama, que son insostenibles y que sin duda nos tienen que\n",
        "                              hacer reaccionar y hacernos tratar este tema con la m\u00e1xima seriedad posible. Por eso este\n",
        "                              Gobierno desde el primer minuto ha puesto medidas para evitar esta situaci\u00f3n, para luchar\n",
        "                              contra la pobreza: las reformas econ\u00f3micas que buscan la creaci\u00f3n de empleo, la garant\u00eda\n",
        "                              de las prestaciones m\u00ednimas, se\u00f1or\u00edas, para todos los ciudadanos, la sostenibilidad de los\n",
        "                              grandes pilares del bienestar, porque no es verdad lo que se ha dicho esta ma\u00f1ana.\n",
        "                              Pensiones, educaci\u00f3n, sanidad, dependencia, servicios sociales son sostenibles hoy y lo\n",
        "                              ser\u00e1n en el futuro gracias a las pol\u00edticas que est\u00e1 desarrollando este Gobierno, que\n",
        "                              tambi\u00e9n ha puesto en marcha medidas espec\u00edficas para combatir el drama de la pobreza, como\n",
        "                              es el Plan nacional para la inclusi\u00f3n social que ustedes hoy quieren eliminar. <CONTINUED>\n",
        "                              Se\u00f1or\u00edas, los responsables de dejar en ruina este pa\u00eds no deber\u00edan hoy venir a hacer una\n",
        "                              oposici\u00f3n destructiva basada en la amenaza constante de derogaci\u00f3n. No deber\u00edan ustedes\n",
        "                              estar haciendo una oposici\u00f3n por derogaci\u00f3n. No vale todo, se\u00f1or Sahuquillo. En pocos d\u00edas\n",
        "                              vamos a tener la oportunidad de debatir en Comisi\u00f3n con tranquilidad este plan y yo\n",
        "                              entender\u00eda que ustedes pidieran m\u00e1s, que quisieran <CONTINUED>  una ampliaci\u00f3n de lo\n",
        "                              aprobado por el Gobierno, pero me parece irresponsable pedir la derogaci\u00f3n de un plan que\n",
        "                              va a ayudar a luchar contra la pobreza, un plan que, por primera vez en la historia, por\n",
        "                              primera vez, va a tratar de la pobreza infantil como objetivo prioritario, como eje\n",
        "                              transversal de todo el plan, que busca la inclusi\u00f3n sociolaboral de las familias con hijos\n",
        "                              a su cargo, que desarrolla una estrategia espec\u00edfica para ayudar a las personas sin hogar\n",
        "                              por primera vez en la historia, se\u00f1or\u00edas, que contempla un plan de urgencia social para\n",
        "                              apoyar las necesidades b\u00e1sicas de las familias m\u00e1s necesitadas, un plan que incluye a\n",
        "                              todos los grupos vulnerables, un plan que ha sido elaborado con las comunidades aut\u00f3nomas,\n",
        "                              con las recomendaciones de la Uni\u00f3n Europea y con el tercer sector, con el que este\n",
        "                              Gobierno viene trabajando desde el primer d\u00eda, un plan que tiene 240 medidas, 240\n",
        "                              compromisos de este Gobierno, un plan que cuenta con 136.000 millones de euros. \u00bfQu\u00e9\n",
        "                              hacemos con 136.000 millones de euros m\u00e1s que ayudar a los que m\u00e1s lo necesitan? Un\n",
        "                              poquito de seriedad, se\u00f1or\u00edas. Es un plan real, es un plan serio, es un plan responsable\n",
        "                              que, sumado al resto de las medidas, sin duda mejorar\u00e1 las condiciones de vida de los que\n",
        "                              m\u00e1s nos necesitan. Es un plan bueno para los que m\u00e1s nos necesitan, un plan que ustedes\n",
        "                              quieren tirar a la basura. \u00bfQu\u00e9 nos est\u00e1n pidiendo esta ma\u00f1ana, se\u00f1or\u00edas? \u00bfQu\u00e9 quieren\n",
        "                              transaccionar? \u00bfQue se retire el plan, que se ponga el contador a cero, que se empiece a\n",
        "                              trabajar hoy en un nuevo plan? \u00bfCreen que esto es lo que m\u00e1s conviene a las familias que\n",
        "                              m\u00e1s nos necesitan? \u00bfCreen que esto va a ayudar a la pobreza? Desde la seriedad, la\n",
        "                              sensibilidad, la coherencia y la altura de miras que requiere este drama, no vamos a\n",
        "                              perder el tiempo. No vamos a ser c\u00f3mplices de la irresponsabilidad de pedir la retirada de\n",
        "                              un plan que va a ser bueno para familias y que va a ser bueno para los ni\u00f1os y las ni\u00f1as\n",
        "                              que tanto est\u00e1n sufriendo. El drama de las familias, se\u00f1or\u00edas, no deber\u00eda ser utilizado\n",
        "                              desde la demagogia y el inter\u00e9s partidista. <CONTINUED>  Se\u00f1ores del Partido Socialista,\n",
        "                              no pueden estar en campa\u00f1a permanente, no pueden intentar sacar r\u00e9dito pol\u00edtico a las\n",
        "                              desgracias de los ciudadanos. Nos han elegido para que trabajemos con seriedad y con\n",
        "                              eficacia, buscando soluciones y acuerdos. \u00a1Ojal\u00e1 alg\u00fan d\u00eda lleguen a entenderlo!\n",
        "                              <CONTINUED>  Muchas gracias. (Aplausos).\n",
        "[27]: Villalobos Talero (GP) :  Gracias, se\u00f1ora Camarero. <CONTINUED>  Se\u00f1or Sahuquillo, creo que ha planteado usted una\n",
        "                               transaccional -disc\u00falpeme no estaba aqu\u00ed presente- o una suma de enmiendas.\n",
        "[28]: Sahuquillo Garc\u00eda (GS) :  S\u00ed, se\u00f1ora presidenta, presentaremos, firmada por la mayor\u00eda de los grupos pol\u00edticos,\n",
        "                               una transaccional.\n",
        "[29]: Villalobos Talero (GP) :  De acuerdo. Como la votaci\u00f3n se realizar\u00e1 ma\u00f1ana, que llegue a tiempo.\n",
        "[30]: Sahuquillo Garc\u00eda (GS) :  S\u00ed, s\u00ed.\n",
        "\n",
        "-----------------------------------------------------\n",
        "-----------------------------------------------------\n",
        "[22]: question :     - DEL GRUPO PARLAMENTARIO CATAL\u00c1N (CONVERG\u00c8NCIA I UNI\u00d3), SOBRE MEDIDAS A\n",
        "    ADOPTAR PARA LUCHAR CONTRA EL DESEMPLEO Y PARA IMPULSAR LA CREACI\u00d3N DE\n",
        "    PUESTOS DE TRABAJO. (N\u00famero de expediente 173/000130).\n",
        "num_exp :  173/000130\n",
        "Speakers:\n",
        "\tAnchuelo Crego (GUPyD), Intervention Ids: 15, 20\n",
        "\t\u00c1lvarez-Arenas Cisneros (GP), Intervention Ids: 19, 21\n",
        "\tCoscubiela Conesa (GIP), Intervention Ids: 16, 17\n",
        "\tVillalobos Talero (GP), Intervention Ids: 0, 2, 4, 6, 8, 10, 12, 23, 25\n",
        "\tOlabarr\u00eda Mu\u00f1oz (GV (EAJ-PNV)), Intervention Ids: 13, 14\n",
        "\tCampuzano i Canad\u00e9s (GC-CiU), Intervention Ids: 1, 3, 5, 7, 9, 24\n",
        "\tCuadra Lasarte (GMx), Intervention Ids: 22\n",
        "\tLucio Carrasco (GS), Intervention Ids: 18\n",
        "\tMacias i Arau (GC-CiU), Intervention Ids: 11\n",
        "Interventions:\n",
        "[0]: Villalobos Talero (GP) :  Pasamos a la siguiente moci\u00f3n, en este caso del Grupo Parlamentario Catal\u00e1n de\n",
        "                              Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, sobre medidas a adoptar para luchar contra el desempleo y para\n",
        "                              impulsar la creaci\u00f3n de puestos de trabajo. Por el grupo proponente, se\u00f1or Campuzano.\n",
        "[1]: Campuzano i Canad\u00e9s (GC-CiU) :  Gracias, se\u00f1ora presidenta. <CONTINUED>  Efectivamente, subimos a defender esta\n",
        "                                    moci\u00f3n donde planteamos unas medidas de lucha contra el desempleo y para impulsar la\n",
        "                                    creaci\u00f3n de puestos de trabajo, pero he de empezar diciendo que hace pocos minutos\n",
        "                                    hemos vivido una interpelaci\u00f3n un tanto esperp\u00e9ntica planteada por la se\u00f1ora D\u00edez al\n",
        "                                    ministro Montoro, esperp\u00e9ntica porque indica el nivel de desconocimiento de algunas\n",
        "                                    personas importantes de esta C\u00e1mara...\n",
        "[2]: Villalobos Talero (GP) :  Se\u00f1or Campuzano, ha sido una interpelaci\u00f3n (Rumores), el grupo proponente ha mantenido el\n",
        "                              criterio que ha considerado oportuno. Vendr\u00e1 una moci\u00f3n donde todos los grupos\n",
        "                              parlamentarios podr\u00e1n expresar su criterio sobre una interpelaci\u00f3n que leg\u00edtimamente ha\n",
        "                              llevado a cabo, con los valores que haya considerado, el Grupo de Uni\u00f3n Progreso y\n",
        "                              <CONTINUED>  Democracia, de modo, se\u00f1or Campuzano, que el debate de los grupos\n",
        "                              parlamentarios sobre esa interpelaci\u00f3n se realizar\u00e1 aqu\u00ed, en la moci\u00f3n, y l\u00f3gicamente con\n",
        "                              las declaraciones que cada uno considere oportuno fuera del Pleno de esta C\u00e1mara. Se\u00f1or\n",
        "                              Campuzano, lim\u00edtese a la moci\u00f3n.\n",
        "[3]: Campuzano i Canad\u00e9s (GC-CiU) :  Gracias, se\u00f1ora presidenta, pero precisamente en esa interpelaci\u00f3n los dos\n",
        "                                    intervinientes han hecho referencia a que los grupos catalanes parec\u00edamos poco\n",
        "                                    interesados en la creaci\u00f3n de empleo.\n",
        "[4]: Villalobos Talero (GP) :  Pues hable usted de empleo, se\u00f1or Campuzano, hable usted de empleo para demostrar lo\n",
        "                              contrario. (Varios se\u00f1ores diputados pronuncian palabras que no se perciben).\n",
        "[5]: Campuzano i Canad\u00e9s (GC-CiU) :  Precisamente, se\u00f1ora presidenta, el debate que ahora vamos a iniciar demuestra el\n",
        "                                    compromiso de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 y del resto de grupos catalanes en esta C\u00e1mara en\n",
        "                                    las cuestiones de empleo y, por tanto, me iba muy bien empezar nuestra intervenci\u00f3n\n",
        "                                    haciendo referencia a ello. Y lo esperp\u00e9ntico era que el se\u00f1or Montoro y la se\u00f1ora\n",
        "                                    D\u00edez no entendiesen esa preocupaci\u00f3n de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3.\n",
        "[6]: Villalobos Talero (GP) :  Se\u00f1or Campuzano, hable usted de empleo y demuestre que le importa el empleo. (Rumores).\n",
        "[7]: Campuzano i Canad\u00e9s (GC-CiU) :  Se\u00f1ora presidenta, hemos dicho lo que hemos dicho y consta... (Varios se\u00f1ores\n",
        "                                    diputados: \u00a1Libertad de expresi\u00f3n, libertad de expresi\u00f3n, libertad de expresi\u00f3n!-Una\n",
        "                                    se\u00f1ora diputada: \u00a1Estamos en el Parlamento, no en la calle!).\n",
        "[8]: Villalobos Talero (GP) :  Estamos en el Parlamento y la libertad de expresi\u00f3n, que est\u00e1 garantizada, est\u00e1 aqu\u00ed,\n",
        "                              pero de todo el mundo, la libertad de expresi\u00f3n de todo el mundo. Por favor, vamos a la\n",
        "                              moci\u00f3n.\n",
        "[9]: Campuzano i Canad\u00e9s (GC-CiU) :  Muy bien, se\u00f1ora presidenta, continuamos. <CONTINUED>  Dichas estas afirmaciones,\n",
        "                                    en la interpelaci\u00f3n que le plante\u00e1bamos a la se\u00f1ora ministra hace unos d\u00edas\n",
        "                                    insist\u00edamos en la idea de que la estabilidad de los datos macroecon\u00f3micos y la\n",
        "                                    perspectiva de que quiz\u00e1s hab\u00edamos salido de la recesi\u00f3n no nos deb\u00edan hacer olvidar\n",
        "                                    que continu\u00e1bamos en la crisis -quiz\u00e1s hemos salido de la recesi\u00f3n, pero continuamos\n",
        "                                    en la crisis- y que si el crecimiento econ\u00f3mico es tan d\u00e9bil y tan incierto, se\n",
        "                                    necesita una activa pol\u00edtica econ\u00f3mica y una activa pol\u00edtica de empleo precisamente\n",
        "                                    orientada a la reducci\u00f3n del desempleo, a la creaci\u00f3n de puestos de trabajo, no en\n",
        "                                    el medio y largo plazo, sino en el tiempo m\u00e1s breve posible, y que eso exig\u00eda un\n",
        "                                    compromiso pol\u00edtico m\u00e1s rotundo, m\u00e1s claro y m\u00e1s inequ\u00edvoco del Gobierno.\n",
        "                                    <CONTINUED>  Le dec\u00edamos a la se\u00f1ora ministra que en materia de empleo, vistas las\n",
        "                                    cifras que tenemos: vista la cifra de desempleados de larga duraci\u00f3n, vista la cifra\n",
        "                                    de desempleo entre los j\u00f3venes, vista la cifra de los desempleados mayores de\n",
        "                                    cincuenta a\u00f1os, vista la disminuci\u00f3n de la tasa de cobertura del desempleo, vistos\n",
        "                                    los niveles de formaci\u00f3n de muchos de nuestros desempleados, vistos los hogares en\n",
        "                                    los que ninguno de sus miembros estaba trabajando, se necesitaba una pol\u00edtica\n",
        "                                    distinta a la que el Gobierno ven\u00eda haciendo. En este sentido, la moci\u00f3n que hoy les\n",
        "                                    planteamos recoge nueve cuestiones posibles, que no agotan toda la pol\u00edtica en esta\n",
        "                                    materia y que al entender de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 van precisamente en esa direcci\u00f3n.\n",
        "                                    <CONTINUED>  Quiero poner en valor y agradezco que sobre esta moci\u00f3n inicial de\n",
        "                                    Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 hayamos alcanzado un texto transaccionado con el Grupo\n",
        "                                    Socialista, con La Izquierda Plural y con el Grupo Vasco, porque, desde la\n",
        "                                    discrepancia que en materia de pol\u00edtica de empleo mantenemos y singularmente en la\n",
        "                                    materia de la reforma laboral -y estoy seguro de que algunos de esos portavoces\n",
        "                                    har\u00e1n referencia a ello-, somos capaces de compartir al menos algunas de estas\n",
        "                                    cuestiones y eso nos ha permitido ofrecer al conjunto de la C\u00e1mara una transacci\u00f3n,\n",
        "                                    que es la que ya tienen los servicios de la misma y que nos permite, al menos,\n",
        "                                    alcanzar ese acuerdo, acuerdo que no hemos podido alcanzar con la enmienda que nos\n",
        "                                    plantea el Grupo Popular, porque pretende mantener la misma pol\u00edtica que hasta ahora\n",
        "                                    no est\u00e1 sirviendo para corregir el grav\u00edsimo problema del desempleo y que nos\n",
        "                                    condena a un escenario a largo plazo tan lejano para alcanzar los niveles de empleo\n",
        "                                    \u00f3ptimos que a nuestro entender el futuro que nos plantea el Grupo Popular es\n",
        "                                    socialmente insostenible. Tampoco hemos podido aceptar las enmiendas <CONTINUED>  de\n",
        "                                    UPyD, porque insisten en esa concepci\u00f3n preconstitucional del modelo de Estado\n",
        "                                    espa\u00f1ol y en ese rechazo a la realidad del Estado de las autonom\u00edas, sin ir m\u00e1s all\u00e1\n",
        "                                    de eso. <CONTINUED>  La moci\u00f3n tiene nueve puntos. Reclamamos recuperar el di\u00e1logo\n",
        "                                    social. Nos parece imprescindible que existan acuerdos entre representantes de los\n",
        "                                    trabajadores y los empresarios para consolidar esa posible recuperaci\u00f3n. En segundo\n",
        "                                    lugar, es necesario incrementar las pol\u00edticas activas de empleo y volver a la\n",
        "                                    inversi\u00f3n en esta materia que exist\u00eda antes de la llegada al Gobierno del Partido\n",
        "                                    Popular. En este campo est\u00e1n haciendo todo lo contrario a aquello que los organismos\n",
        "                                    internacionales -empezando por la OCDE y siguiendo por la Comisi\u00f3n Europea y el\n",
        "                                    Fondo Monetario Internacional- les est\u00e1n rogando, que es incrementar las pol\u00edticas\n",
        "                                    activas de empleo y adem\u00e1s vincular pol\u00edticas activas y pol\u00edticas pasivas, y hay\n",
        "                                    ejemplos en el resto de Europa muy singulares. En tercer lugar, les volvemos a\n",
        "                                    reclamar un plan de choque contra el desempleo que ponga el \u00e9nfasis en la generaci\u00f3n\n",
        "                                    de puestos de trabajo en aquellos sectores que los pueden crear y apuntamos algunos\n",
        "                                    de los sectores que en este sentido pueden ser relevantes. En cuarto lugar,\n",
        "                                    planteamos la necesidad de reforzar las pol\u00edticas de formaci\u00f3n, y en los pr\u00f3ximos\n",
        "                                    meses hay una discusi\u00f3n abierta con los agentes sociales sobre la pol\u00edtica de\n",
        "                                    formaci\u00f3n. En quinto lugar, reclamamos medidas que aseguren que la garant\u00eda juvenil\n",
        "                                    se puede implementar efectivamente. Hay riesgo de que la garant\u00eda juvenil quede\n",
        "                                    simplemente en un buen deseo. En sexto lugar, les planteamos la necesidad de\n",
        "                                    promover una pol\u00edtica que permita hacer emerger el empleo sumergido en el sector de\n",
        "                                    los servicios a las familias y a las personas. En s\u00e9ptimo lugar, reclamamos medidas\n",
        "                                    espec\u00edficas para las microempresas. En octavo y noveno lugar, reclamamos finalmente\n",
        "                                    la desaparici\u00f3n de aquellas reformas recient\u00edsimas que el Gobierno popular acaba de\n",
        "                                    aprobar y que tienden a encarecer el coste de la contrataci\u00f3n, singularmente para\n",
        "                                    aut\u00f3nomos y para peque\u00f1as y medianas empresas. Nos parece que es una pol\u00edtica\n",
        "                                    equivocada, que va en la direcci\u00f3n contraria de aquello que nos recomiendan nuestros\n",
        "                                    socios comunitarios, de aquello que est\u00e1n haciendo los pa\u00edses que han superado con\n",
        "                                    audacia e inteligencia la actual situaci\u00f3n. <CONTINUED>  Espero, se\u00f1or\u00edas, que esta\n",
        "                                    moci\u00f3n obtenga el m\u00e1ximo apoyo de la C\u00e1mara y que sirva al Grupo Popular para\n",
        "                                    empezar a pensar que qued\u00e1ndose siempre tan solos en los debates de esta C\u00e1mara,\n",
        "                                    quiz\u00e1s el problema no solamente lo tienen ellos, sino que lo empieza a tener el\n",
        "                                    conjunto de la sociedad. No se puede afrontar esta crisis desde la soledad m\u00e1s\n",
        "                                    absoluta, desde la soledad m\u00e1s estricta. <CONTINUED>  Muchas gracias. (Aplausos.-El\n",
        "                                    se\u00f1or Macias i Arau pide la palabra).\n",
        "[10]: Villalobos Talero (GP) :  S\u00ed, se\u00f1or Macias.\n",
        "[11]: Macias i Arau (GC-CiU) :  Se\u00f1ora presidenta, simplemente quiero formularle una petici\u00f3n. Creo que usted, con todo\n",
        "                               el respeto a la Presidencia, se ha precipitado al interrumpir al se\u00f1or Campuzano. Creo\n",
        "                               que \u00e9l no pretend\u00eda en absoluto contradecir al ministro ni a la se\u00f1ora diputada que le\n",
        "                               hab\u00eda interpelado, sino utilizar simplemente como argumento de pre\u00e1mbulo algo de lo que\n",
        "                               se hab\u00eda hablado aqu\u00ed. Por tanto, se\u00f1ora presidenta, yo pedir\u00eda que en estos casos dejara\n",
        "                               acabar la frase para poder comprobar que efectivamente no era una contradicci\u00f3n, sino que\n",
        "                               era un argumento a t\u00edtulo de pre\u00e1mbulo, como aquello de: como dec\u00edamos ayer.\n",
        "[12]: Villalobos Talero (GP) :  Se\u00f1or Macias, en primer lugar es norma de esta legislatura dejar unos segundos para que\n",
        "                               el diputado de turno -se ha hecho y se seguir\u00e1 haciendo- haga una reflexi\u00f3n, como ha\n",
        "                               hecho antes el se\u00f1or Tard\u00e0, sobre otra cuesti\u00f3n que no tiene nada que ver, pero tiene un\n",
        "                               l\u00edmite de tiempo, y es en ese sentido en el que le he llamado la atenci\u00f3n al se\u00f1or\n",
        "                               Campuzano, que ha utilizado m\u00e1s de dos minutos del tiempo que ten\u00eda para explicar su\n",
        "                               moci\u00f3n. Es el trabajo que me corresponde, se\u00f1or Macias, al margen de lo que personalmente\n",
        "                               pueda pensar la Presidencia, que no es argumento en ning\u00fan caso. Por lo tanto, le he\n",
        "                               dejado un tiempo, pero no le pod\u00eda dejar m\u00e1s. Es lo habitual y lo que hemos hecho siempre\n",
        "                               y, se\u00f1or Macias, seguiremos haciendo. <CONTINUED>  Por el Grupo Parlamentario Vasco (EAJ-\n",
        "                               PNV), para defender sus enmiendas, se\u00f1or Olabarr\u00eda.\n",
        "[13]: Olabarr\u00eda Mu\u00f1oz (GV (EAJ-PNV)) :  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00edas, en los dos minutos de gracia sobre cuestiones\n",
        "                                       colaterales o preambulares que nos concede, he de indicar la opini\u00f3n favorable de\n",
        "                                       nuestro grupo al pre\u00e1mbulo o contextualizaci\u00f3n que ha hecho, que estaba vinculado\n",
        "                                       no necesariamente a una interpelaci\u00f3n presentada anteriormente. No sabe cu\u00e1nto le\n",
        "                                       comprendo, se\u00f1or Campuzano, en tanto en cuanto alud\u00eda a par\u00e1metros intelectuales\n",
        "                                       preconstitucionales respecto a la configuraci\u00f3n y a las reflexiones realizadas\n",
        "                                       -en este caso si se puede utilizar el apellido- por la se\u00f1ora D\u00edez. <CONTINUED>\n",
        "                                       Dicho esto, se\u00f1ora presidenta, no podemos m\u00e1s que compartir la totalidad del\n",
        "                                       prontuario que nos ha presentado el se\u00f1or Campuzano en materia de empleo.\n",
        "                                       Nosotros somos hijos -y usted lo sabe bien, se\u00f1ora presidenta, porque ha sido una\n",
        "                                       persona muy estudiosa de estos temas- de una \u00e9poca en la que en el inconsciente\n",
        "                                       colectivo subyac\u00eda la opini\u00f3n de que la mejor pol\u00edtica de empleo es la que no\n",
        "                                       existe y que es la tracci\u00f3n de la actividad econ\u00f3mica la que genera empleo\n",
        "                                       espont\u00e1neamente. En este momento ya nos damos cuenta de que hay que realizar\n",
        "                                       planes espec\u00edficos de promoci\u00f3n del empleo, sobre todo para determinados\n",
        "                                       colectivos que tienen dificultades especiales o espec\u00edficas para ingresar en el\n",
        "                                       mercado de trabajo, y el que el se\u00f1or Campuzano nos presenta est\u00e1 muy bien\n",
        "                                       configurado, est\u00e1 pertinentemente configurado, porque ante las reflexiones -la\n",
        "                                       se\u00f1ora Camarero antes nos ha honrado con una de estas que son muy recurrentes- de\n",
        "                                       que el balance en esta legislatura del Partido Popular es la evitaci\u00f3n de\n",
        "                                       peligros hipot\u00e9ticos, como evitar el rescate -pero, \u00bfc\u00f3mo lo saben, c\u00f3mo saben\n",
        "                                       que la econom\u00eda espa\u00f1ola iba a ser fatalmente rescatada si ustedes no hubieran\n",
        "                                       empezado a gobernar?-, ante otra serie de balances m\u00e1s tangibles o m\u00e1s concretos\n",
        "                                       que presentar -que no pueden presentar ninguno-, contra esto lo que hay que hacer\n",
        "                                       es tomar medidas tangibles, medidas concretas, medidas que no se basen\n",
        "                                       sencillamente en la evitaci\u00f3n de peligros especulativos, hipot\u00e9ticos o\n",
        "                                       eventuales. Esto no quiere decir que a ustedes les falte raz\u00f3n, pero tampoco\n",
        "                                       ustedes saben si les falta o tienen raz\u00f3n en esta materia, en que han evitado el\n",
        "                                       rescate del Estado espa\u00f1ol, pero, por lo pronto, es lo \u00fanico que pueden vender,\n",
        "                                       es el \u00fanico balance que pueden hacer. (El se\u00f1or presidente ocupa la Presidencia).\n",
        "                                       <CONTINUED>  Contra esto hay medidas estructuradas -y me refiero ya al primer\n",
        "                                       punto del prontuario presentado por el se\u00f1or Campuzano- que casi constituyen en\n",
        "                                       t\u00e9rminos de un discurso escol\u00e1stico una apor\u00eda. Recuperaci\u00f3n del di\u00e1logo social\n",
        "                                       en materia de empleo. Pero, \u00bfpor qu\u00e9 se perdi\u00f3? Sin esto, sin la recuperaci\u00f3n del\n",
        "                                       di\u00e1logo social es imposible avanzar, en materia de empleo como en otras materias\n",
        "                                       de la vida. No sabe hasta qu\u00e9 punto estamos de acuerdo. <CONTINUED>  Incrementar\n",
        "                                       los recursos destinados a pol\u00edticas activas, pero incrementarlos bien y\n",
        "                                       equilibradamente. Aqu\u00ed tenemos un conflicto en relaci\u00f3n con las pol\u00edticas\n",
        "                                       activas. Todas las comunidades aut\u00f3nomas -incluso la del Pa\u00eds Vasco, que la ha\n",
        "                                       obtenido recientemente; solo podemos exceptuar las ciudades aut\u00f3nomas de Ceuta y\n",
        "                                       Melilla- ostentan competencias en materia de pol\u00edticas activas. La del Pa\u00eds Vasco\n",
        "                                       incluso incorpora a su seno la pol\u00edtica en materia de bonificaci\u00f3n de cuotas,\n",
        "                                       adem\u00e1s de las tradicionales de subvenciones gestionadas y formaci\u00f3n profesional,\n",
        "                                       respetando las competencias auton\u00f3micas -y usted lo indica bien-, y si de las\n",
        "                                       competencias auton\u00f3micas dimanan actividades diferentes a las perfiladas por la\n",
        "                                       Administraci\u00f3n central, integr\u00e1ndolas, armoniz\u00e1ndolas o coordin\u00e1ndolas, pero no\n",
        "                                       tach\u00e1ndolas de inconstitucionales o de vulneradoras de una competencia que no\n",
        "                                       corresponde en exclusiva al Estado, puesto que la ejecuci\u00f3n en materia laboral -y\n",
        "                                       ustedes tienen un estatuto de autonom\u00eda donde todav\u00eda se atribuyen m\u00e1s\n",
        "                                       competencias que a los dem\u00e1s en esta materia- corresponde a las comunidades\n",
        "                                       aut\u00f3nomas. Coordinaci\u00f3n s\u00ed, pero coordinaci\u00f3n desde el respeto de la competencia\n",
        "                                       propia de cada comunidad aut\u00f3noma en materia de pol\u00edticas activas. <CONTINUED>\n",
        "                                       Un plan de choque para el empleo. S\u00e9 que est\u00e1 muy obsesionado y comparto su\n",
        "                                       obsesi\u00f3n por la necesidad de articular un plan de choque para el empleo. Ya no\n",
        "                                       vale ser tributario a esta pol\u00edtica de que la actividad econ\u00f3mica es tractora y\n",
        "                                       basta para crear empleo. No. Ahora hay que realizar planes espec\u00edficos de\n",
        "                                       creaci\u00f3n de empleo, como han hecho tantos pa\u00edses de nuestro entorno que han\n",
        "                                       tenido problemas con el desempleo, incluso pa\u00edses muy industrializados y pa\u00edses\n",
        "                                       con un producto interior bruto por habitante mucho m\u00e1s alto que el del Estado\n",
        "                                       espa\u00f1ol. Ya va siendo hora de articular un buen plan de choque coordinado con las\n",
        "                                       comunidades aut\u00f3nomas en materia de empleo. <CONTINUED>  Adoptar las medidas\n",
        "                                       oportunas en relaci\u00f3n con el Real Decreto Legislativo 1/1995, en el que se\n",
        "                                       apuesta por la reforma laboral. Yo le repito lo que he preguntado esta ma\u00f1ana a\n",
        "                                       la ministra. Sobre el contrato de emprendedores no pueden gravitar las pol\u00edticas\n",
        "                                       de promoci\u00f3n del empleo juvenil, entre otras cosas porque es un contrato ilegal y\n",
        "                                       contrario a la Carta Social Europea. <CONTINUED>  En relaci\u00f3n con el punto quinto\n",
        "                                       -voy acabando ya, se\u00f1or presidente-, que es donde nosotros hemos presentado\n",
        "                                       nuestra enmienda, en este momento el Fondo social europeo ha habilitado cerca de\n",
        "                                       2.000 millones de euros para la promoci\u00f3n de pol\u00edticas de empleo juvenil. La\n",
        "                                       distribuci\u00f3n que ha realizado el Ministerio de Empleo con relaci\u00f3n a este\n",
        "                                       proyecto de promoci\u00f3n importante del empleo juvenil ha consistido en atribuir a\n",
        "                                       la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco, que posee competencias \u00edntegras en materia\n",
        "                                       de pol\u00edticas activas de empleo, 25 millones, 25 millones de los 2.000 millones\n",
        "                                       propuestos o desembolsados por el Fondo social europeo. La Comunidad Aut\u00f3noma de\n",
        "                                       Catalu\u00f1a ha recibido una cantidad inferior y todas las dem\u00e1s comunidades\n",
        "                                       aut\u00f3nomas una cantidad inferior a esta. De saque ya, el Ministerio de <CONTINUED>\n",
        "                                       Trabajo ha retenido para s\u00ed mismo -el Ministerio de Empleo, perd\u00f3n, es que uno es\n",
        "                                       tributario de la historia; yo no s\u00e9 por qu\u00e9 se le llama Ministerio de Empleo en\n",
        "                                       esta legislatura al que particularmente siempre ha sido de Trabajo, pero, bueno,\n",
        "                                       son estas paradojas de las que la historia tambi\u00e9n a veces nos provee-, de saque,\n",
        "                                       el Ministerio de Empleo se atribuye la mitad de los contingentes destinados por\n",
        "                                       el Fondo social europeo al empleo juvenil y, del resto, solo la cuarta de la\n",
        "                                       cuarta parte se distribuye entre las comunidades aut\u00f3nomas, cuando todas poseen\n",
        "                                       competencias en materia de pol\u00edticas activas de empleo. <CONTINUED>  En relaci\u00f3n\n",
        "                                       con la disminuci\u00f3n de las prestaciones del Fogasa, no podemos estar m\u00e1s de\n",
        "                                       acuerdo. En cuanto a la potenciaci\u00f3n de proyectos en materia de pol\u00edticas\n",
        "                                       emergentes de sectores tecnol\u00f3gicos con alto valor a\u00f1adido, de profesionalizaci\u00f3n\n",
        "                                       de actividades sociales, muchas de ellas vinculadas a la Ley de Dependencia,\n",
        "                                       pudiendo profesionalizar incluso a familiares para la atenci\u00f3n a los\n",
        "                                       dependientes, la regeneraci\u00f3n de lo que se pact\u00f3 en su d\u00eda en la Ley de\n",
        "                                       Dependencia con una posici\u00f3n cr\u00edtica de nuestro grupo, estoy totalmente de\n",
        "                                       acuerdo. <CONTINUED>  Por \u00faltimo, se\u00f1or Campuzano, tambi\u00e9n lo estoy en cuanto a\n",
        "                                       la recuperaci\u00f3n en el seno del di\u00e1logo social en el Pacto de Toledo de las\n",
        "                                       cotizaciones de empresas. Es quiz\u00e1 lo m\u00e1s importante que en materia de empleo se\n",
        "                                       puede hacer.\n",
        "[14]: Olabarr\u00eda Mu\u00f1oz (GV (EAJ-PNV)) :  Gracias, se\u00f1or presidente. <CONTINUED>  Lo m\u00e1s inadecuado que se puede hacer en\n",
        "                                       materia de promoci\u00f3n del empleo es la elevaci\u00f3n de las cotizaciones sociales,\n",
        "                                       como se ha acometido con el Real Decreto-ley 16/2013, convalidado por esta C\u00e1mara\n",
        "                                       hace dos semanas. No hay nada peor o m\u00e1s lacerante para la creaci\u00f3n de empleo que\n",
        "                                       la elevaci\u00f3n de las cotizaciones sociales de forma pr\u00e1cticamente indiscriminada y\n",
        "                                       sobre todo a los sectores que tienen mayor posibilidad de tracci\u00f3n a mayores\n",
        "                                       potencialidades en materia de creaci\u00f3n de empleo, aut\u00f3nomos y peque\u00f1as y medianas\n",
        "                                       empresas, y adem\u00e1s sin pactarlo con nadie. Esa es una medida proc\u00edclica a la\n",
        "                                       destrucci\u00f3n de empleo y no proc\u00edclica a la creaci\u00f3n de empleo. Desde esa\n",
        "                                       perspectiva, tambi\u00e9n estoy de acuerdo con usted. <CONTINUED>  Estoy de acuerdo\n",
        "                                       con usted, aunque no nos acepte la enmienda, pero como s\u00e9 que nos la va a\n",
        "                                       aceptar, todav\u00eda podr\u00eda decir que estoy casi m\u00e1s de acuerdo con el prontuario de\n",
        "                                       medidas y con sus especulaciones iniciales o preambularias con relaci\u00f3n a c\u00f3mo se\n",
        "                                       deben entender las cosas en un Estado pretendidamente compuesto. <CONTINUED>\n",
        "                                       Muchas gracias, se\u00f1or presidente.\n",
        "[15]: Anchuelo Crego (GUPyD) :  Muchas gracias, se\u00f1or presidente. <CONTINUED>  El Grupo Parlamentario de CiU presenta\n",
        "                               una propuesta de lucha contra el desempleo y querr\u00eda comenzar aclarando que en ning\u00fan\n",
        "                               momento mi grupo parlamentario ni mi portavoz han puesto en duda ni dejado de poner su\n",
        "                               voluntad de luchar contra el paro. Si lee el \"Diario de Sesiones\" el se\u00f1or Campuzano, es\n",
        "                               el ministro quien ha atribuido esa intenci\u00f3n y mi portavoz lo que ha dicho es que\n",
        "                               est\u00e1bamos hablando de otra cuesti\u00f3n. No s\u00e9 si el enfado que le provoca que otro grupo\n",
        "                               presente cosas distintas a las que \u00e9l piensa le nubla el entendimiento, pero estar\u00e1 de\n",
        "                               acuerdo con que mi grupo tiene el mismo derecho que cualquier otro a proponer sus\n",
        "                               iniciativas y, como bien le ha dicho la vicepresidenta, ya debatiremos sobre ella la\n",
        "                               pr\u00f3xima semana. <CONTINUED>  Entro en la cuesti\u00f3n del empleo. Desde el \u00faltimo Pleno que\n",
        "                               tuvimos ha habido nuevos datos importantes, la EPA del cuarto trimestre y los datos\n",
        "                               mensuales de enero, y querr\u00eda hacer una breve menci\u00f3n, porque hay ciudadanos que, ante la\n",
        "                               euforia del Gobierno con estos datos, pueden pensar que se est\u00e1 creando fuertemente\n",
        "                               empleo en nuestro pa\u00eds, y, sin embargo, esta euforia es, como m\u00ednimo, prematura, porque\n",
        "                               la EPA del cuarto trimestre lo que nos ha dicho es que en el a\u00f1o 2013 se ha seguido\n",
        "                               destruyendo empleo en Espa\u00f1a. Se han destruido 198.000 empleos, casi 200.000. Alg\u00fan\n",
        "                               ministro, como el se\u00f1or Margallo, felicitaba a los parados porque hab\u00eda un menor n\u00famero\n",
        "                               de parados que iban a un empleo. Bueno, no iban a un empleo, porque se destruy\u00f3 empleo.\n",
        "                               Iban a la emigraci\u00f3n o al des\u00e1nimo y el abandono de la b\u00fasqueda de empleo. Eso es lo que\n",
        "                               dicen los datos hasta ahora. Podemos especular sobre el futuro, pero eso es lo que dicen\n",
        "                               los datos hasta ahora. <CONTINUED>  Los datos mensuales de enero nos dicen que hay una\n",
        "                               enorme precariedad en el empleo en Espa\u00f1a, que el 93 % de los empleos son temporales y\n",
        "                               que del 7 % indefinido casi la mitad son a tiempo parcial. Como el caso de la pobreza,\n",
        "                               \u00bfesto obedece a la crisis o tambi\u00e9n a las medidas que el Gobierno ha tomado para combatir\n",
        "                               la crisis? \u00bfNo tiene la reforma laboral que ver con la precariedad, con la disminuci\u00f3n de\n",
        "                               los salarios, con el aumento de los despidos? \u00bfNo tiene que ver con la situaci\u00f3n de los\n",
        "                               parados, con el recorte de las prestaciones, con el recorte en pol\u00edticas activas?\n",
        "                               Nosotros seguimos creyendo que s\u00ed. <CONTINUED>  Con respecto a las propuestas de CiU, al\n",
        "                               contenido de la moci\u00f3n, compartimos realmente el 90 % del texto. En general, nos parecen\n",
        "                               propuestas acertadas. Estamos de acuerdo con ellos en que hay que recuperar el di\u00e1logo\n",
        "                               social y el consenso y que no se puede gobernar a base de golpes de mano, de reales\n",
        "                               decretos planteados en fechas navide\u00f1as. Creemos que el recorte de los recursos para\n",
        "                               pol\u00edticas activas de empleo fue un error y que habr\u00eda que recuperar esos recursos.\n",
        "                               Pensamos, efectivamente, que hay una necesidad importante en el cuidado de personas\n",
        "                               mayores, en el desarrollo de la Ley de Dependencia, que ser\u00eda una actividad intensiva en\n",
        "                               empleo, un yacimiento importante de creaci\u00f3n de empleo, cuyo potencial no se ha\n",
        "                               desarrollado plenamente. Tambi\u00e9n pensamos que la garant\u00eda juvenil hay que acelerarla y\n",
        "                               ocuparnos del tema de la transferencia de fondos europeos, tan temprana como sea posible.\n",
        "                               Las microempresas necesitan apoyo en forma de financiaci\u00f3n, de menos tr\u00e1mites y creemos\n",
        "                               que cualquier aumento de las cotizaciones sociales, que son ya relativamente altas, debe\n",
        "                               ser selectivo, debe ser negociado, debe ser gradual, nada que ver con lo que se hizo con\n",
        "                               los tiques de comida. <CONTINUED>  Sin embargo, como tambi\u00e9n suele ser habitual en\n",
        "                               nuestros debates, estando de acuerdo con el 90 %, sensato, desde nuestro punto de vista\n",
        "                               llegamos a un n\u00facleo de desacuerdo irreductible, que es lo que nosotros vemos como un\n",
        "                               giro particularista o temas competenciales, que se centran sobre todo en el punto 2. Se\n",
        "                               dice ah\u00ed que los servicios p\u00fablicos de empleo auton\u00f3micos deben hacer programas propios\n",
        "                               adaptados a sus territorios y en principio suena muy bien, si no fuese porque una y otra\n",
        "                               vez estas adaptaciones a los territorios acaban generando desigualdades en las personas.\n",
        "                               Nosotros queremos programas adaptados a las necesidades de las personas, no a las\n",
        "                               necesidades de los territorios, y estos eufemismos tienden a llevarnos en la direcci\u00f3n\n",
        "                               contraria. El se\u00f1or Campuzano nos dice que eso es preconstitucional. Yo creo que lo que\n",
        "                               nosotros defendemos es lo plenamente constitucional, que las autonom\u00edas no pueden dar\n",
        "                               lugar, como dice la Constituci\u00f3n, a privilegios econ\u00f3micos ni desigualdades. Se nos habla\n",
        "                               de vincular pol\u00edticas activas y pasivas, pero primero se han desvinculado, llevando cada\n",
        "                               una a un nivel de las administraciones diferente. Estamos en desacuerdo con la idea de\n",
        "                               que el Fogasa subvencionase el despido con fondos p\u00fablicos. Por eso hemos presentado\n",
        "                               estas enmiendas de supresi\u00f3n, para diferenciar del 90 % que compartimos estos temas, que,\n",
        "                               aunque sean el 10 %, son muy relevantes y, si no se aceptan nuestras enmiendas, de ser\n",
        "                               posible, pedir\u00edamos la votaci\u00f3n por puntos.\n",
        "[16]: Coscubiela Conesa (GIP) :  Gracias, se\u00f1or presidente. <CONTINUED>  La moci\u00f3n presentada por Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3\n",
        "                                contiene propuestas que en general son aceptables y por eso vamos a darle nuestro voto\n",
        "                                favorable, pero d\u00e9jenme que les diga con la misma claridad que a nuestro entender no van\n",
        "                                al fondo del problema, que es en materia de empleo la desgraciada pol\u00edtica econ\u00f3mica del\n",
        "                                Gobierno, incapaz de generar empleo, y una reforma laboral que incentiva la destrucci\u00f3n\n",
        "                                y la precarizaci\u00f3n del empleo existente. Es importante que se sepa de una vez por todas\n",
        "                                y se asuma que el empecinamiento en pol\u00edticas de ajuste duro, avaladas por una ley de\n",
        "                                estabilidad que por cierto vot\u00f3 Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, impide esta recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica.\n",
        "                                Pretender que las familias reduzcan su endeudamiento y aumenten el consumo, precarizando\n",
        "                                sus condiciones de trabajo y bajando sus salarios, adem\u00e1s de una injusticia y adem\u00e1s de\n",
        "                                un suicidio econ\u00f3mico es metaf\u00edsicamente imposible, no es posible compatibilizar esos\n",
        "                                objetivos, especialmente en un pa\u00eds en el que -no me cansar\u00e9 de decir- tres de cada\n",
        "                                cuatro puestos de trabajo dependen del consumo interno, y donde la exportaci\u00f3n no tiene\n",
        "                                desgraciadamente fuerza suficiente para tirar del empleo. <CONTINUED>  En segundo lugar,\n",
        "                                es importante destacar que las pol\u00edticas del Partido Popular no solo no crean empleo,\n",
        "                                sino que lo que est\u00e1n haciendo es precarizar profundamente el empleo existente a partir\n",
        "                                de la vieja f\u00f3rmula de distribuir insolidariamente ese empleo. Todas las normas\n",
        "                                aprobadas van en la misma direcci\u00f3n, incluso la \u00faltima, el Real Decreto-ley 16/2013,\n",
        "                                insiste en esa idea de hacer de Espa\u00f1a el para\u00edso de los miniempleos, con microsalarios,\n",
        "                                pero sin apoyo p\u00fablico para garantizar ingresos m\u00ednimos; incluso en eso solo se copia la\n",
        "                                parte mala de las experiencias de otros pa\u00edses. El resultado ya lo saben ustedes:\n",
        "                                <CONTINUED>  cada vez m\u00e1s trabajadores que teniendo trabajo est\u00e1n con ingresos bajo el\n",
        "                                umbral de la pobreza, y eso supone una condena en muchos casos perpetua a la precariedad\n",
        "                                de los j\u00f3venes, e insisto en que afecta de manera brutal tambi\u00e9n a las mujeres.\n",
        "                                <CONTINUED>  Se ha creado a partir de la reforma laboral el contrato de trabajo de libre\n",
        "                                disposici\u00f3n del empresario, que adem\u00e1s est\u00e1 propiciando un incremento de las horas\n",
        "                                extras no declaradas y en algunos casos ni tan siquiera cobradas, aparece en las\n",
        "                                estad\u00edsticas claramente. Recuerden ustedes adem\u00e1s que eso tiene un impacto de g\u00e9nero\n",
        "                                brutal, porque de los 2,7 millones de personas con contrato a tiempo parcial, 2\n",
        "                                millones, casi el 75 % son mujeres, y la mayor\u00eda con contratos a tiempo parcial no\n",
        "                                asumidos voluntariamente, sino obligados porque no tienen otra oportunidad, y porque as\u00ed\n",
        "                                se las condena a continuar sufriendo la doble responsabilidad de la vida del trabajo\n",
        "                                laboral externo y la responsabilidad exclusiva de las tareas reproductivas, del hogar y\n",
        "                                de la familia. Ello adem\u00e1s constituye un fraude a los trabajadores y a la Seguridad\n",
        "                                Social; una parte de la ca\u00edda de los ingresos de la Seguridad Social tiene que ver con\n",
        "                                eso que no es exactamente econom\u00eda sumergida, pero que son salarios infradeclarados, y\n",
        "                                en ese sentido contin\u00faa siendo inconcebible que el Partido Popular se niegue a la\n",
        "                                propuesta de La Izquierda Plural para obligar a que en el contrato de trabajo a tiempo\n",
        "                                parcial conste el horario de trabajo; eso facilitar\u00eda la funci\u00f3n de la Inspecci\u00f3n de\n",
        "                                Trabajo y dificultar\u00eda el fraude laboral. En ese sentido creo que la \u00fanica obsesi\u00f3n del\n",
        "                                Partido Popular es dulcificar las estad\u00edsticas de empleo. <CONTINUED>  Por \u00faltimo, en\n",
        "                                esa perspectiva tambi\u00e9n el Gobierno ha desmantelado las pol\u00edticas activas de empleo;\n",
        "                                simplemente hay que recordar un dato que ha aparecido much\u00edsimas veces: el recorte\n",
        "                                acumulado desde el a\u00f1o 2011 hasta ahora es del 56 % en pol\u00edticas activas de empleo, y\n",
        "                                ello afecta especialmente a las comunidades aut\u00f3nomas que tienen una importante\n",
        "                                responsabilidad en esa materia. Pero tambi\u00e9n en esas pol\u00edticas quiero insistir en que\n",
        "                                existe un objetivo oculto por parte del Gobierno, f\u00edjense ustedes que gran parte de las\n",
        "                                medidas dirigidas a las pol\u00edticas activas de empleo avanzan en la privatizaci\u00f3n de las\n",
        "                                pol\u00edticas de intermediaci\u00f3n laboral. Ante la ausencia, la carencia o la reducci\u00f3n del\n",
        "                                negocio de las empresas de trabajo temporal, cada vez se les dan m\u00e1s funciones que hasta\n",
        "                                ahora eran de naturaleza p\u00fablica, es como si el Partido Popular, haciendo honor a la\n",
        "                                hist\u00f3rica frase de: antes roja que rota, dijera hoy: antes privada que descentralizada.\n",
        "                                Ese parece ser el gran frontispicio de la pol\u00edtica popular en este pa\u00eds. El Gobierno se\n",
        "                                ha embarcado en un proceso de la intermediaci\u00f3n laboral que va a generar profundas\n",
        "                                desigualdades. Por cierto, aprovecho para insistir en que no s\u00e9 si las izquierdas y las\n",
        "                                derechas existen para alguno, pero para las izquierdas la desigualdad se da entre clases\n",
        "                                clar\u00edsimamente, y la desigualdad en el empleo en estos momentos desgraciadamente no se\n",
        "                                da entre comunidades aut\u00f3nomas, se da fundamentalmente entre sectores sociales, y eso a\n",
        "                                veces se olvida. <CONTINUED>  En resumen, estamos de acuerdo con las propuestas\n",
        "                                planteadas por CiU, hemos hecho una serie de enmiendas que en una parte muy importante\n",
        "                                han sido asumidas, y queremos insistir en la importancia del plan de choque y en nuestra\n",
        "                                enmienda -que se ha recogido- de no olvidar a la industria. Este pa\u00eds ha olvidado\n",
        "                                desgraciadamente muchas veces a la industria, y la industria de calidad es uno de los\n",
        "                                grandes mecanismos de yacimiento de empleo; tambi\u00e9n el Estado del bienestar, no como lo\n",
        "                                ven ustedes, como un problema, sino como un yacimiento de creaci\u00f3n de ocupaci\u00f3n.\n",
        "                                <CONTINUED>  Termino con una menci\u00f3n al elemento de las cotizaciones en las empresas por\n",
        "                                pagos en especies. Ustedes saben -los que han participado en la Comisi\u00f3n de Empleo lo\n",
        "                                conocen mucho mejor- que nuestro grupo se ha pronunciado a favor de que se incorpore\n",
        "                                como base cotizable el conjunto de las retribuciones, sea cual sea su origen, pero saben\n",
        "                                tambi\u00e9n que les planteamos la necesidad de una negociaci\u00f3n sobre eso. Lo que han hecho\n",
        "                                ustedes es lo de siempre: nocturnidad, alevos\u00eda y desprecio del di\u00e1logo social.\n",
        "                                Resultado: una cosa que pod\u00eda haber terminado con acuerdo ha terminado con un bochinche\n",
        "                                espectacular, y con todo el mundo en contra. Por favor, acepten ese planteamiento que\n",
        "                                les hacemos en la transaccional, abran un proceso de di\u00e1logo social, y veamos c\u00f3mo\n",
        "                                conseguir que aumenten las cotizaciones a la Seguridad Social de una manera sensata.\n",
        "                                Porque mezclar stock options, que por cierto quienes las reciben est\u00e1n fuera de ese\n",
        "                                cambio porque todos est\u00e1n por encima de la base m\u00e1xima de cotizaci\u00f3n, con las\n",
        "                                cotizaciones de cheques restaurante es mezclar churras con merinas, y que conste que no\n",
        "                                es ninguna respuesta diferida al diputado se\u00f1or Merino. Es confundir las cosas. En ese\n",
        "                                sentido vamos a votar esa moci\u00f3n de Converg\u00e8ncia y Uni\u00f3, pero no sin antes decir lo\n",
        "                                siguiente.\n",
        "[17]: Coscubiela Conesa (GIP) :  Termino. Aunque se aprobara y se aplicaran esas medidas desgraciadamente la\n",
        "                                problem\u00e1tica de empleo no se resuelve, porque el drama tiene que ver con una <CONTINUED>\n",
        "                                pol\u00edtica econ\u00f3mica y laboral, con la reforma laboral. Mucho me temo -espero que no- que\n",
        "                                esas medidas en el mejor de los casos ser\u00edan agua llenando un cesto o algo as\u00ed como\n",
        "                                querer regar el desierto, porque en el fondo lo que hay que cambiar es la pol\u00edtica\n",
        "                                econ\u00f3mica y la pol\u00edtica laboral de este Gobierno. <CONTINUED>  Gracias, se\u00f1or\n",
        "                                presidente. (Aplausos).\n",
        "[18]: Lucio Carrasco (GS) :  Gracias, se\u00f1or presidente. <CONTINUED>  Se\u00f1or\u00edas, la toma de medidas en materia de empleo\n",
        "                            es urgente. Estamos de acuerdo con el grupo proponente que ha elaborado una moci\u00f3n que\n",
        "                            identifica algunas medidas que de forma inmediata debe poner en marcha el Gobierno, medidas\n",
        "                            algunas que han sido propuestas reiteradamente por distintos grupos de los que aqu\u00ed estamos\n",
        "                            representados en la C\u00e1mara, y que todas han tenido el mismo fin, es decir, la negaci\u00f3n por\n",
        "                            parte del grupo mayoritario. Sin embargo, y teniendo en cuenta lo dicho previamente, nos\n",
        "                            encontramos ante un Gobierno que no escucha ni reacciona. No reaccion\u00f3 correctamente ante la\n",
        "                            situaci\u00f3n de desempleo con la que se encontr\u00f3 cuando llegaron en el a\u00f1o 2011 al Gobierno, y\n",
        "                            no reacciona ahora a la situaci\u00f3n dram\u00e1tica de desempleo que nos encontramos en el a\u00f1o 2014,\n",
        "                            cuando contrariamente a lo que han prometido de forma reiterada, en lugar de generar empleo\n",
        "                            se ha destruido m\u00e1s empleo todav\u00eda. El dato de afiliaci\u00f3n media es catastr\u00f3fico. Enero de\n",
        "                            2014 con respecto a enero de 2011 ha perdido 1.188.229 afiliados, y mientras tanto el\n",
        "                            Gobierno sigue fij\u00e1ndose y difundiendo solo y exclusivamente aquellos datos que son\n",
        "                            positivos, datos positivos que encierran un fondo de precariedad generalizada, y una amenaza\n",
        "                            de mayor vulnerabilidad para los trabajadores, tanto por cuenta ajena como por cuenta\n",
        "                            propia. <CONTINUED>  Vamos a apoyar la moci\u00f3n que presenta CiU porque recoge medidas que son\n",
        "                            imprescindibles para la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica. El Grupo Popular, como bien se tem\u00eda el\n",
        "                            se\u00f1or Campuzano, ha obviado que todos estos datos de los que estoy hablando tienen mucho que\n",
        "                            ver con la reforma laboral que el Gobierno aprob\u00f3, y que ustedes avalaron en febrero del a\u00f1o\n",
        "                            2012, aunque es alentador no obstante saber que se est\u00e1n tomando y est\u00e1n ustedes proponiendo\n",
        "                            permanentemente iniciativas para contrarrestar ese efecto negativo de la reforma laboral.\n",
        "                            <CONTINUED>  Si por algo se puede definir este Gobierno es por su incapacidad para definir y\n",
        "                            para intervenir hacia un cambio de modelo productivo. Sin proyecto de futuro para Espa\u00f1a y\n",
        "                            sin presupuesto para inversi\u00f3n productiva es muy dif\u00edcil ver una actuaci\u00f3n clara en la\n",
        "                            direcci\u00f3n de promover la creaci\u00f3n de empleo, o de promover tambi\u00e9n la adaptaci\u00f3n de puestos\n",
        "                            de trabajo a los nuevos requerimientos del mercado. Y por supuesto sin presupuesto para\n",
        "                            pol\u00edticas activas de empleo, que permitan mejorar la empleabilidad de los trabajadores, ser\u00e1\n",
        "                            imposible ese cambio de modelo productivo. El Grupo Socialista seguir\u00e1 reivindicando y\n",
        "                            apoyando la necesidad de invertir en pol\u00edticas activas de empleo, de recuperar la inversi\u00f3n\n",
        "                            que exist\u00eda en el a\u00f1o 2011, cuando ustedes llegaron al Gobierno, y de reiniciar una ofensiva\n",
        "                            en estas pol\u00edticas que permitan que el creciente n\u00famero de desempleados, sobre todo aquellos\n",
        "                            que est\u00e1n desprotegidos o los que tienen menor cualificaci\u00f3n, puedan formarse y adaptarse a\n",
        "                            los requisitos del mercado de trabajo posrecesi\u00f3n. Reivindicamos tambi\u00e9n la necesidad de\n",
        "                            poner en marcha de forma inmediata la garant\u00eda juvenil espa\u00f1ola, de la que a\u00fan no sabemos\n",
        "                            cu\u00e1ndo ni c\u00f3mo arrancar\u00e1. Nos preocupan sobremanera los j\u00f3venes menores de veinticinco a\u00f1os,\n",
        "                            pero tambi\u00e9n los j\u00f3venes entre veinticinco y treinta y cinco a\u00f1os, que ven truncados sus\n",
        "                            proyectos de vida y que no tienen una respuesta integral adaptada a sus necesidades. Desde\n",
        "                            que ustedes gobiernan ha ca\u00eddo la filiaci\u00f3n de j\u00f3venes entre diecis\u00e9is y treinta y cinco\n",
        "                            a\u00f1os en 636.296 personas, m\u00e1s de la mitad de la ca\u00edda de la filiaci\u00f3n total, como recordaba\n",
        "                            esta ma\u00f1ana mi compa\u00f1era Isabel Rodr\u00edguez. <CONTINUED>  Se\u00f1or Campuzano, apoyamos igualmente\n",
        "                            que haya medidas que afloren la econom\u00eda sumergida, pero siempre que esto no suponga la\n",
        "                            deslaboralizaci\u00f3n de prestaciones de trabajo t\u00edpicas, que hemos regulado recientemente, como\n",
        "                            el trabajo al servicio del hogar familiar o los asistentes domiciliarios a dependientes.\n",
        "                            Todas estas medidas siempre deben ser fruto del di\u00e1logo social con los agentes sociales y\n",
        "                            econ\u00f3micos, y con las organizaciones representativas de las trabajadoras y los trabajadores\n",
        "                            aut\u00f3nomos. Por \u00faltimo quisiera destacar la importancia de la peque\u00f1a empresa y del peque\u00f1o\n",
        "                            aut\u00f3nomo o aut\u00f3noma, al que todos le reconocemos ese gran potencial generador de empleo,\n",
        "                            pero que siguen siendo los grandes olvidados del Gobierno del Partido Popular. El pasado mes\n",
        "                            de diciembre unos se desayunaron con la subida de cotizaciones, otros con el riesgo de tener\n",
        "                            que cerrar por una decisi\u00f3n del Gobierno una vez m\u00e1s equivocada. Me refiero al sector de la\n",
        "                            restauraci\u00f3n. Ambas son medidas dirigidas directamente no solo a <CONTINUED>  impedir la\n",
        "                            creaci\u00f3n de empleo, sino tambi\u00e9n a destruirlo, utilizando como excusa una indignante\n",
        "                            comparaci\u00f3n entre las stock options y un vale de comida de 6 euros. Termino diciendo que\n",
        "                            apoyaremos la transaccional que nos ha presentado CiU, porque ha recogido tambi\u00e9n las\n",
        "                            enmiendas que les hemos presentado, e instamos al Gobierno a que al menos deje de tomar\n",
        "                            medidas que generen m\u00e1s desempleo en este pa\u00eds; al menos hagan eso. Recurran al di\u00e1logo\n",
        "                            social, al verdadero, no al di\u00e1logo social que ustedes han inventado, que consiste en hacer\n",
        "                            consultas y luego tomar la decisi\u00f3n que les da la gana. Reaccionen de una vez, somos muchos\n",
        "                            y hoy se vuelve a demostrar. CiU, PNV, La Izquierda Plural y el Partido Socialista aprueban\n",
        "                            una iniciativa para apoyar y ahondar en esa generaci\u00f3n de empleo que supuestamente va a\n",
        "                            venir con esas optimistas previsiones que tiene el Gobierno. Hagan caso de lo que les\n",
        "                            proponemos entre todos, reaccionen ya, porque ni Espa\u00f1a ni las personas desempleadas pueden\n",
        "                            esperar. <CONTINUED>  Muchas gracias. (Aplausos).\n",
        "[19]: \u00c1lvarez-Arenas Cisneros (GP) :  Muchas gracias, se\u00f1or presidente. <CONTINUED>  Se\u00f1or\u00edas, intervengo en este turno\n",
        "                                     sobre la moci\u00f3n de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, consecuencia de una interpelaci\u00f3n sobre\n",
        "                                     medidas a adoptar para luchar contra el desempleo, y para impulsar la creaci\u00f3n de\n",
        "                                     puestos de trabajo. Se\u00f1ores de la oposici\u00f3n, ustedes, todos en conjunto, siguen -ya\n",
        "                                     lo dije en el \u00faltimo Pleno- como en El Bolero de Ravel, repitiendo y repitiendo, a\n",
        "                                     ver si as\u00ed se convierte en una realidad. Han construido un discurso y aunque los\n",
        "                                     datos cambien, var\u00eden las tendencias, cambien las perspectivas y generen esperanzas\n",
        "                                     en el presente y en el futuro inmediato, ustedes siguen igual. <CONTINUED>  Se\u00f1or\n",
        "                                     Campuzano, usted y su grupo siempre han estado en posiciones razonables y de\n",
        "                                     reconocimiento de hechos como los que se est\u00e1n produciendo, yo esperaba que esta\n",
        "                                     ma\u00f1ana tambi\u00e9n. Son datos insuficientes, se\u00f1or\u00eda; se\u00f1or Anchuelo, para nada, para\n",
        "                                     nada puede usted decir que este Gobierno tiene euforia, no, en absoluto, ni se\n",
        "                                     tiene, ni desde luego se manifiesta, pero tambi\u00e9n es verdad que, aun siendo datos\n",
        "                                     insuficientes, son tendencias esperanzadoras, y tambi\u00e9n me gustar\u00eda que hubiera un\n",
        "                                     reconocimiento en ese mismo punto de equilibrio. <CONTINUED>  La moci\u00f3n de nueve\n",
        "                                     puntos realmente alejada de lo que se est\u00e1 haciendo, se\u00f1or\u00edas, es algo que desde el\n",
        "                                     Grupo Popular hemos querido enmendar con esta enmienda que estoy defendiendo en\n",
        "                                     este momento, y que recoge sin lugar a dudas parte del esp\u00edritu de lo que plantea\n",
        "                                     la moci\u00f3n del se\u00f1or Campuzano, y a la que yo creo que nadie se puede oponer, porque\n",
        "                                     habla de cosas muy razonables, pero que luego, insisto, est\u00e1n muy alejadas de la\n",
        "                                     realidad de lo que se viene haciendo. Por ejemplo, en pol\u00edticas activas y\n",
        "                                     formaci\u00f3n, que es un tema que se recoge en alguno de los puntos de la moci\u00f3n,\n",
        "                                     realmente ya lo hemos debatido hasta la saciedad en esta C\u00e1mara; hay un acuerdo de\n",
        "                                     la Conferencia Sectorial de Empleo en el que, con un acuerdo para buscar m\u00e1s\n",
        "                                     eficacia y m\u00e1s eficiencia, en un contexto financiero muy complicado, estos\n",
        "                                     principios son fundamentales cuando hay escasez financiera, insisto, junto con una\n",
        "                                     mayor transparencia, se ha establecido un m\u00e9todo para conseguir unos objetivos y\n",
        "                                     una evaluaci\u00f3n de esos objetivos y funcionar a trav\u00e9s de unos elementos que nos\n",
        "                                     parece que son absolutamente razonables. En este debate adem\u00e1s, se\u00f1or\u00edas, se ha\n",
        "                                     dicho que ha habido un decrecimiento, una reducci\u00f3n de pol\u00edticas activas en un 56\n",
        "                                     %, pero yo tengo que recordar que en cuatro a\u00f1os de crecimiento econ\u00f3mico hubo un\n",
        "                                     crecimiento exponencial tremendo de la aportaci\u00f3n a las pol\u00edticas activas, y en la\n",
        "                                     misma proporci\u00f3n hubo un crecimiento exponencial de destrucci\u00f3n de empleo y de\n",
        "                                     paro; por lo tanto no hay una relaci\u00f3n, no hay una ecuaci\u00f3n directa entre m\u00e1s\n",
        "                                     presupuesto y m\u00e1s creaci\u00f3n de empleo, sino que con mayor eficiencia puede haber un\n",
        "                                     mejor resultado. Se\u00f1or Campuzano, ya le dijo la se\u00f1ora ministra adem\u00e1s que tuvieran\n",
        "                                     ustedes en cuenta apoyar a la Generalitat para que cumpla con el presupuesto de sus\n",
        "                                     servicios p\u00fablicos de empleo, que los dejan siempre a mitad o a tres cuartos de\n",
        "                                     ejecuci\u00f3n, mientras que s\u00ed ejecutan todo lo que se les transfiere del Estado. Si\n",
        "                                     ustedes utilizaran correctamente esos presupuestos estar\u00edan incrementando su\n",
        "                                     capacidad financiera para luchar contra el desempleo en su comunidad, que\n",
        "                                     indudablemente es muy importante. <CONTINUED>  Por supuesto en nuestra enmienda\n",
        "                                     tambi\u00e9n apoyamos la garant\u00eda juvenil, c\u00f3mo no, claro, evidentemente, y lo ponemos\n",
        "                                     en nuestra enmienda, pero, se\u00f1or\u00edas, pedir al Gobierno que cambie las condiciones\n",
        "                                     de financiaci\u00f3n del Fondo social europeo es incre\u00edble por ignorancia o por osad\u00eda\n",
        "                                     pol\u00edtica, es desconocer c\u00f3mo funciona. El Gobierno ha puesto toda la carne en el\n",
        "                                     asador, pero los mecanismos <CONTINUED>  europeos son los que son y hay que jugar\n",
        "                                     con ese funcionamiento que tiene el Fondo social europeo; pedir lo contrario es\n",
        "                                     ponerlo en un papel sabiendo que no tiene ninguna viabilidad, es desconocimiento de\n",
        "                                     c\u00f3mo funciona la Uni\u00f3n Europea, se\u00f1or\u00edas, en un contexto en el que estamos previo a\n",
        "                                     unas elecciones. Tambi\u00e9n, se\u00f1or\u00edas, en nuestra enmienda apoyamos la continuidad de\n",
        "                                     medidas de apoyo a la creaci\u00f3n de empleo, l\u00f3gicamente, por supuesto las\n",
        "                                     establecidas en la reforma laboral, \u00a1faltar\u00eda m\u00e1s! Aqu\u00ed se habla de que la reforma\n",
        "                                     laboral ha generado m\u00e1s pobreza y m\u00e1s desigualdad, pero miren ustedes el Gobierno\n",
        "                                     socialista, apoyado por muchos grupos de los que aqu\u00ed han manifestado eso esta\n",
        "                                     ma\u00f1ana, gener\u00f3 3.600.000 parados m\u00e1s en tres a\u00f1os, y en el \u00faltimo a\u00f1o, \u00faltimo, no\n",
        "                                     tres, un a\u00f1o de aplicaci\u00f3n de la reforma laboral hay 166.343 parados menos. Los\n",
        "                                     datos cantan, lo dem\u00e1s son demagogias y frases hechas que no conducen a ninguna\n",
        "                                     parte. <CONTINUED>  Se\u00f1or\u00edas, hablan ustedes de algo que a m\u00ed me resulta ins\u00f3lito,\n",
        "                                     lo debatimos aqu\u00ed el 21 de enero, y es la reforma, la modificaci\u00f3n que se ha\n",
        "                                     producido a trav\u00e9s de los Presupuestos Generales del Estado del tema del art\u00edculo\n",
        "                                     33.8 en relaci\u00f3n con el Fogasa. Yo ya les explique claramente c\u00f3mo va esta\n",
        "                                     cuesti\u00f3n, pero a\u00f1ado algo m\u00e1s; esta modificaci\u00f3n, se\u00f1or\u00edas, supone para el Fogasa\n",
        "                                     recuperar su naturaleza de entidad de aseguramiento, limitando su intervenci\u00f3n como\n",
        "                                     instituci\u00f3n de garant\u00eda, de garant\u00eda en aquellos supuestos de insolvencia o\n",
        "                                     concurso empresarial; esto es racional y coherente, y es lo que hacen todo este\n",
        "                                     tipo de entidades en el conjunto de la Uni\u00f3n Europea que son an\u00e1logas al Fogasa.\n",
        "                                     Se\u00f1or\u00edas, yo lo que no puedo entender es que venga aqu\u00ed alg\u00fan grupo, casi todos,\n",
        "                                     pero expresamente el representante de UPyD, mi amigo el se\u00f1or Anchuelo, a decir que\n",
        "                                     apoyan subvencionar despidos con fondos p\u00fablicos. (El se\u00f1or Anchuelo Crego: He\n",
        "                                     dicho todo lo contrario). Lo ha dicho usted, est\u00e1 en el \"Diario de Sesiones\",\n",
        "                                     l\u00e9aselo, \u00bfen empresas solventes? Pero, por favor, d\u00f3nde estamos. A m\u00ed me parece\n",
        "                                     que, debatiremos el d\u00eda 21, no voy a repetirlo porque no tengo tiempo, y por lo\n",
        "                                     tanto no voy a insistir en algo que me parece absolutamente descabellado.\n",
        "                                     <CONTINUED>  Se\u00f1or\u00edas, insisto, ustedes mantienen un mantra que no atiende a los\n",
        "                                     cambios que se vienen produciendo. No son capaces de evolucionar y de ver la\n",
        "                                     esperanza que supone en un dur\u00edsimo camino que estamos sufriendo los datos que\n",
        "                                     confirman que desde enero de 2013, como ya he dicho, el paro ha disminuido en m\u00e1s\n",
        "                                     de 166.000 personas, que hay m\u00e1s de 40.000 j\u00f3venes que han tenido una oportunidad\n",
        "                                     de empleo, que en t\u00e9rminos desestacionalizados, que es como se tiene que medir\n",
        "                                     -porque cuando no se hace dicen ustedes: est\u00e1 influyendo la estacionalidad-, la\n",
        "                                     afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social ha subido en 35.500 personas. \u00bfInsuficientes? S\u00ed,\n",
        "                                     lo vuelvo a repetir. \u00bfEsperanzadores? Tambi\u00e9n. \u00bfReconocimiento dentro y fuera de\n",
        "                                     Espa\u00f1a? S\u00ed, se\u00f1or\u00eda, reconocimiento. Y ustedes siguen empe\u00f1ados en cambiar un rumbo\n",
        "                                     que nos llevaba y que nos lleva a una meta clara, el crecimiento econ\u00f3mico y la\n",
        "                                     creaci\u00f3n de empleo. Ustedes quieren cambiar este rumbo por el que nos llev\u00f3 a un\n",
        "                                     desastre, que fue el que nos encontramos en 2011, y a eso desde luego el Grupo\n",
        "                                     Popular no est\u00e1 dispuesto. El Grupo Popular est\u00e1 en el apoyo al Gobierno de Mariano\n",
        "                                     Rajoy para mantener este rumbo con firmeza y con mano tendida para los que quieran\n",
        "                                     sumarse a ello. Ah\u00ed, se\u00f1or\u00eda, nos encontrar\u00e1n siempre. <CONTINUED>  Muchas gracias,\n",
        "                                     se\u00f1or presidente. (Aplausos).\n",
        "[20]: Anchuelo Crego (GUPyD) :  Mi grupo ha presentado una enmienda de supresi\u00f3n a la propuesta del se\u00f1or Campuzano,\n",
        "                               donde decimos lo contrario a lo que ha entendido la portavoz del Grupo Popular. Nosotros\n",
        "                               est\u00e1bamos en contra de que el Fogasa subvencionase con dinero p\u00fablico el despido hasta\n",
        "                               ocho d\u00edas, y por eso hemos pedido la supresi\u00f3n en la propuesta de CiU. Est\u00e1bamos en\n",
        "                               contra de que el Fogasa subvencionase el despido con dinero p\u00fablico.\n",
        "[21]: \u00c1lvarez-Arenas Cisneros (GP) :  Muchas gracias, se\u00f1or presidente. Simplemente intervengo porque rectificar es de\n",
        "                                     sabios -no es que yo me considere sabia-; yo le he entendido lo contrario desde la\n",
        "                                     tribuna. Por lo tanto acepto eso, y desde luego sigo manteniendo lo que he dicho\n",
        "                                     <CONTINUED>  respecto a lo que propone la moci\u00f3n en relaci\u00f3n con el Fogasa y el\n",
        "                                     despido subvencionado de empresas solventes. <CONTINUED>  Muchas gracias, se\u00f1or\n",
        "                                     presidente.\n",
        "[22]: Cuadra Lasarte (GMx) :  Se\u00f1oras, se\u00f1ores, en la respuesta que la se\u00f1ora ministra dio a la interpelaci\u00f3n que ha\n",
        "                             dado origen a la moci\u00f3n que estamos discutiendo ella afirm\u00f3 que las reformas econ\u00f3micas y\n",
        "                             laborales del Gobierno estaban dando ya finalmente frutos positivos. Se\u00f1al\u00f3 as\u00ed c\u00f3mo la\n",
        "                             afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social hab\u00eda frenado pr\u00e1cticamente su ca\u00edda, y cit\u00f3 como ejemplos\n",
        "                             concretos los datos del mes de diciembre. Afirm\u00f3 que las listas del paro se hab\u00edan reducido\n",
        "                             en 107.000 personas, y que a finales de 2013 exist\u00edan 150.000 personas menos paradas que a\n",
        "                             finales de 2012. Pues bien, despu\u00e9s de dar estas animosas y esperanzadoras cifras nos\n",
        "                             gustar\u00eda saber hoy qu\u00e9 es lo que se opina de los datos del mes de enero. En el mes de enero\n",
        "                             ha habido 113.000 parados m\u00e1s y la afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social ha disminuido en\n",
        "                             184.000 personas, es decir, frente a la mejora de 107.000 personas menos en el paro, en\n",
        "                             enero hemos tenido 113.000 parados m\u00e1s, y frente a lo que la ministra dijo que era un\n",
        "                             frenazo en la ca\u00edda interanual de las afiliaciones a la Seguridad Social, en enero 184.000\n",
        "                             bajas m\u00e1s se han dado en este sistema. Decimos esto porque desde el Gobierno constantemente\n",
        "                             se insiste en contarnos el cuento este de F\u00e1tima en el pa\u00eds de las maravillas, y luego la\n",
        "                             realidad no se corresponde con esto. <CONTINUED>  Igualmente dijo la ministra que en 2013\n",
        "                             hab\u00eda disminuido el n\u00famero de personas paradas en 150.000, pero lo que se oculta dando\n",
        "                             cifras es que tan solo en el primer semestre de ese a\u00f1o 259.000 inmigrantes hab\u00edan cogido\n",
        "                             el camino de retorno a sus pa\u00edses de origen, y que 40.000 espa\u00f1oles, la mayor parte de\n",
        "                             ellos j\u00f3venes, hab\u00edan cogido el camino que ya sus abuelos en los a\u00f1os cincuenta y sesenta\n",
        "                             hab\u00edan emprendido hacia la inmigraci\u00f3n. Pr\u00e1cticamente 300.000 personas en un solo semestre\n",
        "                             hab\u00edan desaparecido, se hab\u00edan ido de este pa\u00eds porque aqu\u00ed no hay futuro. Eso es lo que\n",
        "                             est\u00e1 ocurriendo y el Gobierno nos pretende vender la moto de que las cosas van bien cuando\n",
        "                             lo que estamos viendo es una gran tragedia social: en solo un semestre 300.000 personas\n",
        "                             desaparecen del Estado espa\u00f1ol. <CONTINUED>  Mientras esto ocurre uno de cada tres ni\u00f1os y\n",
        "                             ni\u00f1as -lo han dicho recientemente- vive bajo el umbral de la pobreza, es decir, ni\u00f1os y\n",
        "                             ni\u00f1as que no son solo concebidos, sino que aparte de concebidos son tambi\u00e9n nacidos, es\n",
        "                             decir, seres que necesitan comer, vestirse y recibir atenci\u00f3n sanitaria, y sin embargo\n",
        "                             viven en condiciones sociales lamentables, bajo el umbral de la pobreza: 2.800.000 ni\u00f1os y\n",
        "                             ni\u00f1as. Frente a esto en los \u00faltimos datos presentados hace unos d\u00edas de las ganancias de\n",
        "                             los cinco mayores bancos del Estado espa\u00f1ol se nos dice que se han llevado 7.600 millones\n",
        "                             de euros, cuatro veces m\u00e1s en ganancias que el a\u00f1o anterior. La banca se est\u00e1 forrando\n",
        "                             mientras que 2.800.000 ni\u00f1os y ni\u00f1as viven bajo el umbral de la pobreza. Sacando las\n",
        "                             cuentas tan solo con que la banca hubiera ganado la mitad de lo que ha ganado, cada uno de\n",
        "                             estos ni\u00f1os y ni\u00f1as hubiera podido tener derecho, si se hubiera hecho un plan para combatir\n",
        "                             la pobreza infantil, a 2.700 euros al a\u00f1o. Se redondea todo esto viendo c\u00f3mo el presidente\n",
        "                             del Banco Bilbao Vizcaya ha recibido unos emolumentos, salario m\u00e1s otras gratificaciones,\n",
        "                             de 5 millones de euros durante 2013. Mientras ocurre todo esto, mientras unos se forran sin\n",
        "                             medida y la pobreza se extiende entre los sectores m\u00e1s d\u00e9biles de nuestra sociedad, hay\n",
        "                             ministras que dicen que estamos empezando a salir de la crisis. Todos los Al\u00ed Bab\u00e1s del\n",
        "                             IBEX 35 aplauden hasta con las orejas, es l\u00f3gico. Espa\u00f1a va bien y la marca Espa\u00f1a triunfa.\n",
        "                             <CONTINUED>  Tenemos algunos peque\u00f1os desacuerdos con la moci\u00f3n que se ha presentado y con\n",
        "                             la transaccional que finalmente se votar\u00e1, pero en cualquier caso el voto de Amaiur ser\u00e1\n",
        "                             favorable a la moci\u00f3n presentada por Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3. <CONTINUED>  Gracias.\n",
        "[23]: Villalobos Talero (GP) :  Gracias, se\u00f1or Cuadra. <CONTINUED>  Se\u00f1or Campuzano, si no he interpretado mal, hay un\n",
        "                               acuerdo que ya ha sido presentado a la Mesa.\n",
        "[24]: Campuzano i Canad\u00e9s (GC-CiU) :  Efectivamente, se\u00f1ora presidenta, hemos trasladado a la Mesa un texto\n",
        "                                     transaccional que asume la enmienda del PNV, las dos enmiendas del Grupo\n",
        "                                     Socialista, y dos de las enmiendas de La Izquierda Plural, y que creo que conocen\n",
        "                                     todos los grupos ya.\n",
        "[25]: Villalobos Talero (GP) :  De acuerdo, se\u00f1or Campuzano, muchas gracias.\n",
        "\n",
        "-----------------------------------------------------\n",
        "-----------------------------------------------------\n",
        "[23]: question :     \n",
        "- DEL GRUPO PARLAMENTARIO DE IU, ICV-EUiA, CHA: LA IZQUIERDA PLURAL, SOBRE\n",
        "    LA POL\u00cdTICA DEL GOBIERNO EN MATERIA DE SALUD SEXUAL Y REPRODUCTIVA E\n",
        "    INTERRUPCI\u00d3N VOLUNTARIA DEL EMBARAZO. (N\u00famero de expediente 173/000131).\n",
        "num_exp :  173/000131\n",
        "Speakers:\n",
        "\tRodr\u00edguez Maniega (GP), Intervention Ids: 25, 27, 29, 31, 33, 35, 37, 39\n",
        "\tRos Mart\u00ednez (GS), Intervention Ids: 23\n",
        "\tSalvador Armend\u00e1riz (GMx), Intervention Ids: 5\n",
        "\tBaldov\u00ed Roda (GMx), Intervention Ids: 7, 9\n",
        "\tCiur\u00f3 i Buld\u00f3 (GC-CiU), Intervention Ids: 21\n",
        "\tAgirretxea Urresti (GV (EAJ-PNV)), Intervention Ids: 15\n",
        "\tVillalobos Talero (GP), Intervention Ids: 0, 2, 4, 6, 8, 10, 12, 14, 16, 18, 20, 22, 24, 26, 28, 30, 32, 34, 36, 38, 40\n",
        "\tFern\u00e1ndez Davila (GMx), Intervention Ids: 11, 13\n",
        "\tMart\u00ednez Gorriar\u00e1n (GUPyD), Intervention Ids: 17\n",
        "\tDe las Heras Ladera (GIP), Intervention Ids: 1, 3\n",
        "\tSurroca i Comas (GC-CiU), Intervention Ids: 19\n",
        "Interventions:\n",
        "[0]: Villalobos Talero (GP) :  Finalizamos con la moci\u00f3n del Grupo de La Izquierda Plural sobre la pol\u00edtica del Gobierno\n",
        "                              en materia de salud sexual y reproductiva e interrupci\u00f3n voluntaria del embarazo.\n",
        "                              <CONTINUED>  Por el grupo proponente de la iniciativa para presentarla tiene la palabra la\n",
        "                              se\u00f1ora De las Heras.\n",
        "[1]: De las Heras Ladera (GIP) :  Gracias, presidenta. <CONTINUED>  Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1oras y se\u00f1ores del Grupo Popular, a\n",
        "                                 ustedes les sobran votos para rechazar la petici\u00f3n de retirada del anteproyecto de\n",
        "                                 protecci\u00f3n del concebido y los derechos de la mujer embarazada. Ayer ya lo demostraron,\n",
        "                                 nada nuevo bajo el sol, pero tienen que saber que les sobran tantos votos como a\n",
        "                                 nosotras motivos para seguir pidi\u00e9ndoles que la retiren. Tenemos millones, tantos como\n",
        "                                 mujeres lo est\u00e1n pidiendo en las calles de nuestro pa\u00eds, tantos como los miles y miles\n",
        "                                 de mujeres y hombres que tambi\u00e9n lo est\u00e1n pidiendo fuera de nuestras fronteras. Hoy, el\n",
        "                                 se\u00f1or Gallard\u00f3n, enrocado en su propuesta, ha mencionado lo publicado en el ABC\n",
        "                                 apoyando este anteproyecto, pero parece ser que no ha le\u00eddo lo que otros medios tambi\u00e9n\n",
        "                                 conservadores como The Times han publicado, donde se afirma que las restricciones sobre\n",
        "                                 el aborto propuestas en Espa\u00f1a da\u00f1ar\u00e1n la salud y la vida familiar de las mujeres y\n",
        "                                 adem\u00e1s, a\u00f1ade, va a erosionar el pluralismo, restringir la libertad, hacer retroceder\n",
        "                                 la posici\u00f3n de la mujer en la sociedad espa\u00f1ola, da\u00f1ar la vida familiar e infringir\n",
        "                                 da\u00f1os psicol\u00f3gicos y f\u00edsicos a las mujeres que padecen en ocasiones circunstancias\n",
        "                                 desesperadas. <CONTINUED>  Tampoco ha debido de leer lo que en Estados Unidos el\n",
        "                                 Washington Post literalmente dec\u00eda: Un ataque a los derechos de las mujeres y un paso\n",
        "                                 atr\u00e1s de Espa\u00f1a en comparaci\u00f3n con sus vecinos europeos. Incluso Le Monde, en un\n",
        "                                 art\u00edculo titulado El giro a la derecha de Mariano Rajoy, afirma que la reforma de la\n",
        "                                 Ley del Aborto no es la primera ocasi\u00f3n del Gobierno de Mariano Rajoy de acercarse al\n",
        "                                 ala m\u00e1s dura de su partido y a las reivindicaciones del episcopado cat\u00f3lico. Tras una\n",
        "                                 primera mitad de la legislatura absorbida por la urgencia de la situaci\u00f3n econ\u00f3mica, el\n",
        "                                 presidente del Gobierno espa\u00f1ol ha iniciado recientemente una serie de reformas de\n",
        "                                 marcado car\u00e1cter ideol\u00f3gico. Lo dicen, como pueden comprobar, los medios de\n",
        "                                 comunicaci\u00f3n internacionales, nacionales, los profesionales de la salud, los\n",
        "                                 movimientos y asociaciones feministas y, por mucho que ustedes no quieran o\u00edrlo,\n",
        "                                 se\u00f1oras y se\u00f1ores del Partido Popular, es un clamor lo que hay en contra de esta\n",
        "                                 medida, por injusta, anacr\u00f3nica, retr\u00f3grada y ofensiva para con los derechos\n",
        "                                 fundamentales de las mujeres para decidir sobre su propio cuerpo y su maternidad.\n",
        "                                 <CONTINUED>  Pueden seguir sin escuchar, pero desde La Izquierda Plural seguiremos\n",
        "                                 dici\u00e9ndoselo y tendr\u00e1n que saber que contra este atentado urdido contra las mujeres\n",
        "                                 est\u00e1n incumpliendo con leyes, acuerdos y tratados internacionales que vienen de antiguo\n",
        "                                 y que se han conseguido gracias a las reivindicaciones feministas, por muy poco que a\n",
        "                                 ustedes les guste. Ya en 1995, la IV Conferencia mundial sobre la mujer, de Naciones\n",
        "                                 Unidas, celebrada en Pek\u00edn, reconoci\u00f3 que la capacidad de las mujeres para controlar su\n",
        "                                 fecundidad constituye una base fundamental para la consecuci\u00f3n y disfrute de otros\n",
        "                                 derechos, derechos fundamentales, derechos humanos. En el a\u00f1o 2000, el Comit\u00e9 de\n",
        "                                 derechos econ\u00f3micos, sociales y culturales de la ONU acord\u00f3, dentro del derecho a la\n",
        "                                 salud, el derecho a controlar el propio cuerpo, con inclusi\u00f3n de la libertad sexual y\n",
        "                                 reproductiva. Y en 2008, recientemente, se\u00f1oras y se\u00f1ores del Partido Popular, mediante\n",
        "                                 la resoluci\u00f3n 1607 del Consejo de Europa, se acord\u00f3 que el aborto es un derecho,\n",
        "                                 remarcando que la libertad de las mujeres para decidir sobre su propio cuerpo debe ser\n",
        "                                 garantizada y respetada por los Estados miembros, \u00a1garantizada y respetada por los\n",
        "                                 Estados miembros!, as\u00ed como que deben garantizar la interrupci\u00f3n voluntaria del\n",
        "                                 embarazo de manera accesible y segura. <CONTINUED>  En Espa\u00f1a hemos tenido que esperar\n",
        "                                 muchos a\u00f1os hasta ajustarnos a estos acuerdos y recomendaciones y conseguir una ley de\n",
        "                                 plazos como tiene la mayor\u00eda de pa\u00edses de Europa. Ahora no podemos permitir una\n",
        "                                 propuesta que nos aboca a un grave retroceso para con los derechos de la mujer a\n",
        "                                 decidir sobre si quiere o no ser madre y que nos impondr\u00e1 situarnos adem\u00e1s con una de\n",
        "                                 las legislaciones m\u00e1s restrictivas del conjunto de Europa. Porque lo que proponen\n",
        "                                 tramitar en este Parlamento es una ley que deroga la Ley vigente de 2010, volviendo a\n",
        "                                 los supuestos y eliminando los plazos que permit\u00edan que hasta las catorce semanas las\n",
        "                                 mujeres pudieran decidir si quer\u00edan seguir o no con su embarazo sin alegar o demostrar\n",
        "                                 alg\u00fan motivo. Esto -ustedes lo saben- no disminuir\u00e1 el n\u00famero de abortos, los datos lo\n",
        "                                 constatan, los datos del propio Ministerio de Sanidad del a\u00f1o 2012; ser\u00e1n m\u00e1s y pondr\u00e1n\n",
        "                                 en riesgo la <CONTINUED>  salud y la vida de las mujeres que no puedan pagarse un\n",
        "                                 aborto legal y seguro en el extranjero. Esto, a ustedes, parece que no les importa. No\n",
        "                                 oyen, no ven. \u00bfPero por qu\u00e9 este retroceso en cuanto a los derechos de la mujer a\n",
        "                                 decidir sobre su propio cuerpo y su maternidad? \u00bfPor qu\u00e9 ahora? Esa es la pregunta que\n",
        "                                 se hacen millones de mujeres de este pa\u00eds. El intento de control sobre el cuerpo de las\n",
        "                                 mujeres y su salud sexual y reproductiva no se puede separar del contexto de crisis\n",
        "                                 econ\u00f3mica, democr\u00e1tica y de ciudadan\u00eda que hoy responde a los intereses de una \u00e9lite\n",
        "                                 dominante que impone sus pol\u00edticas neoliberales y patriarcales, fuertemente imbricadas\n",
        "                                 a los sectores m\u00e1s reaccionarios de la Iglesia cat\u00f3lica. Y las mujeres de este pa\u00eds no\n",
        "                                 vamos a consentir que se expropien nuestros cuerpos para usarlos como v\u00edctimas\n",
        "                                 propiciatorias para los intereses de una minor\u00eda neoc\u00f3n y ultracat\u00f3lica. Esta\n",
        "                                 iniciativa que ilegaliza y persigue el aborto no responde a una demanda social, y\n",
        "                                 ustedes lo saben: el 80 % de los encuestados as\u00ed lo manifiesta. Supondr\u00e1 un retroceso\n",
        "                                 de m\u00e1s de treinta a\u00f1os en materia de los derechos fundamentales de las mujeres\n",
        "                                 reconocidos, y lo voy a repetir, como derechos humanos, se\u00f1oras del Partido Popular. Y\n",
        "                                 ser\u00e1 la primera vez que se legisla para retroceder y recortar derechos en toda Europa\n",
        "                                 respecto a esta materia. Est\u00e1n, en definitiva, y lo tienen que saber, poniendo en juego\n",
        "                                 la libertad de las mujeres y su derecho a decidir y est\u00e1n dinamitando el Estado laico y\n",
        "                                 democr\u00e1tico. Queremos, necesitamos y seguiremos pidiendo y reivindicando sin descanso\n",
        "                                 una ley que garantice el aborto seguro, libre y gratuito.\n",
        "[2]: Villalobos Talero (GP) :  Se\u00f1ora De las Heras, tiene que finalizar.\n",
        "[3]: De las Heras Ladera (GIP) :  Termino. <CONTINUED>  Hoy tienen una nueva oportunidad. Rep\u00edtanlo, o retiren este\n",
        "                                 anteproyecto. <CONTINUED>  Gracias. (Aplausos).\n",
        "[4]: Villalobos Talero (GP) :  Gracias, se\u00f1ora De las Heras. <CONTINUED>  No se han presentado enmiendas a esta moci\u00f3n.\n",
        "                              Por lo tanto, vamos a la fijaci\u00f3n de posiciones. Por el Grupo Parlamentario Mixto, en\n",
        "                              primer lugar, se\u00f1or Salvador.\n",
        "[5]: Salvador Armend\u00e1riz (GMx) :  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00edas, quisiera empezar enviando una felicitaci\u00f3n a la diputada\n",
        "                                 Sandra Moneo, que no nos acompa\u00f1a en este debate porque ha sido nuevamente madre.\n",
        "                                 (Aplausos). <CONTINUED>  Se\u00f1or\u00edas, el PP tiene toda la legitimidad democr\u00e1tica para\n",
        "                                 cambiar la actual Ley del Aborto. Gan\u00f3 las elecciones con mayor\u00eda absoluta en 2011 con\n",
        "                                 esa promesa y lo justo es que la cumpla. No se puede, por tanto, criticar al PP por no\n",
        "                                 cumplir su programa electoral y a la vez por cumplirlo. Le he escuchado, se\u00f1or\u00eda, hacer\n",
        "                                 una defensa cerrada de una de las partes en este duro conflicto, pero su discurso sigue\n",
        "                                 sin contestar a dos cuestiones que yo creo que son importantes. Una, en el conflicto\n",
        "                                 que se produce entre la voluntad de la mujer de dejar o no de ser madre y la vida del\n",
        "                                 no nacido, \u00bfqui\u00e9n, se\u00f1or\u00eda, de los dos est\u00e1 en la posici\u00f3n m\u00e1s d\u00e9bil?, \u00bfqui\u00e9n es el\n",
        "                                 sujeto, la parte m\u00e1s indefensa? Segundo, \u00bfc\u00f3mo pueden seguir negando algunos que el\n",
        "                                 resultado de un aborto sea la eliminaci\u00f3n de una vida humana, de un ser humano como\n",
        "                                 cualquiera de nosotros, salvo que en una fase de su evoluci\u00f3n prenatal? <CONTINUED>\n",
        "                                 Quisiera reiterar tres cosas. Primero, que un no nacido no puede ser considerado como\n",
        "                                 un mal, algo que te puede destrozar la vida cuando no lo has previsto, como alguien ha\n",
        "                                 dicho. Segundo, que abortar, para muchas personas, no es algo neutro o simplemente\n",
        "                                 est\u00e9tico, como tambi\u00e9n alguien ha dicho, como ponerse tetas, queriendo hacernos creer\n",
        "                                 que un no nacido no es una vida, un tercero \u00fanico e irrepetible. Y tercero, que creo\n",
        "                                 que estamos obligados a buscar una soluci\u00f3n mejor que la que propone la ley actual, que\n",
        "                                 equilibre al menos las posiciones jur\u00eddicas de las partes en conflicto y que sea digna\n",
        "                                 de un Estado que se hace llamar o queremos llamarlo del bienestar, un Estado que provee\n",
        "                                 ayudas y protecci\u00f3n a la infancia, castiga los abusos contra menores, financia la\n",
        "                                 educaci\u00f3n de nuestros hijos, beca a nuestros alumnos, provee formaci\u00f3n continua para\n",
        "                                 los j\u00f3venes, concede beneficios empresariales para animar a la contrataci\u00f3n de los\n",
        "                                 j\u00f3venes, y sin embargo y parad\u00f3jicamente a esos mismos j\u00f3venes los desprotege hasta el\n",
        "                                 extremo antes de llegar a nacer. <CONTINUED>  Quisiera hacer en todo caso un comentario\n",
        "                                 sobre la petici\u00f3n de voto secreto o la intenci\u00f3n de pedir libertad de voto que ayer se\n",
        "                                 planteaba. Es verdad que este es un tema sensible, muy sensible, y yo creo que muy\n",
        "                                 complejo, pero la libertad de voto que piden a unos debieran aplic\u00e1rsela tambi\u00e9n a s\u00ed\n",
        "                                 mismos. \u00bfPor qu\u00e9 van a tener problemas de conciencia algunos diputados o diputadas del\n",
        "                                 PP con el anteproyecto y no la tienen todos aquellos diputados que, como reconoc\u00eda un\n",
        "                                 hist\u00f3rico diputado del PSOE, estaban en contra de permitir abortar a menores de\n",
        "                                 diecis\u00e9is a\u00f1os sin conocimiento de sus padres? (Aplausos). <CONTINUED>  Termino,\n",
        "                                 se\u00f1or\u00edas. El PP est\u00e1, como les digo, en todo su derecho de cambiar la ley. Tengamos ese\n",
        "                                 debate, veamos qu\u00e9 alternativas proponen los grupos y, sobre todo, busquemos entre\n",
        "                                 todos f\u00f3rmulas positivas pensando, si me lo permiten, qu\u00e9 decisi\u00f3n nos hubiera gustado\n",
        "                                 que tomaran nuestras madres si, por el motivo que fuere, se hubieran visto abocadas a\n",
        "                                 decidir entre abortar o llegar a ser nuestras madres. <CONTINUED>  Muchas gracias.\n",
        "                                 (Aplausos).\n",
        "[6]: Villalobos Talero (GP) :  Gracias, se\u00f1or Salvador. <CONTINUED>  Por el mismo grupo, se\u00f1or Baldov\u00ed.\n",
        "[7]: Baldov\u00ed Roda (GMx) :  Muchas gracias, se\u00f1ora presidenta. <CONTINUED>  Dec\u00eda Esperanza Aguirre anteayer que los\n",
        "                          premios Goya se han convertido en una gala contra el PP. Aunque me duela en el alma, no le\n",
        "                          falta raz\u00f3n porque, aunque el premio al mejor actor se lo hayan dado al gran Javier C\u00e1mara,\n",
        "                          hay una persona que lo merec\u00eda much\u00edsimo m\u00e1s. Sin lugar a dudas el premio Goya al mejor actor\n",
        "                          deb\u00edan hab\u00e9rselo dado al ministro Gallard\u00f3n por haber disimulado de manera magistral y durante\n",
        "                          tanto tiempo lo profundamente reaccionario que es. Porque aprobar una ley contra la gran\n",
        "                          mayor\u00eda de la sociedad, que afecta a la decisi\u00f3n m\u00e1s \u00edntima y dif\u00edcil que puede tomar una\n",
        "                          mujer; aprobar una ley que va a conducir a la ilegalidad penal a m\u00e9dicos y a mujeres, a poner\n",
        "                          en riesgo la vida de las mujeres; obligar a tener hijos con malformaciones a gente que ni\n",
        "                          econ\u00f3mica ni emocionalmente puede sustentarlo, y eso bajo un Gobierno que ha eliminado las\n",
        "                          ayudas a la dependencia, es, sencillamente, gobernar contra la gente y en especial contra la\n",
        "                          mujer. Es ardorosamente retr\u00f3grado, carca; es un desprop\u00f3sito jur\u00eddico y social. Por este\n",
        "                          camino, \u00bfqu\u00e9 ser\u00e1 lo pr\u00f3ximo?, \u00bfdejar de dispensar la p\u00edldora anticonceptiva?, \u00bfilegalizar la\n",
        "                          homosexualidad?, \u00bfprohibir los condones? El informe de la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud\n",
        "                          sobre la interrupci\u00f3n del embarazo pone en evidencia, art\u00edculo por art\u00edculo, que su proyecto\n",
        "                          de ley no se rige por la salud, se rige por un desprecio hacia la igualdad de la mujer y sus\n",
        "                          derechos para decidir sobre su vida y su cuerpo. Su reforma pondr\u00e1 en riesgo la vida de las\n",
        "                          mujeres, ser\u00e1 una ley regida por criterios confesionales que le dicta una jerarqu\u00eda\n",
        "                          eclesi\u00e1stica alejada del sentir de la mayor\u00eda de los cat\u00f3licos. Tiene narices que sea esta la\n",
        "                          \u00fanica promesa que vayan ustedes a cumplir.\n",
        "[8]: Villalobos Talero (GP) :  Se\u00f1or Baldov\u00ed.\n",
        "[9]: Baldov\u00ed Roda (GMx) :  Termino. Creo que el Gobierno, el ministro Gallard\u00f3n tendr\u00eda que reconocer que se ha\n",
        "                          equivocado, enterrar este proyecto de ley que nadie quiere y, en definitiva, recoger su premio\n",
        "                          Goya y dejar a las mujeres que decidan sobre su propio cuerpo. <CONTINUED>  Muchas gracias,\n",
        "                          se\u00f1ora presidenta.\n",
        "[10]: Villalobos Talero (GP) :  Gracias, se\u00f1or Baldov\u00ed. <CONTINUED>  Por el mismo grupo, se\u00f1ora Fern\u00e1ndez. (Rumores).\n",
        "                               Silencio, por favor.\n",
        "[11]: Fern\u00e1ndez Davila (GMx) :  Gracias, se\u00f1ora presidenta. <CONTINUED>  Se\u00f1or\u00edas, en la intervenci\u00f3n del ministro\n",
        "                               Gallard\u00f3n respondiendo a la interpelaci\u00f3n de la se\u00f1ora De las Heras en el Pleno pasado\n",
        "                               hubo cantidad de argumentos que nosotros tenemos que tildar de falsos. Uno de ellos es\n",
        "                               que es necesario modificar la ley actual porque no se puede concebir que las j\u00f3venes\n",
        "                               adolescentes de diecis\u00e9is y diecisiete a\u00f1os puedan abortar sin conocimiento de sus\n",
        "                               padres. La ley no dice eso, la ley dice que tienen que tener conocimiento los padres, y\n",
        "                               en aquellos casos en que la menor est\u00e9 en situaci\u00f3n de conflicto con su familia, tendr\u00e1\n",
        "                               que ir acompa\u00f1ada de alguna persona de los servicios sociales, etc\u00e9tera. Falsean, tratan\n",
        "                               de enga\u00f1ar a la ciudadan\u00eda, como tratan de enga\u00f1arla cuando dicen que tienen que cumplir\n",
        "                               con los acuerdos de la Convenci\u00f3n Internacional de Personas con Discapacidad que el\n",
        "                               Estado espa\u00f1ol ratific\u00f3. <CONTINUED>  Me he le\u00eddo todos los acuerdos y en ning\u00fan momento\n",
        "                               en esos acuerdos se habla del nascituro, en ning\u00fan momento; se habla de personas con\n",
        "                               discapacidad. Y la ley no dice que las personas con discapacidad tienen que abortar. No\n",
        "                               lo dice en ning\u00fan sitio, como no dice en ning\u00fan sitio nada de discapacidad. Lo que s\u00ed\n",
        "                               argumenta es la posibilidad de los abortos con grandes anomal\u00edas fetales hasta las\n",
        "                               veintid\u00f3s semanas. \u00bfY por qu\u00e9 hasta las veintid\u00f3s semanas? Porque es muy dif\u00edcil que\n",
        "                               antes de la semana catorce esas anomal\u00edas se puedan detectar. Por tanto, manipulan,\n",
        "                               falsean, etc\u00e9tera. <CONTINUED>  Para finalizar, se\u00f1or\u00edas, solo quiero decirle una cosa al\n",
        "                               Gobierno y al Grupo Parlamentario Popular. \u00bfPor qu\u00e9 esa necesidad de cumplir -aunque ya\n",
        "                               digo que no existe- los acuerdos de la Convenci\u00f3n <CONTINUED>  Internacional de Personas\n",
        "                               con Discapacidad y que fueron ratificados por Espa\u00f1a, y no tienen esa misma sensaci\u00f3n de\n",
        "                               obligaci\u00f3n para cumplir con lo acordado y tambi\u00e9n ratificado por Espa\u00f1a en las\n",
        "                               conferencias de El Cairo y de Pek\u00edn, cuando se dijo que el aborto es el \u00faltimo eslab\u00f3n de\n",
        "                               una cadena que garantiza el poder de decidir de las mujeres sobre cu\u00e1ndo y c\u00f3mo quieren\n",
        "                               ser madres, incluyendo su derecho a tener control sobre su salud sexual y reproductiva?\n",
        "[12]: Villalobos Talero (GP) :  Se\u00f1ora Fern\u00e1ndez.\n",
        "[13]: Fern\u00e1ndez Davila (GMx) :  Ustedes dicen lo que les da la gana, tratan de enga\u00f1ar a la ciudadan\u00eda y lo \u00fanico que\n",
        "                               quieren es imponer un confesionalismo ideol\u00f3gico que evidentemente no podemos admitir.\n",
        "                               <CONTINUED>  Gracias, se\u00f1ora presidenta. (Aplausos).\n",
        "[14]: Villalobos Talero (GP) :  Gracias, se\u00f1ora Fern\u00e1ndez. <CONTINUED>  Por el Grupo Parlamentario Vasco (PNV), se\u00f1or\n",
        "                               Agirretxea.\n",
        "[15]: Agirretxea Urresti (GV (EAJ-PNV)) :  Gracias, se\u00f1ora presidenta. <CONTINUED>  Intervendr\u00e9 muy brevemente y desde\n",
        "                                          el esca\u00f1o por la sencilla raz\u00f3n de que en dos d\u00edas es la segunda vez que\n",
        "                                          debatimos un tema parecido, por no decir igual. Como nosotros no cambiamos de\n",
        "                                          opini\u00f3n y seguimos pensando lo mismo que dec\u00edamos ayer, ser\u00e9 breve para no\n",
        "                                          repetirme. No creemos que sea necesario el cambio en esta ley. El cambio que\n",
        "                                          era necesario ya se dio en su momento, porque hasta entonces la ley estaba\n",
        "                                          siendo injusta y creemos que con las modificaciones que se hicieron es m\u00e1s\n",
        "                                          justa. <CONTINUED>  Se\u00f1or Salvador, no pensaba argumentar en este sentido\n",
        "                                          pero, ya que usted ha mencionado el tema de los diecis\u00e9is a\u00f1os y la compa\u00f1era\n",
        "                                          Olaia tambi\u00e9n, no vamos a permitir que se falte a la verdad. Esa enmienda fue\n",
        "                                          precisamente una enmienda que negoci\u00f3 mi grupo; nos cost\u00f3 negociarla, pero fue\n",
        "                                          importante su introducci\u00f3n. Cuando ustedes hablan de los padres, a qu\u00e9 padres\n",
        "                                          creen ustedes que est\u00e1bamos refiri\u00e9ndonos cuando est\u00e1bamos negociando eso,\n",
        "                                          \u00bfpadres que viven en una situaci\u00f3n de armon\u00eda con sus hijos en una familia\n",
        "                                          normal?, \u00bfo est\u00e1bamos hablando de mujeres con una situaci\u00f3n de desamparo y de\n",
        "                                          desarraigo incre\u00edble que necesitaban un elemento para poder agarrarse a la\n",
        "                                          ley? \u00bfUstedes creen, como dice alguno que otro, que la ley que est\u00e1 en vigor\n",
        "                                          en estos momentos es una ley que permite el asesinato de ni\u00f1os? \u00bfUn partido\n",
        "                                          como el m\u00edo hubiera permitido una cosa as\u00ed, hubiera apoyado una ley que\n",
        "                                          permitiera eso? Por favor, se\u00f1ores, compa\u00f1ero Salvador, sean un poco m\u00e1s\n",
        "                                          sensatos cuando dicen eso. \u00c9l estaba presente cuando se negoci\u00f3 esta enmienda\n",
        "                                          y sabe qu\u00e9 argumentos d\u00e1bamos para defenderla. Por tanto, no hagamos demagogia\n",
        "                                          ni falseemos. (Aplausos). <CONTINUED>  En este sentido, quiero decir que\n",
        "                                          nuestro criterio sigue siendo el mismo, no cambiamos. Creemos que es necesario\n",
        "                                          mantener la ley porque es la m\u00e1s segura jur\u00eddica y m\u00e9dicamente y no vamos a\n",
        "                                          permitir que se vuelva a retroceder un paso que ya se dio en su momento y que\n",
        "                                          nos homolog\u00f3 a otros pa\u00edses y a otras civilizaciones. <CONTINUED>  Muchas\n",
        "                                          gracias, se\u00f1ora presidenta.\n",
        "[16]: Villalobos Talero (GP) :  Gracias, se\u00f1or Agirretxea. <CONTINUED>  Por el Grupo Parlamentario de Uni\u00f3n Progreso y\n",
        "                               Democracia, se\u00f1or Mart\u00ednez Gorriar\u00e1n.\n",
        "[17]: Mart\u00ednez Gorriar\u00e1n (GUPyD) :  Gracias, se\u00f1ora presidenta. <CONTINUED>  Intervengo tambi\u00e9n brevemente. Al fin y al\n",
        "                                   cabo, los argumentos que voy a usar ya se dijeron ayer, as\u00ed que me limitar\u00e9 a\n",
        "                                   resumirlos; sobre todo, porque me parece muy dif\u00edcil que hayan podido llegar a los\n",
        "                                   ciudadanos a los que les interesa este debate -que creo que es a la mayor\u00eda- porque\n",
        "                                   los medios p\u00fablicos se han encargado muy bien de que nadie se haya enterado de qu\u00e9 se\n",
        "                                   discuti\u00f3 aqu\u00ed. Todos pagamos los medios p\u00fablicos, pero ellos se dedican simplemente a\n",
        "                                   hacer de caja de resonancia del Gobierno y de la oposici\u00f3n oficial. <CONTINUED>\n",
        "                                   Vamos a apoyar la moci\u00f3n de La Izquierda Plural por las mismas razones por las que\n",
        "                                   apoyamos ayer la proposici\u00f3n no de ley del PSOE. Porque las leyes no est\u00e1n para\n",
        "                                   resolver dilemas morales, porque las leyes tienen que aceptar el pluralismo \u00e9tico de\n",
        "                                   la sociedad como fundamento de las leyes democr\u00e1ticas, sin eso no es aceptable la ley\n",
        "                                   que salga de este Parlamento; porque las mujeres embarazadas no son menores de edad\n",
        "                                   que deban ser tuteladas por expertos nombrados por el Gobierno y porque los\n",
        "                                   conflictos personales de cada cual -en este caso, las mujeres embarazadas- que les\n",
        "                                   puedan conducir a decidir si interrumpen un embarazo son siempre decisiones\n",
        "                                   personales. Lo que tienen que hacer las leyes y el <CONTINUED>  Estado es mejorar la\n",
        "                                   libertad y la seguridad jur\u00eddica para poderlas tomar en condiciones y dentro de un\n",
        "                                   plazo, como ayer explicamos. En fin, como dec\u00eda y recomendaba Voltaire, yo me\n",
        "                                   repetir\u00e9 hasta que me entiendan y, si no nos entienden, nos seguiremos repitiendo las\n",
        "                                   veces que haga falta.\n",
        "[18]: Villalobos Talero (GP) :  Gracias, se\u00f1or Mart\u00ednez Gorriar\u00e1n. <CONTINUED>  Por el Grupo Catal\u00e1n de Converg\u00e8ncia i\n",
        "                               Uni\u00f3, tiene la palabra en primer lugar la se\u00f1ora Surroca.\n",
        "[19]: Surroca i Comas (GC-CiU) :  Gracias, se\u00f1ora presidenta. <CONTINUED>  Se\u00f1or\u00edas, intervengo nuevamente en nombre de\n",
        "                                 los seis diputados de Uni\u00f3 Democr\u00e0tica de Catalunya. Ya anuncio que vamos a votar en\n",
        "                                 contra de esta moci\u00f3n, y lo vamos a hacer por varias razones. En primer lugar porque\n",
        "                                 nuevamente se est\u00e1 pidiendo la retirada de un informe de anteproyecto y porque, como\n",
        "                                 dijimos ayer ante un debate similar al presente, como criterio general Uni\u00f3 Democr\u00e0tica\n",
        "                                 de Catalunya no se opone a la tramitaci\u00f3n de un anteproyecto, de un proyecto de ley que\n",
        "                                 provenga del Gobierno, y menos a\u00fan de un informe de anteproyecto. \u00bfPor qu\u00e9? Porque\n",
        "                                 entendemos que un Gobierno est\u00e1 legitimado para presentar las iniciativas que considere\n",
        "                                 pertinentes, igual que lo estamos nosotros en esta C\u00e1mara, estamos legitimados para\n",
        "                                 presentar todo aquello que consideremos oportuno, y despu\u00e9s ya se debatir\u00e1 aqu\u00ed. En\n",
        "                                 definitiva, cuando tengamos un proyecto que entre en esta C\u00e1mara Uni\u00f3 se pronunciar\u00e1\n",
        "                                 sobre el fondo del asunto. Ahora vamos a dejar que se permita esta tramitaci\u00f3n.\n",
        "                                 <CONTINUED>  Por otra parte lamentamos este debate partidista que se est\u00e1 produciendo\n",
        "                                 en relaci\u00f3n con una cuesti\u00f3n tan importante y sensible como el aborto. Nosotros hacemos\n",
        "                                 un llamamiento a los dem\u00e1s grupos y nos gustar\u00eda que se apartara ese partidismo, esa\n",
        "                                 demagogia, que est\u00e1 haciendo mucho da\u00f1o a esta cuesti\u00f3n y est\u00e1 sembrando una gran\n",
        "                                 confusi\u00f3n en la opini\u00f3n p\u00fablica, porque yo creo que al final la gente ya no sabe ni de\n",
        "                                 qu\u00e9 estamos hablando. Hay gente que me pregunta si ya tenemos aprobada la ley, si se ha\n",
        "                                 retirado o si no se ha retirado, es decir, con este debate estamos sembrando una enorme\n",
        "                                 confusi\u00f3n. <CONTINUED>  Esta moci\u00f3n tiene dos puntos, uno de ellos es el de la\n",
        "                                 retirada, que tiene cierta incongruencia porque, desde nuestra perspectiva, tendr\u00eda que\n",
        "                                 haber sido el primer punto de la moci\u00f3n, no el \u00faltimo, tendr\u00eda que ser otro el orden.\n",
        "                                 Asimismo se pide que si hubiera una reforma de la ley esta fuera m\u00e1s amplia que la ley\n",
        "                                 que en estos momentos tenemos. Tengo que decirles que aqu\u00ed estamos en contra, como ya\n",
        "                                 manifest\u00f3 Uni\u00f3 Democr\u00e0tica de Catalunya a trav\u00e9s de la enmienda a la totalidad que\n",
        "                                 present\u00f3 a la ley vigente. Si Uni\u00f3 Democr\u00e0tica de Catalunya present\u00f3 una enmienda a la\n",
        "                                 totalidad por unos motivos muy concretos a esta ley, porque entend\u00edamos que presentaba\n",
        "                                 posibles cuestiones de inconstitucionalidad y que en el caso de los menores, por\n",
        "                                 ejemplo, estaba mal resuelta, esto choca con la petici\u00f3n que est\u00e1 haciendo el\n",
        "                                 proponente de la moci\u00f3n en cuanto a que si hay una reforma esta sea mucho m\u00e1s amplia de\n",
        "                                 lo que ahora tenemos. <CONTINUED>  En definitiva, los seis diputados de Uni\u00f3 vamos a\n",
        "                                 votar en contra de esta iniciativa. Cuando llegue el texto definitivo del Gobierno,\n",
        "                                 despu\u00e9s de pasar toda la fase informativa correspondiente con los dict\u00e1menes y posibles\n",
        "                                 modificaciones que pueda haber en el proyecto de ley con respecto al informe de\n",
        "                                 anteproyecto, nos posicionaremos sobre la cuesti\u00f3n de fondo. <CONTINUED>  Muchas\n",
        "                                 gracias.\n",
        "[20]: Villalobos Talero (GP) :  Gracias, se\u00f1ora Surroca. <CONTINUED>  Por el mismo grupo, tiene la palabra la se\u00f1ora\n",
        "                               Ciur\u00f3.\n",
        "[21]: Ciur\u00f3 i Buld\u00f3 (GC-CiU) :  Muchas gracias, se\u00f1ora presidenta. <CONTINUED>  Efectivamente, por el mismo grupo, pero\n",
        "                               en nombre de Converg\u00e8ncia Democr\u00e0tica de Catalunya, quer\u00edamos hacer una segunda tanda\n",
        "                               sobre esta cuesti\u00f3n. Voy a ser muy breve porque tenemos muy poco tiempo. La moci\u00f3n trata\n",
        "                               de dos puntos; en el primero solicita que se pueda modificar la legislaci\u00f3n para\n",
        "                               garantizar y ampliar los derechos reconocidos en el texto vigente. Como no sabemos cu\u00e1l\n",
        "                               ser\u00eda la intenci\u00f3n del Grupo de La Izquierda Plural porque no ha habido ninguna\n",
        "                               iniciativa en estos t\u00e9rminos de ampliaci\u00f3n durante los cuatro a\u00f1os que la ley lleva en\n",
        "                               vigor, como desconocemos en qu\u00e9 t\u00e9rminos lo querr\u00edan ampliar y adem\u00e1s atisbando el\n",
        "                               peligro de un nuevo desbordamiento ideol\u00f3gico, esta vez a babor, porque ahora venimos de\n",
        "                               un desbordamiento ideol\u00f3gico a estribor, nos tememos que podemos tambalearnos y al final\n",
        "                               ser\u00eda el s\u00e1lvese quien pueda para las mujeres, con lo cual desde Converg\u00e8ncia, igual que\n",
        "                               dijimos ayer, pensamos que no corresponde modificar esta ley porque es innecesario, ya\n",
        "                               que se dan soluciones a los hechos que est\u00e1n acaeciendo, adem\u00e1s de que supone una\n",
        "                               disminuci\u00f3n de los abortos que se producen. Por tanto, estamos en el buen camino y\n",
        "                               reiteramos nuestro discurso de ayer. S\u00ed votar\u00edamos a favor del <CONTINUED>  segundo\n",
        "                               punto, en caso de que su se\u00f1or\u00eda acepte esta votaci\u00f3n separada. As\u00ed pues, nos mantenemos\n",
        "                               en que es innecesario porque estamos en el buen camino y reivindicamos formaci\u00f3n e\n",
        "                               informaci\u00f3n, ya que la informaci\u00f3n y la formaci\u00f3n son la mejor garant\u00eda para obtener el\n",
        "                               fin que se persigue, que es el que todo queremos: reducir el n\u00famero de abortos.\n",
        "                               <CONTINUED>  Muchas gracias.\n",
        "[22]: Villalobos Talero (GP) :  Gracias, se\u00f1ora Ciur\u00f3. <CONTINUED>  Por el Grupo Socialista, tiene la palabra la se\u00f1ora\n",
        "                               Ros.\n",
        "[23]: Ros Mart\u00ednez (GS) :  Gracias, se\u00f1ora presidenta. <CONTINUED>  Un derecho no es lo que alguien te da; un derecho es\n",
        "                          algo que se tiene reconocido y que nadie te puede quitar. Ayer defend\u00edamos una proposici\u00f3n no\n",
        "                          de ley para pedir la retirada de este anteproyecto y la mayor\u00eda absoluta que tienen la\n",
        "                          rechaz\u00f3. Hoy tienen una nueva oportunidad. Rectifiquen porque toda la sociedad lo agradecer\u00e1,\n",
        "                          sobre todo las mujeres. <CONTINUED>  El Grupo Parlamentario Socialista votar\u00e1 a favor de esta\n",
        "                          moci\u00f3n. Nunca imagin\u00e9 que subir\u00eda a esta tribuna a defender y reclamar los mismos derechos por\n",
        "                          los que hace treinta y cinco a\u00f1os nuestras madres salieron a la calle. Libertad para decidir\n",
        "                          sobre su propio cuerpo, sexualidad y maternidad. Con este anteproyecto ustedes quieren que\n",
        "                          nosotras tengamos menos derechos que nuestras madres. Esta reforma es el mayor retroceso de\n",
        "                          derechos y libertades que ha sufrido la Espa\u00f1a democr\u00e1tica y nos devuelve a tiempos que\n",
        "                          cre\u00edamos superados. La ley que pretenden trata a las mujeres como seres inferiores, sin\n",
        "                          capacidad para decidir por nosotras mismas. Ustedes creen que nos tienen que tutelar y\n",
        "                          quitarnos un derecho que tenemos reconocido hace a\u00f1os, porque la maternidad es eso, un\n",
        "                          derecho, una opci\u00f3n, y no una obligaci\u00f3n. <CONTINUED>  La ley del Partido Popular diferencia\n",
        "                          dos tipos de mujeres: las primeras, con dinero, que viajar\u00e1n a abortar a pa\u00edses con leyes como\n",
        "                          las que ahora tenemos en Espa\u00f1a, y mujeres de segunda, sin recursos, arrojadas al aborto\n",
        "                          clandestino como si fueran delincuentes, y, lo que es peor, poniendo en grave riesgo su vida y\n",
        "                          su salud. \u00bfNo ve el Partido Popular que las mujeres espa\u00f1olas vamos a ser las \u00fanicas europeas\n",
        "                          que vamos a sufrir ese retroceso? Ning\u00fan pa\u00eds ha legislado para dar marcha atr\u00e1s en esta\n",
        "                          materia. Esta reforma da\u00f1a profundamente la imagen de Espa\u00f1a como pa\u00eds de libertades y\n",
        "                          derechos. \u00bfEs esa la marca Espa\u00f1a que quieren promocionar? La vigente ley de 2010 es una ley\n",
        "                          de plazos que sigue la pauta de pa\u00edses de nuestro entorno. Es una ley avalada por el Consejo\n",
        "                          de Estado, que reconoce derechos y no obliga a abortar. Es una ley que recoge las\n",
        "                          recomendaciones de organismos internacionales, que da seguridad jur\u00eddica a las mujeres y a los\n",
        "                          profesionales sanitarios, que proporciona garant\u00edas y equidad sanitaria, que garantiza la\n",
        "                          educaci\u00f3n sexual y reproductiva y los m\u00e9todos anticonceptivos y que habla de prevenci\u00f3n de\n",
        "                          enfermedades de transmisi\u00f3n sexual y de embarazos no deseados. Con ella las mujeres deciden,\n",
        "                          el Estado garantiza un derecho y la Iglesia no interviene. Educaci\u00f3n sexual para decidir,\n",
        "                          anticonceptivos para no abortar y aborto legal para no morir. No existe demanda ni clamor\n",
        "                          social para cambiar la ley vigente. El 86 % de los espa\u00f1oles cree que la reforma es un\n",
        "                          atropello a la libertad y el 75 % opina que no hay que cambiarla. Han creado un problema donde\n",
        "                          no lo hab\u00eda para satisfacer a una minor\u00eda ultraconservadora que intenta imponer su moral a la\n",
        "                          mayor\u00eda y quiere convertir en delito lo que solo es pecado para algunos. Ustedes dir\u00e1n que\n",
        "                          cumplen su programa. \u00a1Qu\u00e9 casualidad! Dos a\u00f1os de legislatura y solo van a cumplir esto.\n",
        "                          Se\u00f1or\u00edas del PP, no se legisla desde una moral inspirada en doctrinas religiosas; se legisla\n",
        "                          para que todos los ciudadanos tengan los mismos derechos, posibilidades y oportunidades al\n",
        "                          margen de su condici\u00f3n econ\u00f3mica y social. Y no se arroguen con exclusividad la defensa de la\n",
        "                          vida, ustedes votaron en contra de la Ley de Reproducci\u00f3n Asistida, que hoy permite ser madres\n",
        "                          a muchas mujeres, una ley que posibilita una nueva concepci\u00f3n gen\u00e9ticamente compatible para\n",
        "                          salvar la vida a un hijo ya nacido. \u00a1Qu\u00e9 cinismo! Pero el colmo de su hipocres\u00eda pol\u00edtica es\n",
        "                          decir que esta reforma va a ayudar a la mejora de la econom\u00eda al aumentar la natalidad. \u00a1Pero\n",
        "                          si han eliminado las ayudas a escuelas infantiles, a la dependencia, si han recortado las\n",
        "                          ayudas a familias e infancia y no apoyan la maternidad! Desde que gobierna el Partido Popular\n",
        "                          se han destruido un mill\u00f3n de puestos de trabajo, 2 millones de familias tienen a todos sus\n",
        "                          miembros en par y 3 millones de ni\u00f1as y ni\u00f1os est\u00e1n bajo el umbral de la pobreza, todos\n",
        "                          nacidos a los que ustedes castigan y abandonan. <CONTINUED>  El 1 de febrero lleg\u00f3 a Madrid el\n",
        "                          \"Tren de la libertad\", miles de personas salieron a la calle para decirles alto y claro que no\n",
        "                          quieren una reforma de la ley de plazos. Hoy hace ciento veintis\u00e9is a\u00f1os del nacimiento de\n",
        "                          Clara Campoamor, ejemplo de la lucha por derechos y libertades de las mujeres, ella dec\u00eda: la\n",
        "                          libertad se aprende ejerci\u00e9ndola. Se\u00f1or\u00edas, compa\u00f1eras diputadas del Partido Popular, por\n",
        "                          nuestra <CONTINUED>  dignidad y derechos, subamos juntas y juntos a ese \"Tren de la libertad\",\n",
        "                          a\u00fan est\u00e1n a tiempo, tienen otra oportunidad, no la dejen pasar, sean libres y que no pese\n",
        "                          sobre su conciencia lo que un d\u00eda pudieron hacer y no hicieron para defender la igualdad y la\n",
        "                          democracia. Las y los socialistas s\u00ed vamos a luchar por la libertad y por los derechos de las\n",
        "                          mujeres como siempre lo hemos hecho. <CONTINUED>  Muchas gracias, se\u00f1ora presidenta.\n",
        "[24]: Villalobos Talero (GP) :  Gracias, se\u00f1ora Ros. <CONTINUED>  Por el Grupo Popular, la se\u00f1ora Rodr\u00edguez Maniega.\n",
        "[25]: Rodr\u00edguez Maniega (GP) :  Muchas gracias, se\u00f1ora presidenta. <CONTINUED>  Repetimos el debate de ayer. Hemos\n",
        "                               escuchado los mismos argumentos, as\u00ed que comenzaremos centr\u00e1ndolo sus justos t\u00e9rminos.\n",
        "                               Hoy tampoco se est\u00e1 debatiendo un proyecto de ley; como ayer, no estamos fijando posici\u00f3n\n",
        "                               sobre ning\u00fan anteproyecto remitido a esta C\u00e1mara porque no lo hay. Estamos discutiendo\n",
        "                               una moci\u00f3n de La Izquierda Plural, una moci\u00f3n cuyo petitum -f\u00edjense, se\u00f1or\u00edas, qu\u00e9\n",
        "                               contradicci\u00f3n- consiste precisamente en impedir que llegue a esta C\u00e1mara para su debate\n",
        "                               un proyecto de ley; una moci\u00f3n que pretende liquidar la iniciativa legislativa de un\n",
        "                               Gobierno elegido por amplia mayor\u00eda en unas elecciones democr\u00e1ticas -s\u00ed, se\u00f1ora Ros, por\n",
        "                               amplia mayor\u00eda que nos otorgaron los ciudadanos, porque lo dice como si fuera una culpa,\n",
        "                               una mancha que tenga el Partido Popular y no es as\u00ed-, y que tiene como fin \u00faltimo impedir\n",
        "                               el debate sosegado en la sede de la soberan\u00eda popular. (Aplausos). \u00bfPor qu\u00e9 si est\u00e1n\n",
        "                               convencidos de sus argumentos pretenden impedir el debate? Porque el objetivo, se\u00f1or\u00edas,\n",
        "                               no es convencer, el objetivo no es discutir el contenido de la ley, el objetivo es\n",
        "                               centrar el debate en lo que ustedes dicen que dice la ley pero que la ley no dice:\n",
        "                               establecer premisas falsas, inexactas, alimentar el debate con demagogia y con prejuicios\n",
        "                               haciendo alusiones a ricos y a pobres, a mujeres de primera y a mujeres de segunda para\n",
        "                               luego establecer conclusiones equivocadas; parten de premisas falsas y quieren que los\n",
        "                               ciudadanos lleguen a conclusiones equivocadas en el eterno discurso del miedo. Lo hemos\n",
        "                               visto demasiadas veces para que ahora caigamos en ello. Con esta forma de tergiversar las\n",
        "                               ideas pretenden \u00fanicamente confundir a la opini\u00f3n p\u00fablica, a los ciudadanos, porque creen\n",
        "                               que con ello conseguir\u00e1n r\u00e9ditos electorales. Se\u00f1or\u00edas, perm\u00edtanme decirles -con gran\n",
        "                               satisfacci\u00f3n por cierto- que el Grupo Parlamentario Popular no ha ca\u00eddo en su juego, no\n",
        "                               va seguirles el juego y ayer qued\u00f3 bastante bien demostrado. (Aplausos). Pedir que un\n",
        "                               asunto no llegue a la C\u00e1mara para su debate, sea este que nos ocupa o cualquier otro, va\n",
        "                               en contra de la misma esencia del parlamentarismo. Se\u00f1or\u00edas, los ciudadanos nos piden que\n",
        "                               dialoguemos, que busquemos acuerdos y entendimiento y, cr\u00e9anme, penalizan a los que, como\n",
        "                               ustedes, viven instalados en el no por el no permanente. Los ciudadanos exigen un debate\n",
        "                               tranquilo, sosegado, reflexionar con rigor; l\u00f3gicamente, cada uno desde su leg\u00edtima\n",
        "                               defensa de las posiciones pol\u00edticas y de sus valores, pero para ello est\u00e1n las reglas del\n",
        "                               juego parlamentario: si a ustedes no les gusta una ley, esperen a que llegue a la C\u00e1mara\n",
        "                               y luego tienen instrumentos como la enmienda a la totalidad si no les gusta el proyecto\n",
        "                               o, si est\u00e1n en desacuerdo con una parte, las enmiendas al articulado, pero no pidan que\n",
        "                               apoyemos el sinsentido de rechazar un texto que todav\u00eda no ha llegado la C\u00e1mara.\n",
        "                               Respeten, se\u00f1or\u00edas, las reglas del juego democr\u00e1ticos. No entrar\u00e9 en debatir el texto del\n",
        "                               anteproyecto porque no ha lugar, porque ahora no toca, pero s\u00ed lo haremos cuando\n",
        "                               corresponda en la tramitaci\u00f3n parlamentaria. <CONTINUED>  S\u00ed entrar\u00e9 en su filosof\u00eda para\n",
        "                               demostrar las falsedades que han dicho. Se\u00f1or\u00edas, exist\u00eda un amplio consenso en torno a\n",
        "                               la ley de 1985, consenso que rompi\u00f3 unilateralmente el Gobierno de Zapatero. Dict\u00f3 una\n",
        "                               ley apart\u00e1ndose de la doctrina del Constitucional sin haberla llevado ni siquiera en el\n",
        "                               programa electoral. Se elevaron voces en contra, incluso cr\u00edticas dentro de su propio\n",
        "                               partido, de militantes cualificados, como por ejemplo el se\u00f1or Guerra o el se\u00f1or Caldera,\n",
        "                               y lo hicieron de tapadillo, lo hicieron de forma atropellada debatiendo a puerta cerrada\n",
        "                               en una subcomisi\u00f3n de la que form\u00e9 parte, que, por cierto, cerraron en falso y con\n",
        "                               premura cuando vieron que los comparecientes no entraban en el juego que ustedes\n",
        "                               pretend\u00edan. (Aplausos.-La se\u00f1ora Mont\u00f3n Gim\u00e9nez pronuncia palabras que no se perciben).\n",
        "                               Lo s\u00e9 porque estaba all\u00ed participando de los debates, se\u00f1ora Mont\u00f3n, igual que usted.\n",
        "[26]: Villalobos Talero (GP) :  Se\u00f1ora Mont\u00f3n.\n",
        "[27]: Rodr\u00edguez Maniega (GP) :  Se lleg\u00f3 a la votaci\u00f3n sin la comparecencia de ning\u00fan ministro, ni el de Justicia ni la\n",
        "                               de Igualdad, y sin atender ni siquiera las indicaciones de los \u00f3rganos consultivos, y\n",
        "                               todo ello aun a pesar de que estaban legislando en materia de derechos fundamentales.\n",
        "                               <CONTINUED>  A nadie debe sorprenderle que presentemos la reforma de la ley porque\n",
        "                               nosotros seguimos estando donde est\u00e1bamos. Estamos en la defensa de los derechos\n",
        "                               fundamentales, estamos en la defensa de los derechos de las mujeres, de la no\n",
        "                               discriminaci\u00f3n, se\u00f1ora Mont\u00f3n, de la objeci\u00f3n de conciencia. Es cierto que en este\n",
        "                               asunto, como en tantos otros, mantenemos opiniones alejadas de ustedes. Estamos, despu\u00e9s\n",
        "                               de lo que escuchamos ayer y hoy, en las ant\u00edpodas, pero en el debate de derechos\n",
        "                               fundamentales, se\u00f1or\u00edas, no se trata de que prevalezcan sus opiniones o las nuestras\n",
        "                               porque no es un asunto opinable, sino que se trata de legislar conforme a la Constituci\u00f3n\n",
        "                               respetando los derechos fundamentales y respetando el esp\u00edritu y la doctrina del Tribunal\n",
        "                               Constitucional.\n",
        "[28]: Villalobos Talero (GP) :  Se\u00f1ora Rodr\u00edguez.\n",
        "[29]: Rodr\u00edguez Maniega (GP) :  El debate que nos ocupa, se\u00f1or\u00edas, es un debate de derechos fundamentales, de buscar un\n",
        "                               equilibrio entre quienes prevalecen en un caso de conflicto y en esta ley, como en tantas\n",
        "                               otras, se\u00f1or\u00edas, conviene equivocarse poco. Para ello se ha solicitado un informe a todas\n",
        "                               las autonom\u00edas, a muchas asociaciones y a todos los \u00f3rganos consultivos. Se ha\n",
        "                               solicitado, por ejemplo, al Consejo General del Poder Judicial, al Consejo Fiscal, al\n",
        "                               Comit\u00e9 de Bio\u00e9tica, al Consejo Nacional de Discapacidad, al Consejo General de Colegios\n",
        "                               Oficiales de M\u00e9dicos y Organizaci\u00f3n M\u00e9dica Colegial y no sigo la lista, pero acabo con el\n",
        "                               Consejo General de Colegios de Enfermer\u00eda entre otros. <CONTINUED>  Esperaremos y\n",
        "                               estudiaremos lo que estos consejos tengan que decir, pero permitamos que el texto llegue\n",
        "                               a esta C\u00e1mara.\n",
        "[30]: Villalobos Talero (GP) :  Se\u00f1ora Rodr\u00edguez, tiene que finalizar.\n",
        "[31]: Rodr\u00edguez Maniega (GP) :  Voy terminando, se\u00f1ora presidenta.\n",
        "[32]: Villalobos Talero (GP) :  Tiene que finalizar ya.\n",
        "[33]: Rodr\u00edguez Maniega (GP) :  Voy terminando. <CONTINUED>  Se\u00f1or\u00edas, acabo dici\u00e9ndoles que ustedes no tienen el\n",
        "                               monopolio ni de lo social ni de la representaci\u00f3n de las mujeres. Ayer les demostramos\n",
        "                               que nosotros tenemos nuestros propios portavoces. Ustedes no est\u00e1n cualificados ni para\n",
        "                               decir que son los representantes de los hombres y mujeres del Partido Popular ni siquiera\n",
        "                               para representar a la mayor\u00eda de la poblaci\u00f3n espa\u00f1ola porque la mayor\u00eda de la poblaci\u00f3n\n",
        "                               espa\u00f1ola, cuando pudo hacerlo, eligi\u00f3 otras opciones. (La se\u00f1ora Mont\u00f3n Gim\u00e9nez y el\n",
        "                               se\u00f1or Sixto Iglesias pronuncian palabras que no se perciben). <CONTINUED>  Se\u00f1or\u00edas, esta\n",
        "                               reforma es necesaria.\n",
        "[34]: Villalobos Talero (GP) :  Se\u00f1ora Rodr\u00edguez, lo siento, pero tiene que finalizar.\n",
        "[35]: Rodr\u00edguez Maniega (GP) :  Acabo, se\u00f1ora presidenta.\n",
        "[36]: Villalobos Talero (GP) :  Acabe con una frase. (Rumores). <CONTINUED>  Se\u00f1ora Mont\u00f3n, guarde silencio.\n",
        "[37]: Rodr\u00edguez Maniega (GP) :  Acabo, se\u00f1ora presidenta, simplemente diciendo que no creemos que desde los grupos de\n",
        "                               oposici\u00f3n se est\u00e9 buscando ning\u00fan entendimiento m\u00e1s que volver a tener el debate en la\n",
        "                               calle para tener r\u00e9ditos ahora que se acercan unas elecciones. (Rumores).\n",
        "[38]: Villalobos Talero (GP) :  \u00a1Silencio, por favor!\n",
        "[39]: Rodr\u00edguez Maniega (GP) :  Y, se\u00f1or\u00edas, al contrario, los ciudadanos van a primar a quienes les solucionan los\n",
        "                               problemas y no a quienes est\u00e1n en el debate continuo de la calle. <CONTINUED>  Muchas\n",
        "                               gracias, se\u00f1ora presidenta. (Aplausos).\n",
        "[40]: Villalobos Talero (GP) :  Gracias, se\u00f1ora Rodr\u00edguez. <CONTINUED>  Se suspende la sesi\u00f3n. <CONTINUED>  Eran las\n",
        "                               tres y diez minutos de la tarde. </div>\n",
        "\n",
        "-----------------------------------------------------\n"
       ]
      }
     ],
     "prompt_number": 5
    },
    {
     "cell_type": "code",
     "collapsed": false,
     "input": [
      "json_doc = 'log/20140212_DSCD-10-PL-175_dialogue_dict.json'\n",
      "result_dialogue_dict = load_dict_json(json_doc)\n",
      "\n",
      "subkey = 'question'\n",
      "for key in result_dialogue_dict:\n",
      "    print \"[\" + key + \"]: \" + subkey + \" : \" + result_dialogue_dict[key][subkey] + \"\\n\""
     ],
     "language": "python",
     "metadata": {},
     "outputs": [
      {
       "output_type": "stream",
       "stream": "stdout",
       "text": [
        "[20]: question :     - DEL GRUPO PARLAMENTARIO DE UNI\u00d3N PROGRESO Y DEMOCRACIA, SOBRE LAS\n",
        "    MEDIDAS QUE PIENSA ADOPTAR EL GOBIERNO PARA GARANTIZAR LA PROTECCI\u00d3N DEL\n",
        "    INTER\u00c9S GENERAL Y EL CUMPLIMIENTO DE LA LEGALIDAD, QUEBRANTADA POR\n",
        "    DIVERSOS ACTOS YA EJECUTADOS EN DESARROLLO DEL PROYECTO SECESIONISTA DE\n",
        "    ARTUR MAS. (N\u00famero de expediente 172/000196).\n",
        "\n",
        "[21]: question :     - DEL GRUPO PARLAMENTARIO SOCIALISTA, A LA MINISTRA DE SANIDAD, SERVICIOS\n",
        "    SOCIALES E IGUALDAD SOBRE LA POL\u00cdTICA DEL GOBIERNO EN MATERIA DE LUCHA\n",
        "    CONTRA LA POBREZA Y LA EXCLUSI\u00d3N SOCIAL. (N\u00famero de expediente\n",
        "    173/000129).\n",
        "\n",
        "[22]: question :     - DEL GRUPO PARLAMENTARIO CATAL\u00c1N (CONVERG\u00c8NCIA I UNI\u00d3), SOBRE MEDIDAS A\n",
        "    ADOPTAR PARA LUCHAR CONTRA EL DESEMPLEO Y PARA IMPULSAR LA CREACI\u00d3N DE\n",
        "    PUESTOS DE TRABAJO. (N\u00famero de expediente 173/000130).\n",
        "\n",
        "[23]: question :     \n",
        "- DEL GRUPO PARLAMENTARIO DE IU, ICV-EUiA, CHA: LA IZQUIERDA PLURAL, SOBRE\n",
        "    LA POL\u00cdTICA DEL GOBIERNO EN MATERIA DE SALUD SEXUAL Y REPRODUCTIVA E\n",
        "    INTERRUPCI\u00d3N VOLUNTARIA DEL EMBARAZO. (N\u00famero de expediente 173/000131).\n",
        "\n",
        "[1]: question : DE QU\u00c9 MANERA BENEFICIAR\u00c1 A LOS ESTUDIANTES ESPA\u00d1OLES EL NUEVO PROGRAMA COMUNITARIO ERASMUS PLUS\n",
        "\n",
        "[3]: question : EST\u00c1 VALORANDO EL GOBIERNO LA REBAJA DEL TIPO IMPOSITIVO DEL IVA QUE GRAVA EL SUMINISTRO DE SERVICIOS B\u00c1SICOS COMO LA LUZ O EL GAS\n",
        "\n",
        "[2]: question : C\u00d3MO VALORA EL GOBIERNO LA MULTITUDINARIA MANIFESTACI\u00d3N DEL 1 DE FEBRERO DEL \"TREN DE LA LIBERTAD\"\n",
        "\n",
        "[5]: question : LE PARECE ADECUADO AL GOBIERNO HACER GRAVITAR LA PROMOCI\u00d3N DEL EMPLEO JUVENIL, POTENCIANDO UN CONTRATO DE DUDOSA LEGALIDAD, EL CONTRATO INDEFINIDO DE APOYO A EMPRENDEDORES, CONTRARIO A LA CARTA SOCIAL EUROPEA SEG\u00daN LO RESUELTO POR DIVERSOS JUZGADOS\n",
        "\n",
        "[4]: question : PIENSA EL GOBIERNO PUBLICAR LAS BALANZAS FISCALES DE ACUERDO CON LA METODOLOG\u00cdA COM\u00daN ESTABLECIDA POR UN GRUPO DE EXPERTOS, POR MANDATO DEL CONGRESO DE LOS DIPUTADOS, LAS CUALES INCORPORAN TANTO EL M\u00c9TODO DEL FLUJO MONETARIO COMO EL DE CARGA-BENEFICIO\n",
        "\n",
        "[7]: question : C\u00d3MO JUSTIFICA EL GOBIERNO LA EXPULSI\u00d3N DE CERCA DE 300 EMIGRANTES ESPA\u00d1OLES DE B\u00c9LGICA\n",
        "\n",
        "[6]: question : QU\u00c9 OPINA EL GOBIERNO DE LOS DISTINTOS ACTOS DE APOYO A LOS TRABAJADORES DE COCA COLA IBERIAN PARTNERS REALIZADOS ESTE FIN DE SEMANA RECHAZANDO LOS DESPIDOS QUE OCASIONAR\u00c1 UN ERE DE UNA EMPRESA CON ALTOS BENEFICIOS EN LOS \u00daLTIMOS A\u00d1OS\n",
        "\n",
        "[9]: question : C\u00d3MO VALORA EL GOBIERNO LOS \u00daLTIMOS DATOS DE PARO REGISTRADO\n",
        "\n",
        "[8]: question : QU\u00c9 CRITERIOS HA UTILIZADO EL GOBIERNO EN LA REVALORIZACI\u00d3N DE LAS PENSIONES PARA 2014\n",
        "\n",
        "[11]: question : CU\u00c1L VA A SER LA ACTUACI\u00d3N DEL GOBIERNO PARA RESARCIR A LOS PROPIETARIOS DE LAS VIVIENDAS DE YESA QUE HAYAN SUFRIDO DA\u00d1OS COMO CONSECUENCIA DEL DESLIZAMIENTO PRODUCIDO EN LA LADERA SOBRE LA QUE ESTAS SE SIT\u00daAN\n",
        "\n",
        "[10]: question : POR QU\u00c9 HA DECIDIDO EL GOBIERNO PONER TRABAS A LOS EMPRENDEDORES\n",
        "\n",
        "[13]: question : VA A ADOPTAR EL GOBIERNO MEDIDAS PARA RESARCIR LOS DA\u00d1OS PROVOCADOS POR EL TEMPORAL EN EL LITORAL CANT\u00c1BRICO\n",
        "\n",
        "[12]: question : CU\u00c1L ES LA INTENCI\u00d3N DEL GOBIERNO EN RELACI\u00d3N A LA FINCA DE LA ALMORAIMA\n",
        "\n",
        "[15]: question : CU\u00c1NTOS AHORRADORES QUE ADQUIRIERON PREFERENTES HAN QUEDADO HASTA EL MOMENTO EXCLUIDOS DEL ARBITRAJE\n",
        "\n",
        "[14]: question : QU\u00c9 POSICI\u00d3N MANTIENE EL GOBIERNO ANTE LA RENUNCIA A LA PRIVATIZACI\u00d3N DE LA SANIDAD P\u00daBLICA EN LA COMUNIDAD DE MADRID\n",
        "\n",
        "[17]: question : QU\u00c9 AVANCES SE EST\u00c1N PRODUCIENDO RECIENTEMENTE EN MATERIA DE SEGURIDAD EN EL \u00c1MBITO EUROPEO\n",
        "\n",
        "[16]: question : C\u00d3MO JUSTIFICA EL GOBIERNO ACTUACIONES POLICIALES COMO LAS PRODUCIDAS CON OCASI\u00d3N DE LA CONVENCI\u00d3N DE SU PARTIDO EN VALLADOLID\n",
        "\n",
        "[19]: question :     - DEL GRUPO PARLAMENTARIO DE IU, ICV-EUiA, CHA: LA IZQUIERDA PLURAL, SOBRE\n",
        "    LA CRIMINALIZACI\u00d3N DE LA PROTESTA SOCIAL Y LAS REFORMAS LEGALES QUE\n",
        "    RESTRINGEN LOS DERECHOS FUNDAMENTALES Y LIBERTADES P\u00daBLICAS DE LOS\n",
        "    CIUDADANOS. (N\u00famero de expediente 172/000194).\n",
        "\n",
        "[18]: question :     - DEL GRUPO PARLAMENTARIO SOCIALISTA, AL MINISTRO DE ECONOM\u00cdA Y\n",
        "    COMPETITIVIDAD SOBRE LA POL\u00cdTICA DE GESTI\u00d3N DE ACTIVOS DERIVADOS DEL\n",
        "    RESCATE BANCARIO Y, EN CONCRETO, SOBRE LA SITUACI\u00d3N Y GESTI\u00d3N DE LA\n",
        "    SAREB. (N\u00famero de expediente 172/000193).\n",
        "\n"
       ]
      }
     ],
     "prompt_number": 3
    },
    {
     "cell_type": "heading",
     "level": 4,
     "metadata": {},
     "source": [
      "Traits [ https://pypi.python.org/pypi/traits ]"
     ]
    },
    {
     "cell_type": "code",
     "collapsed": false,
     "input": [
      "# http://stackoverflow.com/questions/15023333/simple-tool-library-to-visualize-huge-python-dict\n",
      "# http://stackoverflow.com/questions/10806405/enthought-imports-enthought-traits-api-vs-traits-api\n",
      "# pip install traits\n",
      "\n",
      "from traits.api \\\n",
      "    import HasTraits, Instance, Str, on_trait_change\n",
      "\n",
      "from traitsui.api \\\n",
      "    import View, VGroup, Item, ValueEditor, TextEditor\n",
      "\n",
      "from copy import deepcopy\n",
      "\n",
      "class DictEditor(HasTraits):\n",
      "    SearchTerm = Str()\n",
      "    Object = Instance( object )\n",
      "\n",
      "    def __init__(self, obj, **traits):\n",
      "        super(DictEditor, self).__init__(**traits)\n",
      "        self._original_object = obj\n",
      "        self.Object = self._filter(obj)\n",
      "\n",
      "    def trait_view(self, name=None, view_elements=None):\n",
      "        return View(\n",
      "          VGroup(\n",
      "            Item( 'SearchTerm',\n",
      "                  label      = 'Search:',\n",
      "                  id         = 'search',\n",
      "                  editor     = TextEditor(),\n",
      "                  #style      = 'custom',\n",
      "                  dock       = 'horizontal',\n",
      "                  show_label = True\n",
      "            ),\n",
      "            Item( 'Object',\n",
      "                  label      = 'Debug',\n",
      "                  id         = 'debug',\n",
      "                  editor     = ValueEditor(),\n",
      "                  style      = 'custom',\n",
      "                  dock       = 'horizontal',\n",
      "                  show_label = False\n",
      "            ),\n",
      "          ),\n",
      "          title     = 'Dictionary Editor',\n",
      "          width     = 800,\n",
      "          height    = 600,\n",
      "          resizable = True,\n",
      "        )\n",
      "\n",
      "    @on_trait_change(\"SearchTerm\")\n",
      "    def search(self):\n",
      "        self.Object = self._filter(self._original_object, self.SearchTerm)\n",
      "\n",
      "    def _filter(self, object_, search_term=None):\n",
      "        def has_matching_leaf(obj):\n",
      "            if isinstance(obj, list):\n",
      "                return any(\n",
      "                        map(has_matching_leaf, obj))\n",
      "            if isinstance(obj, dict):\n",
      "                return any(\n",
      "                        map(has_matching_leaf, obj.values()))\n",
      "            else:\n",
      "                try:\n",
      "                    if not str(obj) == search_term:\n",
      "                        return False\n",
      "                    return True\n",
      "                except ValueError:\n",
      "                    False\n",
      "\n",
      "        obj = deepcopy(object_)\n",
      "        if search_term is None:\n",
      "            return obj\n",
      "\n",
      "        if isinstance(obj, dict):\n",
      "            for k in obj.keys():\n",
      "                if not has_matching_leaf(obj[k]):\n",
      "                    del obj[k]\n",
      "\n",
      "            for k in obj.keys():\n",
      "                if isinstance(obj, dict):\n",
      "                    obj[k] = self._filter(obj[k], search_term)\n",
      "                elif isinstance(obj, list):\n",
      "                    filter(has_matching_leaf,obj[k])\n",
      "\n",
      "        return obj\n",
      "\n",
      "def build_sample_data(json_file_name):\n",
      "    '''\n",
      "    def make_one_level_dict():\n",
      "        return dict(zip(range(100),\n",
      "                        range(100,150) + map(str,range(150,200))))\n",
      "\n",
      "    my_data = make_one_level_dict()\n",
      "    my_data[11] = make_one_level_dict()\n",
      "    my_data[11][11] = make_one_level_dict()\n",
      "    '''\n",
      "    # my_data = load_dict_json(json_file_name)\n",
      "    my_data = load_dict_yaml(json_file_name)\n",
      "    return my_data\n",
      "\n",
      "# Test\n",
      "my_data = build_sample_data('log/20140212_DSCD-10-PL-175_dialogue_dict.json')\n",
      "b = DictEditor(my_data)\n",
      "b.configure_traits()"
     ],
     "language": "python",
     "metadata": {},
     "outputs": [
      {
       "metadata": {},
       "output_type": "pyout",
       "prompt_number": 6,
       "text": [
        "True"
       ]
      }
     ],
     "prompt_number": 6
    },
    {
     "cell_type": "heading",
     "level": 4,
     "metadata": {},
     "source": [
      "Collapsible Tree D3"
     ]
    },
    {
     "cell_type": "code",
     "collapsed": false,
     "input": [
      "# Example\n",
      "# http://bl.ocks.org/mbostock/4339083\n",
      "\n",
      "# Data structure\n",
      "# https://gist.github.com/mbostock/1062288"
     ],
     "language": "python",
     "metadata": {},
     "outputs": [],
     "prompt_number": 57
    },
    {
     "cell_type": "code",
     "collapsed": false,
     "input": [
      "%%html\n",
      "<!DOCTYPE html>\n",
      "<meta charset=\"utf-8\">\n",
      "<style>\n",
      "\n",
      ".node {\n",
      "  cursor: pointer;\n",
      "}\n",
      "\n",
      ".node circle {\n",
      "  fill: #fff;\n",
      "  stroke: steelblue;\n",
      "  stroke-width: 1.5px;\n",
      "}\n",
      "\n",
      ".node text {\n",
      "  font: 10px sans-serif;\n",
      "}\n",
      "\n",
      ".link {\n",
      "  fill: none;\n",
      "  stroke: #ccc;\n",
      "  stroke-width: 1.5px;\n",
      "}\n",
      "\n",
      "</style>\n",
      "<body>"
     ],
     "language": "python",
     "metadata": {},
     "outputs": [
      {
       "html": [
        "<!DOCTYPE html>\n",
        "<meta charset=\"utf-8\">\n",
        "<style>\n",
        "\n",
        ".node {\n",
        "  cursor: pointer;\n",
        "}\n",
        "\n",
        ".node circle {\n",
        "  fill: #fff;\n",
        "  stroke: steelblue;\n",
        "  stroke-width: 1.5px;\n",
        "}\n",
        "\n",
        ".node text {\n",
        "  font: 10px sans-serif;\n",
        "}\n",
        "\n",
        ".link {\n",
        "  fill: none;\n",
        "  stroke: #ccc;\n",
        "  stroke-width: 1.5px;\n",
        "}\n",
        "\n",
        "</style>\n",
        "<body>"
       ],
       "metadata": {},
       "output_type": "display_data",
       "text": [
        "<IPython.core.display.HTML at 0x2f1ecd0>"
       ]
      }
     ],
     "prompt_number": 63
    },
    {
     "cell_type": "code",
     "collapsed": false,
     "input": [
      "%%javascript\n",
      "    // We load the d3.js library from the Web.\n",
      "    require.config({paths: {d3: \"http://d3js.org/d3.v3.min\"}});\n",
      "    require([\"d3\"], function(d3) {\n",
      "\n",
      "    var margin = {top: 20, right: 120, bottom: 20, left: 120},\n",
      "        width = 960 - margin.right - margin.left,\n",
      "        height = 800 - margin.top - margin.bottom;\n",
      "\n",
      "    var i = 0,\n",
      "        duration = 750,\n",
      "        root;\n",
      "\n",
      "    var tree = d3.layout.tree()\n",
      "        .size([height, width]);\n",
      "\n",
      "    var diagonal = d3.svg.diagonal()\n",
      "        .projection(function(d) { return [d.y, d.x]; });\n",
      "\n",
      "    var svg = d3.select(\"body\").append(\"svg\")\n",
      "        .attr(\"width\", width + margin.right + margin.left)\n",
      "        .attr(\"height\", height + margin.top + margin.bottom)\n",
      "      .append(\"g\")\n",
      "        .attr(\"transform\", \"translate(\" + margin.left + \",\" + margin.top + \")\");\n",
      "\n",
      "    d3.json(\"log/20140212_DSCD-10-PL-175_dialogue_dict.json\", function(error, data) {\n",
      "      root = processData(data);\n",
      "      root.x0 = height / 2;\n",
      "      root.y0 = 0;\n",
      "\n",
      "      function collapse(d) {\n",
      "        if (d.children) {\n",
      "          d._children = d.children;\n",
      "          d._children.forEach(collapse);\n",
      "          d.children = null;\n",
      "        }\n",
      "      }\n",
      "\n",
      "      root.children.forEach(collapse);\n",
      "      update(root);\n",
      "    });\n",
      "\n",
      "    d3.select(self.frameElement).style(\"height\", \"800px\");\n",
      "\n",
      "    function update(source) {\n",
      "\n",
      "      // Compute the new tree layout.\n",
      "      var nodes = tree.nodes(root).reverse(),\n",
      "          links = tree.links(nodes);\n",
      "\n",
      "      // Normalize for fixed-depth.\n",
      "      nodes.forEach(function(d) { d.y = d.depth * 180; });\n",
      "\n",
      "      // Update the nodes\u2026\n",
      "      var node = svg.selectAll(\"g.node\")\n",
      "          .data(nodes, function(d) { return d.id || (d.id = ++i); });\n",
      "\n",
      "      // Enter any new nodes at the parent's previous position.\n",
      "      var nodeEnter = node.enter().append(\"g\")\n",
      "          .attr(\"class\", \"node\")\n",
      "          .attr(\"transform\", function(d) { return \"translate(\" + source.y0 + \",\" + source.x0 + \")\"; })\n",
      "          .on(\"click\", click);\n",
      "\n",
      "      nodeEnter.append(\"circle\")\n",
      "          .attr(\"r\", 1e-6)\n",
      "          .style(\"fill\", function(d) { return d._children ? \"lightsteelblue\" : \"#fff\"; });\n",
      "\n",
      "      nodeEnter.append(\"text\")\n",
      "          .attr(\"x\", function(d) { return d.children || d._children ? -10 : 10; })\n",
      "          .attr(\"dy\", \".35em\")\n",
      "          .attr(\"text-anchor\", function(d) { return d.children || d._children ? \"end\" : \"start\"; })\n",
      "          .text(function(d) { return d.name; })\n",
      "          .style(\"fill-opacity\", 1e-6);\n",
      "\n",
      "      // Transition nodes to their new position.\n",
      "      var nodeUpdate = node.transition()\n",
      "          .duration(duration)\n",
      "          .attr(\"transform\", function(d) { return \"translate(\" + d.y + \",\" + d.x + \")\"; });\n",
      "\n",
      "      nodeUpdate.select(\"circle\")\n",
      "          .attr(\"r\", 4.5)\n",
      "          .style(\"fill\", function(d) { return d._children ? \"lightsteelblue\" : \"#fff\"; });\n",
      "\n",
      "      nodeUpdate.select(\"text\")\n",
      "          .style(\"fill-opacity\", 1);\n",
      "\n",
      "      // Transition exiting nodes to the parent's new position.\n",
      "      var nodeExit = node.exit().transition()\n",
      "          .duration(duration)\n",
      "          .attr(\"transform\", function(d) { return \"translate(\" + source.y + \",\" + source.x + \")\"; })\n",
      "          .remove();\n",
      "\n",
      "      nodeExit.select(\"circle\")\n",
      "          .attr(\"r\", 1e-6);\n",
      "\n",
      "      nodeExit.select(\"text\")\n",
      "          .style(\"fill-opacity\", 1e-6);\n",
      "\n",
      "      // Update the links\u2026\n",
      "      var link = svg.selectAll(\"path.link\")\n",
      "          .data(links, function(d) { return d.target.id; });\n",
      "\n",
      "      // Enter any new links at the parent's previous position.\n",
      "      link.enter().insert(\"path\", \"g\")\n",
      "          .attr(\"class\", \"link\")\n",
      "          .attr(\"d\", function(d) {\n",
      "            var o = {x: source.x0, y: source.y0};\n",
      "            return diagonal({source: o, target: o});\n",
      "          });\n",
      "\n",
      "      // Transition links to their new position.\n",
      "      link.transition()\n",
      "          .duration(duration)\n",
      "          .attr(\"d\", diagonal);\n",
      "\n",
      "      // Transition exiting nodes to the parent's new position.\n",
      "      link.exit().transition()\n",
      "          .duration(duration)\n",
      "          .attr(\"d\", function(d) {\n",
      "            var o = {x: source.x, y: source.y};\n",
      "            return diagonal({source: o, target: o});\n",
      "          })\n",
      "          .remove();\n",
      "\n",
      "      // Stash the old positions for transition.\n",
      "      nodes.forEach(function(d) {\n",
      "        d.x0 = d.x;\n",
      "        d.y0 = d.y;\n",
      "      });\n",
      "    }\n",
      "\n",
      "    // Toggle children on click.\n",
      "    function click(d) {\n",
      "      if (d.children) {\n",
      "        d._children = d.children;\n",
      "        d.children = null;\n",
      "      } else {\n",
      "        d.children = d._children;\n",
      "        d._children = null;\n",
      "      }\n",
      "      update(d);\n",
      "    }\n",
      "        \n",
      "    function processData(data) { \n",
      "        \n",
      "        // TODO:\n",
      "        // obj = JSON.parse(data)\n",
      "        // alert(obj)\n",
      "        \n",
      "        var newDataSet = [];\n",
      "        for (var i = 0; i < data.length; i++) { \n",
      "            newDataSet.push({name: data[i][0]});\n",
      "        }\n",
      "        return {children: newDataSet};\n",
      "    }\n",
      "});"
     ],
     "language": "python",
     "metadata": {},
     "outputs": [
      {
       "javascript": [
        "    // We load the d3.js library from the Web.\n",
        "    require.config({paths: {d3: \"http://d3js.org/d3.v3.min\"}});\n",
        "    require([\"d3\"], function(d3) {\n",
        "\n",
        "    var margin = {top: 20, right: 120, bottom: 20, left: 120},\n",
        "        width = 960 - margin.right - margin.left,\n",
        "        height = 800 - margin.top - margin.bottom;\n",
        "\n",
        "    var i = 0,\n",
        "        duration = 750,\n",
        "        root;\n",
        "\n",
        "    var tree = d3.layout.tree()\n",
        "        .size([height, width]);\n",
        "\n",
        "    var diagonal = d3.svg.diagonal()\n",
        "        .projection(function(d) { return [d.y, d.x]; });\n",
        "\n",
        "    var svg = d3.select(\"body\").append(\"svg\")\n",
        "        .attr(\"width\", width + margin.right + margin.left)\n",
        "        .attr(\"height\", height + margin.top + margin.bottom)\n",
        "      .append(\"g\")\n",
        "        .attr(\"transform\", \"translate(\" + margin.left + \",\" + margin.top + \")\");\n",
        "\n",
        "    d3.json(\"log/20140212_DSCD-10-PL-175_dialogue_dict.json\", function(error, data) {\n",
        "      root = processData(data);\n",
        "      root.x0 = height / 2;\n",
        "      root.y0 = 0;\n",
        "\n",
        "      function collapse(d) {\n",
        "        if (d.children) {\n",
        "          d._children = d.children;\n",
        "          d._children.forEach(collapse);\n",
        "          d.children = null;\n",
        "        }\n",
        "      }\n",
        "\n",
        "      root.children.forEach(collapse);\n",
        "      update(root);\n",
        "    });\n",
        "\n",
        "    d3.select(self.frameElement).style(\"height\", \"800px\");\n",
        "\n",
        "    function update(source) {\n",
        "\n",
        "      // Compute the new tree layout.\n",
        "      var nodes = tree.nodes(root).reverse(),\n",
        "          links = tree.links(nodes);\n",
        "\n",
        "      // Normalize for fixed-depth.\n",
        "      nodes.forEach(function(d) { d.y = d.depth * 180; });\n",
        "\n",
        "      // Update the nodes\u2026\n",
        "      var node = svg.selectAll(\"g.node\")\n",
        "          .data(nodes, function(d) { return d.id || (d.id = ++i); });\n",
        "\n",
        "      // Enter any new nodes at the parent's previous position.\n",
        "      var nodeEnter = node.enter().append(\"g\")\n",
        "          .attr(\"class\", \"node\")\n",
        "          .attr(\"transform\", function(d) { return \"translate(\" + source.y0 + \",\" + source.x0 + \")\"; })\n",
        "          .on(\"click\", click);\n",
        "\n",
        "      nodeEnter.append(\"circle\")\n",
        "          .attr(\"r\", 1e-6)\n",
        "          .style(\"fill\", function(d) { return d._children ? \"lightsteelblue\" : \"#fff\"; });\n",
        "\n",
        "      nodeEnter.append(\"text\")\n",
        "          .attr(\"x\", function(d) { return d.children || d._children ? -10 : 10; })\n",
        "          .attr(\"dy\", \".35em\")\n",
        "          .attr(\"text-anchor\", function(d) { return d.children || d._children ? \"end\" : \"start\"; })\n",
        "          .text(function(d) { return d.name; })\n",
        "          .style(\"fill-opacity\", 1e-6);\n",
        "\n",
        "      // Transition nodes to their new position.\n",
        "      var nodeUpdate = node.transition()\n",
        "          .duration(duration)\n",
        "          .attr(\"transform\", function(d) { return \"translate(\" + d.y + \",\" + d.x + \")\"; });\n",
        "\n",
        "      nodeUpdate.select(\"circle\")\n",
        "          .attr(\"r\", 4.5)\n",
        "          .style(\"fill\", function(d) { return d._children ? \"lightsteelblue\" : \"#fff\"; });\n",
        "\n",
        "      nodeUpdate.select(\"text\")\n",
        "          .style(\"fill-opacity\", 1);\n",
        "\n",
        "      // Transition exiting nodes to the parent's new position.\n",
        "      var nodeExit = node.exit().transition()\n",
        "          .duration(duration)\n",
        "          .attr(\"transform\", function(d) { return \"translate(\" + source.y + \",\" + source.x + \")\"; })\n",
        "          .remove();\n",
        "\n",
        "      nodeExit.select(\"circle\")\n",
        "          .attr(\"r\", 1e-6);\n",
        "\n",
        "      nodeExit.select(\"text\")\n",
        "          .style(\"fill-opacity\", 1e-6);\n",
        "\n",
        "      // Update the links\u2026\n",
        "      var link = svg.selectAll(\"path.link\")\n",
        "          .data(links, function(d) { return d.target.id; });\n",
        "\n",
        "      // Enter any new links at the parent's previous position.\n",
        "      link.enter().insert(\"path\", \"g\")\n",
        "          .attr(\"class\", \"link\")\n",
        "          .attr(\"d\", function(d) {\n",
        "            var o = {x: source.x0, y: source.y0};\n",
        "            return diagonal({source: o, target: o});\n",
        "          });\n",
        "\n",
        "      // Transition links to their new position.\n",
        "      link.transition()\n",
        "          .duration(duration)\n",
        "          .attr(\"d\", diagonal);\n",
        "\n",
        "      // Transition exiting nodes to the parent's new position.\n",
        "      link.exit().transition()\n",
        "          .duration(duration)\n",
        "          .attr(\"d\", function(d) {\n",
        "            var o = {x: source.x, y: source.y};\n",
        "            return diagonal({source: o, target: o});\n",
        "          })\n",
        "          .remove();\n",
        "\n",
        "      // Stash the old positions for transition.\n",
        "      nodes.forEach(function(d) {\n",
        "        d.x0 = d.x;\n",
        "        d.y0 = d.y;\n",
        "      });\n",
        "    }\n",
        "\n",
        "    // Toggle children on click.\n",
        "    function click(d) {\n",
        "      if (d.children) {\n",
        "        d._children = d.children;\n",
        "        d.children = null;\n",
        "      } else {\n",
        "        d.children = d._children;\n",
        "        d._children = null;\n",
        "      }\n",
        "      update(d);\n",
        "    }\n",
        "        \n",
        "    function processData(data) { \n",
        "        \n",
        "        // TODO:\n",
        "        obj = JSON.parse(data)\n",
        "        alert(obj)\n",
        "        \n",
        "        var newDataSet = [];\n",
        "        for (var i = 0; i < data.length; i++) { \n",
        "            newDataSet.push({name: data[i][0]});\n",
        "        }\n",
        "        return {children: newDataSet};\n",
        "    }\n",
        "});"
       ],
       "metadata": {},
       "output_type": "display_data",
       "text": [
        "<IPython.core.display.Javascript at 0x2f1ec10>"
       ]
      }
     ],
     "prompt_number": 61
    },
    {
     "cell_type": "heading",
     "level": 4,
     "metadata": {},
     "source": [
      "The Programmable Tree Drawing Engine [ https://pythonhosted.org/ete2/tutorial/tutorial_drawing.html#the-programmable-tree-drawing-engine ]"
     ]
    },
    {
     "cell_type": "code",
     "collapsed": false,
     "input": [
      "# pip install ete2\n",
      "\n",
      "from ete2 import Tree, TreeStyle\n",
      "\n",
      "t = Tree( \"((a,b),c);\" )\n",
      "circular_style = TreeStyle()\n",
      "circular_style.mode = \"c\" # draw tree in circular mode\n",
      "circular_style.scale = 20\n",
      "t.render(\"mytree.png\", w=183, units=\"mm\", tree_style=circular_style)"
     ],
     "language": "python",
     "metadata": {},
     "outputs": [
      {
       "metadata": {},
       "output_type": "pyout",
       "prompt_number": 4,
       "text": [
        "{'faces': [[137.6716245375375,\n",
        "   558.3765319648364,\n",
        "   210.18773490706934,\n",
        "   617.7097281490944,\n",
        "   3,\n",
        "   'b'],\n",
        "  [182.14938018991293,\n",
        "   116.61244791000716,\n",
        "   254.81067590965048,\n",
        "   175.19241164971697,\n",
        "   4,\n",
        "   'c'],\n",
        "  [613.1999143647788,\n",
        "   290.7423711868257,\n",
        "   642.4863629089939,\n",
        "   357.6828250021744,\n",
        "   2,\n",
        "   'a']],\n",
        " 'node_areas': {0: [324.2125980945,\n",
        "   324.2125980945001,\n",
        "   420.4395004540637,\n",
        "   336.76393318487794],\n",
        "  1: [324.2125980945,\n",
        "   324.2125980945001,\n",
        "   420.4395004540637,\n",
        "   336.76393318487794],\n",
        "  2: [324.2125980945, 324.2125980945001, 449.7259489982788, 391.1530519098488],\n",
        "  3: [324.2125980945, 324.2125980945001, 449.7259489982788, 391.1530519098488],\n",
        "  4: [324.2125980945,\n",
        "   324.2125980945001,\n",
        "   449.7259489982788,\n",
        "   391.1530519098488]},\n",
        " 'nodes': [[175.72434033236826,\n",
        "   561.3070820888895,\n",
        "   192.8427654792527,\n",
        "   578.425507235774,\n",
        "   3,\n",
        "   None],\n",
        "  [220.55068598857818,\n",
        "   155.2969289326995,\n",
        "   237.74842162602903,\n",
        "   172.49466457015038,\n",
        "   4,\n",
        "   None],\n",
        "  [238.05247343364812,\n",
        "   361.164327320579,\n",
        "   255.23087165042915,\n",
        "   378.3427255373601,\n",
        "   0,\n",
        "   None],\n",
        "  [409.2936455422676,\n",
        "   476.7734992234883,\n",
        "   426.45237928643894,\n",
        "   493.93223296765956,\n",
        "   1,\n",
        "   None],\n",
        "  [600.648579274401,\n",
        "   317.9369305493111,\n",
        "   613.1999143647788,\n",
        "   330.488265639689,\n",
        "   2,\n",
        "   None]]}"
       ]
      }
     ],
     "prompt_number": 4
    },
    {
     "cell_type": "code",
     "collapsed": false,
     "input": [],
     "language": "python",
     "metadata": {},
     "outputs": []
    }
   ],
   "metadata": {}
  }
 ]
}