{"11": {"color": "brown", "trend": "D", "code": "GV-PNV", "name": "PNV", "description": "Grupo Parlamentario Vasco (PNV)"}, "10": {"color": "brown", "trend": "D", "code": "GV (EAJ-PNV)", "name": "PNV", "description": "Grupo Parlamentario Vasco (EAJ-PNV)"}, "13": {"color": "yellow", "trend": "D", "code": "GCC-NC", "name": "Coalici\u00f3n Canaria", "description": "Grupo Parlamentario de Coalici\u00f3n Canaria-Nueva Canarias"}, "12": {"color": "yellow", "trend": "D", "code": "GCC", "name": "Coalici\u00f3n Canaria", "description": "Grupo Parlamentario de Coalici\u00f3n Canaria"}, "15": {"color": "grey", "trend": "N", "code": "GMx", "name": "Mixto", "description": "Grupo Parlamentario Mixto"}, "14": {"color": "grey", "trend": "N", "code": "GMX", "name": "Mixto", "description": "Grupo Parlamentario Mixto"}, "1": {"color": "red", "trend": "I", "code": "GS", "name": "Socialista (PSOE)", "description": "Grupo Parlamentario Socialista"}, "0": {"color": "steelblue", "trend": "D", "code": "GP", "name": "Popular (PP)", "description": "Grupo Parlamentario Popular en el Congreso"}, "3": {"color": "green", "trend": "I", "code": "GIU", "name": "Izquierda Unida", "description": "Grupo Parlamentario Federal de Izquierda Unida"}, "2": {"color": "orange", "trend": "I", "code": "GC-CiU", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3", "description": "Grupo Parlamentario Catal\u00e1n (Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3)"}, "5": {"color": "green", "trend": "I", "code": "GIU-IC", "name": "Izquierda Unida", "description": "Grupo Parlamentario Federal Izquierda Unida-Iniciativa per Catalunya"}, "4": {"color": "green", "trend": "I", "code": "GIP", "name": "Izquierda Unida", "description": "Grupo Parlamentario de IU, ICV-EUiA, CHA: La Izquierda Plural"}, "7": {"color": "green", "trend": "I", "code": "GER-IU-ICV", "name": "Izquierda Unida", "description": "Grupo Parlamentario de Esquerra Republicana-Izquierda Unida-Iniciativa per Catalunya Verds"}, "6": {"color": "green", "trend": "I", "code": "GIU-ICV", "name": "Izquierda Unida", "description": "Grupo Parlamentario de Izquierda Unida-Iniciativa per Catalunya Verds"}, "9": {"color": "pink", "trend": "D", "code": "GUPyD", "name": "UPyD", "description": "Grupo Parlamentario de Uni\u00f3n Progreso y Democracia"}, "8": {"color": "gold", "trend": "I", "code": "GER-ERC", "name": "Esquerra Republicana", "description": "Grupo Parlamentario de Esquerra Republicana (ERC)"}}