{"344": {"name": "Resumen del Programa Electoral en Valenciano", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5750-20111101115122.pdf", "file": "../data/pp/5750-20111101115122.pdf", "date": "01/11/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "345": {"name": "Resumen del Programa Electoral en Euskera", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5749-20111101112214.pdf", "file": "../data/pp/5749-20111101112214.pdf", "date": "01/11/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "346": {"name": "Programa Electoral del Partido Popular", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5742-20111031195458.pdf", "file": "../data/pp/5742-20111031195458.pdf", "date": "01/11/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "347": {"name": "Resumen del Programa Electoral Elecciones Generales 2011", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5743-20111031200748.pdf", "file": "../data/pp/5743-20111031200748.pdf", "date": "01/11/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "340": {"name": "Discurso de Mariano Rajoy tras conocer los resultados electorales del 20N", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5867-20111121004811.pdf", "file": "../data/pp/5867-20111121004811.pdf", "date": "21/11/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "341": {"name": "Escrito SGAE", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5760-20111103130047.pdf", "file": "../data/pp/5760-20111103130047.pdf", "date": "03/11/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "342": {"name": "Escrito SGAE", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5758-20111103125925.pdf", "file": "../data/pp/5758-20111103125925.pdf", "date": "03/11/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "343": {"name": "Programa Electoral del Partido Popular (1,79 Mb) ", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5751-20111101123811.pdf", "file": "../data/pp/5751-20111101123811.pdf", "date": "01/11/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "348": {"name": "Resumen del Programa Electoral en Gallego", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5748-20111101095341.pdf", "file": "../data/pp/5748-20111101095341.pdf", "date": "01/11/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "349": {"name": "Resumen del Programa Electoral en Ingl\u00e9s", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5747-20111101095237.pdf", "file": "../data/pp/5747-20111101095237.pdf", "date": "01/11/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "298": {"name": "Intervenci\u00f3n de Jos\u00e9 Ram\u00f3n Bauz\u00e1", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/6057-20120218124653.pdf", "file": "../data/pp/6057-20120218124653.pdf", "date": "18/02/2012", "party": "PP", "type": "pdf"}, "299": {"name": "Intervenci\u00f3n de Juan Vicente Herrera ", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/6056-20120218111548.pdf", "file": "../data/pp/6056-20120218111548.pdf", "date": "18/02/2012", "party": "PP", "type": "pdf"}, "296": {"name": "Intervenci\u00f3n de Mariano Rajoy", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/6059-20120218193453.pdf", "file": "../data/pp/6059-20120218193453.pdf", "date": "18/02/2012", "party": "PP", "type": "pdf"}, "297": {"name": "Comunicaci\u00f3n PP en el Exterior", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/6058-20120218180506.pdf", "file": "../data/pp/6058-20120218180506.pdf", "date": "18/02/2012", "party": "PP", "type": "pdf"}, "294": {"name": "Discurso de Mariano Rajoy en la clausura del 17 Congreso del Partido Popular", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/6066-20120221124801.pdf", "file": "../data/pp/6066-20120221124801.pdf", "date": "21/02/2012", "party": "PP", "type": "pdf"}, "295": {"name": "Discurso de Mariano Rajoy en la clausura del 17 Congreso del Partido Popular", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/6065-20120221120424.pdf", "file": "../data/pp/6065-20120221120424.pdf", "date": "21/02/2012", "party": "PP", "type": "pdf"}, "292": {"name": "12.02.21.PNL - N\u00fa\u00f1ez Balboa y Pac\u00edfico", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/6094-20120226135023.pdf", "file": "../data/pp/6094-20120226135023.pdf", "date": "26/02/2012", "party": "PP", "type": "pdf"}, "293": {"name": "Enmienda Ilegalizaci\u00f3n Amaiur y Bildu", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/6067-20120221124951.pdf", "file": "../data/pp/6067-20120221124951.pdf", "date": "21/02/2012", "party": "PP", "type": "pdf"}, "290": {"name": "Documento Ere", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/6098-20120227103605.pdf", "file": "../data/pp/6098-20120227103605.pdf", "date": "26/02/2012", "party": "PP", "type": "pdf"}, "291": {"name": "PNL - V centenario N\u00fa\u00f1ez de Balboa", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/6095-20120226135234.pdf", "file": "../data/pp/6095-20120226135234.pdf", "date": "26/02/2012", "party": "PP", "type": "pdf"}, "270": {"name": "Intervenci\u00f3n de Alfonso Alonso en el Debate sobre el Consejo Europeo", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/6183-20120314133134.pdf", "file": "../data/pp/6183-20120314133134.pdf", "date": "14/03/2012", "party": "PP", "type": "pdf"}, "271": {"name": "Programa Electoral del PP Andaluz", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/6178-20120313171125.pdf", "file": "../data/pp/6178-20120313171125.pdf", "date": "13/03/2012", "party": "PP", "type": "pdf"}, "272": {"name": "Transparencia Productos Financieros", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/6177-20120313163116.pdf", "file": "../data/pp/6177-20120313163116.pdf", "date": "13/03/2012", "party": "PP", "type": "pdf"}, "273": {"name": "Transparencia Productos Financieros", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/6176-20120313162643.pdf", "file": "../data/pp/6176-20120313162643.pdf", "date": "13/03/2012", "party": "PP", "type": "pdf"}, "274": {"name": "Programa Electoral del PP de Asturias", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/6175-20120313143501.pdf", "file": "../data/pp/6175-20120313143501.pdf", "date": "13/03/2012", "party": "PP", "type": "pdf"}, "275": {"name": "Programa Electoral del PP de Asturias", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/6173-20120313140856.pdf", "file": "../data/pp/6173-20120313140856.pdf", "date": "13/03/2012", "party": "PP", "type": "pdf"}, "276": {"name": "Decisi\u00f3n Junta Electoral Andaluc\u00eda sobre Canal Sur", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/6166-20120312152431.pdf", "file": "../data/pp/6166-20120312152431.pdf", "date": "12/03/2012", "party": "PP", "type": "pdf"}, "277": {"name": "Discurso de Mariano Rajoy en la reuni\u00f3n de la mesa del Grupo PPE", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/6154-20120308200452.pdf", "file": "../data/pp/6154-20120308200452.pdf", "date": "08/03/2012", "party": "PP", "type": "pdf"}, "278": {"name": "Medidas urgentes para la reforma del mercado laboral", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/6115-20120312120015.pdf", "file": "../data/pp/6115-20120312120015.pdf", "date": "08/03/2012", "party": "PP", "type": "pdf"}, "279": {"name": "Discurso de Mariano Rajoy", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/6152-20120308184840.pdf", "file": "../data/pp/6152-20120308184840.pdf", "date": "08/03/2012", "party": "PP", "type": "pdf"}, "108": {"name": "Enmienda Moci\u00f3n UPyD", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/8572-20131029164333.pdf", "file": "../data/pp/8572-20131029164333.pdf", "date": "29/10/2013", "party": "PP", "type": "pdf"}, "109": {"name": "\"Cuanto m\u00e1s se aleje CiU de ERC, m\u00e1s posibilidades habr\u00e1 de encontrarnos en un di\u00e1logo\"", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/8571-20131029163239.pdf", "file": "../data/pp/8571-20131029163239.pdf", "date": "29/10/2013", "party": "PP", "type": "pdf"}, "102": {"name": "Rajoy: \"A las v\u00edctimas del terrorismo: nuestro afecto, nuestro cari\u00f1o y nuestra solidaridad\"", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/8662-20131109150140.pdf", "file": "../data/pp/8662-20131109150140.pdf", "date": "09/11/2013", "party": "PP", "type": "pdf"}, "103": {"name": "El PP debatir\u00e1 sobre la acci\u00f3n pol\u00edtica y econ\u00f3mica de Espa\u00f1a en la UE", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/8629-20131107140024.pdf", "file": "../data/pp/8629-20131107140024.pdf", "date": "07/11/2013", "party": "PP", "type": "pdf"}, "100": {"name": "\"No hemos venido al Gobierno a no hacer nada, hemos venido a decidir y a gobernar\"", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/8715-20131117150049.pdf", "file": "../data/pp/8715-20131117150049.pdf", "date": "17/11/2013", "party": "PP", "type": "pdf"}, "101": {"name": "20 Interparlamentaria Popular", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/8667-20131109180319.pdf", "file": "../data/pp/8667-20131109180319.pdf", "date": "09/11/2013", "party": "PP", "type": "pdf"}, "106": {"name": "Enmiendas del Grupo Popular a la reforma de las pensiones", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/8627-20131106201735.pdf", "file": "../data/pp/8627-20131106201735.pdf", "date": "06/11/2013", "party": "PP", "type": "pdf"}, "107": {"name": "El PP analiza los efectos positivos de las reformas del Gobierno", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/8593-20131107134143.pdf", "file": "../data/pp/8593-20131107134143.pdf", "date": "06/11/2013", "party": "PP", "type": "pdf"}, "104": {"name": "Programa 20 Interparlamentaria Popular", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/8603-20131107134114_1.pdf", "file": "../data/pp/8603-20131107134114_1.pdf", "date": "07/11/2013", "party": "PP", "type": "pdf"}, "105": {"name": "Cospedal inaugura la 20 Interparlamentaria Popular", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/8628-20131107133232.pdf", "file": "../data/pp/8628-20131107133232.pdf", "date": "07/11/2013", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1212": {"name": "Fiscalizaci\u00f3n de las medidas contra la crisis.", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2227-20100307134648.pdf", "file": "../data/pp/2227-20100307134648.pdf", "date": "07/03/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1213": {"name": "Programa de la Conveni\u00f3n de NNGG", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2213-20100305133038.pdf", "file": "../data/pp/2213-20100305133038.pdf", "date": "07/03/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1375": {"name": "Escrito de personaci\u00f3n del PP en el Caso Fais\u00e1n", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1486-20091027131709.pdf", "file": "../data/pp/1486-20091027131709.pdf", "date": "27/10/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "99": {"name": "Discurso de Mariano Rajoy en la Convenci\u00f3n de NNGG", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/8717-20131117152218.pdf", "file": "../data/pp/8717-20131117152218.pdf", "date": "17/11/2013", "party": "PP", "type": "pdf"}, "98": {"name": "\"No voy a trabajar para acentuar las diferencias, sino por lo que nos une\"", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/8845-20131214161651.pdf", "file": "../data/pp/8845-20131214161651.pdf", "date": "14/12/2013", "party": "PP", "type": "pdf"}, "91": {"name": "Intervenci\u00f3n de Esteban Gonz\u00e1lez Pons ", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/14.02.01_gonzalez_pons_-_conclusiones_resolucion.pdf", "file": "../data/pp/14.02.01_gonzalez_pons_-_conclusiones_resolucion.pdf", "date": "01/02/2014", "party": "PP", "type": "pdf"}, "90": {"name": "Discurso de Mariano Rajoy", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/14.02.02_discurso_rajoy_clausura_convencion_pp.pdf", "file": "../data/pp/14.02.02_discurso_rajoy_clausura_convencion_pp.pdf", "date": "02/02/2014", "party": "PP", "type": "pdf"}, "93": {"name": "Discurso de Juan Vicente Herrera", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/14.01.31_discurso_herrera_convencion_valladolid.pdf", "file": "../data/pp/14.01.31_discurso_herrera_convencion_valladolid.pdf", "date": "31/01/2014", "party": "PP", "type": "pdf"}, "92": {"name": "Programa Convenci\u00f3n Nacional Valladolid 2014", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/programa_convencion_nacional.pdf", "file": "../data/pp/programa_convencion_nacional.pdf", "date": "31/01/2014", "party": "PP", "type": "pdf"}, "95": {"name": "Intervenci\u00f3n de Mariano Rajoy en la clausura de la Convenci\u00f3n del PP de Catalu\u00f1a ", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/8949-20140125151058.pdf", "file": "../data/pp/8949-20140125151058.pdf", "date": "28/01/2014", "party": "PP", "type": "pdf"}, "94": {"name": "Intervenci\u00f3n de Mar\u00eda Dolores de Cospedal ", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/14.01.31_discurso_cospedal_inauguracion_convencion.pdf", "file": "../data/pp/14.01.31_discurso_cospedal_inauguracion_convencion.pdf", "date": "31/01/2014", "party": "PP", "type": "pdf"}, "97": {"name": "Intervenci\u00f3n de Mariano Rajoy en la Convenci\u00f3n del PP de Murcia", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/8846-20131214162402.pdf", "file": "../data/pp/8846-20131214162402.pdf", "date": "14/12/2013", "party": "PP", "type": "pdf"}, "96": {"name": "Cuentas y balances del Partido Popular del a\u00f1o 2012", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/8533-20131022140953_0.pdf", "file": "../data/pp/8533-20131022140953_0.pdf", "date": "28/01/2014", "party": "PP", "type": "pdf"}, "559": {"name": "11.06.05. Discapacidad sobrevenida", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4920-20110605141503.pdf", "file": "../data/pp/4920-20110605141503.pdf", "date": "05/06/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "558": {"name": "PNL mejora de la calidad normativa", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4924-20110606112226.pdf", "file": "../data/pp/4924-20110606112226.pdf", "date": "06/06/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1217": {"name": "Las medidas de Arenas que Gri\u00f1\u00e1n ha despreciado y no ha querido coger", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2206-20100304191155.pdf", "file": "../data/pp/2206-20100304191155.pdf", "date": "04/03/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "555": {"name": "PNL discapacidad sobrevenida", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4927-20110606112910.pdf", "file": "../data/pp/4927-20110606112910.pdf", "date": "06/06/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "554": {"name": "PNL S\u00edndrome Sensibilidad Qu\u00edmica M\u00faltiple", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4928-20110606113022.pdf", "file": "../data/pp/4928-20110606113022.pdf", "date": "06/06/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "557": {"name": "PNL Fibromialgia y Fatiga Cr\u00f3nica", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4925-20110606112432.pdf", "file": "../data/pp/4925-20110606112432.pdf", "date": "06/06/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "556": {"name": "PNL Situaci\u00f3n vivida en Siria", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4926-20110606112745.pdf", "file": "../data/pp/4926-20110606112745.pdf", "date": "06/06/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "551": {"name": "Intervenci\u00f3n de Mariano Rajoy en la Junta Directiva Nacional", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4929-20110606161256.pdf", "file": "../data/pp/4929-20110606161256.pdf", "date": "06/06/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "550": {"name": "Proposici\u00f3n de Ley modificaci\u00f3n de la LOE", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4935-20110607150818.pdf", "file": "../data/pp/4935-20110607150818.pdf", "date": "07/06/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "553": {"name": "Resultados electorales del PP ", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4930-20110606141010.pdf", "file": "../data/pp/4930-20110606141010.pdf", "date": "06/06/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "552": {"name": "Intervenci\u00f3n de Mariano Rajoy en la Junta Directiva Nacional (06 de Junio de 2011)", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4931-20110606160300.pdf", "file": "../data/pp/4931-20110606160300.pdf", "date": "06/06/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1199": {"name": "Programa Convenci\u00f3n \"Ahora Empleo\"", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2289-20100312140042.pdf", "file": "../data/pp/2289-20100312140042.pdf", "date": "12/03/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1198": {"name": "PNL Consejo Estatal del Aut\u00f3nomo", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2229-20100307135325.pdf", "file": "../data/pp/2229-20100307135325.pdf", "date": "12/03/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1191": {"name": "Proposici\u00f3n No de Ley", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2309-20100317113557.pdf", "file": "../data/pp/2309-20100317113557.pdf", "date": "17/03/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1190": {"name": "La subida del IVA de Zapatero es un jarro de agua fr\u00eda sobre una econom\u00eda ya congelada", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2306-20100317142754.pdf", "file": "../data/pp/2306-20100317142754.pdf", "date": "17/03/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1193": {"name": "Proposici\u00f3n del Ley del Grupo Popular para modificar el marco fiscal de organizaciones sin \u00e1nimo d", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2300-20100316152743.pdf", "file": "../data/pp/2300-20100316152743.pdf", "date": "16/03/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1192": {"name": "Discurso de Mariano Rajoy en el Club C\u00e1mara 500", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2305-20100316192721.pdf", "file": "../data/pp/2305-20100316192721.pdf", "date": "16/03/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1195": {"name": "PNL ", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2301-20100316151857.pdf", "file": "../data/pp/2301-20100316151857.pdf", "date": "16/03/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1194": {"name": "El Gobierno recurre a la desesperada a una subida del IVA que agravar\u00e1 la situaci\u00f3n", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2302-20100316152147.pdf", "file": "../data/pp/2302-20100316152147.pdf", "date": "16/03/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1197": {"name": "PNL Cr\u00e9ditos ICO", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2069-20100214142721.pdf", "file": "../data/pp/2069-20100214142721.pdf", "date": "12/03/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1196": {"name": "Argumentos Populares", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2294-20100316110758.pdf", "file": "../data/pp/2294-20100316110758.pdf", "date": "14/03/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1177": {"name": "Resoluci\u00f3n del PP en Bruselas sobre Cuba", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2374-20100325153214.pdf", "file": "../data/pp/2374-20100325153214.pdf", "date": "25/03/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1176": {"name": "Argumentos Populares: El fracaso de Zapatero en el sistema penitenciario aumenta la inseguridad", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2369-20100326113548.pdf", "file": "../data/pp/2369-20100326113548.pdf", "date": "26/03/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1175": {"name": "Intervenci\u00f3n de Mariano Rajoy en la reuni\u00f3n del \u00e1rea econ\u00f3mica del Grupo Parlamentario Popular", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2380-20100326131620.pdf", "file": "../data/pp/2380-20100326131620.pdf", "date": "26/03/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1174": {"name": "PNL sobre pol\u00edtica persquera com\u00fan", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2393-20100330155242.pdf", "file": "../data/pp/2393-20100330155242.pdf", "date": "30/03/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1173": {"name": "Argumento Populares", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2392-20100331105143.pdf", "file": "../data/pp/2392-20100331105143.pdf", "date": "31/03/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1172": {"name": " Preguntas V Encuentro Mujeres Espa\u00f1olas y Africanas", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2397-20100331131124.pdf", "file": "../data/pp/2397-20100331131124.pdf", "date": "31/03/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1171": {"name": "Datos paro y afiliaci\u00f3n marzo 2010", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2404-20100407122421.pdf", "file": "../data/pp/2404-20100407122421.pdf", "date": "06/04/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1170": {"name": "Pepe Blanco concedi\u00f3 en un solo d\u00eda 36,4 millones de euros en adjudicaciones a TECONSA, empresa relacionada con G\u00fcrtel", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2431-20100409141030.pdf", "file": "../data/pp/2431-20100409141030.pdf", "date": "06/04/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1179": {"name": ": \"Zapatero pide austeridad a los espa\u00f1oles, mientras \u00e9l despilfarra y ahoga con impuestos\"", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2339-20100324134642.pdf", "file": "../data/pp/2339-20100324134642.pdf", "date": "24/03/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1178": {"name": "Resoluci\u00f3n del PP sobre Cuba", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2371-20100325152946.pdf", "file": "../data/pp/2371-20100325152946.pdf", "date": "25/03/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "511": {"name": "Propuesta Pol\u00edtica Exterior", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5093-20110629144258.pdf", "file": "../data/pp/5093-20110629144258.pdf", "date": "29/06/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "510": {"name": "Propuesta Reforma del Sistema Financiero", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5094-20110629144338.pdf", "file": "../data/pp/5094-20110629144338.pdf", "date": "29/06/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "513": {"name": "Propuesta Estrategia de Creaci\u00f3n de Empleo", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5091-20110629144118.pdf", "file": "../data/pp/5091-20110629144118.pdf", "date": "29/06/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1285": {"name": "Cuadro de Coyuntura Econ\u00f3mica del Tercer Trimestre de 2009.", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1803-20100112095548.pdf", "file": "../data/pp/1803-20100112095548.pdf", "date": "12/01/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1284": {"name": "PNL Estrategia recuperaci\u00f3n empleo", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1868-20100112170215.pdf", "file": "../data/pp/1868-20100112170215.pdf", "date": "12/01/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1287": {"name": "PNL parentalidad positiva.", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1865-20100111185557.pdf", "file": "../data/pp/1865-20100111185557.pdf", "date": "11/01/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "512": {"name": "Propuesta Financiaci\u00f3n Administraciones P\u00fablicas", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5092-20110629144218.pdf", "file": "../data/pp/5092-20110629144218.pdf", "date": "29/06/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1281": {"name": "\"Propuestas para la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica y creaci\u00f3n de empleo\"", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1895-20100116125115.pdf", "file": "../data/pp/1895-20100116125115.pdf", "date": "16/01/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1280": {"name": "\"Propuestas para la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica y creaci\u00f3n de empleo\"", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1896-20100116125313.pdf", "file": "../data/pp/1896-20100116125313.pdf", "date": "16/01/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1283": {"name": "Argumento Populares", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1570-20100113111257.pdf", "file": "../data/pp/1570-20100113111257.pdf", "date": "13/01/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1282": {"name": "Proposici\u00f3n No del Ley Terremoto Hait\u00ed", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1887-20100115131251.pdf", "file": "../data/pp/1887-20100115131251.pdf", "date": "15/01/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1003": {"name": "Moci\u00f3n AVE Sagrada Familia", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2937-20100618123826.pdf", "file": "../data/pp/2937-20100618123826.pdf", "date": "18/06/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "879": {"name": "PL Ley de V\u00edctimas", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3329-20100917142316.pdf", "file": "../data/pp/3329-20100917142316.pdf", "date": "17/09/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1289": {"name": "Intervenci\u00f3n \u00edntegra de Mariano Rajo en la Junta Directiva Nacional", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1863-20100111171937.pdf", "file": "../data/pp/1863-20100111171937.pdf", "date": "11/01/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1288": {"name": "Intervenci\u00f3n \u00edntegra de Mariano Rajoy en la Junta Directiva Nacional", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1864-20100111172054.pdf", "file": "../data/pp/1864-20100111172054.pdf", "date": "11/01/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "514": {"name": "Propuesta Estado del Bienestar", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5090-20110629144021.pdf", "file": "../data/pp/5090-20110629144021.pdf", "date": "29/06/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "689": {"name": "PNL Apoyo Entidades Locales", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4245-20110301164318.pdf", "file": "../data/pp/4245-20110301164318.pdf", "date": "01/03/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "688": {"name": "Moci\u00f3n destrucci\u00f3n tejido productivo PYMES y aut\u00f3nomos", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4250-20110301163724.pdf", "file": "../data/pp/4250-20110301163724.pdf", "date": "01/03/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "685": {"name": "Difusi\u00f3n estad\u00edsticas sobre la evoluci\u00f3n de la criminadidad", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4261-20110303104849.pdf", "file": "../data/pp/4261-20110303104849.pdf", "date": "03/03/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "684": {"name": "Evoluci\u00f3n Delincuencia 2006-2010", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4260-20110303102657.pdf", "file": "../data/pp/4260-20110303102657.pdf", "date": "03/03/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "687": {"name": "PNL Pago Prestaciones Desempleo", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4251-20110301163843.pdf", "file": "../data/pp/4251-20110301163843.pdf", "date": "01/03/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "686": {"name": "PNL Apoyo Entidades Locales", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4252-20110301163944.pdf", "file": "../data/pp/4252-20110301163944.pdf", "date": "01/03/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "681": {"name": "PNL Estrategia Austeridad", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4269-20110303160909.pdf", "file": "../data/pp/4269-20110303160909.pdf", "date": "03/03/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "680": {"name": "Espa\u00f1oles temporalmente en el extranjero", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4271-20110303172857.pdf", "file": "../data/pp/4271-20110303172857.pdf", "date": "03/03/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "683": {"name": "Programa de la Convenci\u00f3n Auton\u00f3mica-General", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4263-20110303122602.pdf", "file": "../data/pp/4263-20110303122602.pdf", "date": "03/03/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "682": {"name": "Programa Convenci\u00f3n Auton\u00f3mica-General", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4264-20110303122822.pdf", "file": "../data/pp/4264-20110303122822.pdf", "date": "03/03/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1348": {"name": "Proposici\u00f3n No de Ley relativa a la Reprobaci\u00f3n del Alakrana", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1670-20091121123317.pdf", "file": "../data/pp/1670-20091121123317.pdf", "date": "20/11/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "459": {"name": "Documento resumen de la reforma de la constituci\u00f3n", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5317-20110826132208.pdf", "file": "../data/pp/5317-20110826132208.pdf", "date": "26/08/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "621": {"name": "Programa del 13 Congreso de Nuevas Generaciones", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4573-20110414162136.pdf", "file": "../data/pp/4573-20110414162136.pdf", "date": "14/04/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "873": {"name": "PNL reducci\u00f3n 50% personal eventual AGE", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3363-20100922104433.pdf", "file": "../data/pp/3363-20100922104433.pdf", "date": "22/09/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1224": {"name": "Enmienda 51 PGE", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2180-20100302102358.pdf", "file": "../data/pp/2180-20100302102358.pdf", "date": "02/03/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1223": {"name": "Enmienda PGE", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2184-20100302151906.pdf", "file": "../data/pp/2184-20100302151906.pdf", "date": "02/03/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1222": {"name": "Enmienda PGE ", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2185-20100302152543.pdf", "file": "../data/pp/2185-20100302152543.pdf", "date": "02/03/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1221": {"name": "Proposici\u00f3n de Ley IVA", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2186-20100302152711.pdf", "file": "../data/pp/2186-20100302152711.pdf", "date": "02/03/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1220": {"name": "Cuadro de Coyuntura Econ\u00f3mica", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2054-20100303113725.pdf", "file": "../data/pp/2054-20100303113725.pdf", "date": "03/03/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "407": {"name": "Candidaturas Andaluc\u00eda. C\u00e1diz", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5581-20111015115722.pdf", "file": "../data/pp/5581-20111015115722.pdf", "date": "15/10/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "406": {"name": "Candidaturas Andaluc\u00eda. C\u00f3rdoba", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5582-20111015115740.pdf", "file": "../data/pp/5582-20111015115740.pdf", "date": "15/10/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1373": {"name": "Escrito rechazo Caso Fais\u00e1n", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1494-20091028114111.pdf", "file": "../data/pp/1494-20091028114111.pdf", "date": "28/10/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "404": {"name": "Candidaturas Andaluc\u00eda. Huelva", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5584-20111015115844.pdf", "file": "../data/pp/5584-20111015115844.pdf", "date": "15/10/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "403": {"name": "Candidaturas Andaluc\u00eda. Ja\u00e9n", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5585-20111015115905.pdf", "file": "../data/pp/5585-20111015115905.pdf", "date": "15/10/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1374": {"name": "Escrito rechazo pregunta Fais\u00e1n", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1489-20091028120010.pdf", "file": "../data/pp/1489-20091028120010.pdf", "date": "28/10/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1377": {"name": "Escrito de personaci\u00f3n del PP en el Caso Fais\u00e1n", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1471-20091027131846.pdf", "file": "../data/pp/1471-20091027131846.pdf", "date": "24/10/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "400": {"name": "Candidaturas Castilla y Le\u00f3n. \u00c1vila", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5588-20111015120141.pdf", "file": "../data/pp/5588-20111015120141.pdf", "date": "15/10/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1379": {"name": "PNL discapacitados en situaciones de emergencia", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1469-20091024134344.pdf", "file": "../data/pp/1469-20091024134344.pdf", "date": "23/10/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1378": {"name": "Interpelaci\u00f3n atuneros", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1470-20091024135456.pdf", "file": "../data/pp/1470-20091024135456.pdf", "date": "24/10/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1342": {"name": "Proposici\u00f3n NO de Ley relativa al sorteo de la loter\u00eda Xacobeo 2010", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1676-20091123100057.pdf", "file": "../data/pp/1676-20091123100057.pdf", "date": "22/11/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "409": {"name": "Candidaturas Castilla-La Mancha. Albacete", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5601-20111015122417.pdf", "file": "../data/pp/5601-20111015122417.pdf", "date": "15/10/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "408": {"name": "Candidaturas Andaluc\u00eda. Almer\u00eda", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5580-20111015115704.pdf", "file": "../data/pp/5580-20111015115704.pdf", "date": "15/10/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1343": {"name": "Bases para el pacto por la transparencia y contra la corrupci\u00f3n", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1666-20091121141756.pdf", "file": "../data/pp/1666-20091121141756.pdf", "date": "21/11/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1344": {"name": "Conclusiones XV Intermunicipal Popular", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1669-20091121122505.pdf", "file": "../data/pp/1669-20091121122505.pdf", "date": "21/11/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "455": {"name": "\"Espa\u00f1a y Portugal ante los retos actuales\"", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5327-20110901190313.pdf", "file": "../data/pp/5327-20110901190313.pdf", "date": "01/09/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "456": {"name": "\"Espa\u00f1a y Portugal ante los retos actuales\"", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5328-20110901185915.pdf", "file": "../data/pp/5328-20110901185915.pdf", "date": "01/09/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1347": {"name": "Hacia Copenhague 2009", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1662-20091120152407.pdf", "file": "../data/pp/1662-20091120152407.pdf", "date": "20/11/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1018": {"name": "Argumentos Populares", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2892-20100611130302.pdf", "file": "../data/pp/2892-20100611130302.pdf", "date": "11/06/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "379": {"name": "Candidaturas Asturias", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5610-20111015123205.pdf", "file": "../data/pp/5610-20111015123205.pdf", "date": "15/10/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "378": {"name": "Candidaturas Cantabria", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5611-20111015123227.pdf", "file": "../data/pp/5611-20111015123227.pdf", "date": "15/10/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "371": {"name": "Candidaturas Arag\u00f3n. Huesca", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5621-20111015123808.pdf", "file": "../data/pp/5621-20111015123808.pdf", "date": "15/10/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "370": {"name": "Candidaturas Galicia. Lugo", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5622-20111015123831.pdf", "file": "../data/pp/5622-20111015123831.pdf", "date": "15/10/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "373": {"name": "Candidaturas Navarra", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5617-20111015123508.pdf", "file": "../data/pp/5617-20111015123508.pdf", "date": "15/10/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "372": {"name": "Candidaturas Galicia. A Coru\u00f1a", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5620-20111015123735.pdf", "file": "../data/pp/5620-20111015123735.pdf", "date": "15/10/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "375": {"name": "Candidaturas Melilla", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5615-20111015123427.pdf", "file": "../data/pp/5615-20111015123427.pdf", "date": "15/10/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "374": {"name": "Candidaturas Murcia", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5616-20111015123448.pdf", "file": "../data/pp/5616-20111015123448.pdf", "date": "15/10/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "377": {"name": "Candidaturas La Rioja", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5613-20111015123326.pdf", "file": "../data/pp/5613-20111015123326.pdf", "date": "15/10/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "376": {"name": "Candidaturas Canarias", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5614-20111015123357.pdf", "file": "../data/pp/5614-20111015123357.pdf", "date": "15/10/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1019": {"name": "Interpelaci\u00f3n paralizacion obras AVE Sagrada Familia", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2893-20100611130718.pdf", "file": "../data/pp/2893-20100611130718.pdf", "date": "11/06/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "393": {"name": "Candidaturas Castilla y Le\u00f3n. Valladolid", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5595-20111015122031.pdf", "file": "../data/pp/5595-20111015122031.pdf", "date": "15/10/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "392": {"name": "Candidaturas Castilla y Le\u00f3n. Zamora", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5596-20111015122113.pdf", "file": "../data/pp/5596-20111015122113.pdf", "date": "15/10/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "391": {"name": "Candidaturas Castilla-La Mancha. Toledo", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5597-20111015122237.pdf", "file": "../data/pp/5597-20111015122237.pdf", "date": "15/10/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "390": {"name": "Candidaturas Castilla-La Mancha. Guadalajara", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5598-20111015122246.pdf", "file": "../data/pp/5598-20111015122246.pdf", "date": "15/10/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "397": {"name": "Candidaturas Castilla y Le\u00f3n. Palencia", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5591-20111015121900.pdf", "file": "../data/pp/5591-20111015121900.pdf", "date": "15/10/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "396": {"name": "Candidaturas Castilla y Le\u00f3n. Salamanca", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5592-20111015121922.pdf", "file": "../data/pp/5592-20111015121922.pdf", "date": "15/10/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "395": {"name": "Candidaturas Castilla y Le\u00f3n. Segovia", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5593-20111015121947.pdf", "file": "../data/pp/5593-20111015121947.pdf", "date": "15/10/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "394": {"name": "Candidaturas Castilla y Le\u00f3n. Soria", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5594-20111015122006.pdf", "file": "../data/pp/5594-20111015122006.pdf", "date": "15/10/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "399": {"name": "Candidaturas Castilla y Le\u00f3n. Burgos", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5589-20111015121749.pdf", "file": "../data/pp/5589-20111015121749.pdf", "date": "15/10/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "398": {"name": "Candidaturas Castilla y Le\u00f3n. Le\u00f3n", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5590-20111015121834.pdf", "file": "../data/pp/5590-20111015121834.pdf", "date": "15/10/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "245": {"name": "Ficha de Inscripci\u00f3n Escuela de Formaci\u00f3n Manuel Fraga", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/6473-20120612125625.pdf", "file": "../data/pp/6473-20120612125625.pdf", "date": "08/06/2012", "party": "PP", "type": "pdf"}, "244": {"name": "Carta Javier Arenas", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/6481-20120611161300.pdf", "file": "../data/pp/6481-20120611161300.pdf", "date": "11/06/2012", "party": "PP", "type": "pdf"}, "247": {"name": "Carta de Alfonso Alonso a Jes\u00fas Posada", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/6414-20120525140438.pdf", "file": "../data/pp/6414-20120525140438.pdf", "date": "25/05/2012", "party": "PP", "type": "pdf"}, "246": {"name": "Escuela de Formaci\u00f3n Manuel Fraga (bases)", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/6469-20120608122536.pdf", "file": "../data/pp/6469-20120608122536.pdf", "date": "08/06/2012", "party": "PP", "type": "pdf"}, "241": {"name": "Declaraci\u00f3n 17 Uni\u00f3n Interparlamentaria Popular (12.06.16)", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/6508-20120616112404.pdf", "file": "../data/pp/6508-20120616112404.pdf", "date": "16/06/2012", "party": "PP", "type": "pdf"}, "240": {"name": "Discurso \u00edntegro de Mariano Rajoy - Clausura XVII Interparlamentaria Popular 12.06.16", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/6510-20120616132655.pdf", "file": "../data/pp/6510-20120616132655.pdf", "date": "16/06/2012", "party": "PP", "type": "pdf"}, "243": {"name": "Ficha de Inscripci\u00f3n Escuela de Formaci\u00f3n Manuel Fraga", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/6484-20120612130131.pdf", "file": "../data/pp/6484-20120612130131.pdf", "date": "12/06/2012", "party": "PP", "type": "pdf"}, "242": {"name": "Las diferencias entre los rescates a Grecia, Irlanda y Portugal y el cr\u00e9dito europeo a la banca espa\u00f1ola", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/6488-20120613124139.pdf", "file": "../data/pp/6488-20120613124139.pdf", "date": "13/06/2012", "party": "PP", "type": "pdf"}, "249": {"name": "Plan Integral Turismo", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/6403-20120521154812.pdf", "file": "../data/pp/6403-20120521154812.pdf", "date": "21/05/2012", "party": "PP", "type": "pdf"}, "248": {"name": "Plan Integral de Turismo", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/6404-20120521155520.pdf", "file": "../data/pp/6404-20120521155520.pdf", "date": "21/05/2012", "party": "PP", "type": "pdf"}, "179": {"name": "Enmiendas GPP Propuestas de Resoluci\u00f3n DEN", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/7547-20130225202657.pdf", "file": "../data/pp/7547-20130225202657.pdf", "date": "25/02/2013", "party": "PP", "type": "pdf"}, "178": {"name": "Enmienda transaccional GPP Regeneraci\u00f3n Democr\u00e1tica", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/7558-20130226184342.pdf", "file": "../data/pp/7558-20130226184342.pdf", "date": "26/02/2013", "party": "PP", "type": "pdf"}, "177": {"name": "Declaraci\u00f3n GPP Comisi\u00f3n de Igualdad", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/7573-20130228113657.pdf", "file": "../data/pp/7573-20130228113657.pdf", "date": "27/02/2013", "party": "PP", "type": "pdf"}, "176": {"name": "Subcomisi\u00f3n Violencia Infantil", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/7597-20130307151205.pdf", "file": "../data/pp/7597-20130307151205.pdf", "date": "07/03/2013", "party": "PP", "type": "pdf"}, "175": {"name": "El PP impulsa con todos los grupos la creaci\u00f3n de una Subcomisi\u00f3n que aborde la violencia infantil", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/7598-20130307151328.pdf", "file": "../data/pp/7598-20130307151328.pdf", "date": "07/03/2013", "party": "PP", "type": "pdf"}, "174": {"name": "PNL Actividades f\u00edsico deportivas RTVE", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/7676-20130324103508.pdf", "file": "../data/pp/7676-20130324103508.pdf", "date": "24/03/2013", "party": "PP", "type": "pdf"}, "173": {"name": "PNL Actividades F\u00edsico Deportivas RTVE", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/7677-20130324103836.pdf", "file": "../data/pp/7677-20130324103836.pdf", "date": "24/03/2013", "party": "PP", "type": "pdf"}, "172": {"name": "Enmiendas GPP - ILP Desahucios - 13-03-26", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/7686-20130327113803.pdf", "file": "../data/pp/7686-20130327113803.pdf", "date": "26/03/2013", "party": "PP", "type": "pdf"}, "171": {"name": "13.03.27. pnl autonom\u00eda INAEM vb", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/7689-20130327210031.pdf", "file": "../data/pp/7689-20130327210031.pdf", "date": "27/03/2013", "party": "PP", "type": "pdf"}, "170": {"name": "13.03.27 PNL INAEM EXTERIOR vb", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/7690-20130327210100.pdf", "file": "../data/pp/7690-20130327210100.pdf", "date": "27/03/2013", "party": "PP", "type": "pdf"}, "656": {"name": "Discurso de Mariano Rajoy en el debate sobre la participaci\u00f3n de Espa\u00f1a en el conflicto de Libia", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4391-20110322124657.pdf", "file": "../data/pp/4391-20110322124657.pdf", "date": "22/03/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "657": {"name": "PNL Medio ambiente rural y marino", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4385-20110321124259.pdf", "file": "../data/pp/4385-20110321124259.pdf", "date": "21/03/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "654": {"name": "La Hora del Planeta", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4396-20110322171354.pdf", "file": "../data/pp/4396-20110322171354.pdf", "date": "22/03/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1501": {"name": "Ampliaci\u00f3n de la intervenci\u00f3n de Antonio Basagoiti en la sesi\u00f3n de investidura de Patxi L\u00f3pez ", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/20090505175210_275831297.pdf", "file": "../data/pp/20090505175210_275831297.pdf", "date": "05/05/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "652": {"name": "Programa de la Convenci\u00f3n Municipal del PP", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4428-20110324140650.pdf", "file": "../data/pp/4428-20110324140650.pdf", "date": "24/03/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "653": {"name": "Discurso de Mariano Rajoy en el debate sobre la participaci\u00f3n de Espa\u00f1a en el conflicto de Libia", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4394-20110322130728.pdf", "file": "../data/pp/4394-20110322130728.pdf", "date": "22/03/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "650": {"name": "Programa Marco Local 2011", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4437-20110330113221.pdf", "file": "../data/pp/4437-20110330113221.pdf", "date": "25/03/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "651": {"name": "Programa de la Convenci\u00f3n Municipal 2011", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4427-20110324140412.pdf", "file": "../data/pp/4427-20110324140412.pdf", "date": "25/03/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1364": {"name": "Discurso de Mariano Rajoy", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1541-20091103163901.pdf", "file": "../data/pp/1541-20091103163901.pdf", "date": "03/11/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1365": {"name": "Discurso de Mariano Rajoy en el Comit\u00e9 Ejecutivo Nacional", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1539-20091103163635.pdf", "file": "../data/pp/1539-20091103163635.pdf", "date": "03/11/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1115": {"name": "Dec\u00e1logo de prioridades para lo que resta de presidencia espa\u00f1ola de la UE", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2628-20100510130900.pdf", "file": "../data/pp/2628-20100510130900.pdf", "date": "10/05/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1362": {"name": "Comunicado del Comit\u00e9 Derechos y Garant\u00edas del PP", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1548-20091104164635.pdf", "file": "../data/pp/1548-20091104164635.pdf", "date": "04/11/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1363": {"name": "Comunicado del Comit\u00e9 Derechos y Garant\u00edas del PP", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1547-20091104163445.pdf", "file": "../data/pp/1547-20091104163445.pdf", "date": "04/11/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1142": {"name": "PNL Red Natura", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2543-20100427103107.pdf", "file": "../data/pp/2543-20100427103107.pdf", "date": "27/04/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1143": {"name": "Intervenci\u00f3n de Mariano Rajoy en la presentaci\u00f3n del libro de Luis de Guindos", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2505-20100419212246.pdf", "file": "../data/pp/2505-20100419212246.pdf", "date": "19/04/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1140": {"name": "Manifiesto por el futuro de los gobiernos locales", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2545-20100427131322.pdf", "file": "../data/pp/2545-20100427131322.pdf", "date": "27/04/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1141": {"name": "Argumento Populares", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2539-20100426172441.pdf", "file": "../data/pp/2539-20100426172441.pdf", "date": "27/04/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1146": {"name": "Proposici\u00f3n de Ley para la rebaja de Pymes y aut\u00f3nomos", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2492-20100416134448.pdf", "file": "../data/pp/2492-20100416134448.pdf", "date": "16/04/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1147": {"name": "Interpelaci\u00f3n para combatir y erradicar la delicuencia en menores", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2491-20100416134339.pdf", "file": "../data/pp/2491-20100416134339.pdf", "date": "16/04/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1144": {"name": "Intervenci\u00f3n del presidente del PP en un acto del PP de Madrid celebrado hoy en Legan\u00e9s.", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2498-20100418143123.pdf", "file": "../data/pp/2498-20100418143123.pdf", "date": "18/04/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1145": {"name": "PNL Fiscalizaci\u00f3n de Mercasevilla", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2493-20100416134541.pdf", "file": "../data/pp/2493-20100416134541.pdf", "date": "16/04/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1148": {"name": "Moci\u00f3n de valoraci\u00f3n sobre la evoluci\u00f3n del desempleo en Espa\u00f1a", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2490-20100416133742.pdf", "file": "../data/pp/2490-20100416133742.pdf", "date": "16/04/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1149": {"name": "Intervenci\u00f3n del presidente del Partido Popular, Mariano Rajoy", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2487-20100415185054.pdf", "file": "../data/pp/2487-20100415185054.pdf", "date": "15/04/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "692": {"name": "PNL Brecha Digital", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4236-20110227133946.pdf", "file": "../data/pp/4236-20110227133946.pdf", "date": "27/02/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "693": {"name": "PNL Brecha Digital", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4235-20110227133837.pdf", "file": "../data/pp/4235-20110227133837.pdf", "date": "27/02/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "690": {"name": "Plan de Ahorro y Eficiencia Nota de Prensa", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4243-20110228194210.pdf", "file": "../data/pp/4243-20110228194210.pdf", "date": "28/02/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "691": {"name": "Plan de Ahorro y Eficiencia Nota de Prensa", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4242-20110228194020.pdf", "file": "../data/pp/4242-20110228194020.pdf", "date": "28/02/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "696": {"name": "Discurso Mariano Rajoy", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4217-20110224101808.pdf", "file": "../data/pp/4217-20110224101808.pdf", "date": "24/02/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "697": {"name": "Discurso de Mariano Rajoy en el Debate sobre la evoluci\u00f3n y el futuro de las pol\u00edticas sociales en", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4218-20110224103523.pdf", "file": "../data/pp/4218-20110224103523.pdf", "date": "24/02/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "694": {"name": "PNL Pobreza Infantil", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4234-20110227124127.pdf", "file": "../data/pp/4234-20110227124127.pdf", "date": "27/02/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "695": {"name": "PNL Pobreza Infantil", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4233-20110227124011.pdf", "file": "../data/pp/4233-20110227124011.pdf", "date": "27/02/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "698": {"name": "Argumentos populares sobre la pol\u00edtica antisocial de Zapatero", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4214-20110223161758.pdf", "file": "../data/pp/4214-20110223161758.pdf", "date": "23/02/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "699": {"name": "Solicitud comparecencia Ministro Fomento 20-20-11", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4176-20110220130143.pdf", "file": "../data/pp/4176-20110220130143.pdf", "date": "20/02/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "542": {"name": "Interpelaci\u00f3n sobre morosidad de Pymes", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5004-20110617140234.pdf", "file": "../data/pp/5004-20110617140234.pdf", "date": "17/06/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "543": {"name": "Moci\u00f3n para fortalacer la Marca Espa\u00f1a", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5003-20110617140111.pdf", "file": "../data/pp/5003-20110617140111.pdf", "date": "17/06/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "540": {"name": "Listado de comisiones", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5012-20110620092248.pdf", "file": "../data/pp/5012-20110620092248.pdf", "date": "20/06/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "541": {"name": "Proposicion de Ley de Haciendas Locales", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5013-20110620093112.pdf", "file": "../data/pp/5013-20110620093112.pdf", "date": "20/06/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "546": {"name": "Interpelaci\u00f3n Marca Espa\u00f1a", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4964-20110610123030.pdf", "file": "../data/pp/4964-20110610123030.pdf", "date": "10/06/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "547": {"name": "Moci\u00f3n Privatizaci\u00f3n Aena", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4963-20110610123009.pdf", "file": "../data/pp/4963-20110610123009.pdf", "date": "10/06/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "544": {"name": "Preguntas Orales", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5002-20110617135934.pdf", "file": "../data/pp/5002-20110617135934.pdf", "date": "17/06/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "545": {"name": "Ayuda al sector hortofrut\u00edcola", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4977-20110614143657.pdf", "file": "../data/pp/4977-20110614143657.pdf", "date": "14/06/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "548": {"name": "PNL Transparencia de las cuentas p\u00fablicas", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4936-20110607151224.pdf", "file": "../data/pp/4936-20110607151224.pdf", "date": "07/06/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "549": {"name": "Proposici\u00f3n no de Ley Internacionalizaci\u00f3n de la Econom\u00eda", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4934-20110607150649.pdf", "file": "../data/pp/4934-20110607150649.pdf", "date": "07/06/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "414": {"name": "Discurso Herrera Convenci\u00f3n M\u00e1laga", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5547-20111007171857.pdf", "file": "../data/pp/5547-20111007171857.pdf", "date": "07/10/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "415": {"name": "Discurso de Mar\u00eda Dolores de Cospedal en la Convenci\u00f3n de M\u00e1laga 2011", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5533-20111007110105.pdf", "file": "../data/pp/5533-20111007110105.pdf", "date": "07/10/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "416": {"name": "Discurso de Esteban Gonz\u00e1lez Pons", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5531-20111007102217.pdf", "file": "../data/pp/5531-20111007102217.pdf", "date": "07/10/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "417": {"name": "Discurso de Mar\u00eda Dolores de Cospedal Convenci\u00f3n M\u00e1laga", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5532-20111007110250.pdf", "file": "../data/pp/5532-20111007110250.pdf", "date": "07/10/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1388": {"name": "Declaraciones de Mariano Rajoy. 15 de octubre de 2009", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1408-20091015141546.pdf", "file": "../data/pp/1408-20091015141546.pdf", "date": "15/10/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "411": {"name": "Discurso \u00edntegro de Mariano Rajoy en la clausura de la convenci\u00f3n nacional del PP", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5557-20111008120840.pdf", "file": "../data/pp/5557-20111008120840.pdf", "date": "08/10/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "412": {"name": "Discurso \u00edntegro de Mariano Rajoy en la clausura de la convenci\u00f3n nacional del PP", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5558-20111008120950.pdf", "file": "../data/pp/5558-20111008120950.pdf", "date": "08/10/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "413": {"name": "Discurso Herrera Convenci\u00f3n M\u00e1laga", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5548-20111007172115.pdf", "file": "../data/pp/5548-20111007172115.pdf", "date": "07/10/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1384": {"name": "Intervenci\u00f3n de Mariano Rajoy en el debate sobre el Proyecto de Ley de los Presupuestos Generales d", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1438-20091020181227.pdf", "file": "../data/pp/1438-20091020181227.pdf", "date": "20/10/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1385": {"name": "Discurso de Mariano Rajoy en el debate del Proyecto de Ley de los Presupuestos Generales del Estado para 2010", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1440-20091020182116.pdf", "file": "../data/pp/1440-20091020182116.pdf", "date": "20/10/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1386": {"name": "Totalidad Lofca", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1429-20091019165513.pdf", "file": "../data/pp/1429-20091019165513.pdf", "date": "19/10/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1387": {"name": "Moci\u00f3n obras Puerto El Musel", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1419-20091019100729.pdf", "file": "../data/pp/1419-20091019100729.pdf", "date": "17/10/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1380": {"name": "PNL Moratoria ICO", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1468-20091024133331.pdf", "file": "../data/pp/1468-20091024133331.pdf", "date": "23/10/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "419": {"name": "Programa Convenci\u00f3n Nacional M\u00e1laga", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5512-20111004144626.pdf", "file": "../data/pp/5512-20111004144626.pdf", "date": "06/10/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1382": {"name": "Resumen Enmiendas PGE", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1466-20091024125247.pdf", "file": "../data/pp/1466-20091024125247.pdf", "date": "23/10/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1383": {"name": "Veto Facturas Iva", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1455-20091022132134.pdf", "file": "../data/pp/1455-20091022132134.pdf", "date": "22/10/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "368": {"name": "Candidaturas Galicia. Pontevedra", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5624-20111015123920.pdf", "file": "../data/pp/5624-20111015123920.pdf", "date": "15/10/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "369": {"name": "Candidaturas Galicia. Ourense", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5623-20111015123853.pdf", "file": "../data/pp/5623-20111015123853.pdf", "date": "15/10/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "366": {"name": "Candidaturas Arag\u00f3n. Zaragoza", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5626-20111015124010.pdf", "file": "../data/pp/5626-20111015124010.pdf", "date": "15/10/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "367": {"name": "Candidaturas Arag\u00f3n. Teruel", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5625-20111015123950.pdf", "file": "../data/pp/5625-20111015123950.pdf", "date": "15/10/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "364": {"name": "Candidaturas Catalu\u00f1a. Girona", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5628-20111015124403.pdf", "file": "../data/pp/5628-20111015124403.pdf", "date": "15/10/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "365": {"name": "Candidaturas Catalu\u00f1a. Barcelona", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5627-20111015124253.pdf", "file": "../data/pp/5627-20111015124253.pdf", "date": "15/10/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "362": {"name": "Candidaturas Catalu\u00f1a. Tarragona", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5630-20111015124434.pdf", "file": "../data/pp/5630-20111015124434.pdf", "date": "15/10/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "363": {"name": "Candidaturas Catalu\u00f1a. Lleida", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5629-20111015124423.pdf", "file": "../data/pp/5629-20111015124423.pdf", "date": "15/10/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "360": {"name": "Candidaturas Canarias. Santa Cruz de Tenerife", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5633-20111015145422.pdf", "file": "../data/pp/5633-20111015145422.pdf", "date": "15/10/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "361": {"name": "Candidaturas Comunidad de Madrid", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5631-20111015124456.pdf", "file": "../data/pp/5631-20111015124456.pdf", "date": "15/10/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "380": {"name": "Candidaturas Pa\u00eds Vasco. Vizcaya", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5609-20111015123137.pdf", "file": "../data/pp/5609-20111015123137.pdf", "date": "15/10/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "381": {"name": "Candidaturas Pa\u00eds Vasco. Guipuzcoa", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5608-20111015123026.pdf", "file": "../data/pp/5608-20111015123026.pdf", "date": "15/10/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "382": {"name": "Candidaturas Pa\u00eds Vasco. \u00c1lava", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5607-20111015122949.pdf", "file": "../data/pp/5607-20111015122949.pdf", "date": "15/10/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "383": {"name": "Candidaturas Comunidad Valenciana. Alicante", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5606-20111015122814.pdf", "file": "../data/pp/5606-20111015122814.pdf", "date": "15/10/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "384": {"name": "Candidaturas Comunidad Valenciana. Castell\u00f3n", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5605-20111015122754.pdf", "file": "../data/pp/5605-20111015122754.pdf", "date": "15/10/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "385": {"name": "Candidaturas Comunidad Valenciana. Valencia", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5604-20111015122720.pdf", "file": "../data/pp/5604-20111015122720.pdf", "date": "15/10/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "386": {"name": "Candidaturas Extremadura. Badajoz", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5603-20111015122602.pdf", "file": "../data/pp/5603-20111015122602.pdf", "date": "15/10/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "387": {"name": "Candidaturas Extremadura. C\u00e1ceres", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5602-20111015122533.pdf", "file": "../data/pp/5602-20111015122533.pdf", "date": "15/10/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "388": {"name": "Candidaturas Castilla-La Mancha. Ciudad Real", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5600-20111015122352.pdf", "file": "../data/pp/5600-20111015122352.pdf", "date": "15/10/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "389": {"name": "Candidaturas Castilla-La Mancha. Cuenca", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5599-20111015122309.pdf", "file": "../data/pp/5599-20111015122309.pdf", "date": "15/10/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1253": {"name": "Datos EPA IV trimestre de 2009", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1970-20100129142716.pdf", "file": "../data/pp/1970-20100129142716.pdf", "date": "29/01/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "258": {"name": "Oferta de acuerdo al PSOE sobre la Ley de Estabilidad Presupuestaria", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/6278-20120413172746.pdf", "file": "../data/pp/6278-20120413172746.pdf", "date": "13/04/2012", "party": "PP", "type": "pdf"}, "259": {"name": "Oferta de acuerdo Ley Estabilidad Presupuestaria", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/6277-20120413172618.pdf", "file": "../data/pp/6277-20120413172618.pdf", "date": "13/04/2012", "party": "PP", "type": "pdf"}, "252": {"name": "Documento Resoluciones 15 Congreso PP Rioja ", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/6334-20120428144701.pdf", "file": "../data/pp/6334-20120428144701.pdf", "date": "28/04/2012", "party": "PP", "type": "pdf"}, "253": {"name": "Enmiendas del Grupo Popular a la Reforma Laboral", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/6292-20120417133112.pdf", "file": "../data/pp/6292-20120417133112.pdf", "date": "17/04/2012", "party": "PP", "type": "pdf"}, "250": {"name": "Discurso de Mariano Rajoy en la clausura del 15 Congreso del PP de Madrid", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/6343-20120430112429.pdf", "file": "../data/pp/6343-20120430112429.pdf", "date": "30/04/2012", "party": "PP", "type": "pdf"}, "251": {"name": "Discurso de Mariano Rajoy en la clausura del 15 Congreso del PP de Madrid", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/6341-20120430112706.pdf", "file": "../data/pp/6341-20120430112706.pdf", "date": "29/04/2012", "party": "PP", "type": "pdf"}, "256": {"name": "Declaraci\u00f3n de los presidentes auton\u00f3micos y regionales del Partido Popular", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/6282-20120414141324.pdf", "file": "../data/pp/6282-20120414141324.pdf", "date": "14/04/2012", "party": "PP", "type": "pdf"}, "257": {"name": "Declaraci\u00f3n de los presidentes auton\u00f3micos y regionales del Partido Popular", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/6284-20120414141840.pdf", "file": "../data/pp/6284-20120414141840.pdf", "date": "14/04/2012", "party": "PP", "type": "pdf"}, "254": {"name": "Enmiendas del Grupo Popular a la Reforma Laboral", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/6288-20120417133224.pdf", "file": "../data/pp/6288-20120417133224.pdf", "date": "16/04/2012", "party": "PP", "type": "pdf"}, "255": {"name": "Declaraci\u00f3n de los presidentes auton\u00f3micos y regionales del Partido Popular", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/6285-20120414154207.pdf", "file": "../data/pp/6285-20120414154207.pdf", "date": "14/04/2012", "party": "PP", "type": "pdf"}, "168": {"name": "Plan Integral Apoyo Familias", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/7696-20130402155733.pdf", "file": "../data/pp/7696-20130402155733.pdf", "date": "02/04/2013", "party": "PP", "type": "pdf"}, "169": {"name": "13.03.27 pnl programaci\u00f3n equip culturales vb", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/7691-20130327210142.pdf", "file": "../data/pp/7691-20130327210142.pdf", "date": "27/03/2013", "party": "PP", "type": "pdf"}, "164": {"name": "PNL Cr\u00edmenes ETA", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/7718-20130409171635.pdf", "file": "../data/pp/7718-20130409171635.pdf", "date": "09/04/2013", "party": "PP", "type": "pdf"}, "165": {"name": "Discurso de Mariano Rajoy en la Junta Directiva Nacional (03-04-13)", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/7698-20130408173644.pdf", "file": "../data/pp/7698-20130408173644.pdf", "date": "03/04/2013", "party": "PP", "type": "pdf"}, "166": {"name": "Discurso Mariano Rajoy Junta Directiva Nacional", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/7699-20130408173715.pdf", "file": "../data/pp/7699-20130408173715.pdf", "date": "03/04/2013", "party": "PP", "type": "pdf"}, "167": {"name": "Plan Integral Apoyo a las Familias", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/7697-20130402161112.pdf", "file": "../data/pp/7697-20130402161112.pdf", "date": "02/04/2013", "party": "PP", "type": "pdf"}, "160": {"name": "Discurso Mar\u00eda Dolores de Cospedal en China", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/7772-20130422125945.pdf", "file": "../data/pp/7772-20130422125945.pdf", "date": "22/04/2013", "party": "PP", "type": "pdf"}, "161": {"name": "Discurso Mar\u00eda Dolores de Cospedal Foro Alto Nivel China", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/7771-20130422125207.pdf", "file": "../data/pp/7771-20130422125207.pdf", "date": "22/04/2013", "party": "PP", "type": "pdf"}, "162": {"name": "Discurso Carlos Floriano ", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/7728-20130410164051.pdf", "file": "../data/pp/7728-20130410164051.pdf", "date": "10/04/2013", "party": "PP", "type": "pdf"}, "163": {"name": "PNL Cr\u00edmenes ETA", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/7719-20130409172351.pdf", "file": "../data/pp/7719-20130409172351.pdf", "date": "09/04/2013", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1090": {"name": "Argumentos populares", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2703-20100520134458.pdf", "file": "../data/pp/2703-20100520134458.pdf", "date": "20/05/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "679": {"name": "Regeneraci\u00f3n de las administraciones p\u00fablicas", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4278-20110304123202.pdf", "file": "../data/pp/4278-20110304123202.pdf", "date": "04/03/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1098": {"name": "PNL Cotizaci\u00f3n Cooperativas de Venta Ambulante", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2680-20100516143015.pdf", "file": "../data/pp/2680-20100516143015.pdf", "date": "16/05/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "671": {"name": "Discurso del presidente del Partido Popular, ", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4288-20110305161618.pdf", "file": "../data/pp/4288-20110305161618.pdf", "date": "05/03/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "809": {"name": "Intervenci\u00f3n de Mariano Rajoy", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3711-20101118102455.pdf", "file": "../data/pp/3711-20101118102455.pdf", "date": "18/11/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "808": {"name": "Discurso de Mariano Rajoy en el Pleno sobre la situaci\u00f3n del empleo en Espa\u00f1a", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3712-20101118104250.pdf", "file": "../data/pp/3712-20101118104250.pdf", "date": "18/11/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "803": {"name": "Preguntas Caso Fais\u00e1n", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3734-20101122154824.pdf", "file": "../data/pp/3734-20101122154824.pdf", "date": "22/11/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "802": {"name": "Discurso de Mariano Rajoy - Fundaci\u00f3n Santillana", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3746-20101124210623.pdf", "file": "../data/pp/3746-20101124210623.pdf", "date": "24/11/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "801": {"name": "Argumentario contra la Violencia de G\u00e9nero", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1696-20101125114612.pdf", "file": "../data/pp/1696-20101125114612.pdf", "date": "25/11/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "800": {"name": "Argumentario contra la Violencia de G\u00e9nero", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3747-20101125113957.pdf", "file": "../data/pp/3747-20101125113957.pdf", "date": "25/11/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "807": {"name": "R\u00e9plica de Mariano Rajoy", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3714-20101118142522.pdf", "file": "../data/pp/3714-20101118142522.pdf", "date": "18/11/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "806": {"name": "Programa V Cumbre Europea", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3716-20101118171912.pdf", "file": "../data/pp/3716-20101118171912.pdf", "date": "18/11/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "805": {"name": "PNL relativa a la defensa del sector pesquero", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3727-20101121123053.pdf", "file": "../data/pp/3727-20101121123053.pdf", "date": "21/11/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "804": {"name": "Preguntas Caso Fais\u00e1n", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3732-20101122151937.pdf", "file": "../data/pp/3732-20101122151937.pdf", "date": "22/11/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "608": {"name": "PNL Supresi\u00f3n del C\u00e1non Digital", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4606-20110418100025.pdf", "file": "../data/pp/4606-20110418100025.pdf", "date": "18/04/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1159": {"name": "Petici\u00f3n comparecencia Rubalcaba - Islamismo radical", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2435-20100410123008.pdf", "file": "../data/pp/2435-20100410123008.pdf", "date": "10/04/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1158": {"name": "PNL - Estad\u00edsticas paro", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2436-20100410123343.pdf", "file": "../data/pp/2436-20100410123343.pdf", "date": "10/04/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1155": {"name": "Iniciativas del Grupo Parlamentario Popular sobre Financiaci\u00f3n Local", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2455-20100413170555.pdf", "file": "../data/pp/2455-20100413170555.pdf", "date": "13/04/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1154": {"name": "El PP exige a Bono que explique su incremento patrimonial", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2450-20100414120825.pdf", "file": "../data/pp/2450-20100414120825.pdf", "date": "14/04/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1157": {"name": "Cuadro explicativo ", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2451-20100413125207.pdf", "file": "../data/pp/2451-20100413125207.pdf", "date": "13/04/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1156": {"name": "Cuadro Explicativo del Incumplimiento del Art\u00edculo 11.3 de la Ley General de Subvenciones por parte del Gobierno de Zapatero", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2452-20100413141959.pdf", "file": "../data/pp/2452-20100413141959.pdf", "date": "13/04/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1151": {"name": "PNL Creaci\u00f3n Espacio Sociosanitario", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2485-20100415131352.pdf", "file": "../data/pp/2485-20100415131352.pdf", "date": "15/04/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1150": {"name": "Intervenci\u00f3n de Mariano Rajoy en el Economic Ideas Forum", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2489-20100416105810.pdf", "file": "../data/pp/2489-20100416105810.pdf", "date": "15/04/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1153": {"name": "PNL Creaci\u00f3n Espacio Sociosanitario", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2483-20100415131312.pdf", "file": "../data/pp/2483-20100415131312.pdf", "date": "15/04/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1152": {"name": "PNL Reducci\u00f3n tipo de inter\u00e9s de demora", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2481-20100415122900.pdf", "file": "../data/pp/2481-20100415122900.pdf", "date": "15/04/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "59": {"name": "Instrucciones voto por correo", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/voto_por_correo_0.pdf", "file": "../data/pp/voto_por_correo_0.pdf", "date": "01/04/2014", "party": "PP", "type": "pdf"}, "58": {"name": "Impreso de solicitud de voto CERA elecciones europeas 2014", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/formulario_voto_cera.pdf", "file": "../data/pp/formulario_voto_cera.pdf", "date": "01/04/2014", "party": "PP", "type": "pdf"}, "55": {"name": "Intervenci\u00f3n de Ana Botella", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/14.04.04_ana_botella_21_intermunicipal.pdf", "file": "../data/pp/14.04.04_ana_botella_21_intermunicipal.pdf", "date": "04/04/2014", "party": "PP", "type": "pdf"}, "54": {"name": "Conclusiones 21 Intermunicipal Popular", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/14.04.05_conclusiones_intermunicipal_valencia.pdf", "file": "../data/pp/14.04.05_conclusiones_intermunicipal_valencia.pdf", "date": "05/04/2014", "party": "PP", "type": "pdf"}, "57": {"name": "Programa 21 Intermunicipal Popular", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/programa_21_intermunicipal.pdf", "file": "../data/pp/programa_21_intermunicipal.pdf", "date": "02/04/2014", "party": "PP", "type": "pdf"}, "56": {"name": "Gr\u00e1ficas evoluci\u00f3n del paro", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/graficas.pdf", "file": "../data/pp/graficas.pdf", "date": "02/04/2014", "party": "PP", "type": "pdf"}, "51": {"name": "Memor\u00e1ndum acuerdo PP - Partido Saenuri de Corea", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/memorandum.pdf", "file": "../data/pp/memorandum.pdf", "date": "10/04/2014", "party": "PP", "type": "pdf"}, "50": {"name": "Programa electoral del PP - Europeas 2014", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/programa_electoral_europeas_2014.pdf", "file": "../data/pp/programa_electoral_europeas_2014.pdf", "date": "28/04/2014", "party": "PP", "type": "pdf"}, "53": {"name": "PNL Censo Lobo Ib\u00e9rico", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/pnl_censo_lobo.pdf", "file": "../data/pp/pnl_censo_lobo.pdf", "date": "07/04/2014", "party": "PP", "type": "pdf"}, "52": {"name": "Manifiesto del PP en el D\u00eda Internacional del Pueblo Gitano", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/manifiesto_dia_internacional_del_pueblo_gitano._14.04.08.pdf", "file": "../data/pp/manifiesto_dia_internacional_del_pueblo_gitano._14.04.08.pdf", "date": "08/04/2014", "party": "PP", "type": "pdf"}, "537": {"name": "Discurso de Mar\u00eda Dolores Cospedal en la sesi\u00f3n de investidura celebrado en las Cortes Regionales de Castilla la Mancha", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5019-20110620180852.pdf", "file": "../data/pp/5019-20110620180852.pdf", "date": "20/06/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "536": {"name": "11.06.05 PNL S\u00edndrome Sensibilidad Qu\u00edmica M\u00faltiple", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4921-20110605143114.pdf", "file": "../data/pp/4921-20110605143114.pdf", "date": "21/06/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "535": {"name": "Proposicion de Ley para el Banco de Espa\u00f1a", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5022-20110621142422.pdf", "file": "../data/pp/5022-20110621142422.pdf", "date": "21/06/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "534": {"name": "Enmiendas apoyo al sector hortofrut\u00edcula", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5023-20110621142335.pdf", "file": "../data/pp/5023-20110621142335.pdf", "date": "21/06/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "533": {"name": "PNL Banco de Espa\u00f1a", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5024-20110621142520.pdf", "file": "../data/pp/5024-20110621142520.pdf", "date": "21/06/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "532": {"name": "Moci\u00f3n credibilidad y transparencia", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5025-20110621142641.pdf", "file": "../data/pp/5025-20110621142641.pdf", "date": "21/06/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "531": {"name": "Datos presentados por Mariano Rajoy en la sesi\u00f3n de control", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5037-20110622103153.pdf", "file": "../data/pp/5037-20110622103153.pdf", "date": "22/06/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "530": {"name": "Datos Ingresos presentados por Mariano Rajoy en la sesi\u00f3n de control", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5039-20110622103218.pdf", "file": "../data/pp/5039-20110622103218.pdf", "date": "22/06/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "539": {"name": "Ley de Haciendas Locales", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5014-20110620103223.pdf", "file": "../data/pp/5014-20110620103223.pdf", "date": "20/06/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "538": {"name": "Listado de comisiones", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5015-20110620103303.pdf", "file": "../data/pp/5015-20110620103303.pdf", "date": "20/06/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "429": {"name": "Votos por correo espa\u00f1oles temporalmente en el extranjero", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5467-20110927084534.pdf", "file": "../data/pp/5467-20110927084534.pdf", "date": "27/09/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "428": {"name": "Balance IX Legislatura", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5470-20110927145525.pdf", "file": "../data/pp/5470-20110927145525.pdf", "date": "27/09/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1399": {"name": "Propuestas populares para la presidencia espa\u00f1ola de la Uni\u00f3n Europea", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1263-20090921164254.pdf", "file": "../data/pp/1263-20090921164254.pdf", "date": "21/09/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1398": {"name": "Acta pregunta Jos\u00e9 Atar\u00e9s", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1358-20091007164414.pdf", "file": "../data/pp/1358-20091007164414.pdf", "date": "06/10/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1397": {"name": "Acta pregunta Antol\u00edn Sanz", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1348-20091007123523.pdf", "file": "../data/pp/1348-20091007123523.pdf", "date": "06/10/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1396": {"name": "Acta pregunta Jos\u00e9 Mar\u00eda Chiquillo", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1349-20091007124336.pdf", "file": "../data/pp/1349-20091007124336.pdf", "date": "06/10/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1395": {"name": "Documentos Presupuestos Generales", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1360-20091007170036.pdf", "file": "../data/pp/1360-20091007170036.pdf", "date": "07/10/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1394": {"name": "Carta de protesta de \u00c1lvarez Cascos a RTVE", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1384-20091009133305.pdf", "file": "../data/pp/1384-20091009133305.pdf", "date": "09/10/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1393": {"name": "PNL calendario obra p\u00fablica", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1395-20091014103316.pdf", "file": "../data/pp/1395-20091014103316.pdf", "date": "13/10/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1392": {"name": "Proposici\u00f3n No de Ley calendario de obras p\u00fablicas", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1396-20091014103718.pdf", "file": "../data/pp/1396-20091014103718.pdf", "date": "13/10/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1391": {"name": "NOTA SOBRE LAS OBRAS DE AMPLIACION DEL PUERTO DEL MUSEL (GIJON).", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1405-20091015124039.pdf", "file": "../data/pp/1405-20091015124039.pdf", "date": "15/10/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1390": {"name": "NOTA SOBRE LAS OBRAS DE AMPLIACION DEL PUERTO DEL MUSEL (GIJON).", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1406-20091015125524.pdf", "file": "../data/pp/1406-20091015125524.pdf", "date": "15/10/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "229": {"name": "Carta de Alfonso Alonso a Soraya Rodr\u00edguez sobre el incidente con Andrea Fabra", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/6599-20120713200934.pdf", "file": "../data/pp/6599-20120713200934.pdf", "date": "13/07/2012", "party": "PP", "type": "pdf"}, "228": {"name": "Discurso de Mariano Rajoy Congreso PP-A Granada 12.07.16", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/6606-20120717102550.pdf", "file": "../data/pp/6606-20120717102550.pdf", "date": "17/07/2012", "party": "PP", "type": "pdf"}, "227": {"name": "Intervenci\u00f3n de Mariano Rajoy en Soutomaior 12.09.01", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/6679-20120901161149.pdf", "file": "../data/pp/6679-20120901161149.pdf", "date": "01/09/2012", "party": "PP", "type": "pdf"}, "226": {"name": "Impreso de solicitud de voto CERA elecciones Pa\u00eds Vasco 2012", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/6683-20120903133946.pdf", "file": "../data/pp/6683-20120903133946.pdf", "date": "03/09/2012", "party": "PP", "type": "pdf"}, "225": {"name": "Impreso de solicitud de voto CERA elecciones Galicia 2012", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/6682-20120903133921.pdf", "file": "../data/pp/6682-20120903133921.pdf", "date": "03/09/2012", "party": "PP", "type": "pdf"}, "224": {"name": "Pilares para la Convivencia ", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/6691-20120905133158.pdf", "file": "../data/pp/6691-20120905133158.pdf", "date": "05/09/2012", "party": "PP", "type": "pdf"}, "223": {"name": "Programa Escuela de Verano 2012", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/6713-20120912121304.pdf", "file": "../data/pp/6713-20120912121304.pdf", "date": "12/09/2012", "party": "PP", "type": "pdf"}, "222": {"name": "Balance y reformas del Gobierno para el pr\u00f3ximo semestre", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/6824-20120928105630.pdf", "file": "../data/pp/6824-20120928105630.pdf", "date": "28/09/2012", "party": "PP", "type": "pdf"}, "221": {"name": "Impreso de solicitud de voto CERA elecciones Catalu\u00f1a 2012", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/6844-20121002165308.pdf", "file": "../data/pp/6844-20121002165308.pdf", "date": "02/10/2012", "party": "PP", "type": "pdf"}, "220": {"name": "Resumen del programa electoral en castellano", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/6827-20121011165536.pdf", "file": "../data/pp/6827-20121011165536.pdf", "date": "11/10/2012", "party": "PP", "type": "pdf"}, "151": {"name": "Discurso de Mariano Rajoy", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/7905-20130518160318.pdf", "file": "../data/pp/7905-20130518160318.pdf", "date": "18/05/2013", "party": "PP", "type": "pdf"}, "150": {"name": "PNL Tecnologias Sistema salud", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/7912-20130521172238.pdf", "file": "../data/pp/7912-20130521172238.pdf", "date": "21/05/2013", "party": "PP", "type": "pdf"}, "153": {"name": "Intervenci\u00f3n de Juan Vicente Herrera", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/7902-20130518120308.pdf", "file": "../data/pp/7902-20130518120308.pdf", "date": "18/05/2013", "party": "PP", "type": "pdf"}, "152": {"name": "Discurso de Mariano Rajoy 19 Interparlamentaria Popular", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/7904-20130518152206.pdf", "file": "../data/pp/7904-20130518152206.pdf", "date": "18/05/2013", "party": "PP", "type": "pdf"}, "155": {"name": "Programa 19 Interparlamentaria Popular", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/7867-20130516140812.pdf", "file": "../data/pp/7867-20130516140812.pdf", "date": "15/05/2013", "party": "PP", "type": "pdf"}, "154": {"name": "Programa 19 Interparlamentaria Popular", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/7874-20130516171210.pdf", "file": "../data/pp/7874-20130516171210.pdf", "date": "16/05/2013", "party": "PP", "type": "pdf"}, "157": {"name": "PNL Impulso Estatuto Directivo P\u00fablico", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/7864-20130514162839.pdf", "file": "../data/pp/7864-20130514162839.pdf", "date": "14/05/2013", "party": "PP", "type": "pdf"}, "156": {"name": "PNL Impulso Estatuto Directivo P\u00fablico", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/7865-20130514163844.pdf", "file": "../data/pp/7865-20130514163844.pdf", "date": "14/05/2013", "party": "PP", "type": "pdf"}, "159": {"name": "PNL Herederos leg\u00edtimos", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/7816-20130430162811.pdf", "file": "../data/pp/7816-20130430162811.pdf", "date": "30/04/2013", "party": "PP", "type": "pdf"}, "158": {"name": "PNL Herederos Leg\u00edtimos", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/7817-20130430163520.pdf", "file": "../data/pp/7817-20130430163520.pdf", "date": "30/04/2013", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1256": {"name": "PNL Seguridad Aeropuertos de Canarias", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1961-20100127190117.pdf", "file": "../data/pp/1961-20100127190117.pdf", "date": "27/01/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1257": {"name": "PNL Estrategia integral Canarias", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1960-20100127185849.pdf", "file": "../data/pp/1960-20100127185849.pdf", "date": "27/01/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1526": {"name": "Declaraciones de Trillo sobre la dimisi\u00f3n de Bermejo", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/20090417123109_30053687.pdf", "file": "../data/pp/20090417123109_30053687.pdf", "date": "23/02/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "818": {"name": "Petici\u00f3n Comparecencia - DG Loter\u00edas", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3666-20101113123015.pdf", "file": "../data/pp/3666-20101113123015.pdf", "date": "13/11/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "819": {"name": "Moci\u00f3n Incremento \u00edndices de pobreza", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3657-20101112143146.pdf", "file": "../data/pp/3657-20101112143146.pdf", "date": "12/11/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1527": {"name": "Datos de Inmigraci\u00f3n", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/20090414114839_1305507771.pdf", "file": "../data/pp/20090414114839_1305507771.pdf", "date": "20/01/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "810": {"name": "Modificaci\u00f3n Ley Audiovisual", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3690-20101116142752.pdf", "file": "../data/pp/3690-20101116142752.pdf", "date": "16/11/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "811": {"name": "Escrito Enmiendas Pensiones", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3677-20101115185542.pdf", "file": "../data/pp/3677-20101115185542.pdf", "date": "15/11/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "812": {"name": "Discurso de Mariano Rajoy", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3676-20101115142457.pdf", "file": "../data/pp/3676-20101115142457.pdf", "date": "15/11/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "813": {"name": "Discurso de Mariano Rajoy. X Encuentro Financiero Internacional", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3675-20101115142209.pdf", "file": "../data/pp/3675-20101115142209.pdf", "date": "15/11/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "814": {"name": "Documento \"El Compromiso de Barcelona\"", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3674-20101115130841.pdf", "file": "../data/pp/3674-20101115130841.pdf", "date": "15/11/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "815": {"name": "Proposici\u00f3n del Grupo Popular sobre Conciliaci\u00f3n de la Vida Laboral y Familiar", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3673-20101115100241.pdf", "file": "../data/pp/3673-20101115100241.pdf", "date": "15/11/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "816": {"name": "Proposici\u00f3n del Grupo Popular sobre Conciliaci\u00f3n de la Vida Laboral y Familiar", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3672-20101115095918.pdf", "file": "../data/pp/3672-20101115095918.pdf", "date": "15/11/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "817": {"name": "Compromiso de Barcelona", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3671-20101114160856.pdf", "file": "../data/pp/3671-20101114160856.pdf", "date": "14/11/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1250": {"name": "Interpelaci\u00f3n Plan de Estabilidad", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2009-20100205151139.pdf", "file": "../data/pp/2009-20100205151139.pdf", "date": "05/02/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1251": {"name": "Interpelaci\u00f3n Plan de Estabilidad", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2008-20100205151107.pdf", "file": "../data/pp/2008-20100205151107.pdf", "date": "05/02/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1490": {"name": "R\u00e9plica de Mariano Rajoy en Debate sobre el Estado de la Naci\u00f3n", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/20090512194235_1091394514.pdf", "file": "../data/pp/20090512194235_1091394514.pdf", "date": "12/05/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "421": {"name": "Propuestas de Mariano Rajoy sobre emprendedores", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5494-20111001153326.pdf", "file": "../data/pp/5494-20111001153326.pdf", "date": "01/10/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1492": {"name": "Ampliaci\u00f3n del Plan Anticrisis del PP", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/20090511133421_1983179295.pdf", "file": "../data/pp/20090511133421_1983179295.pdf", "date": "11/05/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1493": {"name": "Proposici\u00f3n no de Ley presentada en el Congreso para defender la espa\u00f1olidad de las aguas circundantes al Pe\u00f1\u00f3n de Gibraltar", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/517-20090509161950.pdf", "file": "../data/pp/517-20090509161950.pdf", "date": "09/05/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1494": {"name": "Conclusiones de la XIV Uni\u00f3n Intermunicipal Popular", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/505-20090508141038.pdf", "file": "../data/pp/505-20090508141038.pdf", "date": "07/05/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1495": {"name": "Moci\u00f3n urgente para vincular la reforma de la financiaci\u00f3n local a la reforma de la financiaci\u00f3n auton\u00f3mica", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/488-20090506180816.pdf", "file": "../data/pp/488-20090506180816.pdf", "date": "06/05/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1496": {"name": "Moci\u00f3n para mejorar la financiaci\u00f3n local mediante la recuperaci\u00f3n para las Corporaciones Locales del IVA generado en la contrataci\u00f3n de las obras del Fondo Estatal de Inversi\u00f3n Local", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/487-20090506180603.pdf", "file": "../data/pp/487-20090506180603.pdf", "date": "06/05/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1497": {"name": "Moci\u00f3n para mejorar la financiaci\u00f3n local mediante la recuperaci\u00f3n para las Corporaciones Locales", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/20090506171251_1633470244.pdf", "file": "../data/pp/20090506171251_1633470244.pdf", "date": "06/05/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1498": {"name": "Moci\u00f3n urgente para vincular la reforma de la financiaci\u00f3n local a la reforma de la financiaci\u00f3n ", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/20090508141600_666302326.pdf", "file": "../data/pp/20090508141600_666302326.pdf", "date": "06/05/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1499": {"name": "Discurso de Antonio Basagoiti en la sesi\u00f3n de investidura de Patxi L\u00f3pez como Lehendakari vasco", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/463-20090505170757.pdf", "file": "../data/pp/463-20090505170757.pdf", "date": "05/05/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "423": {"name": "Intervenci\u00f3n del presidente de la Comisi\u00f3n Europea y Comisario de Industria y Emprendimiento, Vicente Tajani", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5488-20110930131629.pdf", "file": "../data/pp/5488-20110930131629.pdf", "date": "30/09/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "422": {"name": "Propuestas de Mariano Rajoy sobre emprendedores", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5482-20111002142903.pdf", "file": "../data/pp/5482-20111002142903.pdf", "date": "01/10/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "425": {"name": "Desglose de recortes sociales en los Presupuestos Generales del Estado para 2011", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5476-20110928165554.pdf", "file": "../data/pp/5476-20110928165554.pdf", "date": "28/09/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "424": {"name": "Desglose de recortes sociales en los Presupuestos Generales del Estado para 2011", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5477-20110928165739.pdf", "file": "../data/pp/5477-20110928165739.pdf", "date": "28/09/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "427": {"name": "Balance IX Legislatura", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5471-20110927150132.pdf", "file": "../data/pp/5471-20110927150132.pdf", "date": "27/09/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "426": {"name": "Formulario Solicitud Voto por correo espa\u00f1oles temporalmente en el exterior", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5473-20110928095938.pdf", "file": "../data/pp/5473-20110928095938.pdf", "date": "28/09/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1128": {"name": "PNL Ingresos m\u00ednimos ganaderos del sector lacteo", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2594-20100503101336.pdf", "file": "../data/pp/2594-20100503101336.pdf", "date": "03/05/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1129": {"name": "PNL Incentivos prolongaci\u00f3n vida laboral clases pasivas", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2593-20100503101101.pdf", "file": "../data/pp/2593-20100503101101.pdf", "date": "03/05/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1120": {"name": "Proposici\u00f3n de Ley de Igualdad Efectiva de Mujeres y Hombres,", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2615-20100506125105.pdf", "file": "../data/pp/2615-20100506125105.pdf", "date": "06/05/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1121": {"name": "Intervenci\u00f3n de Mariano Rajoy tras la reuni\u00f3n con el presidente del Gobierno", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2607-20100505160711.pdf", "file": "../data/pp/2607-20100505160711.pdf", "date": "05/05/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1122": {"name": "Alternativas del PP frente a la crisis", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2194-20100303105009.pdf", "file": "../data/pp/2194-20100303105009.pdf", "date": "05/05/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1123": {"name": "Escrito de ampliaci\u00f3n Fiscal\u00eda sobre Bono", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2606-20100505123104.pdf", "file": "../data/pp/2606-20100505123104.pdf", "date": "05/05/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1124": {"name": "Discurso de Soraya S\u00e1enz de Santamar\u00eda en el Foro Madrid", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2605-20100505120407.pdf", "file": "../data/pp/2605-20100505120407.pdf", "date": "05/05/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1125": {"name": "Argumentos Populares", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2597-20100504124918.pdf", "file": "../data/pp/2597-20100504124918.pdf", "date": "04/05/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1126": {"name": "PNL Estrategia Europa 2020", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2596-20100503101909.pdf", "file": "../data/pp/2596-20100503101909.pdf", "date": "03/05/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1127": {"name": "PNL Adopci\u00f3n de medias contra la violencia en los menores", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2595-20100503101628.pdf", "file": "../data/pp/2595-20100503101628.pdf", "date": "03/05/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "524": {"name": "Segunda R\u00e9plica de Mariano Rajoy en el Debate sobre el Estado de la Naci\u00f3n", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5077-20110628185737.pdf", "file": "../data/pp/5077-20110628185737.pdf", "date": "28/06/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "525": {"name": "R\u00e9plica de Mariano Rajoy en el Debate sobre el Estado de la Naci\u00f3n", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5076-20110628185659.pdf", "file": "../data/pp/5076-20110628185659.pdf", "date": "28/06/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "526": {"name": "Discurso de Mariano Rajoy en el Debate sobre el Estado de la Naci\u00f3n", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5075-20110628185534.pdf", "file": "../data/pp/5075-20110628185534.pdf", "date": "28/06/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "527": {"name": "Discurso de Mariano Rajoy en el Debate sobre el Estado de la Naci\u00f3n", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5071-20110628180645.pdf", "file": "../data/pp/5071-20110628180645.pdf", "date": "28/06/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "520": {"name": "Propuesta Convocatoria Conferencia de Presidentes", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5084-20110629143337.pdf", "file": "../data/pp/5084-20110629143337.pdf", "date": "29/06/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "521": {"name": "Propuesta Administraciones P\u00fablicas Austeras y Eficientes", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5083-20110629143219.pdf", "file": "../data/pp/5083-20110629143219.pdf", "date": "29/06/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "522": {"name": "Propuesta de resoluci\u00f3n sobre Educaci\u00f3n", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5082-20110629143008.pdf", "file": "../data/pp/5082-20110629143008.pdf", "date": "29/06/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "523": {"name": "Alternativa frente a la crisis", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5081-20110629142904.pdf", "file": "../data/pp/5081-20110629142904.pdf", "date": "29/06/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1014": {"name": "Moci\u00f3n sobre la pol\u00edtica fiscal que necesita la econom\u00eda Espa\u00f1ola para recuperar su capacidad de crecimiento y creaci\u00f3n de empleo ", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2898-20100613130856.pdf", "file": "../data/pp/2898-20100613130856.pdf", "date": "13/06/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1015": {"name": "Comunicado Comit\u00e9 de Alcades sobre libertad de informaci\u00f3n", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2900-20100614090333.pdf", "file": "../data/pp/2900-20100614090333.pdf", "date": "13/06/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1016": {"name": "Comunicado Comit\u00e9 de Alcades sobre libertad de informaci\u00f3n", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2899-20100614090140.pdf", "file": "../data/pp/2899-20100614090140.pdf", "date": "13/06/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1017": {"name": "Mocion pol\u00edtica fiscal sobre la recuperacion del crecimiento econ\u00f3mico", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2894-20100611131318.pdf", "file": "../data/pp/2894-20100611131318.pdf", "date": "11/06/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "528": {"name": "Petici\u00f3n Ministerio de Trabajo - Acuerdos del Gobierno con PNV y CIU sobre negociaci\u00f3n colectiva", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5048-20110622195815.pdf", "file": "../data/pp/5048-20110622195815.pdf", "date": "22/06/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "529": {"name": "Petici\u00f3n Vicepresidencia Primera - Acuerdos del Gobierno con PNV y CIU sobre negociaci\u00f3n colectiva", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5049-20110622195937.pdf", "file": "../data/pp/5049-20110622195937.pdf", "date": "22/06/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1012": {"name": "Argumentos Populares", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2908-20100615133612.pdf", "file": "../data/pp/2908-20100615133612.pdf", "date": "15/06/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1013": {"name": "Argumentos Populares", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2903-20100614132004.pdf", "file": "../data/pp/2903-20100614132004.pdf", "date": "14/06/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1234": {"name": "Enmienda del veto a la reforma del aborto", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2090-20100217120716.pdf", "file": "../data/pp/2090-20100217120716.pdf", "date": "15/02/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1235": {"name": "PNL Cr\u00e9ditos ICO", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2068-20100214142624.pdf", "file": "../data/pp/2068-20100214142624.pdf", "date": "14/02/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1236": {"name": "Proposici\u00f3n de Ley para la mejora fiscal de los patrimonios protegidos de personas con discapacidad", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2067-20100214142009.pdf", "file": "../data/pp/2067-20100214142009.pdf", "date": "14/02/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1237": {"name": "Proposici\u00f3n de Ley Discapacidad", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2066-20100214141911.pdf", "file": "../data/pp/2066-20100214141911.pdf", "date": "14/02/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1230": {"name": "Intervenci\u00f3n \u00edntegra de Mariano Rajoy en el debate econ\u00f3mico del Congreso", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2085-20100217111255.pdf", "file": "../data/pp/2085-20100217111255.pdf", "date": "17/02/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1231": {"name": "R\u00e9plica de Mariano Rajoy en el debate econ\u00f3mico", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2093-20100217134548.pdf", "file": "../data/pp/2093-20100217134548.pdf", "date": "17/02/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1232": {"name": "R\u00e9plica de Mariano Rajoy en el debate econ\u00f3mico", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2092-20100217134429.pdf", "file": "../data/pp/2092-20100217134429.pdf", "date": "17/02/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1233": {"name": "Intervenci\u00f3n de Mariano Rajoy en el debate econ\u00f3mico en el Congreso de los Diputados ", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2087-20100217111717.pdf", "file": "../data/pp/2087-20100217111717.pdf", "date": "17/02/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1238": {"name": "Reduccion del Paro Juvenil", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2053-20100212123045.pdf", "file": "../data/pp/2053-20100212123045.pdf", "date": "12/02/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1239": {"name": "Programa de Estabilidad de la UE", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2052-20100212123019.pdf", "file": "../data/pp/2052-20100212123019.pdf", "date": "12/02/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "438": {"name": "Interpelaci\u00f3n situaci\u00f3n del empleo en nuestro pa\u00eds", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5405-20110916161303.pdf", "file": "../data/pp/5405-20110916161303.pdf", "date": "16/09/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "439": {"name": "Interpelaci\u00f3n del Grupo Popular sobre la dram\u00e1tica situaci\u00f3n del empleo en nuestro pa\u00eds", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5402-20110916161128.pdf", "file": "../data/pp/5402-20110916161128.pdf", "date": "16/09/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "436": {"name": "PNL Recurso de inconstitucionalidad contra la medida de racionalizaci\u00f3n del gasto farmac\u00e9utico", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5414-20110919084606.pdf", "file": "../data/pp/5414-20110919084606.pdf", "date": "19/09/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "437": {"name": "PNL Recurso de inconstitucionalidad contra la medida de racionalizaci\u00f3n del gasto farmac\u00e9utico de ", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5413-20110919084440.pdf", "file": "../data/pp/5413-20110919084440.pdf", "date": "19/09/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "434": {"name": "Discurso \u00edntegro", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5457-20110925144936.pdf", "file": "../data/pp/5457-20110925144936.pdf", "date": "25/09/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "435": {"name": "Escrito Rectificaci\u00f3n Consejo Administrativo de RTVE", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5440-20110922132140.pdf", "file": "../data/pp/5440-20110922132140.pdf", "date": "22/09/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "432": {"name": "Propuestas de Mariano Rajoy para una Reforma del Sector P\u00fablico 11-09-25", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5459-20110925144619.pdf", "file": "../data/pp/5459-20110925144619.pdf", "date": "25/09/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "433": {"name": "Discurso de Mariano Rajoy en el Foro Administraciones austeras y eficientes 11-09-25", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5458-20110925144516.pdf", "file": "../data/pp/5458-20110925144516.pdf", "date": "25/09/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "430": {"name": "Discurso de Mariano Rajoy tras la convocatoria de elecciones generales 20N", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5464-20110926153410.pdf", "file": "../data/pp/5464-20110926153410.pdf", "date": "26/09/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "431": {"name": "Discurso de Mariano Rajoy convocatoria de elecciones 20N", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5463-20110926153322.pdf", "file": "../data/pp/5463-20110926153322.pdf", "date": "26/09/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "238": {"name": "Integraci\u00f3n Fiscal UE", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/6540-20120626160033.pdf", "file": "../data/pp/6540-20120626160033.pdf", "date": "26/06/2012", "party": "PP", "type": "pdf"}, "239": {"name": "Intervenci\u00f3n de Mariano Rajoy en la XVII Interparlamentaria Popular. 12.06.16", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/6511-20120616140052.pdf", "file": "../data/pp/6511-20120616140052.pdf", "date": "16/06/2012", "party": "PP", "type": "pdf"}, "234": {"name": "Discurso de Mariano Rajoy en la Junta Directiva Nacional", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/6562-20120702213515.pdf", "file": "../data/pp/6562-20120702213515.pdf", "date": "02/07/2012", "party": "PP", "type": "pdf"}, "235": {"name": "Discurso de Mar\u00eda Dolores de Cospedal en la inauguraci\u00f3n del Campus FAES", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/6556-20120629235049.pdf", "file": "../data/pp/6556-20120629235049.pdf", "date": "29/06/2012", "party": "PP", "type": "pdf"}, "236": {"name": "Discurso de Mar\u00eda Dolores de Cospedal en la inauguraci\u00f3n del Campus FAES", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/6555-20120629234945.pdf", "file": "../data/pp/6555-20120629234945.pdf", "date": "29/06/2012", "party": "PP", "type": "pdf"}, "237": {"name": "Integraci\u00f3n Fiscal UE", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/6541-20120626160427.pdf", "file": "../data/pp/6541-20120626160427.pdf", "date": "26/06/2012", "party": "PP", "type": "pdf"}, "230": {"name": "Lista de las comparecencias ante la Subcomisi\u00f3n del FROB solicitadas por el Grupo Popular", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/6580-20120710160322.pdf", "file": "../data/pp/6580-20120710160322.pdf", "date": "10/07/2012", "party": "PP", "type": "pdf"}, "231": {"name": "Lista de las comparecencias ante la Subcomisi\u00f3n del FROB solicitadas por el GPP", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/6579-20120710160028.pdf", "file": "../data/pp/6579-20120710160028.pdf", "date": "10/07/2012", "party": "PP", "type": "pdf"}, "232": {"name": "Discurso de Mariano Rajoy en la clausura del Campus FAES", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/6574-20120707180051.pdf", "file": "../data/pp/6574-20120707180051.pdf", "date": "07/07/2012", "party": "PP", "type": "pdf"}, "233": {"name": "Discurso de Mariano Rajoy en la Junta Directiva Nacional celebrada en Sevilla", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/6563-20120702214020.pdf", "file": "../data/pp/6563-20120702214020.pdf", "date": "02/07/2012", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1": {"name": "Propuestas de Resoluci\u00f3n del Debate sobre el Estado de la Naci\u00f3n ", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/pr_den_2015.pdf", "file": "../data/pp/pr_den_2015.pdf", "date": "25/02/2015", "party": "PP", "type": "pdf"}, "146": {"name": "Discurso de Mariano Rajoy en la Convenci\u00f3n del PPCV - 13.06.08", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/7998-20130608150228.pdf", "file": "../data/pp/7998-20130608150228.pdf", "date": "08/06/2013", "party": "PP", "type": "pdf"}, "147": {"name": "PNL sobre lucha contra la pobreza infantil", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/7980-20130604140140.pdf", "file": "../data/pp/7980-20130604140140.pdf", "date": "04/06/2013", "party": "PP", "type": "pdf"}, "144": {"name": "PNL Consejo Europeo", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/8030-20130613142939.pdf", "file": "../data/pp/8030-20130613142939.pdf", "date": "13/06/2013", "party": "PP", "type": "pdf"}, "145": {"name": "Bases - Escuela de Formaci\u00f3n Manuel Fraga 2013-2014", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/8017-20130612174603.pdf", "file": "../data/pp/8017-20130612174603.pdf", "date": "12/06/2013", "party": "PP", "type": "pdf"}, "142": {"name": "Enmiendas Ley de Transparencia", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/8065-20130622121940.pdf", "file": "../data/pp/8065-20130622121940.pdf", "date": "21/06/2013", "party": "PP", "type": "pdf"}, "143": {"name": "PNL Consejo Europeo", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/8031-20130613151621.pdf", "file": "../data/pp/8031-20130613151621.pdf", "date": "13/06/2013", "party": "PP", "type": "pdf"}, "140": {"name": "Enmienda transaccional sobre la Proposici\u00f3n no de Ley relativa al Consejo Europeo de 27 y 28 de junio de 2013", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/8083-20130625210331.pdf", "file": "../data/pp/8083-20130625210331.pdf", "date": "25/06/2013", "party": "PP", "type": "pdf"}, "141": {"name": "Enmiendas Ley de Transparencia", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/8066-20130622122155.pdf", "file": "../data/pp/8066-20130622122155.pdf", "date": "22/06/2013", "party": "PP", "type": "pdf"}, "148": {"name": "PNL Lucha Pobreza Infantil", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/7979-20130604134959.pdf", "file": "../data/pp/7979-20130604134959.pdf", "date": "04/06/2013", "party": "PP", "type": "pdf"}, "149": {"name": "PNL Tecnolog\u00edas Sistema de Salud", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/7913-20130521183729.pdf", "file": "../data/pp/7913-20130521183729.pdf", "date": "21/05/2013", "party": "PP", "type": "pdf"}, "939": {"name": "Argumentos Populares", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3086-20100713132253.pdf", "file": "../data/pp/3086-20100713132253.pdf", "date": "13/07/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "938": {"name": "Zapatero vuelve a subir el recibo de la luz", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3087-20100713132522.pdf", "file": "../data/pp/3087-20100713132522.pdf", "date": "13/07/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "933": {"name": "Argumentos Populares", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3099-20100714154105.pdf", "file": "../data/pp/3099-20100714154105.pdf", "date": "14/07/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "932": {"name": "ZP certifica su proyecto agotado", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3100-20100714154434.pdf", "file": "../data/pp/3100-20100714154434.pdf", "date": "14/07/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "931": {"name": "Discurso de Mariano Rajoy en el Debate sobre el Estado de la Naci\u00f3n", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3101-20100714170533.pdf", "file": "../data/pp/3101-20100714170533.pdf", "date": "14/07/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "930": {"name": "Argumentos Populares: \"Disuelva el parlamento y convoque elecciones\"", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3102-20100714190114.pdf", "file": "../data/pp/3102-20100714190114.pdf", "date": "14/07/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "937": {"name": "Argumentos Populares", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3094-20100714113954.pdf", "file": "../data/pp/3094-20100714113954.pdf", "date": "14/07/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "936": {"name": "Zapatero no est\u00e1 a la altura de la Naci\u00f3n", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3095-20100714114304.pdf", "file": "../data/pp/3095-20100714114304.pdf", "date": "14/07/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "935": {"name": "Programa Escuela de Verano 2010", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3092-20100714140157.pdf", "file": "../data/pp/3092-20100714140157.pdf", "date": "14/07/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "934": {"name": "Argumentos Populares: ZP certifica su proyecto agotado", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3097-20100714191449.pdf", "file": "../data/pp/3097-20100714191449.pdf", "date": "14/07/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "829": {"name": "Campa\u00f1a \"Yo no te abucheo\"", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3603-20101102161711.pdf", "file": "../data/pp/3603-20101102161711.pdf", "date": "02/11/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "828": {"name": "Campa\u00f1a \"Yo no te abucheo\"", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3602-20101102160709.pdf", "file": "../data/pp/3602-20101102160709.pdf", "date": "02/11/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "825": {"name": "Enmiendas aceptadas y aprobadas por el PSOE en la Comisi\u00f3n de los PGE", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3623-20101105142909.pdf", "file": "../data/pp/3623-20101105142909.pdf", "date": "05/11/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "824": {"name": "Proposici\u00f3n de Ley Teletrabajo", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3629-20101107123018.pdf", "file": "../data/pp/3629-20101107123018.pdf", "date": "07/11/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "827": {"name": "Manifiesto de los presidentes de Diputaci\u00f3n del Partido Popular", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3621-20101105104946.pdf", "file": "../data/pp/3621-20101105104946.pdf", "date": "04/11/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "826": {"name": "Interpelaci\u00f3n medidas \u00edndice de pobreza", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3622-20101105142613.pdf", "file": "../data/pp/3622-20101105142613.pdf", "date": "05/11/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "821": {"name": "Propuestas del PP para los catalanes residentes en el exterior", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3651-20101111200549.pdf", "file": "../data/pp/3651-20101111200549.pdf", "date": "11/11/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "597": {"name": "PNL de apoyo del pl\u00e1tano de Canarias", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4628-20110419175709.pdf", "file": "../data/pp/4628-20110419175709.pdf", "date": "19/04/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "823": {"name": "Proposici\u00f3n de Ley Teletrabajo", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3630-20101107123443.pdf", "file": "../data/pp/3630-20101107123443.pdf", "date": "07/11/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "822": {"name": "Propuestas PP Exterior para las elecciones de Catalu\u00f1a 2010", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3652-20101111200444.pdf", "file": "../data/pp/3652-20101111200444.pdf", "date": "11/11/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1483": {"name": "Resumen del Programa del Partido Popular para las Elecciones Europeas de 2009", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/20090514124943_260419305.pdf", "file": "../data/pp/20090514124943_260419305.pdf", "date": "15/05/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1482": {"name": "Propuesta de Resoluci\u00f3n del Grupo Popular sobre la mejora de la calidad de la ense\u00f1anza", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/569-20090516115358.pdf", "file": "../data/pp/569-20090516115358.pdf", "date": "16/05/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1481": {"name": "Propuesta de Resoluci\u00f3n del Grupo Popular para el impulso de una econom\u00eda sostenible", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/568-20090516115244.pdf", "file": "../data/pp/568-20090516115244.pdf", "date": "16/05/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1480": {"name": "Propuesta de Resoluci\u00f3n del Grupo Popular para la consolidaci\u00f3n del sistema de bienestar", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/566-20090516112534.pdf", "file": "../data/pp/566-20090516112534.pdf", "date": "16/05/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1487": {"name": "Intervenci\u00f3n de Mariano Rajoy en el Debate sobre el Estado de la Naci\u00f3n", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/20090512184227_1669371870.pdf", "file": "../data/pp/20090512184227_1669371870.pdf", "date": "12/05/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1486": {"name": "R\u00e9plica de Mariano Rajoy en el Debate del Estado de la Naci\u00f3n", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/538-20090512200404.pdf", "file": "../data/pp/538-20090512200404.pdf", "date": "12/05/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1485": {"name": "Discurso de Mariano Rajoy en el debate sobre el estado de la Naci\u00f3n", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/20090512165640_1345282021.pdf", "file": "../data/pp/20090512165640_1345282021.pdf", "date": "12/05/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1484": {"name": "Discurso de Mariano Rajoy en el debate sobre el estado de la Naci\u00f3n", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/533-20090512165607.pdf", "file": "../data/pp/533-20090512165607.pdf", "date": "12/05/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1489": {"name": "R\u00e9plica de Mariano Rajoy a Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero en el Debate del Estado de la Naci\u00f3n", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/20090512185927_343589955.pdf", "file": "../data/pp/20090512185927_343589955.pdf", "date": "12/05/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1488": {"name": "D\u00faplica de Mariano Rajoy en el Debate sobre el Estado de la Naci\u00f3n", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/539-20090512200445.pdf", "file": "../data/pp/539-20090512200445.pdf", "date": "12/05/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "797": {"name": "10 compromisos del Partido Popular con aut\u00f3nomos ", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3755-20101125165430.pdf", "file": "../data/pp/3755-20101125165430.pdf", "date": "25/11/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "796": {"name": "10 compromisos del Partido Popular con aut\u00f3nomos", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3749-20101125165633.pdf", "file": "../data/pp/3749-20101125165633.pdf", "date": "25/11/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "795": {"name": "Interpelacion apoyo PYMES y Aut\u00f3nomos", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3759-20101126114433.pdf", "file": "../data/pp/3759-20101126114433.pdf", "date": "26/11/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "794": {"name": "Moci\u00f3n sobre el Incremento de los \u00edndices de pobreza ", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3761-20101126114850.pdf", "file": "../data/pp/3761-20101126114850.pdf", "date": "26/11/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "793": {"name": "Preguntas orales del GPP en el Congreso", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3760-20101126114628.pdf", "file": "../data/pp/3760-20101126114628.pdf", "date": "26/11/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "792": {"name": "Moci\u00f3n sobre los menores v\u00edctimas de la violencia de g\u00e9nero", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3762-20101126115331.pdf", "file": "../data/pp/3762-20101126115331.pdf", "date": "26/11/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "791": {"name": "Proposici\u00f3n no del Ley del Grupo Popular sobre la Reforma del Sector P\u00fablico", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3763-20101126115615.pdf", "file": "../data/pp/3763-20101126115615.pdf", "date": "26/11/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "790": {"name": "Discurso de Mariano Rajoy en el Comit\u00e9 Ejecutivo Nacional", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3773-20101130114156.pdf", "file": "../data/pp/3773-20101130114156.pdf", "date": "29/11/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "799": {"name": "Documento de conclusiones", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3752-20101125141039.pdf", "file": "../data/pp/3752-20101125141039.pdf", "date": "25/11/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "798": {"name": "Jornada de Agricultura y Desarrollo Rural del PP", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3753-20101125141331.pdf", "file": "../data/pp/3753-20101125141331.pdf", "date": "25/11/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "612": {"name": "11.04.16. Supresi\u00f3n canon digital", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4596-20110416141908.pdf", "file": "../data/pp/4596-20110416141908.pdf", "date": "16/04/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "613": {"name": "11.04.16. Seguridad profesionales sanitarios", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4595-20110416124803.pdf", "file": "../data/pp/4595-20110416124803.pdf", "date": "16/04/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "610": {"name": "11.04.17 - Parador de Eivissa", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4603-20110417152240.pdf", "file": "../data/pp/4603-20110417152240.pdf", "date": "17/04/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1139": {"name": "Escrito presentado por el PP ante la Fiscalia General del Estado", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2570-20100429172614.pdf", "file": "../data/pp/2570-20100429172614.pdf", "date": "29/04/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1138": {"name": "Argumento Populares", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2569-20100430121241.pdf", "file": "../data/pp/2569-20100430121241.pdf", "date": "30/04/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1133": {"name": "PNL Reducci\u00f3n D\u00e9ficit P\u00fablico", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2579-20100430134756.pdf", "file": "../data/pp/2579-20100430134756.pdf", "date": "30/04/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1132": {"name": "PBL - Ingresos m\u00ednimos para ganaderos del sector l\u00e1cteo", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2581-20100501124224.pdf", "file": "../data/pp/2581-20100501124224.pdf", "date": "01/05/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1131": {"name": "Adopci\u00f3n de medias contra la violencia en los menores", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2588-20100502160345.pdf", "file": "../data/pp/2588-20100502160345.pdf", "date": "02/05/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1130": {"name": "PNL Seguridad Buques pesqueros", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2592-20100503101008.pdf", "file": "../data/pp/2592-20100503101008.pdf", "date": "03/05/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1137": {"name": "D\u00e9ficit de los estados de la UE 2009 Eurostat ( 23-04-2010)", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2575-20100430133444.pdf", "file": "../data/pp/2575-20100430133444.pdf", "date": "30/04/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1136": {"name": "EPA I Trimestre 2010", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2576-20100430133739.pdf", "file": "../data/pp/2576-20100430133739.pdf", "date": "30/04/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1135": {"name": "Gr\u00e1ficos relativos a la Encuesta de Poblaci\u00f3n Activa del I Trimestre de 2010", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2577-20100430134144.pdf", "file": "../data/pp/2577-20100430134144.pdf", "date": "30/04/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1134": {"name": "Moci\u00f3n perjuicios volc\u00e1n", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2578-20100430134515.pdf", "file": "../data/pp/2578-20100430134515.pdf", "date": "30/04/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1276": {"name": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre Mediaci\u00f3n Familiar", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1905-20100118102710.pdf", "file": "../data/pp/1905-20100118102710.pdf", "date": "18/01/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1277": {"name": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre Mediaci\u00f3n Familiar", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1904-20100118102044.pdf", "file": "../data/pp/1904-20100118102044.pdf", "date": "18/01/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "519": {"name": "Propuesta Cuentas P\u00fablicas Sin D\u00e9ficit", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5085-20110629143518.pdf", "file": "../data/pp/5085-20110629143518.pdf", "date": "29/06/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "518": {"name": "Propuesta Defensa de la Democracia", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5086-20110629143604.pdf", "file": "../data/pp/5086-20110629143604.pdf", "date": "29/06/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1009": {"name": "Argumentos Populares", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2928-20100617132434.pdf", "file": "../data/pp/2928-20100617132434.pdf", "date": "17/06/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1008": {"name": "Argumentos Populares", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2929-20100617132523.pdf", "file": "../data/pp/2929-20100617132523.pdf", "date": "17/06/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1007": {"name": "El PP quiere impulsar el apoyo a la figura de Jaume Vicens Vives", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2932-20100618113313.pdf", "file": "../data/pp/2932-20100618113313.pdf", "date": "18/06/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1006": {"name": "Argumentos Populares", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2933-20100618121043.pdf", "file": "../data/pp/2933-20100618121043.pdf", "date": "18/06/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1005": {"name": "Argumentos Populares", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2934-20100618121727.pdf", "file": "../data/pp/2934-20100618121727.pdf", "date": "18/06/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1004": {"name": "Iniciativa Parlamentaria Violencia de G\u00e9nero", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2936-20100618123653.pdf", "file": "../data/pp/2936-20100618123653.pdf", "date": "18/06/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "515": {"name": "Propuesta Emprendedores", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5089-20110629143914.pdf", "file": "../data/pp/5089-20110629143914.pdf", "date": "29/06/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1002": {"name": "Proposici\u00f3n No de Ley Inundaciones", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2950-20100621095045.pdf", "file": "../data/pp/2950-20100621095045.pdf", "date": "20/06/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1001": {"name": "Interpelaci\u00f3n Violencia de G\u00e9nero", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2949-20100620134838.pdf", "file": "../data/pp/2949-20100620134838.pdf", "date": "20/06/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1000": {"name": "Proposici\u00f3n no de Ley Mediaci\u00f3n Familiar", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2948-20100620134348.pdf", "file": "../data/pp/2948-20100620134348.pdf", "date": "20/06/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1227": {"name": "Mocion reducci\u00f3n deficit p\u00fablico", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2167-20100226145949.pdf", "file": "../data/pp/2167-20100226145949.pdf", "date": "26/02/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1226": {"name": "Datos del Paro en febrero EUROSTAT", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1971-20100301173522.pdf", "file": "../data/pp/1971-20100301173522.pdf", "date": "01/03/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1225": {"name": "Proposici\u00f3n No de Ley Cuba", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2187-20100302152806.pdf", "file": "../data/pp/2187-20100302152806.pdf", "date": "02/03/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "620": {"name": "Programa del 13 Congreso de Nuevas Generaciones", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4574-20110414162508.pdf", "file": "../data/pp/4574-20110414162508.pdf", "date": "14/04/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "627": {"name": "PNL Academias Militares", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4544-20110410125958.pdf", "file": "../data/pp/4544-20110410125958.pdf", "date": "10/04/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "626": {"name": "PNL Fortalecimiento institucional de Hait\u00ed", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4545-20110410130411.pdf", "file": "../data/pp/4545-20110410130411.pdf", "date": "10/04/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "625": {"name": "Discurso de Mariano Rajoy en la Fundaci\u00f3n Konrad Adenauer", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4552-20110411193358.pdf", "file": "../data/pp/4552-20110411193358.pdf", "date": "11/04/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "624": {"name": "Discurso de Mariano Rajoy en la presentaci\u00f3n del libro de Carlos Iturgaiz", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4565-20110413161759.pdf", "file": "../data/pp/4565-20110413161759.pdf", "date": "13/04/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "629": {"name": "PNL Fortalecimiento Institucional de Hait\u00ed", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4546-20110410130606.pdf", "file": "../data/pp/4546-20110410130606.pdf", "date": "10/04/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "628": {"name": "PNL Academias Militares", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4543-20110410125911.pdf", "file": "../data/pp/4543-20110410125911.pdf", "date": "10/04/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1229": {"name": "Intervenci\u00f3n de Mariano Rajoy en el Comit\u00e9 Ejecutivo Nacional", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2122-20100222163427.pdf", "file": "../data/pp/2122-20100222163427.pdf", "date": "22/02/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1228": {"name": "Intervenci\u00f3n de Mariano Rajoy en el Comit\u00e9 Ejecutivo Nacional", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2123-20100222164226.pdf", "file": "../data/pp/2123-20100222164226.pdf", "date": "22/02/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "2": {"name": "Discurso de Mariano Rajoy DEN2015", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/discurso_den.doc_-_neooffice_writer.pdf", "file": "../data/pp/discurso_den.doc_-_neooffice_writer.pdf", "date": "24/02/2015", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1286": {"name": "PNL Estrategia recuperaci\u00f3n empleo", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1867-20100112170349.pdf", "file": "../data/pp/1867-20100112170349.pdf", "date": "12/01/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "11": {"name": "PL Delitos Terrorismo", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/15.02.03_pl_delitos_terrorismo.pdf", "file": "../data/pp/15.02.03_pl_delitos_terrorismo.pdf", "date": "03/02/2015", "party": "PP", "type": "pdf"}, "10": {"name": "PNL Fortalecimiento Industrial", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/15.02.04_pnl_fortalecimiento_industrial.pdf", "file": "../data/pp/15.02.04_pnl_fortalecimiento_industrial.pdf", "date": "04/02/2015", "party": "PP", "type": "pdf"}, "13": {"name": "Discurso de Mariano Rajoy en la clausura de la Convenci\u00f3n Nacional ", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/15.01.25_discurso_rajoy_-_convencion_nacional_definitivo.pdf", "file": "../data/pp/15.01.25_discurso_rajoy_-_convencion_nacional_definitivo.pdf", "date": "25/01/2015", "party": "PP", "type": "pdf"}, "12": {"name": "Manifiesto Electoral Nacional", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/manifiesto_electoral_nacional.pdf", "file": "../data/pp/manifiesto_electoral_nacional.pdf", "date": "30/01/2015", "party": "PP", "type": "pdf"}, "15": {"name": "Intervenci\u00f3n de Esteban Gonz\u00e1lez Pons en la Convenci\u00f3n Nacional ", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/15.01.24_discurso_esteban_glez_pons_convencion_nacional.pdf", "file": "../data/pp/15.01.24_discurso_esteban_glez_pons_convencion_nacional.pdf", "date": "24/01/2015", "party": "PP", "type": "pdf"}, "14": {"name": "Intervenci\u00f3n de Pedro Sanz", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/15.01.24_intervencion_pedro_sanz-convencion_nacional_pp.pdf", "file": "../data/pp/15.01.24_intervencion_pedro_sanz-convencion_nacional_pp.pdf", "date": "24/01/2015", "party": "PP", "type": "pdf"}, "17": {"name": "Intervenci\u00f3n Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/15.01.23_intervencionaznarconvencionpp.pdf", "file": "../data/pp/15.01.23_intervencionaznarconvencionpp.pdf", "date": "23/01/2015", "party": "PP", "type": "pdf"}, "16": {"name": "Intervenci\u00f3n M\u00aa Dolores de Cospedal ", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/15.01.23_discurso_cospedal_convencion_madrid.pdf", "file": "../data/pp/15.01.23_discurso_cospedal_convencion_madrid.pdf", "date": "23/01/2015", "party": "PP", "type": "pdf"}, "19": {"name": "Intervenci\u00f3n de Ana Botella", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/15.01.23_botella_discurso_apertura_convencion_madrid.pdf", "file": "../data/pp/15.01.23_botella_discurso_apertura_convencion_madrid.pdf", "date": "23/01/2015", "party": "PP", "type": "pdf"}, "18": {"name": "Intervenci\u00f3n de Esperanza Aguirre ", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/15.01.23_aguirre_discurso_apertura_convencion_madrid.pdf", "file": "../data/pp/15.01.23_aguirre_discurso_apertura_convencion_madrid.pdf", "date": "23/01/2015", "party": "PP", "type": "pdf"}, "201": {"name": "Un a\u00f1o de Gobierno (12.12.20)", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/7131-20121221180156.pdf", "file": "../data/pp/7131-20121221180156.pdf", "date": "20/12/2012", "party": "PP", "type": "pdf"}, "200": {"name": "Un a\u00f1o de Gobierno", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/7305-20121221213054.pdf", "file": "../data/pp/7305-20121221213054.pdf", "date": "21/12/2012", "party": "PP", "type": "pdf"}, "203": {"name": "Discurso de Mariano Rajoy en la inauguraci\u00f3n de la 18 Interparlamentaria popular", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/7267-20121217144229.pdf", "file": "../data/pp/7267-20121217144229.pdf", "date": "17/12/2012", "party": "PP", "type": "pdf"}, "202": {"name": "Intervenci\u00f3n de Alfonso Alonso en el Pleno del Debate sobre el Consejo Europeo", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/7291-20121219123634.pdf", "file": "../data/pp/7291-20121219123634.pdf", "date": "19/12/2012", "party": "PP", "type": "pdf"}, "205": {"name": "PNL Capacidad Jur\u00eddica", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/7226-20121205104820.pdf", "file": "../data/pp/7226-20121205104820.pdf", "date": "05/12/2012", "party": "PP", "type": "pdf"}, "204": {"name": "Discurso de Mariano Rajoy en la inauguraci\u00f3n de la 18 Interparlamentaria popular", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/7264-20121217144128.pdf", "file": "../data/pp/7264-20121217144128.pdf", "date": "17/12/2012", "party": "PP", "type": "pdf"}, "207": {"name": "Declaraci\u00f3n Cultura Vino Patrimonio de la Humanidad", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/7197-20121128183817.pdf", "file": "../data/pp/7197-20121128183817.pdf", "date": "28/11/2012", "party": "PP", "type": "pdf"}, "206": {"name": "PNL Capacidad Jur\u00eddica", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/7224-20121205105027.pdf", "file": "../data/pp/7224-20121205105027.pdf", "date": "04/12/2012", "party": "PP", "type": "pdf"}, "209": {"name": "PNL Violencia de G\u00e9nero", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/7146-20121121162636.pdf", "file": "../data/pp/7146-20121121162636.pdf", "date": "21/11/2012", "party": "PP", "type": "pdf"}, "208": {"name": "PNL Violencia de G\u00e9nero", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/7147-20121121163152.pdf", "file": "../data/pp/7147-20121121163152.pdf", "date": "21/11/2012", "party": "PP", "type": "pdf"}, "928": {"name": "R\u00e9plica y d\u00faplica de Mariano Rajoy en el Debate sobre el Estado de la Naci\u00f3n", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3105-20100714182510.pdf", "file": "../data/pp/3105-20100714182510.pdf", "date": "14/07/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "929": {"name": "Argumentos Populares", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3106-20100714184939.pdf", "file": "../data/pp/3106-20100714184939.pdf", "date": "14/07/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "920": {"name": "Programa Escuela de Verano 2010", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3110-20100715142421.pdf", "file": "../data/pp/3110-20100715142421.pdf", "date": "16/07/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "921": {"name": "Interpelaci\u00f3n Violencia de G\u00e9nero", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3117-20100715175951.pdf", "file": "../data/pp/3117-20100715175951.pdf", "date": "15/07/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "922": {"name": "Preguntas Orales para el Pleno del d\u00eda 21 de Julio de 2010", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3116-20100715175749.pdf", "file": "../data/pp/3116-20100715175749.pdf", "date": "15/07/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "923": {"name": "Preguntas Orales para el Pleno del d\u00eda 21 de Julio de 2010", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3115-20100715175039.pdf", "file": "../data/pp/3115-20100715175039.pdf", "date": "15/07/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "924": {"name": "Rajoy pide elecciones y Zapatero niega la voz a los espa\u00f1oles", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3113-20100715150435.pdf", "file": "../data/pp/3113-20100715150435.pdf", "date": "15/07/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "925": {"name": "Programa Escuela de Verano 2010", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3109-20100715140057.pdf", "file": "../data/pp/3109-20100715140057.pdf", "date": "15/07/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "926": {"name": "Rajoy \"Disuelva el parlamento y convoque elecciones\"", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3107-20100714185146.pdf", "file": "../data/pp/3107-20100714185146.pdf", "date": "14/07/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "927": {"name": "R\u00e9plica y D\u00faplica de Mariano Rajoy en el Debate sobre el Estado de la Naci\u00f3n", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3104-20100714181722.pdf", "file": "../data/pp/3104-20100714181722.pdf", "date": "14/07/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "832": {"name": "Recurso de inconstitucionalidad toros", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3581-20101028115722.pdf", "file": "../data/pp/3581-20101028115722.pdf", "date": "28/10/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "833": {"name": "Recurso al Tribunal Constitucional sobre el tema de los toros", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3580-20101028114122.pdf", "file": "../data/pp/3580-20101028114122.pdf", "date": "28/10/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "830": {"name": "Moci\u00f3n menores v\u00edctimas de la violencia de g\u00e9nero", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3598-20101102091621.pdf", "file": "../data/pp/3598-20101102091621.pdf", "date": "02/11/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "831": {"name": "Evitar robos en el campo", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3595-20101030142405.pdf", "file": "../data/pp/3595-20101030142405.pdf", "date": "30/10/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "836": {"name": "Transaccional moci\u00f3n Pol\u00edtica Exterior", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3573-20101027091516.pdf", "file": "../data/pp/3573-20101027091516.pdf", "date": "27/10/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "837": {"name": "Moci\u00f3n - Pol\u00edtica Exterior", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3571-20101026212424.pdf", "file": "../data/pp/3571-20101026212424.pdf", "date": "26/10/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "834": {"name": "Carta de Arenas al Secretario General del PSOE", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3579-20101028101637.pdf", "file": "../data/pp/3579-20101028101637.pdf", "date": "28/10/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "835": {"name": "Carta de Javier Arenas a Manuel Chaves sobre el Pacto Antitransfuguismo", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3577-20101027141444.pdf", "file": "../data/pp/3577-20101027141444.pdf", "date": "27/10/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "838": {"name": "Discurso \u00edntegro de Mariano Rajoy en el XIII Congreso Nacional de la Empresa Familiar", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3566-20101026155725.pdf", "file": "../data/pp/3566-20101026155725.pdf", "date": "26/10/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "839": {"name": "Discurso \u00edntegro de Mariano Rajoy en el XIII Congreso Nacional de la Empresa Familiar", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3568-20101026155907.pdf", "file": "../data/pp/3568-20101026155907.pdf", "date": "26/10/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "3": {"name": "Estatutos del Partido Popular", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/estatutos_xvii.pdf", "file": "../data/pp/estatutos_xvii.pdf", "date": "20/02/2015", "party": "PP", "type": "pdf"}, "784": {"name": "Discurso pronunciado por Mar\u00eda Dolores Cospedal en la presentaci\u00f3n del programa econ\u00f3mico del PP ", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3782-20101130220951.pdf", "file": "../data/pp/3782-20101130220951.pdf", "date": "30/11/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "785": {"name": "Enmienda PNL GPS relativa al establecimiento pol\u00edtica industria", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3791-20101130184259.pdf", "file": "../data/pp/3791-20101130184259.pdf", "date": "30/11/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "786": {"name": "Reforma Sector P\u00fablico", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3789-20101130184204.pdf", "file": "../data/pp/3789-20101130184204.pdf", "date": "30/11/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "787": {"name": "Enmienda Moci\u00f3n ICV papel del Gobierno de Espa\u00f1a sobre situaci\u00f3n sahara", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3783-20101130150837.pdf", "file": "../data/pp/3783-20101130150837.pdf", "date": "30/11/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "780": {"name": "PNL Prueba del Tal\u00f3n", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3817-20101203093229.pdf", "file": "../data/pp/3817-20101203093229.pdf", "date": "03/12/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "781": {"name": "Memoria del Consejo General del Poder Judicial", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3805-20101201131317.pdf", "file": "../data/pp/3805-20101201131317.pdf", "date": "01/12/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "782": {"name": "Memoria del Consejo General del Poder Judicial", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3804-20101201131339.pdf", "file": "../data/pp/3804-20101201131339.pdf", "date": "01/12/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "783": {"name": "Discurso pronunciado por Mar\u00eda Dolores Cospedal en la presentaci\u00f3n del programa econ\u00f3mico del PP de Castilla-La Mancha", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3796-20101201093840.pdf", "file": "../data/pp/3796-20101201093840.pdf", "date": "01/12/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "788": {"name": "Discurso de Mariano Rajoy en el Comit\u00e9 Ejecutivo Nacional del PP", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3780-20101130114041.pdf", "file": "../data/pp/3780-20101130114041.pdf", "date": "30/11/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "789": {"name": "Enmienda Moci\u00f3n ICV papel del Gobierno de Espa\u00f1a sobre situaci\u00f3n sahara", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3790-20101130184237.pdf", "file": "../data/pp/3790-20101130184237.pdf", "date": "30/11/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "60": {"name": "Instrucciones voto residentes en el exterior", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/voto_por_correo_residentes_0.pdf", "file": "../data/pp/voto_por_correo_residentes_0.pdf", "date": "01/04/2014", "party": "PP", "type": "pdf"}, "61": {"name": "Instrucciones voto residentes temporalmente en el exterior", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/voto_por_correo_temporales_0.pdf", "file": "../data/pp/voto_por_correo_temporales_0.pdf", "date": "01/04/2014", "party": "PP", "type": "pdf"}, "62": {"name": "Programa PP Cantabria para las elecciones europeas", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/programa-pp-cantabria-elecciones-europeas-2014-pdf.pdf", "file": "../data/pp/programa-pp-cantabria-elecciones-europeas-2014-pdf.pdf", "date": "31/03/2014", "party": "PP", "type": "pdf"}, "63": {"name": "Programa PP Andaluz para las elecciones europeas", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/programa_pp_andaluz_europeas.pdf", "file": "../data/pp/programa_pp_andaluz_europeas.pdf", "date": "29/03/2014", "party": "PP", "type": "pdf"}, "64": {"name": "Texto Moci\u00f3n Ayuntamientos condena y rechazo de la violencia", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/texto_mocion.pdf", "file": "../data/pp/texto_mocion.pdf", "date": "28/03/2014", "party": "PP", "type": "pdf"}, "65": {"name": "Conclusiones Convenci\u00f3n PP Castilla y Le\u00f3n", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/14.03.15_conclusiones_convencion_ppcyl.pdf", "file": "../data/pp/14.03.15_conclusiones_convencion_ppcyl.pdf", "date": "15/03/2014", "party": "PP", "type": "pdf"}, "66": {"name": "Comunicado conjunto PP-PSD-CDS", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/14.03.12_comunicado_pp_cds-pp_y_psd.docx_-_neooffice_writer.pdf", "file": "../data/pp/14.03.12_comunicado_pp_cds-pp_y_psd.docx_-_neooffice_writer.pdf", "date": "12/03/2014", "party": "PP", "type": "pdf"}, "67": {"name": "PNL Presos espa\u00f1oles en terceros pa\u00edses ", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/14.03.11_pnl_presos_espanoles_en_terceros_paises.pdf", "file": "../data/pp/14.03.11_pnl_presos_espanoles_en_terceros_paises.pdf", "date": "11/03/2014", "party": "PP", "type": "pdf"}, "68": {"name": "Comit\u00e9 Ejecutivo completo", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/14.03.01_comite_ejecutivo_completo.pdf", "file": "../data/pp/14.03.01_comite_ejecutivo_completo.pdf", "date": "02/03/2014", "party": "PP", "type": "pdf"}, "69": {"name": "Educaci\u00f3n Calidad y FP", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/14_educacion_calidad_y_fp.docx_-_neooffice_writer.pdf", "file": "../data/pp/14_educacion_calidad_y_fp.docx_-_neooffice_writer.pdf", "date": "26/02/2014", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1371": {"name": "Intervenci\u00f3n de Soraya S\u00e1enz de Santamar\u00eda en el Pleno", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1512-20091029135721.pdf", "file": "../data/pp/1512-20091029135721.pdf", "date": "29/10/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1370": {"name": "Intervenci\u00f3n de Mariano Rajoy en la Junta Directiva del PP de Murcia ", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1520-20091030105942.pdf", "file": "../data/pp/1520-20091030105942.pdf", "date": "29/10/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "405": {"name": "Candidaturas Andaluc\u00eda. Granada", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5583-20111015115801.pdf", "file": "../data/pp/5583-20111015115801.pdf", "date": "15/10/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1038": {"name": "El PP propone mejorar la formaci\u00f3n inicial del profesorado y armonizar las condiciones de acceso", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2843-20100606150440.pdf", "file": "../data/pp/2843-20100606150440.pdf", "date": "06/06/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1372": {"name": "Ampliaci\u00f3n denuncia PP delito continuado de revelaci\u00f3n de actuaciones secretas", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1501-20091028134023.pdf", "file": "../data/pp/1501-20091028134023.pdf", "date": "28/10/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "508": {"name": "Propuesta Transparencia", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5096-20110629144451.pdf", "file": "../data/pp/5096-20110629144451.pdf", "date": "29/06/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "509": {"name": "Propuesta Respeto al Parlamento", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5095-20110629144413.pdf", "file": "../data/pp/5095-20110629144413.pdf", "date": "29/06/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1032": {"name": "El PP presenta el quinto escrito sobre el patrimonio de Bono ante el FGE ", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2848-20100607133433.pdf", "file": "../data/pp/2848-20100607133433.pdf", "date": "07/06/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "507": {"name": "Propuestas de resoluci\u00f3n", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5080-20110629144309.pdf", "file": "../data/pp/5080-20110629144309.pdf", "date": "29/06/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "504": {"name": "PL Transparencia y Buen Gobierno", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5099-20110629174235.pdf", "file": "../data/pp/5099-20110629174235.pdf", "date": "29/06/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "505": {"name": "PL Emprendedores", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5098-20110629174011.pdf", "file": "../data/pp/5098-20110629174011.pdf", "date": "29/06/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "502": {"name": "Compromiso de los Gobiernos Locales del PP con el empleo, la austeridad y la trasparencia ", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5110-20110701150505.pdf", "file": "../data/pp/5110-20110701150505.pdf", "date": "01/07/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "503": {"name": "Compromiso de los Gobiernos Locales del PP con el empleo, la austeridad y la trasparencia ", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5109-20110701175949.pdf", "file": "../data/pp/5109-20110701175949.pdf", "date": "01/07/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "500": {"name": "Documentaci\u00f3n L\u00ednea ICO", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5112-20110701170205.pdf", "file": "../data/pp/5112-20110701170205.pdf", "date": "01/07/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "402": {"name": "Candidaturas Andaluc\u00eda. M\u00e1laga", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5586-20111015115925.pdf", "file": "../data/pp/5586-20111015115925.pdf", "date": "15/10/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "630": {"name": "Dec\u00e1logo UE", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4533-20110408133108.pdf", "file": "../data/pp/4533-20110408133108.pdf", "date": "08/04/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "631": {"name": "Dec\u00e1logo de propuestas para las Reformas presupuestaria y agraria de la Uni\u00f3n Europea", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4534-20110408133018.pdf", "file": "../data/pp/4534-20110408133018.pdf", "date": "08/04/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "632": {"name": "INTERPELACION COMERCIO MINORISTA", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4530-20110408105651.pdf", "file": "../data/pp/4530-20110408105651.pdf", "date": "08/04/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "633": {"name": "Manifiesto del Partido Popular en el D\u00eda Internacional de los Gitanos", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4528-20110407195106.pdf", "file": "../data/pp/4528-20110407195106.pdf", "date": "07/04/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1216": {"name": "Moci\u00f3n Reducci\u00f3n D\u00e9ficit P\u00fablico", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2217-20100306110231.pdf", "file": "../data/pp/2217-20100306110231.pdf", "date": "06/03/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "401": {"name": "Candidaturas Andaluc\u00eda. Sevilla", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5587-20111015115946.pdf", "file": "../data/pp/5587-20111015115946.pdf", "date": "15/10/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "636": {"name": "Impreso de Solicitud de Voto CERA Elecciones Locales y Auton\u00f3micas 2011", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4480-20110331112337.pdf", "file": "../data/pp/4480-20110331112337.pdf", "date": "31/03/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "637": {"name": "R\u00e9plica de Mariano Rajoy en el Debate sobre el Consejo Europeo", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4473-20110330131824.pdf", "file": "../data/pp/4473-20110330131824.pdf", "date": "30/03/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "638": {"name": "Discurso de Mariano Rajoy en el Debate sobre el Consejo Europeo", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4470-20110330101722.pdf", "file": "../data/pp/4470-20110330101722.pdf", "date": "30/03/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "639": {"name": "Discurso de Mariano Rajoy en el Debate sobre el Consejo Europeo", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4469-20110330100419.pdf", "file": "../data/pp/4469-20110330100419.pdf", "date": "30/03/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1218": {"name": "Las medidas que Gri\u00f1\u00e1n no ha querido aceptar", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2207-20100304192313.pdf", "file": "../data/pp/2207-20100304192313.pdf", "date": "04/03/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1376": {"name": "Escrito rechazo pregunta Fais\u00e1n", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1487-20091027153633.pdf", "file": "../data/pp/1487-20091027153633.pdf", "date": "27/10/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1454": {"name": "Argumentos Populares (07.06.2009)", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/20090608000136_2105030460.pdf", "file": "../data/pp/20090608000136_2105030460.pdf", "date": "07/06/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1455": {"name": "Argumentos Populares (03.06.2009)", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/20090603150405_977873821.pdf", "file": "../data/pp/20090603150405_977873821.pdf", "date": "03/06/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1456": {"name": "La carta de Rodr\u00edguez Zapat", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/20090603163202_1577539255.pdf", "file": "../data/pp/20090603163202_1577539255.pdf", "date": "03/06/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1457": {"name": "Argumentos Populares (02.06.2009)", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/20090602133958_1596741143.pdf", "file": "../data/pp/20090602133958_1596741143.pdf", "date": "02/06/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1450": {"name": "Rueda de prensa \u00edntegra de Soraya S\u00e1enz de Santamar\u00eda", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/808-20090616153022.pdf", "file": "../data/pp/808-20090616153022.pdf", "date": "16/06/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1451": {"name": "Balance de la pol\u00edtica de cooperaci\u00f3n del Gobierno", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/809-20090617115329.pdf", "file": "../data/pp/809-20090617115329.pdf", "date": "16/06/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1452": {"name": "Intervenci\u00f3n del presidente del PP, Mariano Rajoy, en el Comit\u00e9 Ejecutivo Nacional", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/20090609150346_1586055207.pdf", "file": "../data/pp/20090609150346_1586055207.pdf", "date": "09/06/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1453": {"name": "Argumentos Populares (07.06.2009)", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/20090608000321_2136757626.pdf", "file": "../data/pp/20090608000321_2136757626.pdf", "date": "07/06/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1458": {"name": "Argumentos Populares (01.06.2009)", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/20090601151930_164134654.pdf", "file": "../data/pp/20090601151930_164134654.pdf", "date": "01/06/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1459": {"name": "Argumentos Populares (29.05.2009)", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/20090529122952_2080306516.pdf", "file": "../data/pp/20090529122952_2080306516.pdf", "date": "29/05/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1108": {"name": "Manifiesto por la Libertad", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2640-20100512173733.pdf", "file": "../data/pp/2640-20100512173733.pdf", "date": "12/05/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1109": {"name": "R\u00e9plica de Mariano Rajoy sobre planes de reducci\u00f3n del d\u00e9ficit", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2651-20100512132120.pdf", "file": "../data/pp/2651-20100512132120.pdf", "date": "12/05/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "216": {"name": "12.10.27 Declaraci\u00f3n Comit\u00e9 GGLL", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/6995-20121027152719.pdf", "file": "../data/pp/6995-20121027152719.pdf", "date": "27/10/2012", "party": "PP", "type": "pdf"}, "217": {"name": "12 10 27 Intervenci\u00f3n Rajoy-Clausura19Intermunicipal", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/6992-20121027151615.pdf", "file": "../data/pp/6992-20121027151615.pdf", "date": "27/10/2012", "party": "PP", "type": "pdf"}, "214": {"name": "Programa electoral del PP de Catalu\u00f1a", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/7025-20121104174537.pdf", "file": "../data/pp/7025-20121104174537.pdf", "date": "04/11/2012", "party": "PP", "type": "pdf"}, "215": {"name": "Discurso de Alfonso Alonso en el pleno sobre el Consejo Europeo del 18 y 19 de octubre de 2012", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/7012-20121031132107.pdf", "file": "../data/pp/7012-20121031132107.pdf", "date": "31/10/2012", "party": "PP", "type": "pdf"}, "212": {"name": "12.11.10 - Intervenci\u00f3n de Mariano Rajoy en Tarragona", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/7067-20121110141955.pdf", "file": "../data/pp/7067-20121110141955.pdf", "date": "10/11/2012", "party": "PP", "type": "pdf"}, "213": {"name": "Programa electoral del PP de Catalu\u00f1a", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/7024-20121104173427.pdf", "file": "../data/pp/7024-20121104173427.pdf", "date": "04/11/2012", "party": "PP", "type": "pdf"}, "210": {"name": "Programa electoral PP Catalu\u00f1a", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/7051-20121107182604.pdf", "file": "../data/pp/7051-20121107182604.pdf", "date": "11/11/2012", "party": "PP", "type": "pdf"}, "211": {"name": "12.11.10 Intervenci\u00f3n de Rajoy en Barcelona", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/7066-20121110141402.pdf", "file": "../data/pp/7066-20121110141402.pdf", "date": "10/11/2012", "party": "PP", "type": "pdf"}, "218": {"name": "12 10 27 Intervenci\u00f3n Rajoy-Clausura19Intermunicipal", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/6993-20121027151918.pdf", "file": "../data/pp/6993-20121027151918.pdf", "date": "27/10/2012", "party": "PP", "type": "pdf"}, "219": {"name": "Proyecto de Ley de medidas fiscales para la sostenibilidad energ\u00e9tica", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/6977-20121026114303.pdf", "file": "../data/pp/6977-20121026114303.pdf", "date": "26/10/2012", "party": "PP", "type": "pdf"}, "462": {"name": "R\u00e9plica de Mariano Rajoy en el Pleno Extraordinario", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5307-20110823141041.pdf", "file": "../data/pp/5307-20110823141041.pdf", "date": "23/08/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "4": {"name": "Enmiendas al Proyecto de Ley Org\u00e1nica de Control de la Actividad Econ\u00f3mico-financiera de los Partidos Pol\u00edticos", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/enmiendas_gpp_partidos_politicos.pdf", "file": "../data/pp/enmiendas_gpp_partidos_politicos.pdf", "date": "19/02/2015", "party": "PP", "type": "pdf"}, "919": {"name": "Argumentos Populares", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3119-20100716124658.pdf", "file": "../data/pp/3119-20100716124658.pdf", "date": "16/07/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "918": {"name": "Rajoy gana a Zapatero", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3120-20100716125324.pdf", "file": "../data/pp/3120-20100716125324.pdf", "date": "16/07/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "915": {"name": "Intervenci\u00f3n de Soraya S\u00e1enz de Santamar\u00eda en el debate de las propuestas de resoluci\u00f3n", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3145-20100721075927.pdf", "file": "../data/pp/3145-20100721075927.pdf", "date": "21/07/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "914": {"name": "Propuestas de Resoluci\u00f3n del PP aprobadas por el Pleno del Congreso relativo al Debate sobre el estado de la Naci\u00f3n", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3146-20100721080308.pdf", "file": "../data/pp/3146-20100721080308.pdf", "date": "21/07/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "917": {"name": "Propuesta de Resoluci\u00f3n en defensa de la estabilidad institucional", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3126-20100716150836.pdf", "file": "../data/pp/3126-20100716150836.pdf", "date": "16/07/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "916": {"name": "Propuestas Resoluci\u00f3n DEN 2010", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3127-20100716152443.pdf", "file": "../data/pp/3127-20100716152443.pdf", "date": "16/07/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "911": {"name": "23 de Julio de 2010 - Hoy es Noticia", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3159-20100723122328.pdf", "file": "../data/pp/3159-20100723122328.pdf", "date": "23/07/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "910": {"name": "Conferencia Mariano Rajoy en el curso de verano de El Escorial ", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3174-20100726141333.pdf", "file": "../data/pp/3174-20100726141333.pdf", "date": "26/07/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "913": {"name": "Acta de la Sesi\u00f3n ordinaria celebrada por el Pleno del Ayto. de Benidorm", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3163-20100723084053.pdf", "file": "../data/pp/3163-20100723084053.pdf", "date": "23/07/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "912": {"name": "Acta de la Sesi\u00f3n ordinaria celebrada por el Pleno del Ayto. de Benidorm", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3165-20100723090705.pdf", "file": "../data/pp/3165-20100723090705.pdf", "date": "23/07/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "516": {"name": "Propuesta Econom\u00eda Competitiva", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5088-20110629143818.pdf", "file": "../data/pp/5088-20110629143818.pdf", "date": "29/06/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "847": {"name": "Declaraci\u00f3n del Comit\u00e9 de Portavoces del PP", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3516-20101016131607.pdf", "file": "../data/pp/3516-20101016131607.pdf", "date": "16/10/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "846": {"name": "Intervenci\u00f3n de Mariano Rajoy en el Debate del Proyecto de Ley de Presupuestos Generales del Estado   ", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3526-20101019170144.pdf", "file": "../data/pp/3526-20101019170144.pdf", "date": "19/10/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "845": {"name": "Discurso de Mariano Rajoy en el Debate del Proyecto de Ley de Presupuestos Generales del Estado ", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3525-20101020095640.pdf", "file": "../data/pp/3525-20101020095640.pdf", "date": "19/10/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "844": {"name": "R\u00e9plica de Mariano Rajoy en el Debate del Proyecto de Ley de Presupuestos Generales del Estado ", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3529-20101019174943.pdf", "file": "../data/pp/3529-20101019174943.pdf", "date": "19/10/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "843": {"name": "Acuerdos Gobierno con PNV y CC", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3547-20101021163807.pdf", "file": "../data/pp/3547-20101021163807.pdf", "date": "21/10/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "842": {"name": "Cronograma de la Convenci\u00f3n Regional de Madrid", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3536-20101021181315.pdf", "file": "../data/pp/3536-20101021181315.pdf", "date": "21/10/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "841": {"name": "Cronograma de la Convenci\u00f3n Regional del PP de Madrid", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3549-20101021181824.pdf", "file": "../data/pp/3549-20101021181824.pdf", "date": "21/10/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "840": {"name": "Mariano Rajoy en la Clausura de la Convenci\u00f3n Regional del PP de Madrid", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3554-20101023160857.pdf", "file": "../data/pp/3554-20101023160857.pdf", "date": "23/10/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "849": {"name": "PROGRAMA XVI UNI\u00d3N INTERPARLAMENTARIA POPULAR", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3497-20101015110839.pdf", "file": "../data/pp/3497-20101015110839.pdf", "date": "15/10/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "848": {"name": "Declaraci\u00f3n del Comit\u00e9 de Portavoces del PP", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3515-20101016131729.pdf", "file": "../data/pp/3515-20101016131729.pdf", "date": "16/10/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "663": {"name": "Ley de Estabilidad Presupuestaria", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4370-20110317142345.pdf", "file": "../data/pp/4370-20110317142345.pdf", "date": "17/03/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "662": {"name": "Caso Renedo", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4374-20110317184541.pdf", "file": "../data/pp/4374-20110317184541.pdf", "date": "17/03/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1039": {"name": "El PP insta al Gobierno a adoptar un plan global frente a la crisis y a fijar un calendario de reformas estructurales", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2844-20100606150600.pdf", "file": "../data/pp/2844-20100606150600.pdf", "date": "06/06/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "753": {"name": "PNL Oficina Judicial", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3918-20110104123902.pdf", "file": "../data/pp/3918-20110104123902.pdf", "date": "04/01/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "752": {"name": "PNL Formaci\u00f3n personal de Justicia", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3919-20110104123943.pdf", "file": "../data/pp/3919-20110104123943.pdf", "date": "04/01/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "751": {"name": "PNL Limite de gasto no financiero", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3922-20110104162056.pdf", "file": "../data/pp/3922-20110104162056.pdf", "date": "04/01/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "750": {"name": "PNL Limite de gasto no financiero", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3923-20110104162225.pdf", "file": "../data/pp/3923-20110104162225.pdf", "date": "04/01/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "757": {"name": "Balance anual 2010 del Partido Popular", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3911-20101230131756.pdf", "file": "../data/pp/3911-20101230131756.pdf", "date": "30/12/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "756": {"name": "Balance anual de 2010", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3912-20101230131845.pdf", "file": "../data/pp/3912-20101230131845.pdf", "date": "30/12/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "755": {"name": "Balance pol\u00edtico 2010", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3913-20101230152150.pdf", "file": "../data/pp/3913-20101230152150.pdf", "date": "30/12/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "754": {"name": "Regimen fiscal de las entidades sin fines lucrativos e incentivos fiscales al mecenazgo", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3916-20110103140141.pdf", "file": "../data/pp/3916-20110103140141.pdf", "date": "03/01/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "759": {"name": "Deducci\u00f3n por vivienda", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3908-20101229113324.pdf", "file": "../data/pp/3908-20101229113324.pdf", "date": "29/12/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "758": {"name": "Gr\u00e1fico d\u00e9ficit tarifario", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3910-20101229164154.pdf", "file": "../data/pp/3910-20101229164154.pdf", "date": "29/12/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "506": {"name": "Proposici\u00f3n de Ley relativa a la modificaci\u00f3n de las Leyes de Estabilidad Presupuestaria ", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5097-20110629173809.pdf", "file": "../data/pp/5097-20110629173809.pdf", "date": "29/06/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1033": {"name": "PROPUESTA DE REDUCCI\u00d3N DE GASTOS ELECTORALES", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2852-20100607183132.pdf", "file": "../data/pp/2852-20100607183132.pdf", "date": "07/06/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1030": {"name": "Recurso PP sobre TC", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2856-20100608130235.pdf", "file": "../data/pp/2856-20100608130235.pdf", "date": "08/06/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1025": {"name": "Argumentos Populares", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2865-20100608170443.pdf", "file": "../data/pp/2865-20100608170443.pdf", "date": "08/06/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1024": {"name": "Argumentos Populares", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2880-20100609140932.pdf", "file": "../data/pp/2880-20100609140932.pdf", "date": "09/06/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1027": {"name": "Intervenci\u00f3n de Esteban Gonz\u00e1lez Pons sobre la intercepci\u00f3n de las comunicaciones en el Congreso", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2863-20100608165537.pdf", "file": "../data/pp/2863-20100608165537.pdf", "date": "08/06/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1026": {"name": "Intervenci\u00f3n de Esteban Gonz\u00e1lez Pons sobre la intercepci\u00f3n de comunicaciones en el Pleno del Congreso", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2864-20100608170000.pdf", "file": "../data/pp/2864-20100608170000.pdf", "date": "08/06/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1021": {"name": "Cuadro de medidas de reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica Andaluc\u00eda", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2886-20100611093455.pdf", "file": "../data/pp/2886-20100611093455.pdf", "date": "11/06/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1020": {"name": "Argumentos Populares", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2891-20100611125907.pdf", "file": "../data/pp/2891-20100611125907.pdf", "date": "11/06/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1023": {"name": "Argumentos Populares", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2866-20100609141249.pdf", "file": "../data/pp/2866-20100609141249.pdf", "date": "09/06/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1022": {"name": "Cuadro de medidas de reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica Andaluc\u00eda", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2885-20100610180039.pdf", "file": "../data/pp/2885-20100610180039.pdf", "date": "10/06/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1036": {"name": "Argumentos Populares", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2846-20100607123025.pdf", "file": "../data/pp/2846-20100607123025.pdf", "date": "07/06/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1029": {"name": "Recurso PP sobre TC", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2857-20100608132203.pdf", "file": "../data/pp/2857-20100608132203.pdf", "date": "08/06/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1028": {"name": "Recurso del PP sobre el Tribunal Constitucional", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2858-20100608132623.pdf", "file": "../data/pp/2858-20100608132623.pdf", "date": "08/06/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1037": {"name": "Argumentos Populares", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2845-20100607122835.pdf", "file": "../data/pp/2845-20100607122835.pdf", "date": "07/06/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1034": {"name": "El PP reclama al Gobierno el estudio sectorial del trabajo aut\u00f3nomo comprometido en el Estatuto del Trabajador Aut\u00f3nomo", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2850-20100607175145.pdf", "file": "../data/pp/2850-20100607175145.pdf", "date": "07/06/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "501": {"name": "Documentaci\u00f3n L\u00ednea ICO", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5111-20110701161422.pdf", "file": "../data/pp/5111-20110701161422.pdf", "date": "01/07/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "605": {"name": "Supresi\u00f3n Canon Digital", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4609-20110418112319.pdf", "file": "../data/pp/4609-20110418112319.pdf", "date": "18/04/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "604": {"name": "Recurso de amparo", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4613-20110418164241.pdf", "file": "../data/pp/4613-20110418164241.pdf", "date": "18/04/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "607": {"name": "INTERVENCI\u00d3N DE NACHO URIARTE", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4607-20110418100424.pdf", "file": "../data/pp/4607-20110418100424.pdf", "date": "18/04/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "606": {"name": "Supresi\u00f3n Canon Digital", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4608-20110418111941.pdf", "file": "../data/pp/4608-20110418111941.pdf", "date": "18/04/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "601": {"name": "Independencia Organismos Reguladores", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4621-20110419133525.pdf", "file": "../data/pp/4621-20110419133525.pdf", "date": "19/04/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "600": {"name": "PNL de apoyo del pl\u00e1tano de Canarias", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4622-20110419175610.pdf", "file": "../data/pp/4622-20110419175610.pdf", "date": "19/04/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "603": {"name": "Recurso de amparo l\u00ednea ICO-Morosidad", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4614-20110418164548.pdf", "file": "../data/pp/4614-20110418164548.pdf", "date": "18/04/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "602": {"name": "Dossier Campa\u00f1a electoral 22M", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4619-20110419160317.pdf", "file": "../data/pp/4619-20110419160317.pdf", "date": "19/04/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1205": {"name": "Balance de dos a\u00f1os de Gobierno de Zapatero", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2242-20100309160343.pdf", "file": "../data/pp/2242-20100309160343.pdf", "date": "09/03/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1204": {"name": "Programa de la XVI Uni\u00f3n Intermunicipal", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2257-20100310115156.pdf", "file": "../data/pp/2257-20100310115156.pdf", "date": "10/03/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1207": {"name": "Manifiesto D\u00eda Internacional de la Mujer", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2235-20100308111117.pdf", "file": "../data/pp/2235-20100308111117.pdf", "date": "08/03/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1206": {"name": "Balance Dos A\u00f1os de Gobierno de Zapatero", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2241-20100309160322.pdf", "file": "../data/pp/2241-20100309160322.pdf", "date": "09/03/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "609": {"name": "PNL Red Socio-Sanitaria", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4605-20110418095728.pdf", "file": "../data/pp/4605-20110418095728.pdf", "date": "18/04/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1210": {"name": "Coclusiones Convenci\u00f3n 30 Aniversario NNGG", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2230-20100307154729.pdf", "file": "../data/pp/2230-20100307154729.pdf", "date": "07/03/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1203": {"name": "Argumentos Populares", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2277-20100312125533.pdf", "file": "../data/pp/2277-20100312125533.pdf", "date": "11/03/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1202": {"name": "El Bienio de la Mentira", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2280-20100312095933.pdf", "file": "../data/pp/2280-20100312095933.pdf", "date": "12/03/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1211": {"name": "PNL Consejo Estatal del Aut\u00f3nomo", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2228-20100307135154.pdf", "file": "../data/pp/2228-20100307135154.pdf", "date": "07/03/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "634": {"name": "Manifiesto del Partido Popular en el D\u00eda Internacional de los Gitanos", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4527-20110407194828.pdf", "file": "../data/pp/4527-20110407194828.pdf", "date": "07/04/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "635": {"name": "Petici\u00f3n de comparencia del Fiscal General del Estado 02-04-11", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4493-20110401214623.pdf", "file": "../data/pp/4493-20110401214623.pdf", "date": "01/04/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1214": {"name": "PNL abandono universitario", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2221-20100306124702.pdf", "file": "../data/pp/2221-20100306124702.pdf", "date": "06/03/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1215": {"name": "Custodia de Droga", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2220-20100306124018.pdf", "file": "../data/pp/2220-20100306124018.pdf", "date": "06/03/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1111": {"name": "Comparecencia de Mariano Rajoy sobre planes de reducci\u00f3n del d\u00e9ficit", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2648-20100512103031.pdf", "file": "../data/pp/2648-20100512103031.pdf", "date": "12/05/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1110": {"name": "Comparecencia de Mariano Rajoy sobre planes de reducci\u00f3n del d\u00e9ficit", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2649-20100512103143.pdf", "file": "../data/pp/2649-20100512103143.pdf", "date": "12/05/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1113": {"name": "Argumentos Populares: Zapatero bate r\u00e9cords negativos en la historia del CIS, a pesar del sesgo", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2631-20100511115923.pdf", "file": "../data/pp/2631-20100511115923.pdf", "date": "11/05/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1112": {"name": "Caso Bono", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2644-20100512085905.pdf", "file": "../data/pp/2644-20100512085905.pdf", "date": "12/05/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "5": {"name": "Enmiendas Proyecto de Ley Org\u00e1nica por la que se modifica la Ley de Enjuciamiento Criminal para trasponer la Directiva 2010/64/UE", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/enmiendas_gpp_enjuiciamiento_traductores.pdf", "file": "../data/pp/enmiendas_gpp_enjuiciamiento_traductores.pdf", "date": "19/02/2015", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1442": {"name": "Intervenci\u00f3n de Mariano Rajoy en el IX Encuentro Financiero Internacional de Caja Madrid", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/945-20090707145748.pdf", "file": "../data/pp/945-20090707145748.pdf", "date": "07/07/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1117": {"name": "Posici\u00f3n del Partido Popular en relaci\u00f3n al pacto sobre la reforma del modelo educativo", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2617-20100506164144.pdf", "file": "../data/pp/2617-20100506164144.pdf", "date": "06/05/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1440": {"name": "Acuerdo del Comit\u00e9 de Alcaldes", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/968-20090714144857.pdf", "file": "../data/pp/968-20090714144857.pdf", "date": "14/07/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1119": {"name": "Posici\u00f3n del Partido Popular en relaci\u00f3n al pacto sobre la reforma del modelo educativo", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2616-20100506130518.pdf", "file": "../data/pp/2616-20100506130518.pdf", "date": "06/05/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1118": {"name": "Los catalanes se merecen un Estatuto constitucional", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2610-20100506171058.pdf", "file": "../data/pp/2610-20100506171058.pdf", "date": "06/05/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1351": {"name": "Interpelaci\u00f3n Medidas Sector Agrario", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1586-20091113122338.pdf", "file": "../data/pp/1586-20091113122338.pdf", "date": "13/11/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1449": {"name": "Declaraci\u00f3n de Mariano Rajoy tras el atentado de ETA", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/831-20090619125256.pdf", "file": "../data/pp/831-20090619125256.pdf", "date": "19/06/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1448": {"name": "Discurso \u00edntegro de Mar\u00eda Dolores de Cospedal", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/862-20090623141117.pdf", "file": "../data/pp/862-20090623141117.pdf", "date": "23/06/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1219": {"name": "Alternativas del PP frente a la crisis", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2195-20100303123949.pdf", "file": "../data/pp/2195-20100303123949.pdf", "date": "03/03/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "461": {"name": "Intervenci\u00f3n de Mariano Rajoy en el Pleno del Congreso", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5305-20110823125258.pdf", "file": "../data/pp/5305-20110823125258.pdf", "date": "23/08/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1356": {"name": "Argumentos Populares. 6 de noviembre de 2009", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1560-20091106125641.pdf", "file": "../data/pp/1560-20091106125641.pdf", "date": "06/11/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "463": {"name": "Reacciones PSOE anuncio Rajoy de constitucionalizar estabilidad presupuestaria en junio 2010", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5306-20110823130114.pdf", "file": "../data/pp/5306-20110823130114.pdf", "date": "23/08/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "489": {"name": "Moci\u00f3n Morosidad", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5158-20110710125219.pdf", "file": "../data/pp/5158-20110710125219.pdf", "date": "10/07/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "488": {"name": "11.07.12. MINISTRO DEL INTERIOR - Operaci\u00f3n Galgo", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5166-20110712123109.pdf", "file": "../data/pp/5166-20110712123109.pdf", "date": "12/07/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "487": {"name": "Preguntas orales del Grupo Popular para el pr\u00f3ximo Pleno del Congreso (20-07-2011)", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5192-20110714160401.pdf", "file": "../data/pp/5192-20110714160401.pdf", "date": "14/07/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "486": {"name": "Ley Propiedad Intelectual y SGAE", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5194-20110714160808.pdf", "file": "../data/pp/5194-20110714160808.pdf", "date": "14/07/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "485": {"name": "Principio de legalidad", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5195-20110714160943.pdf", "file": "../data/pp/5195-20110714160943.pdf", "date": "14/07/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1354": {"name": "Conferencia de Mariano Rajoy en el Congreso Nacional de la Empresa Familiar", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1573-20091111120052.pdf", "file": "../data/pp/1573-20091111120052.pdf", "date": "11/11/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "483": {"name": "11-02-09- PL Sistema de precios CC.AA prestaci\u00f3n farmac\u00e9utica", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5197-20110714183704.pdf", "file": "../data/pp/5197-20110714183704.pdf", "date": "14/07/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "482": {"name": "11.07.16. PNL Banco de Espa\u00f1a", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5204-20110716161129.pdf", "file": "../data/pp/5204-20110716161129.pdf", "date": "16/07/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "481": {"name": "11.07.17.Sistema de precios CC.AA prestaci\u00f3n farmac\u00e9utica", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5206-20110717135240.pdf", "file": "../data/pp/5206-20110717135240.pdf", "date": "17/07/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "480": {"name": "Compromiso Gobiernos Locales", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5211-20110718130832.pdf", "file": "../data/pp/5211-20110718130832.pdf", "date": "18/07/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "199": {"name": "Conclusiones Intermunicipal", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/7375-20130119114839.pdf", "file": "../data/pp/7375-20130119114839.pdf", "date": "19/01/2013", "party": "PP", "type": "pdf"}, "198": {"name": "13.01.19 Conclusiones Intermunicipal", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/7376-20130119115323.pdf", "file": "../data/pp/7376-20130119115323.pdf", "date": "19/01/2013", "party": "PP", "type": "pdf"}, "195": {"name": "Acuerdo sobre preferentes", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/7424-20130129165858.pdf", "file": "../data/pp/7424-20130129165858.pdf", "date": "29/01/2013", "party": "PP", "type": "pdf"}, "194": {"name": "Acuerdo sobre preferentes", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/7425-20130129174644.pdf", "file": "../data/pp/7425-20130129174644.pdf", "date": "29/01/2013", "party": "PP", "type": "pdf"}, "197": {"name": "13.01.19 Discurso Rajoy Intermunicipal en Almer\u00eda", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/7382-20130119142344.pdf", "file": "../data/pp/7382-20130119142344.pdf", "date": "19/01/2013", "party": "PP", "type": "pdf"}, "196": {"name": "PNL Cl\u00e1sicos del Teatro TVE", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/7420-20130129115658.pdf", "file": "../data/pp/7420-20130129115658.pdf", "date": "29/01/2013", "party": "PP", "type": "pdf"}, "191": {"name": "Informe Ejecutivo sobre la investigaci\u00f3n interna realizada acerca del funcionamiento de la sede nacional del Partido Popular ", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/7436-20130202144732.pdf", "file": "../data/pp/7436-20130202144732.pdf", "date": "02/02/2013", "party": "PP", "type": "pdf"}, "190": {"name": "Declaraci\u00f3n jurada", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/7437-20130202144843.pdf", "file": "../data/pp/7437-20130202144843.pdf", "date": "02/02/2013", "party": "PP", "type": "pdf"}, "193": {"name": "Discurso Mariano Rajoy en el Comit\u00e9 Ejecutivo Nacional", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/7433-20130202141811.pdf", "file": "../data/pp/7433-20130202141811.pdf", "date": "02/02/2013", "party": "PP", "type": "pdf"}, "192": {"name": "Intervenci\u00f3n de Ana Mato en el Comit\u00e9 Ejecutivo Nacional", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/7435-20130202144242.pdf", "file": "../data/pp/7435-20130202144242.pdf", "date": "02/02/2013", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1106": {"name": "Interpelaci\u00f3n urgente sobre el poder adquisitivo de las pensiones", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2669-20100514142439.pdf", "file": "../data/pp/2669-20100514142439.pdf", "date": "14/05/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1107": {"name": "Comparecencia de Mariano Rajoy sobre planes de reducci\u00f3n del d\u00e9ficit", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4206-20110223123534.pdf", "file": "../data/pp/4206-20110223123534.pdf", "date": "14/05/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1274": {"name": "Propuestas del PP para un Pacto por la Educaci\u00f3n", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1906-20100118171348.pdf", "file": "../data/pp/1906-20100118171348.pdf", "date": "18/01/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1104": {"name": "PNL Lucha contra la Pobreza", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2673-20100515123030.pdf", "file": "../data/pp/2673-20100515123030.pdf", "date": "15/05/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1105": {"name": "Moci\u00f3n sobre el balance y la justificaci\u00f3n Vicepresidencia tercera del Gobierno", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2670-20100514142651.pdf", "file": "../data/pp/2670-20100514142651.pdf", "date": "14/05/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1102": {"name": "Intervenci\u00f3n \u00edntegra de Mariano Rajoy en la reuni\u00f3n con presidentes auton\u00f3micos y provinciales d", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2675-20100516154758.pdf", "file": "../data/pp/2675-20100516154758.pdf", "date": "15/05/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1103": {"name": "PNL Lucha contra la Pobreza", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2674-20100515123206.pdf", "file": "../data/pp/2674-20100515123206.pdf", "date": "15/05/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1100": {"name": "PNL Di\u00e1logo Social en Correos", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2678-20100516132005.pdf", "file": "../data/pp/2678-20100516132005.pdf", "date": "16/05/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1101": {"name": "PNL Di\u00e1logo Social", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2677-20100516131834.pdf", "file": "../data/pp/2677-20100516131834.pdf", "date": "16/05/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "902": {"name": "PNL - Incendios forestales", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3196-20100802201138.pdf", "file": "../data/pp/3196-20100802201138.pdf", "date": "02/08/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "903": {"name": "PNL - Regulaci\u00f3n de uso de tel\u00e9fonos m\u00f3viles en los Ministerios", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3193-20100802135034.pdf", "file": "../data/pp/3193-20100802135034.pdf", "date": "02/08/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "900": {"name": "Comparecencias Moratinos y Rubalcaba", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3228-20100830142804.pdf", "file": "../data/pp/3228-20100830142804.pdf", "date": "30/08/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "901": {"name": "Documentos sobre las informaciones de Rubalcaba", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3220-20100825143809.pdf", "file": "../data/pp/3220-20100825143809.pdf", "date": "25/08/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "906": {"name": "Petici\u00f3n comparecencia Garmendia(31-07-10)", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3191-20100731145952.pdf", "file": "../data/pp/3191-20100731145952.pdf", "date": "30/07/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "907": {"name": "Escrito ante la Fiscal\u00eda", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3185-20100729142529.pdf", "file": "../data/pp/3185-20100729142529.pdf", "date": "29/07/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "904": {"name": "Petici\u00f3n comparecencia Moratinos (31-07-10)", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3190-20100731145452.pdf", "file": "../data/pp/3190-20100731145452.pdf", "date": "30/07/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "905": {"name": "Petici\u00f3n comparecencia Jos\u00e9 Blanco (31-07-10)", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3189-20100731144252.pdf", "file": "../data/pp/3189-20100731144252.pdf", "date": "30/07/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "420": {"name": "Programa Convenci\u00f3n Nacional M\u00e1laga 2011", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5513-20111004145019.pdf", "file": "../data/pp/5513-20111004145019.pdf", "date": "04/10/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "908": {"name": "Balance de la legislatura ", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3177-20100727191643.pdf", "file": "../data/pp/3177-20100727191643.pdf", "date": "27/07/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "909": {"name": "Conferencia de Mariano Rajoy durante el curso de verano de El Escorial", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3172-20100726142503.pdf", "file": "../data/pp/3172-20100726142503.pdf", "date": "26/07/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "854": {"name": "Evoluci\u00f3n de los datos de las pensiones m\u00ednimas con los gobiernos del PP", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3482-20101013111442.pdf", "file": "../data/pp/3482-20101013111442.pdf", "date": "13/10/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "855": {"name": "Iniciativa GPP Congreso: actividades de ETA en Venezuela", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3480-20101011174742.pdf", "file": "../data/pp/3480-20101011174742.pdf", "date": "11/10/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "856": {"name": "PNL del Grupo Mixto sobre intereses de demora y pr\u00e9stamos hipotecarios", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3478-20101011164546.pdf", "file": "../data/pp/3478-20101011164546.pdf", "date": "11/10/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "857": {"name": "Actividades ETA en Venezuela", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3476-20101011163307.pdf", "file": "../data/pp/3476-20101011163307.pdf", "date": "11/10/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "850": {"name": "Programa XVI Uni\u00f3n Interparlamentaria Popular \"Ahora Empleo\"", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3498-20101015111204.pdf", "file": "../data/pp/3498-20101015111204.pdf", "date": "15/10/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "851": {"name": "Moci\u00f3n entrega etarra Cubillas", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3494-20101014151322.pdf", "file": "../data/pp/3494-20101014151322.pdf", "date": "14/10/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "852": {"name": "Moci\u00f3n entrega etarra Cubillas", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3495-20101014151615.pdf", "file": "../data/pp/3495-20101014151615.pdf", "date": "14/10/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "853": {"name": "Datos pensiones m\u00ednimas - Gobierno PP", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3484-20101013111039.pdf", "file": "../data/pp/3484-20101013111039.pdf", "date": "13/10/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "858": {"name": "PNL Lucha contra la pobreza", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3473-20101011114952.pdf", "file": "../data/pp/3473-20101011114952.pdf", "date": "11/10/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "859": {"name": "PNL Lucha contra la pobreza", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3472-20101011114838.pdf", "file": "../data/pp/3472-20101011114838.pdf", "date": "11/10/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "6": {"name": "Enmiendas Proyecto de Ley de Fomento de la Financiaci\u00f3n Empresarial", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/enmreg_pg_1034_1542.doc_.pdf", "file": "../data/pp/enmreg_pg_1034_1542.doc_.pdf", "date": "19/02/2015", "party": "PP", "type": "pdf"}, "740": {"name": "Medidas para paliar el aumento del coste de la vida", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3993-20110119162709.pdf", "file": "../data/pp/3993-20110119162709.pdf", "date": "19/01/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "741": {"name": "Proposici\u00f3n de Ley recuperaci\u00f3n reducci\u00f3n IRPF", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3976-20110118120600.pdf", "file": "../data/pp/3976-20110118120600.pdf", "date": "18/01/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "742": {"name": "Lista de proyectos ganadores", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3967-20110117122840.pdf", "file": "../data/pp/3967-20110117122840.pdf", "date": "17/01/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "743": {"name": "Conferencia de Esteban Gonz\u00e1lez Pons", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3960-20110115121237.pdf", "file": "../data/pp/3960-20110115121237.pdf", "date": "15/01/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "744": {"name": "Internacionalizaci\u00f3n de la econom\u00eda", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3950-20110113134029.pdf", "file": "../data/pp/3950-20110113134029.pdf", "date": "13/01/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "745": {"name": "Declaraci\u00f3n del presidente del PP, Mariano Rajoy, ante el comunicado ", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3937-20110110162127.pdf", "file": "../data/pp/3937-20110110162127.pdf", "date": "10/01/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "746": {"name": "Amortizaci\u00f3n del Comercio financiero en el Impuesto de Sociedades", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3931-20110107140125.pdf", "file": "../data/pp/3931-20110107140125.pdf", "date": "07/01/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "747": {"name": "Amortizaci\u00f3n del Comercio financiero en el Impuesto de Sociedades", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3930-20110107140006.pdf", "file": "../data/pp/3930-20110107140006.pdf", "date": "07/01/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "748": {"name": "PNL Pol\u00edtica Industial 2020", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3925-20110105112322.pdf", "file": "../data/pp/3925-20110105112322.pdf", "date": "05/01/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "749": {"name": "PNL Pol\u00edtica Industial 2020", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3924-20110105112135.pdf", "file": "../data/pp/3924-20110105112135.pdf", "date": "05/01/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1050": {"name": "Proposici\u00f3n de Ley relativa a la modificaci\u00f3n de las leyes de estabilidad presupuestaria", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2823-20100604144849.pdf", "file": "../data/pp/2823-20100604144849.pdf", "date": "04/06/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1051": {"name": "PNL Compensaci\u00f3n deudas tributarias aplazadas o fraccionadas", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2816-20100604101437.pdf", "file": "../data/pp/2816-20100604101437.pdf", "date": "04/06/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1052": {"name": "PNL Compensaci\u00f3n deudas tributarias aplazadas o fraccionadas", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2815-20100604101245.pdf", "file": "../data/pp/2815-20100604101245.pdf", "date": "04/06/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1053": {"name": "Interpelaci\u00f3n Pol\u00edtica Fiscal", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2813-20100604094933.pdf", "file": "../data/pp/2813-20100604094933.pdf", "date": "04/06/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1054": {"name": "El PP reclama al Gobierno el establecimiento de un nuevo baremo de discapacidad", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2819-20100604122900.pdf", "file": "../data/pp/2819-20100604122900.pdf", "date": "03/06/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1055": {"name": "Interpelaci\u00f3n Pol\u00edtica Fiscal", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2814-20100604100052.pdf", "file": "../data/pp/2814-20100604100052.pdf", "date": "03/06/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1056": {"name": "Documento sobre \"Caso Bono\" presentado en la FGE", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2811-20100602141802.pdf", "file": "../data/pp/2811-20100602141802.pdf", "date": "02/06/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1057": {"name": "Documento sobre \"Caso Bono\" presentado en la FGE", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2810-20100602141724.pdf", "file": "../data/pp/2810-20100602141724.pdf", "date": "02/06/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1058": {"name": "Argumentos Populares", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2807-20100602110313.pdf", "file": "../data/pp/2807-20100602110313.pdf", "date": "02/06/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1059": {"name": "Argumentos Populares", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2806-20100602110229.pdf", "file": "../data/pp/2806-20100602110229.pdf", "date": "02/06/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1278": {"name": "Comunicado sobre la Justicia Penal", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1899-20100116133442.pdf", "file": "../data/pp/1899-20100116133442.pdf", "date": "16/01/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1279": {"name": "Comunicado sobre la Justicia Penal", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1898-20100116133154.pdf", "file": "../data/pp/1898-20100116133154.pdf", "date": "16/01/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "618": {"name": "PNL Plan Nacional de Seguridad de los profesionales sanitarios ", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4583-20110415155642.pdf", "file": "../data/pp/4583-20110415155642.pdf", "date": "15/04/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "619": {"name": "PNL colegiaci\u00f3n obligatoria para los profesionales sanitarios ", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4584-20110415155811.pdf", "file": "../data/pp/4584-20110415155811.pdf", "date": "15/04/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1270": {"name": "PNL Bajada selectiva de impuestos", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1925-20100120170850.pdf", "file": "../data/pp/1925-20100120170850.pdf", "date": "20/01/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1271": {"name": "PNL Sector tur\u00edstico", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1923-20100120170838.pdf", "file": "../data/pp/1923-20100120170838.pdf", "date": "20/01/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1272": {"name": "PNL Sector Tur\u00edstico", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1924-20100120165607.pdf", "file": "../data/pp/1924-20100120165607.pdf", "date": "20/01/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "611": {"name": "11.04.07 - Red Socio-Sanitaria", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4602-20110417152009.pdf", "file": "../data/pp/4602-20110417152009.pdf", "date": "17/04/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "616": {"name": "Composici\u00f3n del nuevo Comit\u00e9 Ejecutivo de Nuevas Generaciones", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4592-20110415201820.pdf", "file": "../data/pp/4592-20110415201820.pdf", "date": "15/04/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "617": {"name": "Comunicado Educaci\u00f3n 13 Congreso NN.GG", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4586-20110415161001.pdf", "file": "../data/pp/4586-20110415161001.pdf", "date": "15/04/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "614": {"name": "11.04.16. Solicitud Comparecencia ministro Trabajo", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4594-20110416123215.pdf", "file": "../data/pp/4594-20110416123215.pdf", "date": "16/04/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "615": {"name": "Comit\u00e9 Ejecutivo Nuevas Generaciones", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4593-20110415202817.pdf", "file": "../data/pp/4593-20110415202817.pdf", "date": "15/04/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1491": {"name": "Plan Anticrisis del Partido Popular", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/20090511145135_986899185.pdf", "file": "../data/pp/20090511145135_986899185.pdf", "date": "11/05/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1472": {"name": "Propuesta de Resoluci\u00f3n del Grupo Popular sobre la reforma de la Justicia", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/573-20090516115653.pdf", "file": "../data/pp/573-20090516115653.pdf", "date": "16/05/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1473": {"name": "Propuesta de Resoluci\u00f3n del Grupo Popular sobre la reforma del mercado de Trabajo", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/574-20090516115730.pdf", "file": "../data/pp/574-20090516115730.pdf", "date": "16/05/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1470": {"name": "Propuesta de Resoluci\u00f3n del Grupo Popular sobre la presidencia espa\u00f1ola de la UE", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/571-20090516115508.pdf", "file": "../data/pp/571-20090516115508.pdf", "date": "16/05/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1471": {"name": "Propuesta de Resoluci\u00f3n del Grupo Popular sobre la rectificaci\u00f3n de la pol\u00edtica econ\u00f3mica", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/572-20090516115604.pdf", "file": "../data/pp/572-20090516115604.pdf", "date": "16/05/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1476": {"name": "Propuesta de Resoluci\u00f3n del Grupo Popular para el acceso a la vivienda de los j\u00f3venes y las clases medias", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/562-20090516110647.pdf", "file": "../data/pp/562-20090516110647.pdf", "date": "16/05/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1477": {"name": "Propuesta de Resoluci\u00f3n del Grupo Popular para la reforma fiscal y lucha contra el fraude", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/563-20090516110728.pdf", "file": "../data/pp/563-20090516110728.pdf", "date": "16/05/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1474": {"name": "Propuesta de Resoluci\u00f3n del Grupo Popular sobre seguridad ciudadana", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/575-20090516115754.pdf", "file": "../data/pp/575-20090516115754.pdf", "date": "16/05/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1475": {"name": "Propuesta de Resoluci\u00f3n del Grupo Popular sobre la sostenibilidad del sistema de pensiones", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/576-20090516115823.pdf", "file": "../data/pp/576-20090516115823.pdf", "date": "16/05/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1478": {"name": "Propuesta de Resoluci\u00f3n del Grupo Popular sobre medidas de apoyos a PYMES y aut\u00f3nomos", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/564-20090516111636.pdf", "file": "../data/pp/564-20090516111636.pdf", "date": "16/05/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1479": {"name": "Propuesta de Resoluci\u00f3n del Grupo Popular para adoptar un plan de austeridad y eficacia", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/565-20090516112432.pdf", "file": "../data/pp/565-20090516112432.pdf", "date": "16/05/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1304": {"name": "Enmiendas PNL Haidar", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1799-20091215184050.pdf", "file": "../data/pp/1799-20091215184050.pdf", "date": "15/12/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1305": {"name": "Dec\u00e1logo del PP en materia de Agricultura, Pesca, Ganader\u00eda y Agua", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1795-20091214094806.pdf", "file": "../data/pp/1795-20091214094806.pdf", "date": "13/12/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1306": {"name": "Conferencia de presidentes auton\u00f3micos", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1785-20091212124103.pdf", "file": "../data/pp/1785-20091212124103.pdf", "date": "11/12/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1307": {"name": "Dec\u00e1logo del PP en materia de Econom\u00eda", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1787-20091212125046.pdf", "file": "../data/pp/1787-20091212125046.pdf", "date": "11/12/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1300": {"name": "Cierre P\u00e1ginas Web", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1832-20091223170220.pdf", "file": "../data/pp/1832-20091223170220.pdf", "date": "23/12/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1301": {"name": "C\u00d3DIGO DE BUENAS PR\u00c1CTICAS DEL PARTIDO POPULAR", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1828-20091221183302.pdf", "file": "../data/pp/1828-20091221183302.pdf", "date": "21/12/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1302": {"name": "C\u00f3digo de Buenas Pr\u00e1cticas", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1827-20091221182232.pdf", "file": "../data/pp/1827-20091221182232.pdf", "date": "21/12/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1303": {"name": "Calendario de la Fundaci\u00f3n humanismo y democracia en Navidad", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1802-20091216121611.pdf", "file": "../data/pp/1802-20091216121611.pdf", "date": "16/12/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1308": {"name": "Interpelaci\u00f3n cierre de p\u00e1ginas web", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1786-20091212124855.pdf", "file": "../data/pp/1786-20091212124855.pdf", "date": "11/12/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1309": {"name": "CV Antonio L\u00f3pez-Isturiz", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1781-20091211095804.pdf", "file": "../data/pp/1781-20091211095804.pdf", "date": "10/12/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "498": {"name": "PNL Canon Digital", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5132-20110705143811.pdf", "file": "../data/pp/5132-20110705143811.pdf", "date": "05/07/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "499": {"name": "Cronolog\u00eda Canon Digital", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5129-20110705144637.pdf", "file": "../data/pp/5129-20110705144637.pdf", "date": "05/07/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "494": {"name": "Discurso de Mariano Rajoy en la clausura del Campus FAES", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5151-20110709145633.pdf", "file": "../data/pp/5151-20110709145633.pdf", "date": "09/07/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "495": {"name": " Interpelaci\u00f3n SGAE", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5145-20110708131046.pdf", "file": "../data/pp/5145-20110708131046.pdf", "date": "08/07/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "496": {"name": "Cronolog\u00eda Canon Digital", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5131-20110705144125.pdf", "file": "../data/pp/5131-20110705144125.pdf", "date": "05/07/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "497": {"name": "PNL Sector Naval", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5133-20110705143915.pdf", "file": "../data/pp/5133-20110705143915.pdf", "date": "05/07/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "490": {"name": "Escrito a Bono sobre la PL de Transparencia y Buen Gobierno", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5156-20110710121859.pdf", "file": "../data/pp/5156-20110710121859.pdf", "date": "10/07/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "491": {"name": "Resumen PL Transparencia y Buen Gobierno", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5155-20110710121652.pdf", "file": "../data/pp/5155-20110710121652.pdf", "date": "10/07/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "492": {"name": "Proposici\u00f3n de Ley de Transparencia y Buen Gobierno", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5154-20110710120815.pdf", "file": "../data/pp/5154-20110710120815.pdf", "date": "10/07/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "493": {"name": "Discurso de Mariano Rajoy en la clausura del Campus FAES", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5152-20110709145814.pdf", "file": "../data/pp/5152-20110709145814.pdf", "date": "09/07/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "24": {"name": "Discurso de Mariano Rajoy en el acto homenaje a la Constituci\u00f3n", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/14.12.13_rajoy_acto_homenaje_constitucion_la_granja.pdf", "file": "../data/pp/14.12.13_rajoy_acto_homenaje_constitucion_la_granja.pdf", "date": "13/12/2014", "party": "PP", "type": "pdf"}, "25": {"name": "Declaraci\u00f3n de La Granja", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/14.12.13_declaracion_de_la_granja.pdf", "file": "../data/pp/14.12.13_declaracion_de_la_granja.pdf", "date": "13/12/2014", "party": "PP", "type": "pdf"}, "26": {"name": "Discurso de Mariano Rajoy en Barcelona", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/14.11.29_discurso_mariano_rajoy_en_barcelona.pdf", "file": "../data/pp/14.11.29_discurso_mariano_rajoy_en_barcelona.pdf", "date": "29/11/2014", "party": "PP", "type": "pdf"}, "27": {"name": "Propuesta del GPP para la regulaci\u00f3n del lobby", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/14.11.24_propuesta_gpp_regulacion_registro_lobbies_.pdf", "file": "../data/pp/14.11.24_propuesta_gpp_regulacion_registro_lobbies_.pdf", "date": "24/11/2014", "party": "PP", "type": "pdf"}, "20": {"name": "Programa Convenci\u00f3n Nacional Madrid 2015", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/programa_convencion_nacional_0.pdf", "file": "../data/pp/programa_convencion_nacional_0.pdf", "date": "22/01/2015", "party": "PP", "type": "pdf"}, "21": {"name": "Conclusiones Foro Libertad y Seguridad", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2015.01_conclusiones_foro_libertad_y_seguridad.pdf", "file": "../data/pp/2015.01_conclusiones_foro_libertad_y_seguridad.pdf", "date": "19/01/2015", "party": "PP", "type": "pdf"}, "22": {"name": "Programa Foro Libertad y Seguridad", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/15.01.15_programa_foro_libertad_y_seguridad_0.pdf", "file": "../data/pp/15.01.15_programa_foro_libertad_y_seguridad_0.pdf", "date": "15/01/2015", "party": "PP", "type": "pdf"}, "23": {"name": "Memoria anual 2013", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/memoria_2013_comite_ejecutivo.pdf", "file": "../data/pp/memoria_2013_comite_ejecutivo.pdf", "date": "18/12/2014", "party": "PP", "type": "pdf"}, "28": {"name": "14.11.08 Discurso Mariano Rajoy en C\u00e1ceres", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/14.11.08_discurso_mariano_rajoy_en_caceres.pdf", "file": "../data/pp/14.11.08_discurso_mariano_rajoy_en_caceres.pdf", "date": "08/11/2014", "party": "PP", "type": "pdf"}, "29": {"name": "Jornadas Estabilidad y Buen Gobierno en Comunidades Aut\u00f3nomas", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/14.11.08_declaracion_caceres.pdf", "file": "../data/pp/14.11.08_declaracion_caceres.pdf", "date": "08/11/2014", "party": "PP", "type": "pdf"}, "7": {"name": "Enmiendas Proyecto de Ley Org\u00e1nica para la modificaci\u00f3n del C\u00f3digo Penal", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/enmiendas_gpp_codigo_penal.pdf", "file": "../data/pp/enmiendas_gpp_codigo_penal.pdf", "date": "19/02/2015", "party": "PP", "type": "pdf"}, "591": {"name": "Documentos EREs 1/4", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4706-20110502154206.pdf", "file": "../data/pp/4706-20110502154206.pdf", "date": "02/05/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "590": {"name": "Documentos EREs 2/4", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4705-20110502154146.pdf", "file": "../data/pp/4705-20110502154146.pdf", "date": "02/05/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1085": {"name": "Argumentos Populares.", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2727-20100524120931.pdf", "file": "../data/pp/2727-20100524120931.pdf", "date": "24/05/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "592": {"name": "Moci\u00f3n Comercio Minorista", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4698-20110501135714.pdf", "file": "../data/pp/4698-20110501135714.pdf", "date": "01/05/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1083": {"name": "Argumentos Populares", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2735-20100525123219.pdf", "file": "../data/pp/2735-20100525123219.pdf", "date": "25/05/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1082": {"name": "Argumentos Populares", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2756-20100526121659.pdf", "file": "../data/pp/2756-20100526121659.pdf", "date": "26/05/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "977": {"name": "Argumentos Populares", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3002-20100628131056.pdf", "file": "../data/pp/3002-20100628131056.pdf", "date": "28/06/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "976": {"name": "Pregunta al Gobierno del Diputado Vicente Ferrer en relaci\u00f3n a Jos\u00e9 Bono", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3005-20100628194911.pdf", "file": "../data/pp/3005-20100628194911.pdf", "date": "28/06/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "975": {"name": "Pregunta al Gobierno del Diputado Rafael Hernando en relaci\u00f3n a Jos\u00e9 Bono", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3006-20100628195120.pdf", "file": "../data/pp/3006-20100628195120.pdf", "date": "28/06/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "974": {"name": "Pregunta al Gobierno del Diputado Carlos Floriano en relaci\u00f3n a Jos\u00e9 Bono", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3007-20100628195218.pdf", "file": "../data/pp/3007-20100628195218.pdf", "date": "28/06/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "973": {"name": "Argumentos Populares. El Constitucional da la raz\u00f3n al PP", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3010-20100629133706.pdf", "file": "../data/pp/3010-20100629133706.pdf", "date": "29/06/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "972": {"name": "Argumentos Populares", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3009-20100629133410.pdf", "file": "../data/pp/3009-20100629133410.pdf", "date": "29/06/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "971": {"name": "Argumentos Populares", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3014-20100630133758.pdf", "file": "../data/pp/3014-20100630133758.pdf", "date": "30/06/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "970": {"name": "Argumentos Populares", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3020-20100702093236.pdf", "file": "../data/pp/3020-20100702093236.pdf", "date": "01/07/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "596": {"name": "PNL Enfermedades Raras", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4632-20110420114712.pdf", "file": "../data/pp/4632-20110420114712.pdf", "date": "20/04/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "979": {"name": "La alternativa econ\u00f3mica de Mariano Rajoy", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2998-20100626134252.pdf", "file": "../data/pp/2998-20100626134252.pdf", "date": "26/06/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "978": {"name": "Argumentos Populares. Andaluc\u00eda: el PP saca ya 7 puntos al PSOE", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3003-20100628131219.pdf", "file": "../data/pp/3003-20100628131219.pdf", "date": "28/06/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "182": {"name": "Propuestas de resoluci\u00f3n DEN 2013", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/7534-20130222184726.pdf", "file": "../data/pp/7534-20130222184726.pdf", "date": "22/02/2013", "party": "PP", "type": "pdf"}, "183": {"name": "PL deudores hipotecarios", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/7466-20130209134235.pdf", "file": "../data/pp/7466-20130209134235.pdf", "date": "09/02/2013", "party": "PP", "type": "pdf"}, "180": {"name": "El GPP presenta una enmienda para lograr un pacto por la regeneraci\u00f3n democr\u00e1tica y contra la corrupci\u00f3n", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/7548-20130225203256.pdf", "file": "../data/pp/7548-20130225203256.pdf", "date": "25/02/2013", "party": "PP", "type": "pdf"}, "181": {"name": "Propuestas de resoluci\u00f3n DEN 2013", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/7533-20130222184518.pdf", "file": "../data/pp/7533-20130222184518.pdf", "date": "22/02/2013", "party": "PP", "type": "pdf"}, "186": {"name": "Cuentas y Balances del Partido Popular a\u00f1o 2010", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/7457-20130208121749.pdf", "file": "../data/pp/7457-20130208121749.pdf", "date": "08/02/2013", "party": "PP", "type": "pdf"}, "187": {"name": "Cuentas y Balances del Partido Popular a\u00f1o 2009", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/7456-20130208121717.pdf", "file": "../data/pp/7456-20130208121717.pdf", "date": "08/02/2013", "party": "PP", "type": "pdf"}, "184": {"name": "PL deudores hipotecarios", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/7465-20130209133831.pdf", "file": "../data/pp/7465-20130209133831.pdf", "date": "09/02/2013", "party": "PP", "type": "pdf"}, "185": {"name": "Cuentas y Balances del Partido Popular a\u00f1o 2011", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/7458-20130208121815.pdf", "file": "../data/pp/7458-20130208121815.pdf", "date": "08/02/2013", "party": "PP", "type": "pdf"}, "188": {"name": "Cuentas y Balances del Partido Popular a\u00f1o 2008", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/7455-20130208121704.pdf", "file": "../data/pp/7455-20130208121704.pdf", "date": "08/02/2013", "party": "PP", "type": "pdf"}, "189": {"name": "Intervenci\u00f3n de Mariano Rajoy en el Comit\u00e9 Ejecutivo Nacional - 02-02-13", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/7434-20130202143850.pdf", "file": "../data/pp/7434-20130202143850.pdf", "date": "02/02/2013", "party": "PP", "type": "pdf"}, "869": {"name": "Conferencia de Mariano Rajoy en el  Foro ABC", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3399-20100928151544.pdf", "file": "../data/pp/3399-20100928151544.pdf", "date": "28/09/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "868": {"name": "Conferencia de Soraya S\u00e1enz de Santamar\u00eda en Foro Nueva Econom\u00eda", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3417-20100930120528.pdf", "file": "../data/pp/3417-20100930120528.pdf", "date": "30/09/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "861": {"name": "PNL Reparto Fondos Europeos", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3470-20101011095917.pdf", "file": "../data/pp/3470-20101011095917.pdf", "date": "11/10/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "860": {"name": "PNL Pacto Energ\u00e9tico", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3471-20101011100131.pdf", "file": "../data/pp/3471-20101011100131.pdf", "date": "11/10/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "863": {"name": " PNL reparto fondos europeos", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3468-20101010145800.pdf", "file": "../data/pp/3468-20101010145800.pdf", "date": "10/10/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "862": {"name": "Iniciativa GPP Congreso: Espa\u00f1olidad de Ceuta y Melilla", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3479-20101011174540.pdf", "file": "../data/pp/3479-20101011174540.pdf", "date": "11/10/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "865": {"name": "Pa\u00eds Vasco PGE 2011", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3462-20101008150439.pdf", "file": "../data/pp/3462-20101008150439.pdf", "date": "08/10/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "864": {"name": "Pol\u00edtica exterior intereses de Espa\u00f1a", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3461-20101008150413.pdf", "file": "../data/pp/3461-20101008150413.pdf", "date": "08/10/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "867": {"name": "Intervenci\u00f3n de Soraya S\u00e1enz de Santamar\u00eda en el F\u00f3rum de Nueva Econom\u00eda", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3416-20100930115257.pdf", "file": "../data/pp/3416-20100930115257.pdf", "date": "30/09/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "866": {"name": "PNL Plan empleo para los jovenes", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3431-20101005181706.pdf", "file": "../data/pp/3431-20101005181706.pdf", "date": "05/10/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "883": {"name": "Compensaci\u00f3n deudas tributarias", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3320-20100916131335.pdf", "file": "../data/pp/3320-20100916131335.pdf", "date": "16/09/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "882": {"name": "Compensaci\u00f3n Deudas Tributarias", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3322-20100916154646.pdf", "file": "../data/pp/3322-20100916154646.pdf", "date": "16/09/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "881": {"name": "Pol\u00edtica infraestructuras", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3327-20100917142137.pdf", "file": "../data/pp/3327-20100917142137.pdf", "date": "17/09/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "880": {"name": "Confianza econom\u00eda y creaci\u00f3n de empleo", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3328-20100917142225.pdf", "file": "../data/pp/3328-20100917142225.pdf", "date": "17/09/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "887": {"name": "Ley igualdad en Instituciones Penitenciarias", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3280-20100912130828.pdf", "file": "../data/pp/3280-20100912130828.pdf", "date": "12/09/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "886": {"name": "Mocion reducci\u00f3n ayudas a la vivienda", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3281-20100912130939.pdf", "file": "../data/pp/3281-20100912130939.pdf", "date": "12/09/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "885": {"name": "Discurso de Mariano Rajoy en el Pleno del Congreso", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3311-20100915095804.pdf", "file": "../data/pp/3311-20100915095804.pdf", "date": "15/09/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "884": {"name": "Debate sobre la situaci\u00f3n actual del conflicto b\u00e9lico en Afganist\u00e1n", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3309-20100915094723.pdf", "file": "../data/pp/3309-20100915094723.pdf", "date": "15/09/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "889": {"name": "Mocion reducci\u00f3n ayudas a la vivienda", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3278-20100912122732.pdf", "file": "../data/pp/3278-20100912122732.pdf", "date": "12/09/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "888": {"name": "Ley igualdad en Instituciones Penitenciarias", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3279-20100912124006.pdf", "file": "../data/pp/3279-20100912124006.pdf", "date": "12/09/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "775": {"name": "Regulaci\u00f3n de contratos en el sector l\u00e1cteo", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3831-20101207161432.pdf", "file": "../data/pp/3831-20101207161432.pdf", "date": "07/12/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "774": {"name": "Moci\u00f3n en apoyo de PYMES y aut\u00f3nomos", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3832-20101207161759.pdf", "file": "../data/pp/3832-20101207161759.pdf", "date": "07/12/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "777": {"name": "Moci\u00f3n de apoyo a PYMES y aut\u00f3nomos", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3829-20101207161110.pdf", "file": "../data/pp/3829-20101207161110.pdf", "date": "07/12/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "776": {"name": "Nuevo modelo de evaluaci\u00f3n del sistema educativo", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3830-20101207161232.pdf", "file": "../data/pp/3830-20101207161232.pdf", "date": "07/12/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "771": {"name": "Interpelaci\u00f3n consecuencias economicas caos aeroportuario", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3842-20101210123430.pdf", "file": "../data/pp/3842-20101210123430.pdf", "date": "10/12/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "770": {"name": "Informaci\u00f3n sobre el Estado de Alarma", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3861-20101215155540.pdf", "file": "../data/pp/3861-20101215155540.pdf", "date": "15/12/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "773": {"name": "Discurso de Mariano Rajoy en el Debate sobre el Estado de Alarma", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3839-20101209110403.pdf", "file": "../data/pp/3839-20101209110403.pdf", "date": "09/12/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "772": {"name": "Discurso de Mariano Rajoy en el Debate sobre el Estado de Alarma", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3838-20101209110145.pdf", "file": "../data/pp/3838-20101209110145.pdf", "date": "09/12/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "779": {"name": "PNL vih-sida", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3819-20101203161916.pdf", "file": "../data/pp/3819-20101203161916.pdf", "date": "03/12/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "778": {"name": "Moci\u00f3n del GPP para apoyar a PYMES y aut\u00f3nomos", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3833-20101207162241.pdf", "file": "../data/pp/3833-20101207162241.pdf", "date": "07/12/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "77": {"name": "Reforma tributaria", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/06_reforma_tributaria.docx_-_neooffice_writer.pdf", "file": "../data/pp/06_reforma_tributaria.docx_-_neooffice_writer.pdf", "date": "26/02/2014", "party": "PP", "type": "pdf"}, "76": {"name": "Seguridad y defensa europea", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/05_seguridad_y_defensa_europea.docx_-_neooffice_writer.pdf", "file": "../data/pp/05_seguridad_y_defensa_europea.docx_-_neooffice_writer.pdf", "date": "26/02/2014", "party": "PP", "type": "pdf"}, "75": {"name": "Compromiso de Espa\u00f1a con la UE", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/04_compromiso_de_espana_con_la_ue_.docx_-_neooffice_writer.pdf", "file": "../data/pp/04_compromiso_de_espana_con_la_ue_.docx_-_neooffice_writer.pdf", "date": "26/02/2014", "party": "PP", "type": "pdf"}, "74": {"name": "V\u00cdctimas Terrorismo", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/03_victimas_terrorismo.docx_-_neooffice_writer.pdf", "file": "../data/pp/03_victimas_terrorismo.docx_-_neooffice_writer.pdf", "date": "26/02/2014", "party": "PP", "type": "pdf"}, "73": {"name": "Regeneraci\u00f3n democr\u00e1tica y di\u00e1logo ", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/02_regeneracion_democratica_y_dialogo.docx_-_neooffice_writer_0.pdf", "file": "../data/pp/02_regeneracion_democratica_y_dialogo.docx_-_neooffice_writer_0.pdf", "date": "26/02/2014", "party": "PP", "type": "pdf"}, "72": {"name": "Constituci\u00f3n y modelo de estado ", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/01_constitucion_y_modelo_de_estado.docx_-_neooffice_writer.pdf", "file": "../data/pp/01_constitucion_y_modelo_de_estado.docx_-_neooffice_writer.pdf", "date": "26/02/2014", "party": "PP", "type": "pdf"}, "71": {"name": "Modernizaci\u00f3n sector ferroviario y log\u00edstico", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/15_modernizacion_sector_ferroviario_y_logistico.docx_-_neooffice_writer.pdf", "file": "../data/pp/15_modernizacion_sector_ferroviario_y_logistico.docx_-_neooffice_writer.pdf", "date": "26/02/2014", "party": "PP", "type": "pdf"}, "70": {"name": "Modernizaci\u00f3n sector ferroviario y log\u00edstico", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/15_modernizacion_sector_ferroviario_y_logistico.docx_-_neooffice_writer.pdf", "file": "../data/pp/15_modernizacion_sector_ferroviario_y_logistico.docx_-_neooffice_writer.pdf", "date": "26/02/2014", "party": "PP", "type": "pdf"}, "79": {"name": "Fomento financiaci\u00f3n empresarial", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/08_fomento_financiacion_empresarial.docx_-_neooffice_writer.pdf", "file": "../data/pp/08_fomento_financiacion_empresarial.docx_-_neooffice_writer.pdf", "date": "26/02/2014", "party": "PP", "type": "pdf"}, "78": {"name": "Empleo", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/07_empleo.docx_-_neooffice_writer.pdf", "file": "../data/pp/07_empleo.docx_-_neooffice_writer.pdf", "date": "26/02/2014", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1043": {"name": "PNL Nuevo Modelo Bachillerato", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2835-20100605121857.pdf", "file": "../data/pp/2835-20100605121857.pdf", "date": "05/06/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1042": {"name": "PNL Supresi\u00f3n Sociedad P\u00fablica de Alquiler", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2837-20100605131610.pdf", "file": "../data/pp/2837-20100605131610.pdf", "date": "05/06/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1041": {"name": "El PP insta al Gobierno a ampliar un a\u00f1o la moratoria de las cuentas ahorro vivienda", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2842-20100606150324.pdf", "file": "../data/pp/2842-20100606150324.pdf", "date": "05/06/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1040": {"name": "El PP pide la supresi\u00f3n de la Sociedad P\u00fablica de Alquiler ", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2840-20100606145621.pdf", "file": "../data/pp/2840-20100606145621.pdf", "date": "06/06/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1047": {"name": "Recurso de Apelaci\u00f3n del PP sobre la inhibici\u00f3n del juez Pedreira por el caso G\u00fcrtel", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2826-20100604165422.pdf", "file": "../data/pp/2826-20100604165422.pdf", "date": "04/06/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1046": {"name": "PNL Nuevo Modelo Bachillerato", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2832-20100605121409.pdf", "file": "../data/pp/2832-20100605121409.pdf", "date": "05/06/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1045": {"name": "PNL Nuevo Modelo Bachillerato", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2833-20100605121541.pdf", "file": "../data/pp/2833-20100605121541.pdf", "date": "05/06/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1044": {"name": "PNL Igualdad de oportunidades Bachillerato-FP", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2834-20100605121623.pdf", "file": "../data/pp/2834-20100605121623.pdf", "date": "05/06/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1049": {"name": "Argumentos Populares", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2824-20100604145425.pdf", "file": "../data/pp/2824-20100604145425.pdf", "date": "04/06/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1048": {"name": "Proposici\u00f3n de Ley para modificar las Leyes de Estabilidad Presupuestaria", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2825-20100604163125.pdf", "file": "../data/pp/2825-20100604163125.pdf", "date": "04/06/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1269": {"name": "Propuestas del PP para un Pacto por la Educaci\u00f3n", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1914-20100119115719.pdf", "file": "../data/pp/1914-20100119115719.pdf", "date": "20/01/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1268": {"name": "Argumentario Turismo Enero 2010", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1927-20100121124258.pdf", "file": "../data/pp/1927-20100121124258.pdf", "date": "21/01/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "669": {"name": "Moci\u00f3n destrucci\u00f3n tejido productivo PYMES y aut\u00f3nomos", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4286-20110309131918.pdf", "file": "../data/pp/4286-20110309131918.pdf", "date": "05/03/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "668": {"name": "Manifiesto D\u00eda Internacional de la Mujer Trabajadora", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2234-20100308110935.pdf", "file": "../data/pp/2234-20100308110935.pdf", "date": "08/03/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1263": {"name": "Bases para una Pol\u00edtica de Inmigraci\u00f3n", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1937-20100122135429.pdf", "file": "../data/pp/1937-20100122135429.pdf", "date": "22/01/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "666": {"name": "PNL Plan Integral Turismo", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4297-20110308161247.pdf", "file": "../data/pp/4297-20110308161247.pdf", "date": "08/03/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "665": {"name": "Esc\u00e1ndalo de los ERE en Andaluc\u00eda", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4342-20110318084925.pdf", "file": "../data/pp/4342-20110318084925.pdf", "date": "13/03/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "664": {"name": "11.03.08 PL Teletrabajo", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4343-20110313163104.pdf", "file": "../data/pp/4343-20110313163104.pdf", "date": "13/03/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1267": {"name": "Propuestas del PP para un Pacto por la Educaci\u00f3n", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1928-20100121130627.pdf", "file": "../data/pp/1928-20100121130627.pdf", "date": "21/01/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1266": {"name": "Bases para una Pol\u00edtica de Inmigraci\u00f3n", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1933-20100125125028.pdf", "file": "../data/pp/1933-20100125125028.pdf", "date": "21/01/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1265": {"name": "Bases para una Pol\u00edtica de Inmigraci\u00f3n", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1935-20100122135358.pdf", "file": "../data/pp/1935-20100122135358.pdf", "date": "22/01/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "660": {"name": "Discurso de Mariano Rajoy en el acto de homenaje a las v\u00edctimas del terrorismo", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4380-20110319151137.pdf", "file": "../data/pp/4380-20110319151137.pdf", "date": "19/03/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1469": {"name": "Propuesta de Resoluci\u00f3n del Grupo Popular sobre pol\u00edtica de inmigraci\u00f3n", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/570-20090516115442.pdf", "file": "../data/pp/570-20090516115442.pdf", "date": "16/05/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1468": {"name": "Propuesta de Resoluci\u00f3n del Grupo Popular sobre la mejora de la calidad de la ense\u00f1anza", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/569-20090516115358.pdf", "file": "../data/pp/569-20090516115358.pdf", "date": "16/05/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1465": {"name": "Discurso Soraya S\u00e1enz de Santamar\u00eda Propuestas de resoluci\u00f3n al Debate del estado de la Naci\u00f3n", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/612-20090519181106.pdf", "file": "../data/pp/612-20090519181106.pdf", "date": "19/05/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "8": {"name": "Proposici\u00f3n de Ley del GPP para la reforma de la Ley del Aborto", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/15.02.18_pl_reforma_de_la_ley_del_aborto.pdf", "file": "../data/pp/15.02.18_pl_reforma_de_la_ley_del_aborto.pdf", "date": "18/02/2015", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1467": {"name": "Conclusiones Jornadas Europeas sobre Cambio Clim\u00e1tico", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/594-20090518172133.pdf", "file": "../data/pp/594-20090518172133.pdf", "date": "18/05/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1466": {"name": "Discurso de Jaime Mayor Oreja en un acto por la familia", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/599-20090519105347.pdf", "file": "../data/pp/599-20090519105347.pdf", "date": "18/05/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1461": {"name": "Discurso de Mariano Rajoy Jornadas del C\u00edrculo de Econom\u00eda en Sitges", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/20090529193420_1580043000.pdf", "file": "../data/pp/20090529193420_1580043000.pdf", "date": "29/05/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1460": {"name": "Argumentos Populares (28.05.2009)", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/20090529122045_1952618973.pdf", "file": "../data/pp/20090529122045_1952618973.pdf", "date": "29/05/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1463": {"name": "La carta de del PSOE", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/20090529174630_1539988893.pdf", "file": "../data/pp/20090529174630_1539988893.pdf", "date": "28/05/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1462": {"name": "La carta de del PSOE", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/20090529174541_51255021.pdf", "file": "../data/pp/20090529174541_51255021.pdf", "date": "28/05/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1317": {"name": "An\u00e1lisis de la Ley de Econom\u00eda Sostenible", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1741-20091202121646.pdf", "file": "../data/pp/1741-20091202121646.pdf", "date": "02/12/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1316": {"name": "An\u00e1lisis de la Ley de Econom\u00eda Sostenible", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1742-20091202121843.pdf", "file": "../data/pp/1742-20091202121843.pdf", "date": "02/12/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1315": {"name": "Moci\u00f3n del Grupo Popular al Proyecto de Ley de Econom\u00eda Sostenible", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1743-20091202124330.pdf", "file": "../data/pp/1743-20091202124330.pdf", "date": "02/12/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1314": {"name": "Intervenci\u00f3n de Mariano Rajoy. Conferencia Empresarial 2009", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1747-20091202165108.pdf", "file": "../data/pp/1747-20091202165108.pdf", "date": "02/12/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1313": {"name": "R\u00e9plica de Mariano Rajoy", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1744-20091202162443.pdf", "file": "../data/pp/1744-20091202162443.pdf", "date": "02/12/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1312": {"name": "PL uso fondo local para facturas pendientes", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1769-20091207155619.pdf", "file": "../data/pp/1769-20091207155619.pdf", "date": "07/12/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1311": {"name": "Intervenci\u00f3n Mariano Rajoy", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1775-20091209180112.pdf", "file": "../data/pp/1775-20091209180112.pdf", "date": "09/12/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1310": {"name": "Intervenci\u00f3n Mariano Rajoy", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1776-20091209181432.pdf", "file": "../data/pp/1776-20091209181432.pdf", "date": "09/12/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1319": {"name": "Intervenci\u00f3n de Mariano Rajoy en el debate de la Ley de Econom\u00eda Sostenible", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1740-20091202120246.pdf", "file": "../data/pp/1740-20091202120246.pdf", "date": "02/12/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1318": {"name": "Debate sobre la Ley de Econom\u00eda Sostenible", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1738-20091202120201.pdf", "file": "../data/pp/1738-20091202120201.pdf", "date": "02/12/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1010": {"name": "Argumentos Populares", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2909-20100616141820.pdf", "file": "../data/pp/2909-20100616141820.pdf", "date": "16/06/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1011": {"name": "Argumentos Populares", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2921-20100616141526.pdf", "file": "../data/pp/2921-20100616141526.pdf", "date": "16/06/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "319": {"name": "CV Alberto Ruiz-Gallard\u00f3n", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5924-20111222090057.pdf", "file": "../data/pp/5924-20111222090057.pdf", "date": "22/12/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "318": {"name": "CV Soraya S\u00e1enz de Santamar\u00eda", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5925-20111222090158.pdf", "file": "../data/pp/5925-20111222090158.pdf", "date": "22/12/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "313": {"name": "Programa de la Convenci\u00f3n Auton\u00f3mica del PP Andaluz", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5949-20120112212207.pdf", "file": "../data/pp/5949-20120112212207.pdf", "date": "12/01/2012", "party": "PP", "type": "pdf"}, "312": {"name": "Programa de la convenci\u00f3n del PP de Andaluc\u00eda", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5951-20120113134303.pdf", "file": "../data/pp/5951-20120113134303.pdf", "date": "13/01/2012", "party": "PP", "type": "pdf"}, "311": {"name": "Programa de la convenci\u00f3n del PP de Andaluc\u00eda", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5952-20120113140910.pdf", "file": "../data/pp/5952-20120113140910.pdf", "date": "13/01/2012", "party": "PP", "type": "pdf"}, "310": {"name": "Intervenci\u00f3n Alfonso Alonso en la reuni\u00f3n de cabezas de lista al Congreso ", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5970-20120118125310.pdf", "file": "../data/pp/5970-20120118125310.pdf", "date": "18/01/2012", "party": "PP", "type": "pdf"}, "317": {"name": "CV Jos\u00e9 Ignacio Wert Ortega", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5926-20111222090258.pdf", "file": "../data/pp/5926-20111222090258.pdf", "date": "22/12/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "316": {"name": "CV Luis de Guindos Jurado", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5927-20111223130357.pdf", "file": "../data/pp/5927-20111223130357.pdf", "date": "23/12/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "315": {"name": "Propuesta constituci\u00f3n comisiones", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5933-20111231105701.pdf", "file": "../data/pp/5933-20111231105701.pdf", "date": "31/12/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "314": {"name": "Listado de presidentes y portavoces de comisi\u00f3n del Grupo Popular", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5939-20120110191248.pdf", "file": "../data/pp/5939-20120110191248.pdf", "date": "10/01/2012", "party": "PP", "type": "pdf"}, "443": {"name": "Discurso de Mariano Rajoy Barcelona Tribuna", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5393-20110915134204.pdf", "file": "../data/pp/5393-20110915134204.pdf", "date": "15/09/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "442": {"name": " Discurso del presidente del PP, Mariano Rajoy en Barcelona Tribuna", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5394-20110915133733.pdf", "file": "../data/pp/5394-20110915133733.pdf", "date": "15/09/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "441": {"name": "Mariano Rajoy presenta propuestas en Barcelona Tribuna", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5395-20110915133851.pdf", "file": "../data/pp/5395-20110915133851.pdf", "date": "15/09/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "440": {"name": "El Grupo Parlamentario Popular ha registrado en el Congreso un voto particular con su alternativa pa", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5397-20110915171420.pdf", "file": "../data/pp/5397-20110915171420.pdf", "date": "15/09/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1331": {"name": "Manifiesto D\u00eda Internacional contra Violencia G\u00e9nero", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1704-20091125134930.pdf", "file": "../data/pp/1704-20091125134930.pdf", "date": "25/11/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "446": {"name": "Interpelaci\u00f3n PYMES y Aut\u00f3nomos", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5355-20110909120149.pdf", "file": "../data/pp/5355-20110909120149.pdf", "date": "09/09/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1333": {"name": "Intenvenci\u00f3n en el Congreso de los Diputados sobre la propuesta de regulaci\u00f3n de Sitel. ", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1699-20091125115721.pdf", "file": "../data/pp/1699-20091125115721.pdf", "date": "25/11/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "444": {"name": "Texto Moci\u00f3n para la aplicaci\u00f3n de IVA del 4% para la compra de vivienda habitual ", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5392-20110914181445.pdf", "file": "../data/pp/5392-20110914181445.pdf", "date": "14/09/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "280": {"name": "Manifiesto D\u00eda de la Mujer", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/6139-20120307123001.pdf", "file": "../data/pp/6139-20120307123001.pdf", "date": "07/03/2012", "party": "PP", "type": "pdf"}, "964": {"name": "Argumentos Populares", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3031-20100705101235.pdf", "file": "../data/pp/3031-20100705101235.pdf", "date": "05/07/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "965": {"name": "Argumentos Populares: El PP sube en Catalu\u00f1a", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3032-20100705101309.pdf", "file": "../data/pp/3032-20100705101309.pdf", "date": "05/07/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "966": {"name": "PNL relativa a reordenar las ayudas de cooperaci\u00f3n para dar preferencia a las ayudas destinadas a la educaci\u00f3n de las mujeres en Afganist\u00e1n, para su debate en la Comisi\u00f3n de Igualdad.", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3029-20100704125426.pdf", "file": "../data/pp/3029-20100704125426.pdf", "date": "04/07/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "967": {"name": "Argumentos Populares. ", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3025-20100702144358.pdf", "file": "../data/pp/3025-20100702144358.pdf", "date": "02/07/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "960": {"name": "Proposici\u00f3n de Ley relativa al Instituto Cervantes", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3040-20100706133713.pdf", "file": "../data/pp/3040-20100706133713.pdf", "date": "06/07/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "961": {"name": "Argumentos Populares: El principal problema de la econom\u00eda espa\u00f1ola es Zapatero", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3039-20100706132529.pdf", "file": "../data/pp/3039-20100706132529.pdf", "date": "06/07/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "962": {"name": "Argumentos Populares", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3038-20100706132211.pdf", "file": "../data/pp/3038-20100706132211.pdf", "date": "06/07/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "963": {"name": "Fracaso de la Presidencia espa\u00f1ola de la UE. Incumplimientos del Gobierno ", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3033-20100705123717.pdf", "file": "../data/pp/3033-20100705123717.pdf", "date": "05/07/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "968": {"name": "Argumentos Populares", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3024-20100702132302.pdf", "file": "../data/pp/3024-20100702132302.pdf", "date": "02/07/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "969": {"name": "Argumentos Populares: Hoy sube el IVA", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3021-20100702093438.pdf", "file": "../data/pp/3021-20100702093438.pdf", "date": "02/07/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "286": {"name": "Programa Electoral del PP Andaluz", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/6116-20120302132745.pdf", "file": "../data/pp/6116-20120302132745.pdf", "date": "02/03/2012", "party": "PP", "type": "pdf"}, "641": {"name": "PNL.Matrimonio Forzado", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4465-20110329145136.pdf", "file": "../data/pp/4465-20110329145136.pdf", "date": "29/03/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "878": {"name": "Petici\u00f3n de omparecencia: Zapareto situaci\u00f3n empleo", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3331-20100917205415.pdf", "file": "../data/pp/3331-20100917205415.pdf", "date": "17/09/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "640": {"name": "Voto desde el Extranjero", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4466-20110329165715.pdf", "file": "../data/pp/4466-20110329165715.pdf", "date": "29/03/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "876": {"name": "PNL Juntas Locales de Seguridad", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3335-20100919124248.pdf", "file": "../data/pp/3335-20100919124248.pdf", "date": "19/09/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "877": {"name": "PNL Juntas locales de seguridad", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3334-20100919124340.pdf", "file": "../data/pp/3334-20100919124340.pdf", "date": "19/09/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "874": {"name": "Reducci\u00f3n del IVA sector tur\u00edstico", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3362-20100922104409.pdf", "file": "../data/pp/3362-20100922104409.pdf", "date": "22/09/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "875": {"name": "Plan de transparencia fundaciones y empresas p\u00fablicas", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3361-20100922104342.pdf", "file": "../data/pp/3361-20100922104342.pdf", "date": "22/09/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "872": {"name": "Aprobaci\u00f3n PGE 2011", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3385-20100924120713.pdf", "file": "../data/pp/3385-20100924120713.pdf", "date": "24/09/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1243": {"name": "Proposici\u00f3n de Ley Aut\u00f3nomos y PYMES no tributaran por el IVA de las facturas no cobradas.", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2042-20100211131201.pdf", "file": "../data/pp/2042-20100211131201.pdf", "date": "11/02/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "870": {"name": "Conferencia de Mariano Rajoy. \"Foro ABC\"", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3398-20100928151437.pdf", "file": "../data/pp/3398-20100928151437.pdf", "date": "28/09/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "871": {"name": "Pol\u00edtica de Infraestructuras", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3386-20100924120908.pdf", "file": "../data/pp/3386-20100924120908.pdf", "date": "24/09/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "642": {"name": "Transcripci\u00f3n Informativos TVE", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4462-20110329120216.pdf", "file": "../data/pp/4462-20110329120216.pdf", "date": "29/03/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "9": {"name": "El Comit\u00e9 Electoral Nacional aprueba candidaturas de Castilla-La Mancha, Castilla y Le\u00f3n, Arag\u00f3n, Cantabria, Pa\u00eds Vasco, Catalu\u00f1a y Andaluc\u00eda", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/15.02.13_comite_electoral_nacional_viernes_13_febrero_0.pdf", "file": "../data/pp/15.02.13_comite_electoral_nacional_viernes_13_febrero_0.pdf", "date": "13/02/2015", "party": "PP", "type": "pdf"}, "645": {"name": "PNL adherencia se\u00f1ales viales", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4453-20110328094641.pdf", "file": "../data/pp/4453-20110328094641.pdf", "date": "28/03/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "644": {"name": "PNL mejoras seguridad vial", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4454-20110328095232.pdf", "file": "../data/pp/4454-20110328095232.pdf", "date": "28/03/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "890": {"name": "Interpelaci\u00f3n recuperaci\u00f3n de confianza en la econom\u00eda y creaci\u00f3n de empleo", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3284-20100913121243.pdf", "file": "../data/pp/3284-20100913121243.pdf", "date": "11/09/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "891": {"name": "Transaccional PNL deudas PYMES", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3260-20100908090942.pdf", "file": "../data/pp/3260-20100908090942.pdf", "date": "08/09/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "892": {"name": "Transaccional Moci\u00f3n violencia genero", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3259-20100908090840.pdf", "file": "../data/pp/3259-20100908090840.pdf", "date": "08/09/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "893": {"name": "Petici\u00f3n de Mariano Rajoy al Ap\u00f3stol Santiago", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3250-20100906151509.pdf", "file": "../data/pp/3250-20100906151509.pdf", "date": "06/09/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "894": {"name": "Petici\u00f3n de Mariano Rajoy al Ap\u00f3stol Santiago", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3248-20100906150343.pdf", "file": "../data/pp/3248-20100906150343.pdf", "date": "06/09/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "895": {"name": "Proposici\u00f3n de Ley Victimas terrorismo", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3245-20100903151731.pdf", "file": "../data/pp/3245-20100903151731.pdf", "date": "03/09/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "896": {"name": "Moci\u00f3n Violencia de G\u00e9nero", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3244-20100903151434.pdf", "file": "../data/pp/3244-20100903151434.pdf", "date": "03/09/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "897": {"name": "Interpelaci\u00f3n Vivienda", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3243-20100903151346.pdf", "file": "../data/pp/3243-20100903151346.pdf", "date": "03/09/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "898": {"name": "PNL Cuenta Tributaria", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3242-20100903151306.pdf", "file": "../data/pp/3242-20100903151306.pdf", "date": "03/09/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "899": {"name": "Escrito a Bono", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3232-20100901131622.pdf", "file": "../data/pp/3232-20100901131622.pdf", "date": "01/09/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1246": {"name": "Zapatero sigue mintiendo a los espa\u00f1oles", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2036-20100210133544.pdf", "file": "../data/pp/2036-20100210133544.pdf", "date": "10/02/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1249": {"name": "Propuestas Populares: Desde Europa contra la crisis", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2019-20100209094040.pdf", "file": "../data/pp/2019-20100209094040.pdf", "date": "09/02/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1248": {"name": "Datos sobre procedimientos concursales en 2009", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2020-20100209114633.pdf", "file": "../data/pp/2020-20100209114633.pdf", "date": "09/02/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "768": {"name": "Declaraci\u00f3n de Soluciones para los Gobierno locales", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3872-20101217134134.pdf", "file": "../data/pp/3872-20101217134134.pdf", "date": "17/12/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "769": {"name": "Declaraci\u00f3n \"Soluciones para los Gobiernos Locales\"", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3869-20101217115722.pdf", "file": "../data/pp/3869-20101217115722.pdf", "date": "17/12/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "762": {"name": "Discurso de Mariano Rajoy en el debate sobre el Consejo Europeo", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3895-20101222095441.pdf", "file": "../data/pp/3895-20101222095441.pdf", "date": "22/12/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "763": {"name": "Escrito Queja Grupo Popular por el cierre de las puertas del Hemiciclo", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3888-20101221090001.pdf", "file": "../data/pp/3888-20101221090001.pdf", "date": "21/12/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "760": {"name": "Informaci\u00f3n para el voto de extranjeros en las Elecciones Municipales 2011", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3890-20101223134601.pdf", "file": "../data/pp/3890-20101223134601.pdf", "date": "23/12/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "761": {"name": "Discurso de Mariano Rajoy en el Debate sobre el Consejo Europeo", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3896-20101222103657.pdf", "file": "../data/pp/3896-20101222103657.pdf", "date": "22/12/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "766": {"name": "PNL Internet m\u00f3vil", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3876-20101218143852.pdf", "file": "../data/pp/3876-20101218143852.pdf", "date": "18/12/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "767": {"name": "PNL Internet m\u00f3vil", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3875-20101218143804.pdf", "file": "../data/pp/3875-20101218143804.pdf", "date": "18/12/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "764": {"name": "Moci\u00f3n caos aeroportuario", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3880-20101219125937.pdf", "file": "../data/pp/3880-20101219125937.pdf", "date": "19/12/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "765": {"name": "Moci\u00f3n caos aeroportuario", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3879-20101219125024.pdf", "file": "../data/pp/3879-20101219125024.pdf", "date": "19/12/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1078": {"name": "Discurso de Mariano Rajoy en el Debate sobre el Decreto Ley de recorte de gastos", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2767-20100527110246.pdf", "file": "../data/pp/2767-20100527110246.pdf", "date": "27/05/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1079": {"name": "El PP denuncia una nueva correcci\u00f3n de errores en el BOE ", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2766-20100527110235.pdf", "file": "../data/pp/2766-20100527110235.pdf", "date": "27/05/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1076": {"name": "Argumentos Populares", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2770-20100527133335.pdf", "file": "../data/pp/2770-20100527133335.pdf", "date": "27/05/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1077": {"name": "Intervenci\u00f3n \u00edntegra de Mariano Rajoy en el debate sobre el Decreto Ley de recorte de gastos", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2765-20100527110010.pdf", "file": "../data/pp/2765-20100527110010.pdf", "date": "27/05/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1074": {"name": "Conferencia de Mariano Rajoy en la XXVI Reuni\u00f3n del C\u00edrculo de Econom\u00eda de Barcelona", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2779-20100528141411.pdf", "file": "../data/pp/2779-20100528141411.pdf", "date": "28/05/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1075": {"name": "Argumentos Populares", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2778-20100528103516.pdf", "file": "../data/pp/2778-20100528103516.pdf", "date": "28/05/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1072": {"name": "Argumentos Populares", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2781-20100528142707.pdf", "file": "../data/pp/2781-20100528142707.pdf", "date": "28/05/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1073": {"name": "Conferencia de Mariano Rajoy en la XXVI Reuni\u00f3n del C\u00edrculo de Econom\u00eda de Barcelona", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2780-20100528141510.pdf", "file": "../data/pp/2780-20100528141510.pdf", "date": "28/05/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1070": {"name": "Proposici\u00f3n de Ley para suprimir el recorte de las pensiones", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2788-20100529144633.pdf", "file": "../data/pp/2788-20100529144633.pdf", "date": "29/05/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1071": {"name": "Proposici\u00f3n de Ley para la supresi\u00f3n recorte pensiones", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2789-20100530115901.pdf", "file": "../data/pp/2789-20100530115901.pdf", "date": "28/05/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1094": {"name": "Declaraci\u00f3n de Cartagena sobre Pol\u00edtica Cultural ", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2690-20100517191037.pdf", "file": "../data/pp/2690-20100517191037.pdf", "date": "17/05/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1095": {"name": "Discurso \u00edntegro de Mariano Rajoy en el acto por la defensa de la Cultura", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2691-20100517203401.pdf", "file": "../data/pp/2691-20100517203401.pdf", "date": "17/05/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1096": {"name": "Interpelaci\u00f3n poder adquisitivo pensiones", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2683-20100516154603.pdf", "file": "../data/pp/2683-20100516154603.pdf", "date": "16/05/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1097": {"name": "Moci\u00f3n balance y justificaci\u00f3n Vicepresidencia tercera del Gobierno", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2682-20100516154054.pdf", "file": "../data/pp/2682-20100516154054.pdf", "date": "16/05/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "678": {"name": "Manifiesto Compromiso 2011-2015", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4277-20110317191546.pdf", "file": "../data/pp/4277-20110317191546.pdf", "date": "04/03/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1091": {"name": "Argumentos Populares", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1878-20100520123933.pdf", "file": "../data/pp/1878-20100520123933.pdf", "date": "20/05/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1092": {"name": "Argumentario sobre la congelaci\u00f3n de las pensiones", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2707-20100519190250.pdf", "file": "../data/pp/2707-20100519190250.pdf", "date": "19/05/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1093": {"name": "Discurso de Mariano Rajoy en un acto en defensa de la cultura en Cartagena", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2692-20100517210912.pdf", "file": "../data/pp/2692-20100517210912.pdf", "date": "17/05/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "674": {"name": "Interpelaci\u00f3n Urgente sobre las medidas para paliar la crisis del sector ganadero", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4284-20110304144101.pdf", "file": "../data/pp/4284-20110304144101.pdf", "date": "04/03/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "675": {"name": "Interpelaci\u00f3n Urgente sobre las medidas para paliar la crisis del sector ganadero", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4283-20110304143820.pdf", "file": "../data/pp/4283-20110304143820.pdf", "date": "04/03/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "676": {"name": "Discurso \u00edntegro de Mar\u00eda Dolores de Cospedal", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4280-20110304135126.pdf", "file": "../data/pp/4280-20110304135126.pdf", "date": "04/03/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "677": {"name": "Discurso Mar\u00eda Dolores Cospedal en la presentaci\u00f3n del Programa Marco auton\u00f3mico del PP", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4281-20110304135529.pdf", "file": "../data/pp/4281-20110304135529.pdf", "date": "04/03/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "670": {"name": "Discurso del presidente del Partido Popular", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4290-20110305161711.pdf", "file": "../data/pp/4290-20110305161711.pdf", "date": "05/03/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1099": {"name": "PNL Cotizaci\u00f3n Cooperativas de Venta Ambulante", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2679-20100516142910.pdf", "file": "../data/pp/2679-20100516142910.pdf", "date": "16/05/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "672": {"name": "Programa Marco Auton\u00f3mico", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4287-20110309191505.pdf", "file": "../data/pp/4287-20110309191505.pdf", "date": "04/03/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "673": {"name": "PNL Austeridad Administraciones P\u00fablicas", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4285-20110304144406.pdf", "file": "../data/pp/4285-20110304144406.pdf", "date": "04/03/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1418": {"name": "Dossier y transcripciones", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1154-20090908190904.pdf", "file": "../data/pp/1154-20090908190904.pdf", "date": "08/09/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1419": {"name": "Intervenci\u00f3n de Mariano Rajoy en el Comit\u00e9 Ejecutivo del Partido Popular", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1118-20090902161508.pdf", "file": "../data/pp/1118-20090902161508.pdf", "date": "02/09/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1410": {"name": "2000", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1151-20090908162133.pdf", "file": "../data/pp/1151-20090908162133.pdf", "date": "08/09/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1411": {"name": "1996", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1150-20090908161854.pdf", "file": "../data/pp/1150-20090908161854.pdf", "date": "08/09/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1412": {"name": "1993", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1149-20090908161515.pdf", "file": "../data/pp/1149-20090908161515.pdf", "date": "08/09/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1413": {"name": "1989", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1148-20090908161332.pdf", "file": "../data/pp/1148-20090908161332.pdf", "date": "08/09/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1414": {"name": "1986", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1147-20090908161128.pdf", "file": "../data/pp/1147-20090908161128.pdf", "date": "08/09/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1415": {"name": "1982", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1146-20090908160947.pdf", "file": "../data/pp/1146-20090908160947.pdf", "date": "08/09/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1416": {"name": "1979", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1145-20090908160846.pdf", "file": "../data/pp/1145-20090908160846.pdf", "date": "08/09/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1417": {"name": "1977", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1144-20090908160743.pdf", "file": "../data/pp/1144-20090908160743.pdf", "date": "08/09/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1322": {"name": "Actuaci\u00f3n Chac\u00f3n en Alakrana", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1728-20091130114945.pdf", "file": "../data/pp/1728-20091130114945.pdf", "date": "30/11/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1323": {"name": "PNL Nueva Ley Protecci\u00f3n Civil", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1726-20091128141659.pdf", "file": "../data/pp/1726-20091128141659.pdf", "date": "28/11/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1320": {"name": "Discurso de Mariano Rajoy \"Espa\u00f1a Tiene Futuro\"", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1612-20091115132133.pdf", "file": "../data/pp/1612-20091115132133.pdf", "date": "30/11/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1321": {"name": "Discurso de Rajoy en la Clausura de la Convenci\u00f3n Nacional del Partido Popular: \"Espa\u00f1a tiene futuro\"", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1614-20091115132200.pdf", "file": "../data/pp/1614-20091115132200.pdf", "date": "30/11/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1326": {"name": " Posici\u00f3n del Partido Popular sobre la reforma de la Ley del Aborto", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1715-20091126143208.pdf", "file": "../data/pp/1715-20091126143208.pdf", "date": "26/11/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1327": {"name": "Editorial sobre 12 diarios catalanes", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1714-20091126134810.pdf", "file": "../data/pp/1714-20091126134810.pdf", "date": "26/11/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1324": {"name": "Carta al secretario de Estado de Cooperaci\u00f3n Territorial", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1720-20091127141751.pdf", "file": "../data/pp/1720-20091127141751.pdf", "date": "27/11/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1325": {"name": "D\u00edscurso \u00edntegro de la portavoz de Igualdad del Grupo Popular en el Congreso", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1718-20091126174225.pdf", "file": "../data/pp/1718-20091126174225.pdf", "date": "26/11/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1328": {"name": "Manifiesto D\u00eda Internacional contra Violencia G\u00e9nero", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1703-20091125134518.pdf", "file": "../data/pp/1703-20091125134518.pdf", "date": "25/11/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1329": {"name": "Comunicado reacci\u00f3n nota de prensa EGK", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1706-20091125140036.pdf", "file": "../data/pp/1706-20091125140036.pdf", "date": "25/11/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "647": {"name": "Programa Marco Local 2011", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4442-20110325154456.pdf", "file": "../data/pp/4442-20110325154456.pdf", "date": "25/03/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1524": {"name": "Discurso de Mariano Rajoy en la Junta Directiva Nacional", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/209-20090412221808.pdf", "file": "../data/pp/209-20090412221808.pdf", "date": "16/03/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1525": {"name": "Composici\u00f3n definitiva del Comit\u00e9 de Camapa\u00f1a para las elecciones al Parlamento Europeo", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/210-20090412223725.pdf", "file": "../data/pp/210-20090412223725.pdf", "date": "16/03/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1254": {"name": "PNL Incorporaci\u00f3n Pl\u00e1tano R\u00e9gimen de Compensaciones", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1963-20100127190350.pdf", "file": "../data/pp/1963-20100127190350.pdf", "date": "27/01/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1255": {"name": "PNL Estrategia Integral Canarias", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1962-20100127190157.pdf", "file": "../data/pp/1962-20100127190157.pdf", "date": "27/01/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1520": {"name": "Dec\u00e1logo PYMES y Aut\u00f3nomos", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/195-20090412145615.pdf", "file": "../data/pp/195-20090412145615.pdf", "date": "03/04/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1521": {"name": "Intervenci\u00f3n de P\u00edo Garc\u00eda-Escudero", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/20090429162012_348699535.pdf", "file": "../data/pp/20090429162012_348699535.pdf", "date": "28/03/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1522": {"name": "R\u00e9plica de Mariano Rajoy en el debate sobre el Consejo Europeo de Primavera", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/205-20090412205210.pdf", "file": "../data/pp/205-20090412205210.pdf", "date": "25/03/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1523": {"name": "Intervenci\u00f3n de Mariano Rajoy en el debate sobre el Consejo Europeo de Primavera", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/207-20090412214055.pdf", "file": "../data/pp/207-20090412214055.pdf", "date": "25/03/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1258": {"name": "Argumentos Populares", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1957-20100129122338.pdf", "file": "../data/pp/1957-20100129122338.pdf", "date": "27/01/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1259": {"name": "Comunicado del Partido Popular sobre Inmigraci\u00f3n", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1943-20100125141454.pdf", "file": "../data/pp/1943-20100125141454.pdf", "date": "25/01/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "308": {"name": "Impreso de solicitud de voto CERA elecciones Andaluc\u00eda 2012 ", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/6010-20120201105500.pdf", "file": "../data/pp/6010-20120201105500.pdf", "date": "01/02/2012", "party": "PP", "type": "pdf"}, "309": {"name": "Discurso \u00cdntegro de Alfonso Alonso", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5971-20120118140751.pdf", "file": "../data/pp/5971-20120118140751.pdf", "date": "18/01/2012", "party": "PP", "type": "pdf"}, "300": {"name": "Alfonso Fern\u00e1ndez Ma\u00f1ueco presenta el informe del Comit\u00e9 de Derechos y Garant\u00edas", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/6055-20120217183749.pdf", "file": "../data/pp/6055-20120217183749.pdf", "date": "17/02/2012", "party": "PP", "type": "pdf"}, "301": {"name": "Mar\u00eda Dolores de Cospedal presenta el informe de gesti\u00f3n del Comit\u00e9 Ejecutivo Nacional", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/6054-20120217183410.pdf", "file": "../data/pp/6054-20120217183410.pdf", "date": "17/02/2012", "party": "PP", "type": "pdf"}, "302": {"name": "Carlos Fern\u00e1ndez Carriedo presenta el informe de la Comisi\u00f3n Censora de Cuentas", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/6053-20120217182056.pdf", "file": "../data/pp/6053-20120217182056.pdf", "date": "17/02/2012", "party": "PP", "type": "pdf"}, "303": {"name": "PNL Bachillerato de Tres A\u00f1os", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/6048-20120214154452.pdf", "file": "../data/pp/6048-20120214154452.pdf", "date": "14/02/2012", "party": "PP", "type": "pdf"}, "304": {"name": "PNL Bachillerato Tres A\u00f1os", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/6049-20120214155342.pdf", "file": "../data/pp/6049-20120214155342.pdf", "date": "14/02/2012", "party": "PP", "type": "pdf"}, "305": {"name": "R\u00e9gimen Electoral General relativo al Voto en el Exterior", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/6046-20120214103238.pdf", "file": "../data/pp/6046-20120214103238.pdf", "date": "14/02/2012", "party": "PP", "type": "pdf"}, "306": {"name": "Intervenci\u00f3n de Alfonso Alonso en el Debate sobre el Consejo Europeo", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/6028-20120208132924.pdf", "file": "../data/pp/6028-20120208132924.pdf", "date": "08/02/2012", "party": "PP", "type": "pdf"}, "307": {"name": "Impreso de solicitud de voto CERA elecciones Asturias 2012 ", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/6011-20120201105529.pdf", "file": "../data/pp/6011-20120201105529.pdf", "date": "01/02/2012", "party": "PP", "type": "pdf"}, "473": {"name": "Proyecto Ley Atenci\u00f3n al cliente", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5251-20110725191113.pdf", "file": "../data/pp/5251-20110725191113.pdf", "date": "25/07/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "623": {"name": "PNL Reprobaci\u00f3n Chaves", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4568-20110413163317.pdf", "file": "../data/pp/4568-20110413163317.pdf", "date": "13/04/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "622": {"name": "Discurso de Mariano Rajoy en la presentaci\u00f3n del libro sobre Carlos Iturgaiz", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4567-20110413161906.pdf", "file": "../data/pp/4567-20110413161906.pdf", "date": "13/04/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "959": {"name": "Proposici\u00f3n de Ley relativa al Instituto Cervantes", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3041-20100706133756.pdf", "file": "../data/pp/3041-20100706133756.pdf", "date": "06/07/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "958": {"name": "Argumentos Populares", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3055-20100707145936.pdf", "file": "../data/pp/3055-20100707145936.pdf", "date": "07/07/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "951": {"name": "PNL Ley de Transparencia", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3067-20100709130505.pdf", "file": "../data/pp/3067-20100709130505.pdf", "date": "09/07/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "950": {"name": "PNL Ley de Transparencia", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3068-20100709130536.pdf", "file": "../data/pp/3068-20100709130536.pdf", "date": "09/07/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "953": {"name": "Argumentos Populares.", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3066-20100709110451.pdf", "file": "../data/pp/3066-20100709110451.pdf", "date": "09/07/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "952": {"name": "Argumentos Populares", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3065-20100709105948.pdf", "file": "../data/pp/3065-20100709105948.pdf", "date": "09/07/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "955": {"name": "Argumentos Populares", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3059-20100708125233.pdf", "file": "../data/pp/3059-20100708125233.pdf", "date": "08/07/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "954": {"name": "Argumentos Populares", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3060-20100708125428.pdf", "file": "../data/pp/3060-20100708125428.pdf", "date": "08/07/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "957": {"name": "Rubalcaba vuelve a dirigir la polic\u00eda contra el PP en v\u00edsperas de un evento pol\u00edtico", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3056-20100707150137.pdf", "file": "../data/pp/3056-20100707150137.pdf", "date": "07/07/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "956": {"name": "Argumentos Populares", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3054-20100707151031.pdf", "file": "../data/pp/3054-20100707151031.pdf", "date": "07/07/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "667": {"name": "Proposici\u00f3n de Ley Teletrabajo", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4296-20110308161152.pdf", "file": "../data/pp/4296-20110308161152.pdf", "date": "08/03/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1262": {"name": "Propuestas del PP para un Pacto por la Educaci\u00f3n", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1910-20100118171702.pdf", "file": "../data/pp/1910-20100118171702.pdf", "date": "25/01/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1261": {"name": "Comunicado del Partido Popular sobre Inmigraci\u00f3n", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1944-20100125140834.pdf", "file": "../data/pp/1944-20100125140834.pdf", "date": "25/01/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1260": {"name": "Comunicado del Partido Popular sobre Inmigraci\u00f3n", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1945-20100125142212.pdf", "file": "../data/pp/1945-20100125142212.pdf", "date": "25/01/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "719": {"name": "Moci\u00f3n medidas contra el aumento del coste de vida", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4056-20110131111410.pdf", "file": "../data/pp/4056-20110131111410.pdf", "date": "31/01/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "718": {"name": "Moci\u00f3n medidas contra el aumento del coste de vida", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4057-20110131111852.pdf", "file": "../data/pp/4057-20110131111852.pdf", "date": "31/01/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "717": {"name": "Ley de Extranjer\u00eda", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4061-20110201151244.pdf", "file": "../data/pp/4061-20110201151244.pdf", "date": "01/02/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "716": {"name": "PNL PAC", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4062-20110201151306.pdf", "file": "../data/pp/4062-20110201151306.pdf", "date": "01/02/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "715": {"name": "Desc\u00e1rgate el impreso de Colaboraci\u00f3n con H+D", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4066-20110202125557.pdf", "file": "../data/pp/4066-20110202125557.pdf", "date": "02/02/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "714": {"name": "Declaraci\u00f3n de Bruselas", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4074-20110204093406.pdf", "file": "../data/pp/4074-20110204093406.pdf", "date": "03/02/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "713": {"name": "Declaraci\u00f3n de Bruselas", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4075-20110204094936.pdf", "file": "../data/pp/4075-20110204094936.pdf", "date": "03/02/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "712": {"name": "Freno Abandono Escolar", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4080-20110204145716.pdf", "file": "../data/pp/4080-20110204145716.pdf", "date": "04/02/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "711": {"name": "PNL Conocimiento entre Universidad y Empresa", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4084-20110206121943.pdf", "file": "../data/pp/4084-20110206121943.pdf", "date": "06/02/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "710": {"name": "PNL Conocimiento entre Universidad y Empresa", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4085-20110206121821.pdf", "file": "../data/pp/4085-20110206121821.pdf", "date": "06/02/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "661": {"name": "Esc\u00e1ndalo de los ERE en Andaluc\u00eda", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4375-20110318085112.pdf", "file": "../data/pp/4375-20110318085112.pdf", "date": "18/03/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1264": {"name": "PNL Homologaci\u00f3n T\u00edtulos Extranjeros", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1936-20100122133527.pdf", "file": "../data/pp/1936-20100122133527.pdf", "date": "22/01/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1069": {"name": "PL supresi\u00f3n del recorte de las pensiones", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2787-20100529143923.pdf", "file": "../data/pp/2787-20100529143923.pdf", "date": "30/05/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1068": {"name": "Proposici\u00f3n de Ley Mejora de la atenci\u00f3n a la Dependencia", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2792-20100531101424.pdf", "file": "../data/pp/2792-20100531101424.pdf", "date": "30/05/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1061": {"name": "Argumentos Populares", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2800-20100601130843.pdf", "file": "../data/pp/2800-20100601130843.pdf", "date": "01/06/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1060": {"name": "Proposici\u00f3n de Ley Org\u00e1nica sobre SITEL", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2636-20100511121709.pdf", "file": "../data/pp/2636-20100511121709.pdf", "date": "02/06/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1063": {"name": "Reformas estructurales empleo y recuperacion econ\u00f3mica", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2796-20100531125032.pdf", "file": "../data/pp/2796-20100531125032.pdf", "date": "31/05/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1062": {"name": "Argumentos Populares", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2799-20100601130713.pdf", "file": "../data/pp/2799-20100601130713.pdf", "date": "01/06/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1065": {"name": "Argumentos Populares", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2794-20100531112904.pdf", "file": "../data/pp/2794-20100531112904.pdf", "date": "31/05/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1064": {"name": "Reformas estructurales empleo y recuperacion econ\u00f3mica.", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2795-20100531124019.pdf", "file": "../data/pp/2795-20100531124019.pdf", "date": "31/05/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1067": {"name": "Proposici\u00f3n de Ley Mejora Atenci\u00f3n a la Dependencia", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2791-20100531101234.pdf", "file": "../data/pp/2791-20100531101234.pdf", "date": "30/05/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1066": {"name": "Argumentos Populares", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2793-20100531112536.pdf", "file": "../data/pp/2793-20100531112536.pdf", "date": "31/05/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1087": {"name": "Moci\u00f3n Poder Adquisitivo Pensiones", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2725-20100524101111.pdf", "file": "../data/pp/2725-20100524101111.pdf", "date": "24/05/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1086": {"name": "Interpelacion reformas para crear empleo", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2726-20100524102555.pdf", "file": "../data/pp/2726-20100524102555.pdf", "date": "24/05/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "593": {"name": "Resumen Minutos Corrupci\u00f3n PSOE en TVE", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4655-20110426160503.pdf", "file": "../data/pp/4655-20110426160503.pdf", "date": "26/04/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1084": {"name": "Argumentos Populares: El tijeretazo de Zapatero es una imposici\u00f3n improvisada y perfectamente evitable", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2730-20100524125958.pdf", "file": "../data/pp/2730-20100524125958.pdf", "date": "24/05/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "595": {"name": "PNL Enfermedades Raras", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4633-20110420115047.pdf", "file": "../data/pp/4633-20110420115047.pdf", "date": "20/04/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "594": {"name": "C\u00f3mo votar desde el Exterior", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4648-20110425120309.pdf", "file": "../data/pp/4648-20110425120309.pdf", "date": "25/04/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1081": {"name": "Argumentos Populares", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2736-20100526121917.pdf", "file": "../data/pp/2736-20100526121917.pdf", "date": "26/05/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1080": {"name": "Argumentos Populares", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2761-20100526171140.pdf", "file": "../data/pp/2761-20100526171140.pdf", "date": "26/05/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "599": {"name": "Dossier Campa\u00f1a Electoral 22M", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4623-20110419160356.pdf", "file": "../data/pp/4623-20110419160356.pdf", "date": "19/04/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "598": {"name": "PNL de apoyo del pl\u00e1tano de Canarias", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4627-20110419175320.pdf", "file": "../data/pp/4627-20110419175320.pdf", "date": "19/04/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1089": {"name": "Escrito ante la Fiscal\u00eda General del Estado sobre caso Bono", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2713-20100520142702.pdf", "file": "../data/pp/2713-20100520142702.pdf", "date": "20/05/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1088": {"name": "Argumentos Populares.", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2718-20100521114938.pdf", "file": "../data/pp/2718-20100521114938.pdf", "date": "21/05/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1409": {"name": "2004", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1152-20090908162339.pdf", "file": "../data/pp/1152-20090908162339.pdf", "date": "08/09/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1408": {"name": "Discurso de Mariano Rajoy en el Congreso de los Diputados", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1189-20090909120139.pdf", "file": "../data/pp/1189-20090909120139.pdf", "date": "09/09/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1403": {"name": "Similitudes discurso del presidente del Gobierno en el Debate sobre el estado de la Naci\u00f3n (12/05/09) y Comparecencia sobre la evoluci\u00f3n de la situaci\u00f3n econ\u00f3mica y el empleo (09/09/09)", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1196-20090909153231.pdf", "file": "../data/pp/1196-20090909153231.pdf", "date": "09/09/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1402": {"name": "R\u00e9plica de Mariano Rajoy al presidente del Gobierno en el Pleno del Congreso", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1197-20090909155239.pdf", "file": "../data/pp/1197-20090909155239.pdf", "date": "09/09/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1401": {"name": "Argumentos Populares", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1215-20090916112258.pdf", "file": "../data/pp/1215-20090916112258.pdf", "date": "16/09/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1400": {"name": "Propuestas populares para la presidencia espa\u00f1ola en la Uni\u00f3n Europea", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1260-20090921164147.pdf", "file": "../data/pp/1260-20090921164147.pdf", "date": "21/09/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1407": {"name": "2008", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1191-20090909122124.pdf", "file": "../data/pp/1191-20090909122124.pdf", "date": "09/09/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1406": {"name": "Intervenci\u00f3n de Mariano Rajoy en el Congreso de los Diputados", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1190-20090909120343.pdf", "file": "../data/pp/1190-20090909120343.pdf", "date": "09/09/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1405": {"name": "Comparativa Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1194-20090909150741.pdf", "file": "../data/pp/1194-20090909150741.pdf", "date": "09/09/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1404": {"name": "R\u00e9plica de Mariano Rajoy al presidente del Gobierno en el Pleno del Congreso", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1195-20090909152713.pdf", "file": "../data/pp/1195-20090909152713.pdf", "date": "09/09/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "449": {"name": "PNL Medidas de Apoyo a Lorca", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5339-20110906125929.pdf", "file": "../data/pp/5339-20110906125929.pdf", "date": "06/09/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "448": {"name": "PL Recuperaci\u00f3n Deducci\u00f3n Compra Vivienda Habitual", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5341-20110906130811.pdf", "file": "../data/pp/5341-20110906130811.pdf", "date": "06/09/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1339": {"name": "Sentencia definitiva De la Vega", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1675-20091122174927.pdf", "file": "../data/pp/1675-20091122174927.pdf", "date": "22/11/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1338": {"name": "DISCURSO DE MARIANO RAJOY \" THE ECONOMIST\"", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1685-20091123165618.pdf", "file": "../data/pp/1685-20091123165618.pdf", "date": "23/11/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1335": {"name": "Ni Una M\u00e1s", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1690-20091124124328.pdf", "file": "../data/pp/1690-20091124124328.pdf", "date": "25/11/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1334": {"name": "Manual de prevenci\u00f3n de la violencia de g\u00e9nero", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1689-20091124124131.pdf", "file": "../data/pp/1689-20091124124131.pdf", "date": "25/11/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1337": {"name": "Enmienda Ley General Comunicaci\u00f3n Audiovisual", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1695-20091125093010.pdf", "file": "../data/pp/1695-20091125093010.pdf", "date": "24/11/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1336": {"name": "Pacto por la transparencia y contra la corrupci\u00f3n", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1708-20091125141658.pdf", "file": "../data/pp/1708-20091125141658.pdf", "date": "24/11/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "447": {"name": "Interpelaci\u00f3n PYMES y Aut\u00f3nomos", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5354-20110909115824.pdf", "file": "../data/pp/5354-20110909115824.pdf", "date": "09/09/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1330": {"name": "Pacto por la transparencia y contra la corrupci\u00f3n", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1705-20091125135047.pdf", "file": "../data/pp/1705-20091125135047.pdf", "date": "25/11/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "445": {"name": "Texto moci\u00f3n para la aplicaci\u00f3n de un IVA del 4% para la compra de vivienda habitual", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5391-20110914175546.pdf", "file": "../data/pp/5391-20110914175546.pdf", "date": "14/09/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1332": {"name": "Manual de Prevenci\u00f3n de la Violencia de G\u00e9nero", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1688-20091124123711.pdf", "file": "../data/pp/1688-20091124123711.pdf", "date": "25/11/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "39": {"name": "Cuentas y balances del Partido Popular del a\u00f1o 2013", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2013.pdf", "file": "../data/pp/2013.pdf", "date": "04/07/2014", "party": "PP", "type": "pdf"}, "38": {"name": "Discurso de Mariano Rajoy en la clausura del Campus FAES", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/14.07.06_rajoy_en_faes.pdf", "file": "../data/pp/14.07.06_rajoy_en_faes.pdf", "date": "06/07/2014", "party": "PP", "type": "pdf"}, "33": {"name": "Programa Foro nacional de NNGG \"Un paso por delante\"", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/programa_foro_nacional_definitivo.pdf", "file": "../data/pp/programa_foro_nacional_definitivo.pdf", "date": "11/09/2014", "party": "PP", "type": "pdf"}, "32": {"name": "Programa 21 Interparlamentaria Popular", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/14.10.01_programa_prensa.pdf", "file": "../data/pp/14.10.01_programa_prensa.pdf", "date": "02/10/2014", "party": "PP", "type": "pdf"}, "31": {"name": "Conclusiones de la 22 Uni\u00f3n Intermunicipal Popular", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/14.10.26_conclusiones_22_intermunicipal_popular_murcia.pdf", "file": "../data/pp/14.10.26_conclusiones_22_intermunicipal_popular_murcia.pdf", "date": "26/10/2014", "party": "PP", "type": "pdf"}, "30": {"name": "Iniciativas Auton\u00f3micas de Buen Gobierno", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/jornadas_caceres_pp.pdf", "file": "../data/pp/jornadas_caceres_pp.pdf", "date": "07/11/2014", "party": "PP", "type": "pdf"}, "37": {"name": "Intervenci\u00f3n de Esperanza Aguirre en la Escuela de Verano del Partido Popular", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/14.07.10_discurso_esperanza_aguirre.pdf", "file": "../data/pp/14.07.10_discurso_esperanza_aguirre.pdf", "date": "10/07/2014", "party": "PP", "type": "pdf"}, "36": {"name": "Intervenci\u00f3n de Mariano Rajoy - Escuela de Verano 2014 - 14.07.12", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/14.07.12_discurso_mariano_rajoy_clausura_escuela_de_verano_pp_el_escorial.pdf", "file": "../data/pp/14.07.12_discurso_mariano_rajoy_clausura_escuela_de_verano_pp_el_escorial.pdf", "date": "12/07/2014", "party": "PP", "type": "pdf"}, "35": {"name": "Medidas para la Regeneraci\u00f3n Democr\u00e1tica", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/medidasregeneracion.pdf", "file": "../data/pp/medidasregeneracion.pdf", "date": "12/07/2014", "party": "PP", "type": "pdf"}, "34": {"name": "Discurso de Mariano Rajoy en Soutomaior", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/14.08.31_discurso_mariano_rajoy_soutomaior.pdf", "file": "../data/pp/14.08.31_discurso_mariano_rajoy_soutomaior.pdf", "date": "31/08/2014", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1241": {"name": "Hitos de los aut\u00f3nomos", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2046-20100211133654.pdf", "file": "../data/pp/2046-20100211133654.pdf", "date": "11/02/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1240": {"name": "Argumentario Aut\u00f3nomos", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2045-20100211133521.pdf", "file": "../data/pp/2045-20100211133521.pdf", "date": "11/02/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "643": {"name": "C\u00f3mo votar desde el exterior", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4344-20110425120122.pdf", "file": "../data/pp/4344-20110425120122.pdf", "date": "29/03/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1242": {"name": "MEDIDAS PROPUESTAS POR EL PP EN FAVOR DE LAS PYMES Y LOS AUT\u00d3NOMOS", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2044-20100211133414.pdf", "file": "../data/pp/2044-20100211133414.pdf", "date": "11/02/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1245": {"name": "MEDIDAS PROPUESTAS POR EL PP EN FAVOR DE LAS PYMES Y LOS AUT\u00d3NOMOS", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2043-20100211133106.pdf", "file": "../data/pp/2043-20100211133106.pdf", "date": "11/02/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1244": {"name": "Proposici\u00f3n de Ley sobre IVA de facturas no cobradas", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1998-20100202164010.pdf", "file": "../data/pp/1998-20100202164010.pdf", "date": "11/02/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1247": {"name": "Zapatero sigue mintiendo a los espa\u00f1oles", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2035-20100210133357.pdf", "file": "../data/pp/2035-20100210133357.pdf", "date": "10/02/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "646": {"name": "PNL adherencia se\u00f1ales viales", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4452-20110327181627.pdf", "file": "../data/pp/4452-20110327181627.pdf", "date": "27/03/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "649": {"name": "Manifiesto Local 120 Soluciones", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4436-20110330110545.pdf", "file": "../data/pp/4436-20110330110545.pdf", "date": "25/03/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "648": {"name": "Candidatos Capitales de Provincia elecciones 2011", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4438-20110325142121.pdf", "file": "../data/pp/4438-20110325142121.pdf", "date": "25/03/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "339": {"name": "Discurso de Mariano Rajoy tras conocer los resultados electorales del 20N", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5866-20111121104053.pdf", "file": "../data/pp/5866-20111121104053.pdf", "date": "21/11/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "338": {"name": "Manifiesto del PP con motivo del D\u00eda Internacional contra la violencia de g\u00e9nero", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5871-20111125122022.pdf", "file": "../data/pp/5871-20111125122022.pdf", "date": "25/11/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "335": {"name": "Curr\u00edculum V\u00edtae de P\u00edo Garc\u00eda Escudero, presidente del Senado", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5893-20111212140146.pdf", "file": "../data/pp/5893-20111212140146.pdf", "date": "12/12/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "334": {"name": "Curr\u00edculum V\u00edtae de Jose Manuel Barreiro, portavoz del Grupo Popular en el Senado", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5894-20111212140247.pdf", "file": "../data/pp/5894-20111212140247.pdf", "date": "12/12/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "337": {"name": "Intervenci\u00f3n de Mariano Rajoy en el XX Congreso del Partido Popular Europeo", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5888-20111208165138.pdf", "file": "../data/pp/5888-20111208165138.pdf", "date": "08/12/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "336": {"name": "Intervenci\u00f3n de Mariano Rajoy en el XX Congreso del Partido Popular Europeo", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5889-20111208173253.pdf", "file": "../data/pp/5889-20111208173253.pdf", "date": "08/12/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "331": {"name": "Intervenci\u00f3n de Mariano Rajoy durante la JDN del PP", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5891-20111212161729.pdf", "file": "../data/pp/5891-20111212161729.pdf", "date": "12/12/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "330": {"name": "Intervenci\u00f3n de Mariano Rajoy durante la JDN del PP", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5898-20111212161647.pdf", "file": "../data/pp/5898-20111212161647.pdf", "date": "12/12/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "333": {"name": "CV de Alfonso Alonso", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5895-20111212140339.pdf", "file": "../data/pp/5895-20111212140339.pdf", "date": "12/12/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "332": {"name": "CV de Jes\u00fas Posada", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5896-20111212140428.pdf", "file": "../data/pp/5896-20111212140428.pdf", "date": "12/12/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1464": {"name": "Cuadro Recortes Sociales", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/20090526165317_101215445.pdf", "file": "../data/pp/20090526165317_101215445.pdf", "date": "26/05/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1353": {"name": "Conferencia de Mariano Rajoy en el Congreso Nacional de la Empresa Familiar que ha tenido lugar en Zaragoza", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1572-20091111120125.pdf", "file": "../data/pp/1572-20091111120125.pdf", "date": "11/11/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1352": {"name": "Programa Definitivo de la Convenci\u00f3n de Barcelona", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1561-20091112135959.pdf", "file": "../data/pp/1561-20091112135959.pdf", "date": "12/11/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1350": {"name": "Discurso de P\u00edo Garc\u00eda Escudero", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1605-20091114174517.pdf", "file": "../data/pp/1605-20091114174517.pdf", "date": "14/11/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "948": {"name": "PNL Comisi\u00f3n Quioscos Playa", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3072-20100710120255.pdf", "file": "../data/pp/3072-20100710120255.pdf", "date": "10/07/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "949": {"name": "Los Fracasos de la Presidencia Espa\u00f1ola de la Uni\u00f3n Europea", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3069-20100709130704.pdf", "file": "../data/pp/3069-20100709130704.pdf", "date": "09/07/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "946": {"name": "PNL Comisi\u00f3n visibilidad intersecciones tipo glorieta", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3076-20100711123748.pdf", "file": "../data/pp/3076-20100711123748.pdf", "date": "11/07/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "947": {"name": "PNL Comisi\u00f3n Quiscos Playa", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3073-20100710120431.pdf", "file": "../data/pp/3073-20100710120431.pdf", "date": "10/07/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "944": {"name": "Discurso de Mariano Rajoy Clausura del Campus FAES", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3078-20100712103626.pdf", "file": "../data/pp/3078-20100712103626.pdf", "date": "11/07/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "945": {"name": "PNL Comisi\u00f3n visibilidad intersecciones tipo glorieta", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3077-20100711123906.pdf", "file": "../data/pp/3077-20100711123906.pdf", "date": "11/07/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "942": {"name": "Argumentos Populares: 10 lecciones de la victoria de la selecci\u00f3n espa\u00f1ola", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3080-20100712155629.pdf", "file": "../data/pp/3080-20100712155629.pdf", "date": "12/07/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "943": {"name": "Discurso de Mariano Rajoy Clausura del Campus FAES", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3079-20100712103702.pdf", "file": "../data/pp/3079-20100712103702.pdf", "date": "11/07/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "940": {"name": "10 lecciones de la victoria de la selecci\u00f3n espa\u00f1ola", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3084-20100712155443.pdf", "file": "../data/pp/3084-20100712155443.pdf", "date": "12/07/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "941": {"name": "Argumentos Populares", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3083-20100712155325.pdf", "file": "../data/pp/3083-20100712155325.pdf", "date": "12/07/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "133": {"name": "Intervenci\u00f3n de Mariano Rajoy en Soutomaior (Pontevedra)", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/8260-20130831160013.pdf", "file": "../data/pp/8260-20130831160013.pdf", "date": "31/08/2013", "party": "PP", "type": "pdf"}, "132": {"name": "Intervenci\u00f3n de Mariano Rajoy en Soutomaior", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/8259-20130831154834.pdf", "file": "../data/pp/8259-20130831154834.pdf", "date": "31/08/2013", "party": "PP", "type": "pdf"}, "131": {"name": "Programa Escuela de Verano 2013", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/8274-20130904154649.pdf", "file": "../data/pp/8274-20130904154649.pdf", "date": "04/09/2013", "party": "PP", "type": "pdf"}, "130": {"name": "Programa Escuela de Verano 2013", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/8254-20130904155523.pdf", "file": "../data/pp/8254-20130904155523.pdf", "date": "04/09/2013", "party": "PP", "type": "pdf"}, "137": {"name": "Intervenci\u00f3n de Mar\u00eda Dolores de Cospedal en la inauguraci\u00f3n del Campus FAES 2013", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/8114-20130701133019.pdf", "file": "../data/pp/8114-20130701133019.pdf", "date": "01/07/2013", "party": "PP", "type": "pdf"}, "136": {"name": "PNL Sector Naval", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/8118-20130702173002.pdf", "file": "../data/pp/8118-20130702173002.pdf", "date": "02/07/2013", "party": "PP", "type": "pdf"}, "135": {"name": "13.07.22 Extracto Discurso Cospedal en 'La Raz\u00f3n De...'", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/8201-20130723160724.pdf", "file": "../data/pp/8201-20130723160724.pdf", "date": "22/07/2013", "party": "PP", "type": "pdf"}, "134": {"name": "Programa Escuela de Verano 2013", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/8253-20130828155109.pdf", "file": "../data/pp/8253-20130828155109.pdf", "date": "28/08/2013", "party": "PP", "type": "pdf"}, "139": {"name": "Enmienda transaccional alcanzad sobre la Proposici\u00f3n no de Ley relativa al Consejo Europeo de 27 y ", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/8081-20130625210645.pdf", "file": "../data/pp/8081-20130625210645.pdf", "date": "25/06/2013", "party": "PP", "type": "pdf"}, "138": {"name": "Intervenci\u00f3n de Mar\u00eda Dolores de Cospedal en la inaguraci\u00f3n del Campus FAES 2013", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/8113-20130701131527.pdf", "file": "../data/pp/8113-20130701131527.pdf", "date": "01/07/2013", "party": "PP", "type": "pdf"}, "708": {"name": "Carta a Salgado por el PRODI", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4091-20110208160410.pdf", "file": "../data/pp/4091-20110208160410.pdf", "date": "08/02/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "709": {"name": "Carta a Salgado por el PRODI", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4088-20110208160257.pdf", "file": "../data/pp/4088-20110208160257.pdf", "date": "08/02/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "704": {"name": "Principales conclusiones sobre las respuestas del Caso Fais\u00e1n", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4142-20110215155651.pdf", "file": "../data/pp/4142-20110215155651.pdf", "date": "15/02/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "705": {"name": "270 preguntas sobre el Caso Fais\u00e1n", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4137-20110214140200.pdf", "file": "../data/pp/4137-20110214140200.pdf", "date": "14/02/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "706": {"name": "PNL: \"El PP apuesta por crear empleo a trav\u00e9s del sector forestal\"", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4135-20110214090236.pdf", "file": "../data/pp/4135-20110214090236.pdf", "date": "14/02/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "707": {"name": "Interpelaci\u00f3n libertad religiosa", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4134-20110214083631.pdf", "file": "../data/pp/4134-20110214083631.pdf", "date": "14/02/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "700": {"name": "Solicitud comparecencia Ministra Defensa - 20-02-11", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4175-20110220125619.pdf", "file": "../data/pp/4175-20110220125619.pdf", "date": "20/02/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "701": {"name": "Interpelaci\u00f3n Destrucci\u00f3n tejido productivo", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4165-20110218124105.pdf", "file": "../data/pp/4165-20110218124105.pdf", "date": "18/02/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "702": {"name": "Moci\u00f3n Libertad Religiosa", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4164-20110218123155.pdf", "file": "../data/pp/4164-20110218123155.pdf", "date": "18/02/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "703": {"name": "Discurso de Federico Trillo en el Forum Europa", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4155-20110217094732.pdf", "file": "../data/pp/4155-20110217094732.pdf", "date": "17/02/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "88": {"name": "Intervenci\u00f3n de Joseph Daul", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/14.02.02_intervencion_joseph_daul-clausura_convencion.pdf", "file": "../data/pp/14.02.02_intervencion_joseph_daul-clausura_convencion.pdf", "date": "02/02/2014", "party": "PP", "type": "pdf"}, "89": {"name": "Manifiesto Electoral: Espa\u00f1a por Europa", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/14.02.02_manifiesto_electoral_espana_por_europa.pdf", "file": "../data/pp/14.02.02_manifiesto_electoral_espana_por_europa.pdf", "date": "02/02/2014", "party": "PP", "type": "pdf"}, "82": {"name": "Sanidad y Servicios Sociales", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/13_sanidad_y_servicios_sociales.docx_-_neooffice_writer.pdf", "file": "../data/pp/13_sanidad_y_servicios_sociales.docx_-_neooffice_writer.pdf", "date": "26/02/2014", "party": "PP", "type": "pdf"}, "83": {"name": "Educaci\u00f3n Calidad y FP", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/14_educacion_calidad_y_fp.docx_-_neooffice_writer.pdf", "file": "../data/pp/14_educacion_calidad_y_fp.docx_-_neooffice_writer.pdf", "date": "26/02/2014", "party": "PP", "type": "pdf"}, "80": {"name": "Internacionalizaci\u00f3n Econom\u00eda", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/09_internalizacion_economia.docx_-_neooffice_writer.pdf", "file": "../data/pp/09_internalizacion_economia.docx_-_neooffice_writer.pdf", "date": "26/02/2014", "party": "PP", "type": "pdf"}, "81": {"name": "PAC y Sector agroalimentario", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/12_pac_y_sector_agroalimentario.docx_-_neooffice_writer.pdf", "file": "../data/pp/12_pac_y_sector_agroalimentario.docx_-_neooffice_writer.pdf", "date": "26/02/2014", "party": "PP", "type": "pdf"}, "86": {"name": "Comunicado conjunto con PSD y CDS", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/comunicado_conjunto_pp-psd-cds.pdf", "file": "../data/pp/comunicado_conjunto_pp-psd-cds.pdf", "date": "07/02/2014", "party": "PP", "type": "pdf"}, "87": {"name": "D\u00eda Mundial contra el C\u00e1ncer", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/14_02_04_manifiesto_pp_dia_mundial_contra_el_cancer.pdf", "file": "../data/pp/14_02_04_manifiesto_pp_dia_mundial_contra_el_cancer.pdf", "date": "04/02/2014", "party": "PP", "type": "pdf"}, "84": {"name": "Discurso de Mariano Rajoy en el Debate sobre el estado de la Naci\u00f3n", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/140225discursoden.pdf", "file": "../data/pp/140225discursoden.pdf", "date": "25/02/2014", "party": "PP", "type": "pdf"}, "85": {"name": "PNL - Comercio electr\u00f3nico", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/14.02.22_pnl_comercio_electronico.pdf", "file": "../data/pp/14.02.22_pnl_comercio_electronico.pdf", "date": "22/02/2014", "party": "PP", "type": "pdf"}, "410": {"name": "Candidaturas Ceuta", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5612-20111015123306.pdf", "file": "../data/pp/5612-20111015123306.pdf", "date": "15/10/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1389": {"name": "Declaraciones de Mariano Rajoy. 15 de octubre de 2009", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1407-20091015142144.pdf", "file": "../data/pp/1407-20091015142144.pdf", "date": "15/10/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "586": {"name": "Proposici\u00f3n de Ley Tributaci\u00f3n Aut\u00f3nomos", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4712-20110503144830.pdf", "file": "../data/pp/4712-20110503144830.pdf", "date": "03/05/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "587": {"name": "Reprobaci\u00f3n Chaves", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4711-20110503144810.pdf", "file": "../data/pp/4711-20110503144810.pdf", "date": "03/05/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "584": {"name": "Control de las cuentas p\u00fablicas", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4745-20110506122027.pdf", "file": "../data/pp/4745-20110506122027.pdf", "date": "06/05/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "585": {"name": "Interpelaci\u00f3n sobre d\u00e9ficit de inversi\u00f3n en infraestructuras", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4744-20110506121957.pdf", "file": "../data/pp/4744-20110506121957.pdf", "date": "06/05/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "582": {"name": "Comparecencia de Mariano Rajoy sobre planes de reducci\u00f3n del d\u00e9ficit", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4749-20110506161336.pdf", "file": "../data/pp/4749-20110506161336.pdf", "date": "11/05/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "583": {"name": "PNL Protecci\u00f3n Mujer en Afganist\u00e1n", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4762-20110509104329.pdf", "file": "../data/pp/4762-20110509104329.pdf", "date": "09/05/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "580": {"name": "Extracto del discurso de Mariano Rajoy en Vitoria", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4792-20110513171620.pdf", "file": "../data/pp/4792-20110513171620.pdf", "date": "13/05/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "581": {"name": "PNL Cuidados Paliativos VF", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4791-20110513120743.pdf", "file": "../data/pp/4791-20110513120743.pdf", "date": "13/05/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "588": {"name": "Documentos EREs 4/4", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4703-20110502154116.pdf", "file": "../data/pp/4703-20110502154116.pdf", "date": "02/05/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "589": {"name": "Documentos EREs 3/4", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4704-20110502154136.pdf", "file": "../data/pp/4704-20110502154136.pdf", "date": "02/05/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1436": {"name": "Intervenci\u00f3n de Mariano Rajoy en el Foro ABC de M\u00e1laga y coloquio posterior", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/988-20090716124412.pdf", "file": "../data/pp/988-20090716124412.pdf", "date": "16/07/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1437": {"name": "Intervenci\u00f3n de Mariano Rajoy en el Foro ABC ", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/986-20090716095055.pdf", "file": "../data/pp/986-20090716095055.pdf", "date": "15/07/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1434": {"name": "Conclusiones \"Ahora Espa\u00f1a, Hay Alternativa\"", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/999-20090717135357.pdf", "file": "../data/pp/999-20090717135357.pdf", "date": "17/07/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1435": {"name": "Conclusiones \"Ahora Espa\u00f1a, Hay Alternativa\"", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/998-20090717135253.pdf", "file": "../data/pp/998-20090717135253.pdf", "date": "17/07/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1432": {"name": "Gibraltar", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1017-20090722103725.pdf", "file": "../data/pp/1017-20090722103725.pdf", "date": "22/07/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1433": {"name": "Gibraltar", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1018-20090722103846.pdf", "file": "../data/pp/1018-20090722103846.pdf", "date": "22/07/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1430": {"name": "\"Principios y valores para afrontar la crisis\"", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1039-20090728095105.pdf", "file": "../data/pp/1039-20090728095105.pdf", "date": "28/07/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1431": {"name": "\"Principios y Valores para afrontar la Crisis\". Intervenci\u00f3n de Mariano Rajoy", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1037-20090728094932.pdf", "file": "../data/pp/1037-20090728094932.pdf", "date": "27/07/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "418": {"name": "Discurso de Esteban Gonz\u00e1lez Pons Convenci\u00f3n M\u00e1laga", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5530-20111007102348.pdf", "file": "../data/pp/5530-20111007102348.pdf", "date": "07/10/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1438": {"name": "Acuerdo del Comit\u00e9 de Alcaldes", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/969-20090714144951.pdf", "file": "../data/pp/969-20090714144951.pdf", "date": "14/07/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1439": {"name": "Programa de \"Ahora Espa\u00f1a, Hay Alternativa\". Escuela de verano del PP", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/967-20090714101015.pdf", "file": "../data/pp/967-20090714101015.pdf", "date": "14/07/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "458": {"name": "Discurso S\u00e1enz de Santamar\u00eda", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5320-20110830110609.pdf", "file": "../data/pp/5320-20110830110609.pdf", "date": "30/08/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1349": {"name": "Plan nacional de Bilinguismo para el fomento del Ingl\u00e9s", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1637-20091117162917.pdf", "file": "../data/pp/1637-20091117162917.pdf", "date": "17/11/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "450": {"name": "PNL Medidas de Apoyo a Lorca", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5340-20110906130637.pdf", "file": "../data/pp/5340-20110906130637.pdf", "date": "06/09/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "451": {"name": "Intervenci\u00f3n de Mariano Rajoy en la Junta Directiva Nacional", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5338-20110905155409.pdf", "file": "../data/pp/5338-20110905155409.pdf", "date": "05/09/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "452": {"name": "Intervenci\u00f3n de Mariano Rajoy en la Junta Directiva Nacional", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5337-20110905155054.pdf", "file": "../data/pp/5337-20110905155054.pdf", "date": "05/09/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "453": {"name": "Intervenci\u00f3n de Mariano Rajoy en Soutomaior", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5331-20110903203114.pdf", "file": "../data/pp/5331-20110903203114.pdf", "date": "03/09/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "454": {"name": "DIscurso Mariano Rajoy en Soutomaior 11.09.03", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5333-20110904124117.pdf", "file": "../data/pp/5333-20110904124117.pdf", "date": "03/09/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1345": {"name": "Conclusiones XV Intermunicipal Popular ", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1668-20091121122058.pdf", "file": "../data/pp/1668-20091121122058.pdf", "date": "21/11/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1346": {"name": "Moci\u00f3n Hundimiento Sector Agrario", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1663-20091120153315.pdf", "file": "../data/pp/1663-20091120153315.pdf", "date": "20/11/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "457": {"name": " Discurso Soraya S\u00e1enz de Santamar\u00eda  ", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5319-20110830111613.pdf", "file": "../data/pp/5319-20110830111613.pdf", "date": "30/08/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "517": {"name": "Propuesta Defensa del Campo Espa\u00f1ol", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5087-20110629143736.pdf", "file": "../data/pp/5087-20110629143736.pdf", "date": "29/06/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1502": {"name": "Discurso de Mariano Rajoy en la presentaci\u00f3n del nuevo PP.es", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/20090505185158_2092212528.pdf", "file": "../data/pp/20090505185158_2092212528.pdf", "date": "05/05/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1503": {"name": "CVs de los candidatos del PP a las elecciones europeas 2009", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/440-20090503162524.pdf", "file": "../data/pp/440-20090503162524.pdf", "date": "03/05/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1500": {"name": "Discurso de Mariano Rajoy en la presentaci\u00f3n del nuevo PP.es", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/20090505185158_2092212528.pdf", "file": "../data/pp/20090505185158_2092212528.pdf", "date": "05/05/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "655": {"name": "Discurso de Mariano Rajoy en el debate sobre la participaci\u00f3n de Espa\u00f1a en el conflicto de Libia", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4392-20110322124907.pdf", "file": "../data/pp/4392-20110322124907.pdf", "date": "22/03/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1506": {"name": "Proyecto de Manifiesto Electoral del PPE", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/20090426160826_40138833.pdf", "file": "../data/pp/20090426160826_40138833.pdf", "date": "26/04/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1507": {"name": "Discurso de Mariano Rajoy", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/20090425173549_716238943.pdf", "file": "../data/pp/20090425173549_716238943.pdf", "date": "25/04/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1504": {"name": "Manifiesto del PP para el 1\u00ba de mayo", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/419-20090501160739.pdf", "file": "../data/pp/419-20090501160739.pdf", "date": "01/05/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1505": {"name": "Conferencia de Jaime Mayor Oreja \"Espa\u00f1a en la Uni\u00f3n Europea\" en el Club Siglo XXI", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/386-20090428120932.pdf", "file": "../data/pp/386-20090428120932.pdf", "date": "27/04/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1508": {"name": "Manifiesto del Partido Popular Rumano para las Elecciones Europeas del 2009", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/602-20090519122512.pdf", "file": "../data/pp/602-20090519122512.pdf", "date": "24/04/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1509": {"name": "Plan Anticrisis de Reformas Estructurales del Partido Popular", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/20090428121936_1516639316.pdf", "file": "../data/pp/20090428121936_1516639316.pdf", "date": "24/04/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "658": {"name": "PNL Medio ambiente rural y marino", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4384-20110321123838.pdf", "file": "../data/pp/4384-20110321123838.pdf", "date": "20/03/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "659": {"name": "Discurso de Mariano Rajoy en el acto de homenaje a las v\u00edctimas del terrorismo", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4381-20110319151226.pdf", "file": "../data/pp/4381-20110319151226.pdf", "date": "19/03/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "322": {"name": "CV Ana Mato", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5921-20111222085905.pdf", "file": "../data/pp/5921-20111222085905.pdf", "date": "22/12/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "323": {"name": "Jos\u00e9 Manuel Garc\u00eda-Margallo y Marfil ", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5920-20111222085751.pdf", "file": "../data/pp/5920-20111222085751.pdf", "date": "22/12/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "320": {"name": "CV Ana Mar\u00eda Pastor Juli\u00e1n", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5923-20111222090023.pdf", "file": "../data/pp/5923-20111222090023.pdf", "date": "22/12/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "321": {"name": "CV Crist\u00f3bal Montoro", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5922-20111222085946.pdf", "file": "../data/pp/5922-20111222085946.pdf", "date": "22/12/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "326": {"name": "CV Jos\u00e9 Manuel Soria", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5916-20111222085506.pdf", "file": "../data/pp/5916-20111222085506.pdf", "date": "22/12/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "327": {"name": "CV Miguel Arias Ca\u00f1ete", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/cv_miguel-arias-canete.pdf", "file": "../data/pp/cv_miguel-arias-canete.pdf", "date": "22/12/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "324": {"name": "CV Jorge Fern\u00e1ndez", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5919-20111222085711.pdf", "file": "../data/pp/5919-20111222085711.pdf", "date": "22/12/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "325": {"name": "CV F\u00e1tima B\u00e1nez", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5917-20111222085556.pdf", "file": "../data/pp/5917-20111222085556.pdf", "date": "22/12/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "328": {"name": "Discurso de investidura de Mariano Rajoy", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5910-20111219140803.pdf", "file": "../data/pp/5910-20111219140803.pdf", "date": "19/12/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "329": {"name": "Discurso de investidura de Mariano Rajoy", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5909-20111219132408.pdf", "file": "../data/pp/5909-20111219132408.pdf", "date": "19/12/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1340": {"name": "Proposici\u00f3n No de Ley relativa a Aneca", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1677-20091123100600.pdf", "file": "../data/pp/1677-20091123100600.pdf", "date": "22/11/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1341": {"name": "Proposici\u00f3n No de Ley ANECA", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1678-20091123100828.pdf", "file": "../data/pp/1678-20091123100828.pdf", "date": "22/11/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "995": {"name": "Argumentos Populares", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2955-20100622112341.pdf", "file": "../data/pp/2955-20100622112341.pdf", "date": "22/06/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "994": {"name": "Argumentos Populares", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2956-20100622113315.pdf", "file": "../data/pp/2956-20100622113315.pdf", "date": "22/06/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "997": {"name": "Argumentos Populares", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2951-20100621115548.pdf", "file": "../data/pp/2951-20100621115548.pdf", "date": "21/06/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "996": {"name": "Argumentos Populares", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2952-20100621120336.pdf", "file": "../data/pp/2952-20100621120336.pdf", "date": "21/06/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "991": {"name": "Discurso Mariano Rajoy UE", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2973-20100623103115.pdf", "file": "../data/pp/2973-20100623103115.pdf", "date": "23/06/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "990": {"name": "Argumentos Populares", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2974-20100623120032.pdf", "file": "../data/pp/2974-20100623120032.pdf", "date": "23/06/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "993": {"name": "Discurso Soraya S\u00e1enz de Santamar\u00eda en el debate sobre la Reforma Laboral", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2967-20100622200243.pdf", "file": "../data/pp/2967-20100622200243.pdf", "date": "22/06/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "992": {"name": "Discurso Soraya S\u00e1enz de Santamar\u00eda sobre Reforma Laboral", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2968-20100622202718.pdf", "file": "../data/pp/2968-20100622202718.pdf", "date": "22/06/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "999": {"name": "Proposici\u00f3n no de Ley Incentivos fiscales a la iniciativa empresarial", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2947-20100620134242.pdf", "file": "../data/pp/2947-20100620134242.pdf", "date": "20/06/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "998": {"name": "PNL Inundaciones", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2946-20100620134113.pdf", "file": "../data/pp/2946-20100620134113.pdf", "date": "20/06/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "120": {"name": "PNL acuerdo de pesca UE-Marruecos", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/8414-20131001162428.pdf", "file": "../data/pp/8414-20131001162428.pdf", "date": "01/10/2013", "party": "PP", "type": "pdf"}, "121": {"name": "PNL sobre el acuerdo de pesca UE-Marruecos", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/8415-20131001162824.pdf", "file": "../data/pp/8415-20131001162824.pdf", "date": "01/10/2013", "party": "PP", "type": "pdf"}, "122": {"name": "Discurso de Alicia S\u00e1nchez-Camacho Debate de Pol\u00edtica General en Catalu\u00f1a", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/8400-20130927175629.pdf", "file": "../data/pp/8400-20130927175629.pdf", "date": "27/09/2013", "party": "PP", "type": "pdf"}, "123": {"name": "Propuestas de resoluci\u00f3n presentadas por el Partido Popular Catal\u00e1n ", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/8397-20130927140737.pdf", "file": "../data/pp/8397-20130927140737.pdf", "date": "27/09/2013", "party": "PP", "type": "pdf"}, "124": {"name": "Enmiendas transaccionales LOMCE", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/8392-20130926205048.pdf", "file": "../data/pp/8392-20130926205048.pdf", "date": "26/09/2013", "party": "PP", "type": "pdf"}, "125": {"name": "Enmiendas transaccionales LOMCE", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/8390-20130926203707.pdf", "file": "../data/pp/8390-20130926203707.pdf", "date": "26/09/2013", "party": "PP", "type": "pdf"}, "126": {"name": "Propuestas de resoluci\u00f3n presentadas por el Partido Popular Catal\u00e1n ", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/8389-20130927140802.pdf", "file": "../data/pp/8389-20130927140802.pdf", "date": "26/09/2013", "party": "PP", "type": "pdf"}, "127": {"name": "Carta Alicia S\u00e1nchez-Camacho sobre el acuerdo para la convivencia y en defensa de la cohesi\u00f3n de los catalanes", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/8370-20130924203126.pdf", "file": "../data/pp/8370-20130924203126.pdf", "date": "24/09/2013", "party": "PP", "type": "pdf"}, "128": {"name": "PNL Apoyo Empresas TIC", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/8353-20130922120749.pdf", "file": "../data/pp/8353-20130922120749.pdf", "date": "22/09/2013", "party": "PP", "type": "pdf"}, "129": {"name": "PNL Apoyo Empresas TIC", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/8354-20130922120824.pdf", "file": "../data/pp/8354-20130922120824.pdf", "date": "22/09/2013", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1252": {"name": "PNL Reducci\u00f3n altos cargos del Gobierno", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1997-20100202161727.pdf", "file": "../data/pp/1997-20100202161727.pdf", "date": "02/02/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "579": {"name": "Extracto del discurso de Mariano Rajoy en Vitoria", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4794-20110513171646.pdf", "file": "../data/pp/4794-20110513171646.pdf", "date": "13/05/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "578": {"name": "Alarmante descenso de la licitaci\u00f3n de obra p\u00fablica", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4812-20110516143842.pdf", "file": "../data/pp/4812-20110516143842.pdf", "date": "16/05/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "573": {"name": "Interpelaci\u00f3n del GPP en el Congreso sobre la situaci\u00f3n del sector pesquero", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4844-20110520114344.pdf", "file": "../data/pp/4844-20110520114344.pdf", "date": "20/05/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "572": {"name": "Preguntas orales centradas en la crisis social generada por la pol\u00edtica econ\u00f3mica del Gobierno", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4845-20110520121726.pdf", "file": "../data/pp/4845-20110520121726.pdf", "date": "20/05/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "571": {"name": "Discurso Rajoy Comit\u00e9 Ejecutivo Nacional", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4863-20110524091039.pdf", "file": "../data/pp/4863-20110524091039.pdf", "date": "24/05/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "570": {"name": " Discurso de Rajoy durante el Comit\u00e9 Ejecutivo Nacional", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4862-20110524091145.pdf", "file": "../data/pp/4862-20110524091145.pdf", "date": "24/05/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "577": {"name": "Alarmante descenso de la licitaci\u00f3n de obra p\u00fablica", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4811-20110516143803.pdf", "file": "../data/pp/4811-20110516143803.pdf", "date": "16/05/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "576": {"name": "Fauna y Flores Silvestres", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4819-20110517120844.pdf", "file": "../data/pp/4819-20110517120844.pdf", "date": "17/05/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "575": {"name": "Fauna y Flora silvestres", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4820-20110517121435.pdf", "file": "../data/pp/4820-20110517121435.pdf", "date": "17/05/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "574": {"name": "Iniciativa del GPP en el Congreso sobre la situaci\u00f3n del sector pesquero", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4843-20110520112250.pdf", "file": "../data/pp/4843-20110520112250.pdf", "date": "20/05/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1209": {"name": "Discapacidad Acceso al Empleo", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2231-20100307154845.pdf", "file": "../data/pp/2231-20100307154845.pdf", "date": "07/03/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1208": {"name": "Conclusiones de la Convenci\u00f3n del 30 Aniversario de NNGG", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2232-20100307154927.pdf", "file": "../data/pp/2232-20100307154927.pdf", "date": "07/03/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1421": {"name": "Moci\u00f3n del Partido Popular para la mejora del sistema educativo ", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1110-20090829155139.pdf", "file": "../data/pp/1110-20090829155139.pdf", "date": "29/08/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1420": {"name": "Intervenci\u00f3n de Mariano Rajoy durante el Comit\u00e9 Ejecutivo Nacional", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1117-20090903114225.pdf", "file": "../data/pp/1117-20090903114225.pdf", "date": "02/09/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1423": {"name": "Moci\u00f3n Reforma Educativa", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1109-20090829155010.pdf", "file": "../data/pp/1109-20090829155010.pdf", "date": "29/08/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1422": {"name": "Moci\u00f3n Reforma Educativa", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1108-20090829152201.pdf", "file": "../data/pp/1108-20090829152201.pdf", "date": "29/08/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1425": {"name": "Peticiones comparecencias De la Vega y Rubalcaba", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1072-20090811153549.pdf", "file": "../data/pp/1072-20090811153549.pdf", "date": "11/08/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1424": {"name": "Comparecencia", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1088-20090819141835.pdf", "file": "../data/pp/1088-20090819141835.pdf", "date": "19/08/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1427": {"name": "19 preguntas para la vicepresidenta", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1068-20090807142843.pdf", "file": "../data/pp/1068-20090807142843.pdf", "date": "07/08/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1426": {"name": "Petici\u00f3n de comparecencia para de la Vega", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1067-20090807142309.pdf", "file": "../data/pp/1067-20090807142309.pdf", "date": "07/08/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1429": {"name": "Balance del curso pol\u00edtico", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1058-20090803190607.pdf", "file": "../data/pp/1058-20090803190607.pdf", "date": "03/08/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1428": {"name": "Evolucion Paro", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1064-20090805165922.pdf", "file": "../data/pp/1064-20090805165922.pdf", "date": "05/08/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "731": {"name": "Reforma Ley de Costas", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4028-20110126140109.pdf", "file": "../data/pp/4028-20110126140109.pdf", "date": "26/01/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "730": {"name": "PNL entidades locales", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4033-20110127173832.pdf", "file": "../data/pp/4033-20110127173832.pdf", "date": "27/01/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "733": {"name": "Discurso de Mariano Rajoy en la clausura de la Convenci\u00f3n Populares 2011", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4008-20110124131747.pdf", "file": "../data/pp/4008-20110124131747.pdf", "date": "23/01/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "732": {"name": "Discurso de Mariano Rajoy en la clausura de la Convenci\u00f3n Populares 2011", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4009-20110124131953.pdf", "file": "../data/pp/4009-20110124131953.pdf", "date": "23/01/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "735": {"name": "Plan Integral para el turismo", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4002-20110120173721.pdf", "file": "../data/pp/4002-20110120173721.pdf", "date": "20/01/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "734": {"name": "PNL Pol\u00edtica Agraria Com\u00fan", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4003-20110120173911.pdf", "file": "../data/pp/4003-20110120173911.pdf", "date": "20/01/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "737": {"name": "PNL medidas lluvias diciembre", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3998-20110120142902.pdf", "file": "../data/pp/3998-20110120142902.pdf", "date": "20/01/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "736": {"name": "Propuestas para el debate", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4001-20110120173543.pdf", "file": "../data/pp/4001-20110120173543.pdf", "date": "20/01/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "739": {"name": "Revisi\u00f3n de la normativa de los derechos y deberes de los alumnos", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3994-20110119162905.pdf", "file": "../data/pp/3994-20110119162905.pdf", "date": "19/01/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "738": {"name": "Proposici\u00f3n de Ley modificaci\u00f3n de las leyes de estabilidad presupuestaria", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3992-20110119162629.pdf", "file": "../data/pp/3992-20110119162629.pdf", "date": "19/01/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1359": {"name": "Proposici\u00f3n No de Ley SITEL", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1559-20091106095732.pdf", "file": "../data/pp/1559-20091106095732.pdf", "date": "06/11/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1358": {"name": "Argumentos Populares", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1492-20091106104350.pdf", "file": "../data/pp/1492-20091106104350.pdf", "date": "06/11/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "469": {"name": "Intervenci\u00f3n de Mariano Rajoy ", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5258-20110727092332.pdf", "file": "../data/pp/5258-20110727092332.pdf", "date": "27/07/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "468": {"name": "Discurso de Mariano Rajoy ", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5259-20110727112924.pdf", "file": "../data/pp/5259-20110727112924.pdf", "date": "27/07/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "465": {"name": "Por unos gobiernos provinciales e insulares de futuro", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5298-20110818095208.pdf", "file": "../data/pp/5298-20110818095208.pdf", "date": "18/08/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "464": {"name": "Intervenci\u00f3n de Mariano Rajoy ", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5304-20110823113101.pdf", "file": "../data/pp/5304-20110823113101.pdf", "date": "23/08/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "467": {"name": "Discurso \u00cdntegro de Mariano Rajoy", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5261-20110727125523.pdf", "file": "../data/pp/5261-20110727125523.pdf", "date": "27/07/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "466": {"name": "Petici\u00f3n Comparecencia de la Fiscal\u00eda para el Caso Fais\u00e1n", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5260-20110727114005.pdf", "file": "../data/pp/5260-20110727114005.pdf", "date": "27/07/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1357": {"name": "Programa de la Convenci\u00f3n de Barcelona", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1563-20091106145502.pdf", "file": "../data/pp/1563-20091106145502.pdf", "date": "06/11/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "460": {"name": "Documento resumen reforma constitucional", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5315-20110826131948.pdf", "file": "../data/pp/5315-20110826131948.pdf", "date": "26/08/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1355": {"name": "Proposici\u00f3n No de Ley relativa a la pr\u00f3rroga de la financiaci\u00f3n proporcionada por el ICO a los Ayuntamientos .", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1566-20091108111531.pdf", "file": "../data/pp/1566-20091108111531.pdf", "date": "08/11/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1200": {"name": "Moci\u00f3n subida del IVA", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2288-20100312135759.pdf", "file": "../data/pp/2288-20100312135759.pdf", "date": "12/03/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1273": {"name": "Escrito Caso Fais\u00e1n", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1919-20100120100323.pdf", "file": "../data/pp/1919-20100120100323.pdf", "date": "20/01/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1519": {"name": "Manifiesto del Partido Popular en el D\u00eda Internacional de los Gitanos", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/196-20090412173317.pdf", "file": "../data/pp/196-20090412173317.pdf", "date": "07/04/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1518": {"name": "Propuestas del PP reformas estructurales", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/20090413161556_1385469532.pdf", "file": "../data/pp/20090413161556_1385469532.pdf", "date": "13/04/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1515": {"name": "Balance de un a\u00f1o de gobierno", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/293-20090416174557.pdf", "file": "../data/pp/293-20090416174557.pdf", "date": "17/04/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1514": {"name": "Declaraci\u00f3n del Comit\u00e9 de Portavoces del Partido Popular", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/20090419123710_179767342.pdf", "file": "../data/pp/20090419123710_179767342.pdf", "date": "17/04/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1517": {"name": "Plan Anticrisis del Partido Popular sobre reformas estructurales", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/230-20090413151457.pdf", "file": "../data/pp/230-20090413151457.pdf", "date": "13/04/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1516": {"name": "Declaraci\u00f3n del Comit\u00e9 de Portavoces del Partido Popular en la XIV Reuni\u00f3n Interparlamentaria Popular celebrada en Sevilla", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/304-20090417155542.pdf", "file": "../data/pp/304-20090417155542.pdf", "date": "17/04/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1511": {"name": "R\u00e9plica de Mariano Rajoy en el Congreso sobre el cambio en el Gobierno", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/333-20090422143632.pdf", "file": "../data/pp/333-20090422143632.pdf", "date": "22/04/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1510": {"name": "Discurso Mariano Rajoy sobre el cambio de Gobierno", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/332-20090422111820.pdf", "file": "../data/pp/332-20090422111820.pdf", "date": "22/04/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1513": {"name": "R\u00e9plica de Mariano Rajoy sobre el cambio de Gobierno", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/20090423142936_917716697.pdf", "file": "../data/pp/20090423142936_917716697.pdf", "date": "22/04/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1512": {"name": "Manifiesto del Partido Popular para las elecciones europeas de 2009", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/595-20090518173059.pdf", "file": "../data/pp/595-20090518173059.pdf", "date": "22/04/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1275": {"name": "Propuestas del PP para un Pacto por la Educaci\u00f3n", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1907-20100118171457.pdf", "file": "../data/pp/1907-20100118171457.pdf", "date": "18/01/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "357": {"name": "Declaraci\u00f3n de Mariano Rajoy acerca del Comunicado de ETA", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5696-20111020211432.pdf", "file": "../data/pp/5696-20111020211432.pdf", "date": "20/10/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "356": {"name": "Intervenci\u00f3n de Mariano Rajoy en el XIV Congreso Nacional de la Empresa Familiar", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5715-20111025133826.pdf", "file": "../data/pp/5715-20111025133826.pdf", "date": "25/10/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "355": {"name": "Intervenci\u00f3n de Mariano Rajoy en el XIV Congreso Nacional de la Empresa Familiar", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5716-20111025143439.pdf", "file": "../data/pp/5716-20111025143439.pdf", "date": "25/10/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "354": {"name": "Discurso de Esteban Gonz\u00e1lez Pons en la presentaci\u00f3n de \"Camisa Blanca\"", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5723-20111026205406.pdf", "file": "../data/pp/5723-20111026205406.pdf", "date": "26/10/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "353": {"name": "Discurso de Esteban Gonz\u00e1lez Pons durante la presentaci\u00f3n de su libro \"Camisa Blanca\"", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5724-20111026205112.pdf", "file": "../data/pp/5724-20111026205112.pdf", "date": "26/10/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "352": {"name": "100 Propuestas para el Cambio", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5739-20111031120421.pdf", "file": "../data/pp/5739-20111031120421.pdf", "date": "31/10/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "351": {"name": "100 Propuestas para el Cambio. 11-10-31", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5740-20111031144516.pdf", "file": "../data/pp/5740-20111031144516.pdf", "date": "31/10/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "350": {"name": "Resumen del Programa Electoral en Catal\u00e1n", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5745-20111101094626.pdf", "file": "../data/pp/5745-20111101094626.pdf", "date": "01/11/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "359": {"name": "Candidaturas Illes Baleares", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5619-20111017170239.pdf", "file": "../data/pp/5619-20111017170239.pdf", "date": "17/10/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "358": {"name": "Declaraci\u00f3n Rajoy Comunicado de ETA", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5695-20111020212827.pdf", "file": "../data/pp/5695-20111020212827.pdf", "date": "20/10/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1447": {"name": "Intervenci\u00f3n de Mar\u00eda Dolores de Cospedal en el Foro Europa Press", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/913-20090630135452.pdf", "file": "../data/pp/913-20090630135452.pdf", "date": "23/06/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1446": {"name": "Intervenci\u00f3n de Mariano Rajoy en el debate del Consejo Europeo", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/877-20090624140427.pdf", "file": "../data/pp/877-20090624140427.pdf", "date": "24/06/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1445": {"name": "Intervenci\u00f3n del presidente del Partido Popular, Mariano Rajoy, en el debate sobre el Consejo de Europa", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/878-20090624140542.pdf", "file": "../data/pp/878-20090624140542.pdf", "date": "24/06/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "289": {"name": "Encuesta de intenci\u00f3n de voto en Andaluc\u00eda", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/6100-20120227134554.pdf", "file": "../data/pp/6100-20120227134554.pdf", "date": "27/02/2012", "party": "PP", "type": "pdf"}, "288": {"name": "PNL Marca Espa\u00f1a", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/6105-20120228155632.pdf", "file": "../data/pp/6105-20120228155632.pdf", "date": "28/02/2012", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1444": {"name": "Intervenci\u00f3n de Mariano Rajoy en el aniversario del Congreso de Valencia", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/902-20090627145809.pdf", "file": "../data/pp/902-20090627145809.pdf", "date": "27/06/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "281": {"name": "Manifiesto D\u00eda de la Mujer", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/6142-20120307123859.pdf", "file": "../data/pp/6142-20120307123859.pdf", "date": "07/03/2012", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1443": {"name": "Enmiendas al Proyecto de Ley", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/923-20090701174741.pdf", "file": "../data/pp/923-20090701174741.pdf", "date": "01/07/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "283": {"name": "PNL Seguridad Internet", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/6134-20120306161802.pdf", "file": "../data/pp/6134-20120306161802.pdf", "date": "06/03/2012", "party": "PP", "type": "pdf"}, "282": {"name": "PNL Seguridad en Internet", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/6135-20120306162420.pdf", "file": "../data/pp/6135-20120306162420.pdf", "date": "06/03/2012", "party": "PP", "type": "pdf"}, "285": {"name": "Programa Electoral del PP Andaluz", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/6118-20120302145916.pdf", "file": "../data/pp/6118-20120302145916.pdf", "date": "02/03/2012", "party": "PP", "type": "pdf"}, "284": {"name": "Programa Electoral del PP Andaluz", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/6119-20120302145747.pdf", "file": "../data/pp/6119-20120302145747.pdf", "date": "02/03/2012", "party": "PP", "type": "pdf"}, "287": {"name": "PNL Marca Espa\u00f1a", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/6106-20120228160919.pdf", "file": "../data/pp/6106-20120228160919.pdf", "date": "28/02/2012", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1114": {"name": "Escrito de ampliaci\u00f3n Fiscal\u00eda sobre el caso Bono", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2635-20100511115003.pdf", "file": "../data/pp/2635-20100511115003.pdf", "date": "11/05/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1441": {"name": "Intervenci\u00f3n de Mariano Rajoy en la clausura de la sexta edici\u00f3n del Campus FAES ", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/949-20090708160519.pdf", "file": "../data/pp/949-20090708160519.pdf", "date": "09/07/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1116": {"name": "Dec\u00e1logo de prioridades para lo que resta de presidencia espa\u00f1ola de la UE", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2630-20100510130046.pdf", "file": "../data/pp/2630-20100510130046.pdf", "date": "10/05/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "263": {"name": "Manifiesto del Partido Popular con motivo del D\u00eda Internacional del Pueblo Gitano", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/6263-20120407182708.pdf", "file": "../data/pp/6263-20120407182708.pdf", "date": "07/04/2012", "party": "PP", "type": "pdf"}, "262": {"name": "Manifiesto del Partido Popular con motivo del D\u00eda Internacional del Pueblo Gitano", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/6264-20120407183050.pdf", "file": "../data/pp/6264-20120407183050.pdf", "date": "07/04/2012", "party": "PP", "type": "pdf"}, "261": {"name": "Discurso de Mariano Rajoy en la reuni\u00f3n del Grupo Popular del Congreso", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/6269-20120411165628.pdf", "file": "../data/pp/6269-20120411165628.pdf", "date": "11/04/2012", "party": "PP", "type": "pdf"}, "260": {"name": "Discurso de Mariano Rajoy en la reuni\u00f3n del Grupo Popular", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/6270-20120411165544.pdf", "file": "../data/pp/6270-20120411165544.pdf", "date": "11/04/2012", "party": "PP", "type": "pdf"}, "267": {"name": "PNL Subvenciones Nominativas", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/6206-20120320163818.pdf", "file": "../data/pp/6206-20120320163818.pdf", "date": "20/03/2012", "party": "PP", "type": "pdf"}, "266": {"name": "PNL Subvenciones Nominativas", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/6207-20120320163930.pdf", "file": "../data/pp/6207-20120320163930.pdf", "date": "20/03/2012", "party": "PP", "type": "pdf"}, "265": {"name": "PNL Cuba", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/6210-20120321184305.pdf", "file": "../data/pp/6210-20120321184305.pdf", "date": "21/03/2012", "party": "PP", "type": "pdf"}, "264": {"name": "Mariano Rajoy explica las medidas de su Gobierno (04-04-12)", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/6260-20120404163719.pdf", "file": "../data/pp/6260-20120404163719.pdf", "date": "04/04/2012", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1031": {"name": "PROPUESTA DE REDUCCI\u00d3N DE GASTOS ELECTORALES", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2851-20100607180754.pdf", "file": "../data/pp/2851-20100607180754.pdf", "date": "08/06/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "269": {"name": "Intervenci\u00f3n de Alfosno Alonso en el Debate sobre el Consejo Europeo", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/6184-20120314160437.pdf", "file": "../data/pp/6184-20120314160437.pdf", "date": "14/03/2012", "party": "PP", "type": "pdf"}, "268": {"name": "La Junta Electoral Central desestima recurso de la RTVA", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/6194-20120316194734.pdf", "file": "../data/pp/6194-20120316194734.pdf", "date": "16/03/2012", "party": "PP", "type": "pdf"}, "988": {"name": "Discurso Mariano Rajoy UE", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2972-20100623103019.pdf", "file": "../data/pp/2972-20100623103019.pdf", "date": "23/06/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "989": {"name": "Argumentos Populares. Los espa\u00f1oles han perdido la confianza en un gobierno obstinado en negar la realidad", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2975-20100623120437.pdf", "file": "../data/pp/2975-20100623120437.pdf", "date": "23/06/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "982": {"name": "Argumentos Populares", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2993-20100625124441.pdf", "file": "../data/pp/2993-20100625124441.pdf", "date": "25/06/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "983": {"name": "Discurso de Mariano Rajoy en el Foro Nueva Econom\u00eda", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2992-20100625122414.pdf", "file": "../data/pp/2992-20100625122414.pdf", "date": "25/06/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "980": {"name": "La alternativa econ\u00f3mica de Mariano Rajoy", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2995-20100625133013.pdf", "file": "../data/pp/2995-20100625133013.pdf", "date": "25/06/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "981": {"name": "Argumentos Populares. Estamos preparados para gobernar Espa\u00f1a", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2994-20100625124718.pdf", "file": "../data/pp/2994-20100625124718.pdf", "date": "25/06/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "986": {"name": "Argumentos Populares", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2983-20100624105550.pdf", "file": "../data/pp/2983-20100624105550.pdf", "date": "24/06/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "987": {"name": "R\u00e9plica de Mariano Rajoy en el Pleno sobre el balance de la Presidencia espa\u00f1ola de la Uni\u00f3n Europea", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2976-20100623132756.pdf", "file": "../data/pp/2976-20100623132756.pdf", "date": "23/06/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "984": {"name": "Discurso de Mariano Rajoy en el Foro Nueva Econom\u00eda", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2991-20100625103936.pdf", "file": "../data/pp/2991-20100625103936.pdf", "date": "25/06/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "985": {"name": "Argumentos Populares. (24-06-10)", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2984-20100624110110.pdf", "file": "../data/pp/2984-20100624110110.pdf", "date": "24/06/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "115": {"name": "El PP presenta 134 enmiendas parciales a los PGE 2014 ", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/8556-20131028102312.pdf", "file": "../data/pp/8556-20131028102312.pdf", "date": "25/10/2013", "party": "PP", "type": "pdf"}, "114": {"name": "El Gobierno podr\u00e1 agrupar tasas de reposici\u00f3n y asignarlas a las \u00e1reas m\u00e1s necesitadas", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/8548-20131026121141.pdf", "file": "../data/pp/8548-20131026121141.pdf", "date": "26/10/2013", "party": "PP", "type": "pdf"}, "117": {"name": "Enmiendas PL Reforma Local", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/8542-20131024100101.pdf", "file": "../data/pp/8542-20131024100101.pdf", "date": "24/10/2013", "party": "PP", "type": "pdf"}, "116": {"name": "Enmiendas PGE 2014", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/8557-20131028102819.pdf", "file": "../data/pp/8557-20131028102819.pdf", "date": "25/10/2013", "party": "PP", "type": "pdf"}, "111": {"name": "Enmienda PGE 2014 El Greco", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/8559-20131028140913.pdf", "file": "../data/pp/8559-20131028140913.pdf", "date": "28/10/2013", "party": "PP", "type": "pdf"}, "110": {"name": "El PP dotar\u00e1 de una proyecci\u00f3n singular a los actos de conmemoraci\u00f3n del fallecimiento de El Greco", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/8558-20131028140147.pdf", "file": "../data/pp/8558-20131028140147.pdf", "date": "28/10/2013", "party": "PP", "type": "pdf"}, "113": {"name": "\u00c1lvarez-Arenas afirma que \"la Formaci\u00f3n Profesional es clave para el empleo\"", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/8549-20131026121205.pdf", "file": "../data/pp/8549-20131026121205.pdf", "date": "26/10/2013", "party": "PP", "type": "pdf"}, "112": {"name": "El Gobierno demuestra que est\u00e1 con Tarragona tras aplicarse beneficios fiscales a los Juegos del Mediterr\u00e1neo", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/8553-20131027130327.pdf", "file": "../data/pp/8553-20131027130327.pdf", "date": "27/10/2013", "party": "PP", "type": "pdf"}, "119": {"name": "Cuentas y Balances del Partido Popular a\u00f1o 2012", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/8533-20131022140953.pdf", "file": "../data/pp/8533-20131022140953.pdf", "date": "22/10/2013", "party": "PP", "type": "pdf"}, "118": {"name": "El Grupo Popular presenta una veintena de enmiendas a la reforma local", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/8541-20131024095843.pdf", "file": "../data/pp/8541-20131024095843.pdf", "date": "23/10/2013", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1035": {"name": "PNL sobre prevenci\u00f3n de riesgos laborales en aut\u00f3nomos", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2849-20100607174947.pdf", "file": "../data/pp/2849-20100607174947.pdf", "date": "07/06/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "820": {"name": "Programa electoral. Elecciones Catalu\u00f1a 2010", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/3653-20101112000319.pdf", "file": "../data/pp/3653-20101112000319.pdf", "date": "12/11/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "484": {"name": "11.06.21. PNL funci\u00f3n inspecci\u00f3n entidades sometidas a supervisi\u00f3n Banco de Espa\u00f1a", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5196-20110714183630.pdf", "file": "../data/pp/5196-20110714183630.pdf", "date": "14/07/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "568": {"name": "Documento PP. Compromiso con Espa\u00f1a: empleo, austeridad y transparencia", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4902-20110601190822.pdf", "file": "../data/pp/4902-20110601190822.pdf", "date": "01/06/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "569": {"name": "Creaci\u00f3n de empleo en el sector forestal", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4895-20110531170628.pdf", "file": "../data/pp/4895-20110531170628.pdf", "date": "31/05/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "560": {"name": "11.06.05 - Solicitud comparecencia Leire Paj\u00edn", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4919-20110605123043.pdf", "file": "../data/pp/4919-20110605123043.pdf", "date": "05/06/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "561": {"name": "11.06.04. PNL. Situaci\u00f3n en Siria", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4918-20110604154538.pdf", "file": "../data/pp/4918-20110604154538.pdf", "date": "04/06/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "562": {"name": "11-06-04- Mejora de la calidad normativa", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4915-20110604123023.pdf", "file": "../data/pp/4915-20110604123023.pdf", "date": "04/06/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "563": {"name": " Exteriores. Uni\u00f3n por el Mediterr\u00e1neo - 11-06-04", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4913-20110604115340.pdf", "file": "../data/pp/4913-20110604115340.pdf", "date": "04/06/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "564": {"name": "Interpelaci\u00f3n Horarios Aeropuertos", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4908-20110603144608.pdf", "file": "../data/pp/4908-20110603144608.pdf", "date": "03/06/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "565": {"name": "Moci\u00f3n Sector Pesquero", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4907-20110603144506.pdf", "file": "../data/pp/4907-20110603144506.pdf", "date": "03/06/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "566": {"name": "Intervenci\u00f3n de Mariano Rajoy en la XXVII Reuni\u00f3n del C\u00edrculo de Econom\u00eda 11-06-03", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4906-20110603171906.pdf", "file": "../data/pp/4906-20110603171906.pdf", "date": "03/06/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "567": {"name": "Compromiso con Espa\u00f1a: empleo, austeridad y transparencia", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4903-20110601195446.pdf", "file": "../data/pp/4903-20110601195446.pdf", "date": "01/06/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1188": {"name": "Argumenatos Populares - Cospedal: \"No aceptaremos que nada que tenga que ver con ETA se presente a l", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2311-20100318120055.pdf", "file": "../data/pp/2311-20100318120055.pdf", "date": "18/03/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1189": {"name": "Las mentiras sobre Econom\u00eda del Gobierno", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2312-20100317160505.pdf", "file": "../data/pp/2312-20100317160505.pdf", "date": "17/03/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1186": {"name": "Proposici\u00f3n No de Ley relativa a los l\u00edmites de velocidad", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2329-20100320122639.pdf", "file": "../data/pp/2329-20100320122639.pdf", "date": "20/03/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1187": {"name": "Interperlaci\u00f3n Reforma Gobierno Local ", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2328-20100320121954.pdf", "file": "../data/pp/2328-20100320121954.pdf", "date": "20/03/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1184": {"name": "Moci\u00f3n reestructuraci\u00f3n sistema financiero", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2334-20100321130520.pdf", "file": "../data/pp/2334-20100321130520.pdf", "date": "21/03/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1185": {"name": "Proposici\u00f3n No de Ley Veh\u00edculos de Emergencia", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2330-20100320122926.pdf", "file": "../data/pp/2330-20100320122926.pdf", "date": "20/03/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1182": {"name": "La Hora del Planeta 2010", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2340-20100322142826.pdf", "file": "../data/pp/2340-20100322142826.pdf", "date": "22/03/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1183": {"name": "PNL Sistema de indicadores verificables para la cooperaci\u00f3n espa\u00f1ola", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2335-20100321130852.pdf", "file": "../data/pp/2335-20100321130852.pdf", "date": "21/03/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1180": {"name": "Rajoy defiende la democracia en Iberoam\u00e9rica frente a la tibieza de Zapatero", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2327-20100323121638.pdf", "file": "../data/pp/2327-20100323121638.pdf", "date": "23/03/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1181": {"name": "\"La hora del Planeta\"", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2343-20100322173629.pdf", "file": "../data/pp/2343-20100322173629.pdf", "date": "22/03/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "726": {"name": "11.01.30 PNL capitalizaci\u00f3n desempleo parados a aut\u00f3nomos", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4046-20110130125902.pdf", "file": "../data/pp/4046-20110130125902.pdf", "date": "30/01/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "727": {"name": "Proposici\u00f3n de Ley Aut\u00f3nomos y PYMES", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4044-20110129134413.pdf", "file": "../data/pp/4044-20110129134413.pdf", "date": "29/01/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "724": {"name": "11.01.30 comparecencia ministra de Sanidad", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4048-20110130143119.pdf", "file": "../data/pp/4048-20110130143119.pdf", "date": "30/01/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "725": {"name": "11.01.30 PNL Museo Chillida-Leku", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4047-20110130130141.pdf", "file": "../data/pp/4047-20110130130141.pdf", "date": "30/01/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "722": {"name": "PNL Museo Chillida-Leku", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4053-20110131090520.pdf", "file": "../data/pp/4053-20110131090520.pdf", "date": "31/01/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "723": {"name": "PNL reducir plazos de resoluci\u00f3n de las reclamaciones economico-administrativas", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4052-20110131090257.pdf", "file": "../data/pp/4052-20110131090257.pdf", "date": "31/01/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "720": {"name": "Proposici\u00f3n de Ley Compensaci\u00f3n deudas Pymes y aut\u00f3nomos", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4055-20110131091002.pdf", "file": "../data/pp/4055-20110131091002.pdf", "date": "31/01/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "721": {"name": "PNL capitalizaci\u00f3n desempleo parados a aut\u00f3nomos", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4054-20110131090736.pdf", "file": "../data/pp/4054-20110131090736.pdf", "date": "31/01/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "728": {"name": "Solicitud comparecencia Ministro Fomento 29-01-11", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4042-20110129132616.pdf", "file": "../data/pp/4042-20110129132616.pdf", "date": "29/01/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "729": {"name": "PNL entidades locales", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/4035-20110127174810.pdf", "file": "../data/pp/4035-20110127174810.pdf", "date": "27/01/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1164": {"name": "No hay financiaci\u00f3n ilegal del PP", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2414-20100407171906.pdf", "file": "../data/pp/2414-20100407171906.pdf", "date": "07/04/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1165": {"name": "G\u00fcrtel", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2413-20100407171547.pdf", "file": "../data/pp/2413-20100407171547.pdf", "date": "07/04/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1166": {"name": "La fiscal\u00eda omite pedir al Gobierno los contratos con TECONSA que s\u00ed solicita a todas las CC AA", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2432-20100409141415.pdf", "file": "../data/pp/2432-20100409141415.pdf", "date": "07/04/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1167": {"name": "Datos de paro y afiliaci\u00f3n Marzo 2010", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2408-20100407122319.pdf", "file": "../data/pp/2408-20100407122319.pdf", "date": "07/04/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1160": {"name": "La condici\u00f3n de senador de Luis B\u00e1rcenas", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2433-20100409154744.pdf", "file": "../data/pp/2433-20100409154744.pdf", "date": "09/04/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1161": {"name": "Manifiesto del Partido Popular en el D\u00eda Internacional de los Gitanos", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2423-20100408182818.pdf", "file": "../data/pp/2423-20100408182818.pdf", "date": "08/04/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1162": {"name": "Cuadro G\u00fcrtel", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2416-20100407221654.pdf", "file": "../data/pp/2416-20100407221654.pdf", "date": "07/04/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1163": {"name": "Cuadro G\u00fcrtel", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2415-20100407221516.pdf", "file": "../data/pp/2415-20100407221516.pdf", "date": "07/04/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1168": {"name": "La financiaci\u00f3n ilegal es patrimonio exclusivo del PSOE", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2406-20100406195053.pdf", "file": "../data/pp/2406-20100406195053.pdf", "date": "06/04/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1169": {"name": "Propuestas de Resoluci\u00f3n a la Cuenta General del Estado del a\u00f1o 2007.", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2412-20100407164554.pdf", "file": "../data/pp/2412-20100407164554.pdf", "date": "06/04/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1366": {"name": "Moci\u00f3n Atuneros", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1535-20091106141613.pdf", "file": "../data/pp/1535-20091106141613.pdf", "date": "02/11/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "48": {"name": "Carta debate electoral", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/carta.pdf", "file": "../data/pp/carta.pdf", "date": "08/05/2014", "party": "PP", "type": "pdf"}, "49": {"name": "Intervenci\u00f3n de Miguel Arias Ca\u00f1ete en el Foro ABC", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/14.05.08_intervencion_completa_arias_canete_foro_abc.pdf", "file": "../data/pp/14.05.08_intervencion_completa_arias_canete_foro_abc.pdf", "date": "08/05/2014", "party": "PP", "type": "pdf"}, "46": {"name": "En 140 Europa Avanza, Propuestas para Europa ", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/en_140_europa_avanza_-_definitivo.pdf", "file": "../data/pp/en_140_europa_avanza_-_definitivo.pdf", "date": "21/05/2014", "party": "PP", "type": "pdf"}, "47": {"name": "Propuestas debate electoral", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/propuestas.pdf", "file": "../data/pp/propuestas.pdf", "date": "08/05/2014", "party": "PP", "type": "pdf"}, "44": {"name": "Enmiendas aforamiento Juan Carlos I", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/14.06.20_enmiendas_aforamiento.pdf", "file": "../data/pp/14.06.20_enmiendas_aforamiento.pdf", "date": "20/06/2014", "party": "PP", "type": "pdf"}, "45": {"name": "Conferencia de Arias Ca\u00f1ete en Barcelona Tribuna 14-05-23", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/14.05.23_discurso_arias_canete_en_tribuna_barcelona.pdf", "file": "../data/pp/14.05.23_discurso_arias_canete_en_tribuna_barcelona.pdf", "date": "23/05/2014", "party": "PP", "type": "pdf"}, "42": {"name": "Intervenci\u00f3n de Mariano Rajoy - Reforma Fiscal 14.06.21", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/14.06.21_rajoy_reunion_reforma_fiscal.pdf", "file": "../data/pp/14.06.21_rajoy_reunion_reforma_fiscal.pdf", "date": "21/06/2014", "party": "PP", "type": "pdf"}, "43": {"name": "Bases Escuela de Formaci\u00f3n Manuel Fraga 2014-2015", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/bases_curso_2014-2015.pdf", "file": "../data/pp/bases_curso_2014-2015.pdf", "date": "20/06/2014", "party": "PP", "type": "pdf"}, "40": {"name": "Enmiendas PL R\u00e9gimen Personal Guardia Civil - 14.07.02 ", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/14.07.02_enmiendas_pl_regimen_personal_guardia_civil.pdf", "file": "../data/pp/14.07.02_enmiendas_pl_regimen_personal_guardia_civil.pdf", "date": "02/07/2014", "party": "PP", "type": "pdf"}, "41": {"name": "Discurso Mar\u00eda Dolores de Cospedal en la inauguraci\u00f3n del Campus FAES", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/14.06.30_discurso_cospedal_faes.pdf", "file": "../data/pp/14.06.30_discurso_cospedal_faes.pdf", "date": "30/06/2014", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1298": {"name": "Moci\u00f3n Cierre de P\u00e1ginas Web", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1833-20091223170654.pdf", "file": "../data/pp/1833-20091223170654.pdf", "date": "30/12/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1299": {"name": "Moci\u00f3n Cierre de P\u00e1ginas Web", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1833-20091223170654.pdf", "file": "../data/pp/1833-20091223170654.pdf", "date": "23/12/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1292": {"name": "PNL Derechos Personas con Discapacidad", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1858-20100111100517.pdf", "file": "../data/pp/1858-20100111100517.pdf", "date": "09/01/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1293": {"name": "Adaptaci\u00f3n Titulaciones FCSE a la Normativa Europea", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1850-20100107140247.pdf", "file": "../data/pp/1850-20100107140247.pdf", "date": "07/01/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1290": {"name": "PNL Ayudas Temporal Nieve y Lluvias", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1861-20100111104805.pdf", "file": "../data/pp/1861-20100111104805.pdf", "date": "11/01/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1291": {"name": "PNL Derechos Personas con Discapacidad", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1859-20100111101014.pdf", "file": "../data/pp/1859-20100111101014.pdf", "date": "11/01/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1296": {"name": "Balance del a\u00f1o 2009", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1843-20100104095443.pdf", "file": "../data/pp/1843-20100104095443.pdf", "date": "04/01/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1297": {"name": "Intervenci\u00f3n \u00edntegra de Mariano Rajoy", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1841-20100105094747.pdf", "file": "../data/pp/1841-20100105094747.pdf", "date": "30/12/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1294": {"name": "Preguntas web UE", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1846-20100105142438.pdf", "file": "../data/pp/1846-20100105142438.pdf", "date": "05/01/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1295": {"name": "PNL defensa derecho mujeres ni\u00f1os y minorias", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1845-20100104181802.pdf", "file": "../data/pp/1845-20100104181802.pdf", "date": "04/01/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1360": {"name": "Proposici\u00f3n No de Ley SITEL", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1556-20091106095628.pdf", "file": "../data/pp/1556-20091106095628.pdf", "date": "05/11/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1361": {"name": "Enmiendas PGE Cultura", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1552-20091104182106.pdf", "file": "../data/pp/1552-20091104182106.pdf", "date": "04/11/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1381": {"name": "Res\u00famen de las enmiendas a los Presupuestos Generales del Estado para 2010, presentadas por el Grupo Popular en el Congreso", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1467-20091024125528.pdf", "file": "../data/pp/1467-20091024125528.pdf", "date": "23/10/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1201": {"name": "Interpelaci\u00f3n reestructuraci\u00f3n y fortalecimiento del sistema financiero espa\u00f1ol", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/2287-20100312135706.pdf", "file": "../data/pp/2287-20100312135706.pdf", "date": "12/03/2010", "party": "PP", "type": "pdf"}, "472": {"name": "PNL Consumo de Alcohol", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5252-20110726112024.pdf", "file": "../data/pp/5252-20110726112024.pdf", "date": "26/07/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1367": {"name": "Contaminaci\u00f3n Mediterr\u00e1neo", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1529-20091101160434.pdf", "file": "../data/pp/1529-20091101160434.pdf", "date": "01/11/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "470": {"name": " Declaraci\u00f3n presidentes auton\u00f3micos", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5254-20110726144253.pdf", "file": "../data/pp/5254-20110726144253.pdf", "date": "26/07/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "471": {"name": "11-07-26 Mariano Rajoy en El Escorial", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5256-20110726190036.pdf", "file": "../data/pp/5256-20110726190036.pdf", "date": "26/07/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "476": {"name": "Moci\u00f3n Responsabilidades Pol\u00edticas Rubalcaba", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5240-20110722093120.pdf", "file": "../data/pp/5240-20110722093120.pdf", "date": "22/07/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "477": {"name": "Manifiesto Por unos gobiernos provinciales e insulares  de futuro  ", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5214-20110718132106.pdf", "file": "../data/pp/5214-20110718132106.pdf", "date": "18/07/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "474": {"name": "Consumo alcohol", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5245-20110723121931.pdf", "file": "../data/pp/5245-20110723121931.pdf", "date": "23/07/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "475": {"name": "Moci\u00f3n Responsabilidades Pol\u00edticas Rubalcaba", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5241-20110722093225.pdf", "file": "../data/pp/5241-20110722093225.pdf", "date": "22/07/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "478": {"name": "Manifiesto Diputaciones", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5213-20110718131636.pdf", "file": "../data/pp/5213-20110718131636.pdf", "date": "18/07/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "479": {"name": "Compromiso de los Gobiernos Locales del PP con el empleo, la austeridad y la trasparencia", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/5212-20110718131001.pdf", "file": "../data/pp/5212-20110718131001.pdf", "date": "18/07/2011", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1368": {"name": "PNL violencia ejercida por menores", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1526-20091031131033.pdf", "file": "../data/pp/1526-20091031131033.pdf", "date": "31/10/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}, "1369": {"name": "Intervenci\u00f3n de Mariano Rajoy en la Junta Directiva del PP de Murcia ", "url": "http://www.pp.es/sites/default/files/documentos/1519-20091030094814.pdf", "file": "../data/pp/1519-20091030094814.pdf", "date": "30/10/2009", "party": "PP", "type": "pdf"}}