{"blocks": [{"words": {"econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or presidente del Gobierno, \u00bfqu\u00e9 opini\u00f3n le merecen las declaraciones\n    del Premio Nobel de Econom\u00eda, Paul Krugman, sobre la econom\u00eda espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000446\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or presidente del Gobierno, \u00bfqu\u00e9 opini\u00f3n le merecen las declaraciones\n    del Premio Nobel de Econom\u00eda, Paul Krugman, sobre la econom\u00eda espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000446\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Las mismas que me\n    merecen las que ha dicho sobre la econom\u00eda mundial o sobre la econom\u00eda\n    norteamericana, es decir, respeto intelectual a alguien que es Premio\n    Nobel de Econom\u00eda, l\u00f3gicamente, como no pod\u00eda ser de otra manera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000446\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [4], "econom\u00eda": [0, 1, 2], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Dijo\n    referente a la econom\u00eda mundial que las perspectivas son aterradoras, y\n    en este contexto Espa\u00f1a necesita pol\u00edticas dr\u00e1sticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000446\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como dec\u00eda antes, todo lo contrario a lo que ha\n    sustentado y sostiene usted sobre la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000446\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra econom\u00eda\n    est\u00e1 peor preparada y sufre una crisis mucho m\u00e1s profunda que la que\n    padecen otros pa\u00edses miembros de la Uni\u00f3n Europea, otros pa\u00edses de\n    nuestro entorno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000446\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como dec\u00eda antes, todo lo contrario a lo que ha\n    sustentado y sostiene usted sobre la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000446\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos hablado ya de la reforma del sistema financiero, reforma\n    fiscal -creo que va a incentivar a trabajar y a dar trabajo-, reforma\n    energ\u00e9tica -la tiene planteada este grupo parlamentario-, reforma del\n    mercado de trabajo -usted hac\u00eda referencia al informe de la OCDE, que le\n    estimula a hacer esa reforma-, reformas en definitiva que deben hacerse\n    con urgencia y que deber\u00edan ser lideradas por usted; reformas que\n    exigir\u00edan un acuerdo marco, un pacto de Estado como ha sostenido este\n    grupo parlamentario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000446\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El se\u00f1or Krugman est\u00e1 dando opiniones por toda Europa y por todo\n    el mundo sobre la econom\u00eda de los pa\u00edses, sobre la econom\u00eda mundial,\n    sobre la econom\u00eda norteamericana; acaba de pronunciarse muy cr\u00edticamente\n    contra el Plan Obama. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000446\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [5, 6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... porque usted ha preguntado:\n    \u00bfcomparte la idea manifestada por el Premio Nobel de Econom\u00eda, Paul\n    Krugman, de que las perspectivas de la econom\u00eda espa\u00f1ola son aterradoras? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000447\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... buscando la cr\u00edtica se le ha ido la mano\n    porque la expresi\u00f3n \"terror\u00edfica\" el se\u00f1or Krugman la refiri\u00f3 a la\n    econom\u00eda mundial, (Rumores.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000447\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... y si el se\u00f1or Krugman ve terror\u00edfico el\n    horizonte de la econom\u00eda mundial, \u00a1hombre!, ser\u00eda para nota, ser\u00eda\n    tambi\u00e9n ins\u00f3lito que el horizonte de la econom\u00eda espa\u00f1ola lo viera\n    favorable, f\u00e1cil y positivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000447\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si ve la econom\u00eda mundial terror\u00edfica, es\n    l\u00f3gico que vea serias dificultades y graves problemas en todos los\n    pa\u00edses, como est\u00e1 diciendo en todos los foros en los que se le quiere\n    escuchar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000447\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuesti\u00f3n distinta es cu\u00e1l sea la evoluci\u00f3n de aqu\u00ed a los\n    pr\u00f3ximos a\u00f1os sobre la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000447\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... porque usted ha preguntado:\n    \u00bfcomparte la idea manifestada por el Premio Nobel de Econom\u00eda, Paul\n    Krugman, de que las perspectivas de la econom\u00eda espa\u00f1ola son aterradoras? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000447\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... y si el se\u00f1or Krugman ve terror\u00edfico el\n    horizonte de la econom\u00eda mundial, \u00a1hombre!, ser\u00eda para nota, ser\u00eda\n    tambi\u00e9n ins\u00f3lito que el horizonte de la econom\u00eda espa\u00f1ola lo viera\n    favorable, f\u00e1cil y positivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000447\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Le llamo un poco al rigor, ya\n    s\u00e9 lo que est\u00e1 pasando, y relea a Krugman porque cuando hablaba de\n    situaci\u00f3n terror\u00edfica se refer\u00eda a la econom\u00eda mundial, no a la espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000447\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPero qu\u00e9 tiene que ver, se\u00f1or Erkoreka, el espa\u00f1olismo con\n    la crisis econ\u00f3mica, que acaba mezclando? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000447\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or presidente, la seguridad, la certidumbre, la previsibilidad y la\n    confianza en los gobiernos son factores indispensables para que las cosas\n    funcionen de una manera razonable en todos los \u00e1mbitos, pero sobre todo\n    en el \u00e1mbito econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000467\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Este Gobierno, con la ayuda de los ciudadanos, con la\n    ayuda de todas las fuerzas pol\u00edticas, excepto la suya, que en lugar de\n    ayudar quiere torpedear, va a sacar a este pa\u00eds de la crisis; lo vamos a\n    conseguir entre todos, con ustedes o sin ustedes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000450\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... La semana pasada volvimos a adoptar medidas para reactivar la econom\u00eda,\n    para dinamizar el mercado, el acceso a la vivienda, sectores como la\n    automoci\u00f3n y las ayudas a los aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000450\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [1], "agencia": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por otro lado, dentro de las competencias de la Zona\n    Franca, independientemente de c\u00f3mo se interprete lo que dice el Tribunal\n    de Cuentas, y dado que como agencia de desarrollo local debe canalizar\n    los fondos para inversiones productivas y generadoras de empleo, si bien\n    esto no es una inversi\u00f3n productiva, s\u00ed es una inversi\u00f3n generadora de\n    empleo no solamente por lo que se refiere a la adecuaci\u00f3n de estas\n    instalaciones, sino que despu\u00e9s se van a generar unos puestos de trabajo\n    fijos, de los cuales se tendr\u00e1 que hacer cargo el ayuntamiento en la\n    medida en que esas instalaciones van a dar un servicio p\u00fablico a los\n    ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000445\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y por otra parte, se\u00f1or vicepresidente, entendemos que un\n    ente que est\u00e1 actuando en una ciudad como esta, en la que se est\u00e1n\n    utilizando tantos kil\u00f3metros cuadrados para que pueda ejercer su\n    actividad, que significa adem\u00e1s\n    tantos ingresos, que parte de esos ingresos repercutan positivamente en la\n    ciudad, nos parece que deber\u00eda ser un compromiso que el... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000445\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Yo creo que el Gobierno est\u00e1 actuando con\n    absoluta responsabilidad ante, yo no dir\u00eda las dificultades del sistema\n    financiero espa\u00f1ol -por eso me parece de una cierta irresponsabilidad\n    plantear la pregunta de esa forma-, sino las dificultades financieras en\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola en este momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000451\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Yo creo que el Gobierno est\u00e1 actuando con\n    absoluta responsabilidad ante, yo no dir\u00eda las dificultades del sistema\n    financiero espa\u00f1ol -por eso me parece de una cierta irresponsabilidad\n    plantear la pregunta de esa forma-, sino las dificultades financieras en\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola en este momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000451\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... A m\u00ed lo que me parece\n    irresponsabilidad es haber dicho que la econom\u00eda espa\u00f1ola era la m\u00e1s\n    potente de las econom\u00edas europeas, y que hoy sea la m\u00e1s sobresaliente\n    -con un suspenso absolutamente cum laude- en materia de paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000451\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A m\u00ed lo que me parece\n    irresponsabilidad es haber dicho que la econom\u00eda espa\u00f1ola era la m\u00e1s\n    potente de las econom\u00edas europeas, y que hoy sea la m\u00e1s sobresaliente\n    -con un suspenso absolutamente cum laude- en materia de paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000451\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En cuanto a nuestras cifras y nuestra posici\u00f3n sobre la evoluci\u00f3n de la\n    econom\u00eda, hemos seguido en l\u00ednea con lo\n    que han hecho otros organismos internacionales; cuando nosotros dec\u00edamos\n    que no hab\u00eda dificultades tambi\u00e9n lo dec\u00edan los dem\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000451\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0], "actividad econ\u00f3mica": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hoy\n    todos somos conscientes de las terribles consecuencias que se advierten\n    cuando el sistema financiero deja de funcionar, deja de fluir el cr\u00e9dito\n    y repercute negativamente en la actividad econ\u00f3mica generando un c\u00edrculo\n    vicioso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000459\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy\n    todos somos conscientes de las terribles consecuencias que se advierten\n    cuando el sistema financiero deja de funcionar, deja de fluir el cr\u00e9dito\n    y repercute negativamente en la actividad econ\u00f3mica generando un c\u00edrculo\n    vicioso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000459\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Digo, en primer lugar, reconocimiento del\n    peso econ\u00f3mico espa\u00f1ol -Espa\u00f1a es la octava potencia del mundo- porque es\n    una econom\u00eda\n    crecientemente internacionalizada, porque nuestro sistema financiero ocupa\n    la s\u00e9ptima posici\u00f3n en el tama\u00f1o de sus activos bancarios, con una fuerte\n    presencia en Latinoam\u00e9rica y en Europa y tambi\u00e9n porque hay numerosas\n    compa\u00f1\u00edas espa\u00f1olas con una alta presencia internacional en econom\u00edas\n    emergentes y en sectores cr\u00edticos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000459\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay un espa\u00f1ol presidiendo el Comit\u00e9 de Supervisi\u00f3n Bancaria del Banco\n    Internacional de Pagos; hemos presidido el GAFI; el secretario de Estado\n    de Econom\u00eda presidi\u00f3 el Comit\u00e9 de Servicios Financieros de la Uni\u00f3n\n    Europa, y por todo ello, nuestro peso en la econom\u00eda financiera\n    internacional es creciente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000459\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... PUEDE LA MINISTRA ACLARAR LAS GESTIONES QUE HA REALIZADO EL\n    GOBIERNO ANTES Y DESPU\u00c9S DE ANUNCIAR LA RETIRADA DE NUESTRAS TROPAS DE\n    KOSOVO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000466\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"militar": [1], "defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Cuando se decidi\u00f3\n    la fecha, lo comuniqu\u00e9 con anterioridad a nuestros principales aliados,\n    yo misma personalmente al secretario general de la OTAN, a los portavoces\n    parlamentarios y presidentes de las Comisiones de Defensa del Congreso y\n    del Senado, y posteriormente a nuestros soldados, que son los que llevan\n    diez a\u00f1os all\u00ed haciendo un magn\u00edfico trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000466\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante meses hemos expresado la posici\u00f3n de Espa\u00f1a de reducir la\n    presencia militar en Kosovo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000466\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ej\u00e9rcito": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Dos, la postura\n    del Partido Popular, meridiana -y la conoce-: salida de Kosovo con\n    autorizaci\u00f3n parlamentaria, acuerdo con los aliados y por supuesto\n    respeto al Ej\u00e9rcito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000466\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [1], "seguridad": [3], "apoyo": [4], "militares": [0], "defensa": [2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... A nuestros aliados les\n    constaba desde hace m\u00e1s de un a\u00f1o que Espa\u00f1a no reconoc\u00eda la\n    independencia de Kosovo, que nosotros nos mantendr\u00edamos all\u00ed en tanto en\n    cuanto las funciones militares que hac\u00edan nuestros aliados no ten\u00edan que\n    ver con la creaci\u00f3n ni la consolidaci\u00f3n de infraestructuras de un nuevo\n    Estado que Espa\u00f1a no reconoc\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000466\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una decisi\u00f3n\n    firme del Gobierno de no dejar que sus tropas est\u00e9n reforzando un Estado\n    que Espa\u00f1a no reconoce; un incidente que ya se ha aclarado; 22.000\n    soldados que han hecho un gran trabajo y un Partido Popular al que, como\n    siempre, le dan igual los principios y la coherencia si ven un resquicio,\n    aunque sea m\u00ednimo, de desgastar al Gobierno, aunque sea a costa de los\n    intereses de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000466\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque ellos s\u00ed reconocen la\n    declaraci\u00f3n unilateral de independencia de Kosovo y s\u00ed quieren trabajar y\n    seguir trabajando por reforzar las nuevas instituciones de seguridad y\n    defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000466\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque ellos s\u00ed reconocen la\n    declaraci\u00f3n unilateral de independencia de Kosovo y s\u00ed quieren trabajar y\n    seguir trabajando por reforzar las nuevas instituciones de seguridad y\n    defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000466\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo \u00fanico que dur\u00f3 diez minutos -y eso s\u00ed que no me lo\n    dijo- era su apoyo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000466\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [1], "defensa": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En estos d\u00edas se ha podido saber que el teniente coronel que\n    instruye la causa, es decir, el que investiga porque no se desplaza\n    ning\u00fan juez, tiene una reuni\u00f3n con el ministro de Defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000458\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De esa reapertura de la\n    investigaci\u00f3n se deduce que se hab\u00eda cerrado en falso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000458\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [9], "seguridad": [8], "fuerzas": [10], "espa\u00f1oles": [4], "defensa": [1, 2], "investigaci\u00f3n": [3], "ej\u00e9rcito": [7], "militares": [0], "militar": [5, 6]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... sabe, 17 militares espa\u00f1oles, fue el establecido\n    en este tipo de situaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000458\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, se procedi\u00f3 por parte de la\n    asesor\u00eda jur\u00eddica del Estado Mayor de la Defensa a poner en conocimiento\n    del Juzgado togado militar\n    territorial 11 de Madrid mediante escrito los hechos acaecidos, lo que\n    motiv\u00f3 la apertura de las diligencias previas por auto de fecha de 16 de\n    agosto de 2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000458\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por parte del Ministerio de Defensa se prest\u00f3 -y\n    se ha seguido haciendo- toda la colaboraci\u00f3n y se ha puesto a disposici\u00f3n\n    de la investigaci\u00f3n cuanta informaci\u00f3n nos ha sido requerida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000458\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por parte del Ministerio de Defensa se prest\u00f3 -y\n    se ha seguido haciendo- toda la colaboraci\u00f3n y se ha puesto a disposici\u00f3n\n    de la investigaci\u00f3n cuanta informaci\u00f3n nos ha sido requerida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000458\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... sabe, 17 militares espa\u00f1oles, fue el establecido\n    en este tipo de situaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000458\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, se procedi\u00f3 por parte de la\n    asesor\u00eda jur\u00eddica del Estado Mayor de la Defensa a poner en conocimiento\n    del Juzgado togado militar\n    territorial 11 de Madrid mediante escrito los hechos acaecidos, lo que\n    motiv\u00f3 la apertura de las diligencias previas por auto de fecha de 16 de\n    agosto de 2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000458\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, tal y como establece la Ley 4/1987, de\n    la competencia y organizaci\u00f3n de la jurisdicci\u00f3n militar, en su art\u00edculo\n    115, se design\u00f3 al asesor jur\u00eddico de la base de apoyo avanzado en Herat\n    como instructor asistido por un secretario para que procediera a incoar\n    el expediente de dicho atestado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000458\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta\n    l\u00ednea, el viernes pasado el Consejo de Ministros aprob\u00f3 la\n    desclasificaci\u00f3n de los documentos que elabor\u00f3 el CNI, el informe de\n    seguridad en vuelo elaborado por la fuerza aerom\u00f3vil del Ej\u00e9rcito de\n    Tierra en relaci\u00f3n con este accidente, respondiendo as\u00ed a esta solicitud\n    formulada por el juez y, por supuesto, a todas cuantas nos formulara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000458\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta\n    l\u00ednea, el viernes pasado el Consejo de Ministros aprob\u00f3 la\n    desclasificaci\u00f3n de los documentos que elabor\u00f3 el CNI, el informe de\n    seguridad en vuelo elaborado por la fuerza aerom\u00f3vil del Ej\u00e9rcito de\n    Tierra en relaci\u00f3n con este accidente, respondiendo as\u00ed a esta solicitud\n    formulada por el juez y, por supuesto, a todas cuantas nos formulara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000458\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, tal y como establece la Ley 4/1987, de\n    la competencia y organizaci\u00f3n de la jurisdicci\u00f3n militar, en su art\u00edculo\n    115, se design\u00f3 al asesor jur\u00eddico de la base de apoyo avanzado en Herat\n    como instructor asistido por un secretario para que procediera a incoar\n    el expediente de dicho atestado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000458\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este atestado se inco\u00f3 conforme a lo\n    establecido en la legislaci\u00f3n, design\u00e1ndose por el jefe de las fuerzas\n    all\u00ed destacadas el instructor y este, a su vez, el secretario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000458\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"militares": [0], "espa\u00f1oles": [1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Aprendan, se\u00f1ores del Partido Popular y, por cierto, para\n    protegerse detr\u00e1s de los militares solo hay que ir a la Audiencia\n    Nacional para comprobarlo hoy, ayer y antesdeayer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000460\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, todos los aliados de Espa\u00f1a saben por\n    experiencia durante estos a\u00f1os que los espa\u00f1oles y el presidente Zapatero\n    respetan escrupulosamente la legalidad internacional, que respetan a las\n    Naciones Unidas siempre y en todas partes, en todos los pa\u00edses, empiecen\n    por i o empiecen por k, en todas partes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000460\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que importa\n    es que los espa\u00f1oles saben a qu\u00e9 atenerse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000460\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [2], "militares": [0, 1], "buque": [3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Gracias a la presencia de todos estos medios\n    militares el n\u00famero de ataques a los barcos que transitan por esas aguas\n    se ha reducido a la mitad: de una media de catorce en el mes en\n    septiembre, hemos pasado a seis ataques en febrero; asimismo, el n\u00famero\n    de asaltos que han resultado en secuestro ha disminuido radicalmente,\n    nueve en septiembre frente a dos en febrero; y el n\u00famero de barcos que\n    permanecen secuestrados tambi\u00e9n se ha reducido a una tercera parte,\n    pasando de diecinueve en noviembre a siete en febrero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000460\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s de esas\n    labores de disuasi\u00f3n y prevenci\u00f3n, la actuaci\u00f3n de nuestros militares\n    debe producirse dentro del marco legal adecuado y con pleno respeto a las\n    garant\u00edas que reservan, tanto nuestro derecho interno como el derecho\n    internacional, a toda persona detenida, tal y como esta C\u00e1mara me\n    solicit\u00f3 que hici\u00e9ramos cuando vine a plenario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000460\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El pasado 6 de marzo se suscribi\u00f3 un acuerdo entre la Uni\u00f3n\n    Europea y Kenia, que establece las condiciones por las que este pa\u00eds va a\n    recibir y va a enjuiciar a los presuntos piratas capturados por las\n    fuerzas de la operaci\u00f3n Atalanta en alta mar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000460\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tan solo tres d\u00edas despu\u00e9s\n    de la firma, una fragata alemana entreg\u00f3 por primera vez a las\n    autoridades de Kenia a nueve piratas que hab\u00edan sido detenidos como\n    consecuencia de un ataque frustrado a un buque mercante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000460\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno no ha ordenado a la Abogac\u00eda General del Estado que\n    interponga recurso alguno en defensa de una candidata socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000455\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0, 1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Pero un error que la ministra\n    de Fomento comete con bastante asiduidad, porque como se considera un\n    bien del Estado -como dice alg\u00fan socialista importante-, la Abogac\u00eda del\n    Estado est\u00e1 al servicio de la se\u00f1ora \u00c1lvarez; igual que los aviones de la\n    ministra de Defensa, y a ver si alg\u00fan d\u00eda me comenta cu\u00e1ntos aviones ha\n    utilizado la se\u00f1ora ministra de Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000455\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Defendiendo los intereses generales de Espa\u00f1a -que\n    por lo visto solo los defiende en este pa\u00eds la se\u00f1ora ministra de\n    Defensa-, los intereses de la Abogac\u00eda del Estado y la responsabilidad\n    del Ministerio de Justicia, usted, perd\u00f3neme, ha cometido un grav\u00edsimo\n    error. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000455\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0, 1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Como antes le dije, el Gobierno no ha ordenado\n    a la Abogac\u00eda del Estado que act\u00fae en defensa de candidatos electorales,\n    ni del Partido Socialista ni de ning\u00fan otro partido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000455\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Abogac\u00eda del Estado no ha actuado en este\n    caso en defensa de una candidata, sino que lo ha hecho de conformidad con\n    la ley reguladora, en defensa de una instituci\u00f3n y de una autoridad\n    p\u00fablica, como lo viene haciendo, por lo dem\u00e1s, desde que existe como\n    instituci\u00f3n del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000455\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO JUSTIFICA\n    EL GOBIERNO DE LA NACI\u00d3N QUE EN PENA CRISIS DEL PACTO DE GOBIERNO EN LAS\n    ISLAS BALEARES, LA FISCAL\u00cdA ADOPTE MEDIDAS QUE DETERMINAN LA AGENDA\n    POL\u00cdTICA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000456\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "fiscal\u00eda": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... \u00bfC\u00f3mo justifica el Gobierno de la naci\u00f3n que en plena crisis del Gobierno\n    de las Islas Baleares la fiscal\u00eda adopte determinadas medidas que\n    condicionan la agenda pol\u00edtica? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000456\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo justifica el Gobierno de la naci\u00f3n que en plena crisis del Gobierno\n    de las Islas Baleares la fiscal\u00eda adopte determinadas medidas que\n    condicionan la agenda pol\u00edtica? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000456\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "estatuto org\u00e1nico": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, le recuerdo que el ministerio fiscal establece en el art\u00edculo 2.\u00ba\n    de la Ley reguladora de su estatuto org\u00e1nico que act\u00faa con autonom\u00eda\n    funcional y con sujeci\u00f3n a los principios de legalidad e imparcialidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000456\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, le recuerdo que el ministerio fiscal establece en el art\u00edculo 2.\u00ba\n    de la Ley reguladora de su estatuto org\u00e1nico que act\u00faa con autonom\u00eda\n    funcional y con sujeci\u00f3n a los principios de legalidad e imparcialidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000456\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2], "fiscal\u00eda": [3, 4, 5]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Mientras, el delegado del Gobierno dice cu\u00e1ndo\n    un determinado detenido ser\u00e1 puesto en libertad y cu\u00e1ndo no y dice que la\n    fiscal\u00eda va a destapar nuevos casos de corrupci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000456\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfAcaso es el delegado\n    del Gobierno el portavoz de la fiscal\u00eda en Baleares? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000456\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Rectifiquen, se\u00f1or ministro, renuncien a seguir\n    utilizando la fiscal\u00eda en beneficio propio, por el bien de la democracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000456\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras, el delegado del Gobierno dice cu\u00e1ndo\n    un determinado detenido ser\u00e1 puesto en libertad y cu\u00e1ndo no y dice que la\n    fiscal\u00eda va a destapar nuevos casos de corrupci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000456\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfAcaso es el delegado\n    del Gobierno el portavoz de la fiscal\u00eda en Baleares? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000456\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Rectifiquen, se\u00f1or ministro, renuncien a seguir\n    utilizando la fiscal\u00eda en beneficio propio, por el bien de la democracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000456\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "defensa": [1, 2, 3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Y le puedo asegurar, se\u00f1or\u00eda, que ni en\n    Baleares ni en ning\u00fan otro lugar del territorio de Espa\u00f1a encontrar\u00e1\n    usted a un solo fiscal preocupado por incidir en la agenda pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000456\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es muy grave para la defensa\n    de la convivencia colectiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000456\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dejen de levantar sospechas y de cuestionar\n    interesadamente la profesionalidad y el rigor de quienes d\u00eda a d\u00eda\n    trabajan por la defensa de los derechos y las libertades de los\n    ciudadanos en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000456\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    el contrario, s\u00ed los van a encontrar preocupados en la defensa de la\n    legalidad y de los derechos de los ciudadanos, donde le digo adem\u00e1s,\n    se\u00f1or\u00eda, que tambi\u00e9n encontrar\u00e1 siempre a este Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000456\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Esa resoluci\u00f3n, se\u00f1ora ministra, no\n    se public\u00f3 en el BOE, no la conocieron los partidos pol\u00edticos, no la\n    conoci\u00f3 la Junta Electoral y tampoco la conocieron los casi 40 millones\n    de electores espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000469\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En comisiones de investigaci\u00f3n, cuando una actuaci\u00f3n los\n    perjudica, arrojan la responsabilidad sobre los jueces, los polic\u00edas o\n    los funcionarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000469\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 2], "party": "Josep Antoni Duran i Lleida", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [1, 3, 4, 5, 7, 8, 10, 12, 13, 14, 16, 18, 20, 21, 22, 23, 25, 28, 30, 32], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [6, 11, 15, 17, 19, 24, 26, 27, 29, 31], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [9], "party": "M\u00aa Olaia Fern\u00e1ndez Davila", "name": "Mixto"}]}