{"blocks": [{"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Espa\u00f1a, en estos a\u00f1os, ha conseguido  un r\u00e9cord\n    de cotizantes a la Seguridad Social, pasando de 12 millones a m\u00e1s de 14\n    millones... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001879\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [2], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Por eso, se\u00f1or\u00eda, hemos\n    tomado medidas a favor del trabajo de las mujeres, que tendr\u00e1n\n    \u00edntegramente bonificada, al cien por cien, la cotizaci\u00f3n a la Seguridad\n    Social durante un a\u00f1o cuando se reincorporen al trabajo despu\u00e9s de haber\n    tenido un hijo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001879\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s de eso queremos garantizar que se pueda cambiar la hipoteca con\n    toda seguridad jur\u00eddica, los que lo quieran hacer, y hemos establecido e\n    impulsado la creaci\u00f3n de sociedades para promocionar las viviendas de\n    alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001879\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto afecta a muchos millones de espa\u00f1oles que no les importan\n    nada a otros grupos parlamentario en esta C\u00e1mara, pero a nosotros s\u00ed nos\n    importan, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001879\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Afortunadamente, miles de espa\u00f1oles y miles de iraqu\u00edes se alegran que en\n    este punto tampoco le hici\u00e9ramos caso, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001891\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente, en realidad esta pregunta relacionada con el env\u00edo\n    de funcionarios civiles espa\u00f1oles a Irak podr\u00edamos hab\u00e9rsela formulado al\n    se\u00f1or Arenas, pero como el ministro de Administraciones P\u00fablicas dijo\n    p\u00fablicamente que no ten\u00eda ni idea de este asunto, que se hab\u00eda enterado\n    del env\u00edo de los empleados p\u00fablicos a Irak a trav\u00e9s de los medios de\n    comunicaci\u00f3n y que se preguntase en Moncloa, mi grupo ha decidido\n    preguntarle a usted. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001895\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [3], "seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Como sabe, el Convenio de Ginebra establece\n    que Estados Unidos y el Reino Unido son potencias ocupantes y seguir\u00e1n\n    as\u00ed hasta que no haya un mandato expreso por parte del Consejo de\n    Seguridad de Naciones Unidas diciendo que pueden pasar de potencias\n    ocupantes a potencias administradoras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001895\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso nos planteamos si en cierta manera esto significa que\n    Espa\u00f1a ahora quiere ser una potencia ocupante, o si es que Espa\u00f1a, al\n    igual que Estados Unidos, no va a hacer caso de los mandatos del Consejo\n    de Seguridad ni de la Convenci\u00f3n de Ginebra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001895\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si es as\u00ed, si ustedes van a\n    entrar en esta situaci\u00f3n de ilegalidad, nos planteamos muy seriamente\n    c\u00f3mo vamos a proteger la vida de nuestros funcionarios, c\u00f3mo vamos a\n    proteger su seguridad f\u00edsica y c\u00f3mo vamos a proteger su seguridad\n    jur\u00eddica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001895\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, si el Gobierno de Espa\u00f1a\n    env\u00eda a sus empleados p\u00fablicos a Irak, eso est\u00e1 significando dos cosas:\n    una, que sit\u00faan a Espa\u00f1a en una situaci\u00f3n de ilegalidad, y otra, que\n    colocan en una situaci\u00f3n de ilegalidad a los funcionarios p\u00fablicos\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001895\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"militar": [3], "seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... En relaci\u00f3n con ese asunto, hay un consenso en la comunidad internacional,\n    expresado por todos los pa\u00edses, sobre el hecho de que las funciones de\n    seguridad, restablecimiento de servicios b\u00e1sicos, etc\u00e9tera, incumbe a los\n    pa\u00edses de la coalici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001895\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo cual, por otra parte, es absolutamente\n    razonable porque temas tan urgentes y prioritarios como restablecer el\n    orden p\u00fablico, el aprovisionamiento de agua y de electricidad parece que\n    deben ser atendidos de forma inmediata y no pueden quedar a la espera de\n    que se produzca una eventual resoluci\u00f3n del Consejo de Seguridad, que\n    implica generalmente unas negociaciones complejas y prolongadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001895\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este momento, todos los pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea, independientemente\n    de la posici\u00f3n que hayan manifestado en su d\u00eda, est\u00e1n absolutamente de\n    acuerdo y est\u00e1n pidiendo enviar funcionarios de su propio pa\u00eds antes de\n    que se pronuncie el Consejo de Seguridad de Naciones Unidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001895\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso,\n    nosotros vamos a destacar funcionarios de alto nivel (menos mal que\n    ustedes no gobiernan porque, con ese criterio, estar\u00edan franceses,\n    estar\u00edan alemanes y estar\u00edan de otros pa\u00edses de la Uni\u00f3n, pero de Espa\u00f1a\n    curiosamente no estar\u00eda ninguno) en las \u00e1reas relativas a la\n    administraci\u00f3n militar, a la ayuda humanitaria y derechos humanos, a la\n    reconstrucci\u00f3n del patrimonio cultural y a la planificaci\u00f3n econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001895\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Hoy, las comunidades aut\u00f3nomas son\n    responsables de muchas competencias, en materia de sanidad, de educaci\u00f3n\n    o de servicios sociales, y este desarrollo se ha producido\n    fundamentalmente en estos \u00faltimos siete a\u00f1os, cuando el grueso de las\n    transferencias se ha completado bajo Gobierno del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001885\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... La necesidad de introducir criterios de\n    racionalidad y flexibilidad, la mejora de las condiciones de trabajo de\n    los empleados p\u00fablicos y, en definitiva, la necesidad de adaptaci\u00f3n a las\n    demandas sociales, son aspectos necesarios e imprescindibles para\n    conseguir el objetivo prioritario de cualquier Gobierno y de cualquier\n    Administraci\u00f3n p\u00fablica: mejorar el funcionamiento de la misma y la\n    calidad de los servicios que a trav\u00e9s de ella se prestan a los\n    ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001886\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... que espero que a partir del d\u00eda 2\n    de mayo superemos ya las 300 oficinas y que est\u00e9n abiertas a partir de\n    las cinco y media de la tarde una serie de oficinas selectivas y de\n    guardia, que van a afectar al INEM, a la Seguridad Social, a la Agencia\n    Tributaria y a las oficinas de Polic\u00eda, que se dedican fundamentalmente a\n    pasaportes y a la expedici\u00f3n del DNI. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001886\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"...  CU\u00c1LES SON LAS PREVISIONES DE DESARROLLO DE UNA\n    FAMILIA PROFESIONAL DENOMINADA SEGURIDAD Y MEDIO AMBIENTE EN LA NORMATIVA\n    REGLAMENTARIA DEL CAT\u00c1LOGO NACIONAL DE CUALIFICACIONES PROFESIONALES\n     ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001877\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  CU\u00c1LES SON LAS PREVISIONES DE DESARROLLO DE UNA\n    FAMILIA PROFESIONAL DENOMINADA SEGURIDAD Y MEDIO AMBIENTE EN LA NORMATIVA\n    REGLAMENTARIA DEL CAT\u00c1LOGO NACIONAL DE CUALIFICACIONES PROFESIONALES\n     ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001877\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... \u00bfCu\u00e1les son las previsiones de desarrollo\n    de una familia profesional denominada Seguridad y Medio Ambiente en el\n    cat\u00e1logo nacional de cualificaciones profesionales? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001877\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCu\u00e1les son las previsiones de desarrollo\n    de una familia profesional denominada Seguridad y Medio Ambiente en el\n    cat\u00e1logo nacional de cualificaciones profesionales? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001877\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En ese anexo I, en este sentido que he explicitado ahora,\n    as\u00ed como en el documento de bases para la elaboraci\u00f3n del cat\u00e1logo\n    nacional de las cualificaciones que acompa\u00f1a al real decreto se incluye,\n    como propuesta, precisamente la familia profesional de seguridad y medio\n    ambiente a la que usted hace alusi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001877\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, tenemos conocimiento de la\n    existencia del proyecto de real decreto as\u00ed como del documento de bases\n    para la elaboraci\u00f3n de dicho cat\u00e1logo, en el que se contempla la\n    creaci\u00f3n, entre otras, de la familia denominada seguridad y medio\n    ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001877\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay duda de que valoramos esta incorporaci\u00f3n positivamente,\n    conscientes de la importancia que tiene la formaci\u00f3n profesional en\n    cualquier servicio p\u00fablico que busca satisfacer adecuadamente las\n    necesidades de la poblaci\u00f3n, tanto m\u00e1s cuando se trata de la seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001877\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya existen en numerosas comunidades aut\u00f3nomas leyes\n    de coordinaci\u00f3n de polic\u00edas locales y otras leyes y normativas por las\n    que se regula la formaci\u00f3n profesional de los servicios p\u00fablicos de\n    seguridad y emergencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001877\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Concretamente en Canarias, dicha ley est\u00e1 vigente\n    desde 1997 y en ella se desarrollan las competencias y mejoras de la\n    formaci\u00f3n profesional, as\u00ed como se crea la academia canaria de seguridad,\n    cuyo objetivo fundamental es realizar la formaci\u00f3n, perfeccionamiento y\n    especializaci\u00f3n de los cuerpos y servicios p\u00fablicos de seguridad y\n    emergencia de Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001877\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto forma parte del proceso de asunci\u00f3n de\n    competencias reconocidas en el Estatuto de Autonom\u00eda de Canarias y es uno\n    de los ejes del plan de seguridad de Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001877\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEstar\u00e1 incluida en esta\n    nueva familia la formaci\u00f3n espec\u00edfica correspondiente a seguridad\n    ciudadana, protecci\u00f3n civil y bomberos y se respetar\u00e1n las competencias\n    auton\u00f3micas a este respecto? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001877\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Canarias se han dise\u00f1ado y\n    elaborado cat\u00e1logos modulares, estructurados en tres tipos: formaci\u00f3n\n    b\u00e1sica, promoci\u00f3n profesional y perfeccionamiento y especializaci\u00f3n, como\n    respuesta a un an\u00e1lisis exhaustivo de necesidades de los colectivos\n    profesionales, por un lado, y tambi\u00e9n de las demandas que la poblaci\u00f3n\n    realiza de estos servicios de seguridad y emergencia, siguiendo las\n    recomendaciones del Consejo Europeo para este tipo de formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001877\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n infantil": [6, 7], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3], "calidad": [4], "fomento": [5]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... \n    Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, en primer lugar quiero se\u00f1alar que los nuevos\n    curr\u00edculums de las ense\u00f1anzas comunes para la educaci\u00f3n infantil y para\n    todas las \u00e1reas de educaci\u00f3n primaria, que se han elaborado siguiendo la\n    l\u00ednea de lo ya realizado en diciembre del a\u00f1o 2000 para los curr\u00edculums\n    de educaci\u00f3n secundaria obligatoria y del bachillerato, han sido\n    precisamente discutidos ayer por la Comisi\u00f3n permanente del consejo\n    escolar del Estado y pronto tendremos su informe, de la misma manera que\n    lo fueron ya por la Conferencia sectorial de educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001883\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las l\u00edneas b\u00e1sicas, expresadas de una manera l\u00f3gicamente muy breve, son\n    las siguientes: En educaci\u00f3n infantil, por ejemplo, se contempla el\n    inicio del aprendizaje de la lectura y la escritura; la incorporaci\u00f3n de\n    una lengua extranjera, especialmente en el \u00faltimo curso del nivel; y la\n    introducci\u00f3n de las tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y la comunicaci\u00f3n como\n    herramienta de aprendizaje. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001883\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En educaci\u00f3n primaria, se simplifican,\n    clarifican y reorganizan tambi\u00e9n los curr\u00edculums comunes en todas las\n    \u00e1reas; adem\u00e1s se secuencian los contenidos y criterios de evaluaci\u00f3n por\n    ciclo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001883\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, se\u00f1or\u00eda, quisiera se\u00f1alar que en educaci\u00f3n secundaria y\n    obligatoria se mantienen los curr\u00edculums establecidos por el Real Decreto\n    3473/2000, de 29 de diciembre, a los que se a\u00f1aden los curr\u00edculums de los\n    contenidos b\u00e1sicos comunes de las nuevas asignaturas que introduce la Ley\n    org\u00e1nica de calidad de la educaci\u00f3n, es decir, cultura cl\u00e1sica, lat\u00edn,\n    matem\u00e1ticas A, f\u00edsicas y qu\u00edmica A, y sociedad, cultura y religi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001883\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, se\u00f1or\u00eda, quisiera se\u00f1alar que en educaci\u00f3n secundaria y\n    obligatoria se mantienen los curr\u00edculums establecidos por el Real Decreto\n    3473/2000, de 29 de diciembre, a los que se a\u00f1aden los curr\u00edculums de los\n    contenidos b\u00e1sicos comunes de las nuevas asignaturas que introduce la Ley\n    org\u00e1nica de calidad de la educaci\u00f3n, es decir, cultura cl\u00e1sica, lat\u00edn,\n    matem\u00e1ticas A, f\u00edsicas y qu\u00edmica A, y sociedad, cultura y religi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001883\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es muy\n    importante asimismo el hecho de que la comprensi\u00f3n lectora, la expresi\u00f3n\n    oral y el fomento de la lectura se conviertan en ejes fundamentales del\n    aprendizaje. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001883\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, en primer lugar quiero se\u00f1alar que los nuevos\n    curr\u00edculums de las ense\u00f1anzas comunes para la educaci\u00f3n infantil y para\n    todas las \u00e1reas de educaci\u00f3n primaria, que se han elaborado siguiendo la\n    l\u00ednea de lo ya realizado en diciembre del a\u00f1o 2000 para los curr\u00edculums\n    de educaci\u00f3n secundaria obligatoria y del bachillerato, han sido\n    precisamente discutidos ayer por la Comisi\u00f3n permanente del consejo\n    escolar del Estado y pronto tendremos su informe, de la misma manera que\n    lo fueron ya por la Conferencia sectorial de educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001883\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las l\u00edneas b\u00e1sicas, expresadas de una manera l\u00f3gicamente muy breve, son\n    las siguientes: En educaci\u00f3n infantil, por ejemplo, se contempla el\n    inicio del aprendizaje de la lectura y la escritura; la incorporaci\u00f3n de\n    una lengua extranjera, especialmente en el \u00faltimo curso del nivel; y la\n    introducci\u00f3n de las tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y la comunicaci\u00f3n como\n    herramienta de aprendizaje. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001883\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LAS MODIFICACIONES M\u00c1S IMPORTANTES\n    INTRODUCIDAS EN LA EVALUACI\u00d3N DE LAS ENSE\u00d1ANZAS DE R\u00c9GIMEN GENERAL\n    REGULADAS POR LA LEY ORG\u00c1NICA DE CALIDAD DE LA EDUCACI\u00d3N ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001884\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [12, 13], "educaci\u00f3n": [1, 2, 3, 4, 5, 6], "calidad": [7, 8, 9, 10, 11], "espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Esta ley surgi\u00f3 principalmente como respuesta a\n    una situaci\u00f3n que, sin ser alarmante, produc\u00eda una cierta preocupaci\u00f3n en\n    nuestra sociedad y era que el \u00edndice de fracaso escolar entre nuestro\n    alumnado se sit\u00faa en torno al 25 por ciento o, lo que es lo mismo, que\n    uno de cada cuatro de los alumnos espa\u00f1oles abandonaba nuestro sistema\n    educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001884\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Padres, profesores y distintos miembros de la\n    comunidad educativa ven\u00edan demandando desde hace a\u00f1os cambios importantes\n    que contribuyeran a mejorar la calidad de la educaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001884\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con base en estas demandas y en los resultados de distintos informes y\n    an\u00e1lisis, no nacionales sino internacionales, de expertos, que reflejaban\n    que en materia de educaci\u00f3n nuestro pa\u00eds, Espa\u00f1a, necesitaba mejorar, el\n    Gobierno del Partido Popular se puso manos a la obra y present\u00f3 ante la\n    sociedad espa\u00f1ola distintas propuestas de progreso y de mejora de la\n    calidad de la educaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds, propuestas que a lo largo de\n    estos a\u00f1os de Gobierno ha ido plasmando en distintas reformas\n    legislativas, referidas a la formaci\u00f3n profesional, a la educaci\u00f3n\n    universitaria y, c\u00f3mo no, a la \u00faltima reforma legislativa, la Ley de\n    calidad de la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001884\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, uno de los\n    ejes fundamentales de la Ley org\u00e1nica de calidad de la educaci\u00f3n era\n    principalmente fomentar la cultura del esfuerzo y de la evaluaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001884\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro grupo parlamentario y el partido que sustenta al Gobierno creen\n    que el papel del esfuerzo en la educaci\u00f3n es fundamental, pero no\n    cualquier tipo de esfuerzo, sino el que representa el ejercicio de la\n    libertad del ser humano y cuyo h\u00e1bito se adquiere precisamente mediante\n    la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001884\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo esto, entendemos que cualquier variaci\u00f3n o modificaci\u00f3n en los\n    sistemas de calificaci\u00f3n y de evaluaci\u00f3n ser\u00e1n buenas para mejorar la\n    calidad de la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001884\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCu\u00e1les son las modificaciones m\u00e1s importantes\n    introducidas en la evaluaci\u00f3n de las ense\u00f1anzas de r\u00e9gimen general\n    reguladas por la Ley org\u00e1nica de calidad de la educaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001884\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Padres, profesores y distintos miembros de la\n    comunidad educativa ven\u00edan demandando desde hace a\u00f1os cambios importantes\n    que contribuyeran a mejorar la calidad de la educaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001884\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con base en estas demandas y en los resultados de distintos informes y\n    an\u00e1lisis, no nacionales sino internacionales, de expertos, que reflejaban\n    que en materia de educaci\u00f3n nuestro pa\u00eds, Espa\u00f1a, necesitaba mejorar, el\n    Gobierno del Partido Popular se puso manos a la obra y present\u00f3 ante la\n    sociedad espa\u00f1ola distintas propuestas de progreso y de mejora de la\n    calidad de la educaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds, propuestas que a lo largo de\n    estos a\u00f1os de Gobierno ha ido plasmando en distintas reformas\n    legislativas, referidas a la formaci\u00f3n profesional, a la educaci\u00f3n\n    universitaria y, c\u00f3mo no, a la \u00faltima reforma legislativa, la Ley de\n    calidad de la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001884\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, uno de los\n    ejes fundamentales de la Ley org\u00e1nica de calidad de la educaci\u00f3n era\n    principalmente fomentar la cultura del esfuerzo y de la evaluaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001884\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo esto, entendemos que cualquier variaci\u00f3n o modificaci\u00f3n en los\n    sistemas de calificaci\u00f3n y de evaluaci\u00f3n ser\u00e1n buenas para mejorar la\n    calidad de la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001884\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCu\u00e1les son las modificaciones m\u00e1s importantes\n    introducidas en la evaluaci\u00f3n de las ense\u00f1anzas de r\u00e9gimen general\n    reguladas por la Ley org\u00e1nica de calidad de la educaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001884\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta ley surgi\u00f3 principalmente como respuesta a\n    una situaci\u00f3n que, sin ser alarmante, produc\u00eda una cierta preocupaci\u00f3n en\n    nuestra sociedad y era que el \u00edndice de fracaso escolar entre nuestro\n    alumnado se sit\u00faa en torno al 25 por ciento o, lo que es lo mismo, que\n    uno de cada cuatro de los alumnos espa\u00f1oles abandonaba nuestro sistema\n    educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001884\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una de las cuestiones qu\u00e9 mas dudas planteaba a los miembros de la\n    comunidad educativa era si el sistema o el modelo de calificaciones de\n    evaluaci\u00f3n de nuestro actual sistema serv\u00edan de un modo preciso para\n    constatar el progreso de los alumnos o la ratificaci\u00f3n del esfuerzo que\n    esos alumnos realizaban en el proceso educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001884\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [4, 5, 6, 7], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2], "calidad": [3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... \n    Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, se ha remitido a la Comisi\u00f3n General de\n    Educaci\u00f3n, \u00f3rgano de representaci\u00f3n de las comunidades aut\u00f3nomas, y ya\n    discutido a estas alturas, un proyecto de orden b\u00e1sica del desarrollo de\n    Ley org\u00e1nica de calidad de la educaci\u00f3n por el que se establecen, entre\n    otras cuestiones, los elementos b\u00e1sicos de los documentos de evaluaci\u00f3n\n    de las ense\u00f1anzas de r\u00e9gimen general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001884\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la educaci\u00f3n secundaria obligatoria estas calificaciones ir\u00e1n\n    acompa\u00f1adas de una calificaci\u00f3n num\u00e9rica, en una escala de 0 a 10,\n    aplic\u00e1ndose las siguientes equivalencias: insuficiente, de 0 a 4,9;\n    suficiente, de 5  a 5,9; bien, de 6 a 6,9; notable, de 7 a 8,4 y\n    sobresaliente, de 8,5 a 10. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001884\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, a los alumnos de educaci\u00f3n\n    secundaria obligatoria, bachillerato y formaci\u00f3n profesional, que\n    obtengan en una determinada asignatura o m\u00f3dulo la calificaci\u00f3n de 10\n    podr\u00e1 otorg\u00e1rseles una menci\u00f3n de honor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001884\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, se ha remitido a la Comisi\u00f3n General de\n    Educaci\u00f3n, \u00f3rgano de representaci\u00f3n de las comunidades aut\u00f3nomas, y ya\n    discutido a estas alturas, un proyecto de orden b\u00e1sica del desarrollo de\n    Ley org\u00e1nica de calidad de la educaci\u00f3n por el que se establecen, entre\n    otras cuestiones, los elementos b\u00e1sicos de los documentos de evaluaci\u00f3n\n    de las ense\u00f1anzas de r\u00e9gimen general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001884\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El proyecto de orden, que es el\n    rango normativo que tiene este documento, especifica que los resultados\n    de la evaluaci\u00f3n de los alumnos se expresar\u00e1n en la ense\u00f1anza primaria en\n    los siguientes t\u00e9rminos: insuficiente, suficiente, bien, notable y\n    sobresaliente, consider\u00e1ndose calificaci\u00f3n negativa el insuficiente y\n    positivas todas las dem\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001884\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con estas medidas se pretende que el profesorado califique a los alumnos\n    con una mayor precisi\u00f3n y que los padres obtengan una informaci\u00f3n m\u00e1s\n    fiable de los progresos de sus hijos frente al actual sistema de\n    calificaciones: Necesita mejorar y progresa adecuadamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001884\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, seg\u00fan demanda de la\n    inmensa mayor\u00eda del profesorado y tambi\u00e9n de la inmensa mayor\u00eda de los\n    padres, era necesario introducir m\u00e1s transparencia y establecer un\n    sistema que diera cuenta cierta de cu\u00e1l es la situaci\u00f3n respecto del\n    conocimiento que tienen los alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001884\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, a los alumnos de educaci\u00f3n\n    secundaria obligatoria, bachillerato y formaci\u00f3n profesional, que\n    obtengan en una determinada asignatura o m\u00f3dulo la calificaci\u00f3n de 10\n    podr\u00e1 otorg\u00e1rseles una menci\u00f3n de honor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001884\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lucha": [0, 1, 2]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, la lucha contra el fen\u00f3meno social de las drogas requiere\n    la inversi\u00f3n de importantes recursos econ\u00f3micos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#1887\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Posteriormente, esta norma del C\u00f3digo Penal fue\n    desarrollada por la Ley 35/1995, de 11 de diciembre, por la que se creaba\n    el fondo de bienes decomisados por delitos de tr\u00e1fico de drogas y otros\n    delitos relacionados, una ley que, adem\u00e1s de proceder al desarrollo\n    normativo del C\u00f3digo Penal, afectaba los bienes e instrumentos\n    decomisados al cumplimiento de determinados fines, la realizaci\u00f3n de\n    programas de prevenci\u00f3n, realizaci\u00f3n de programas de integraci\u00f3n social y\n    laboral de los drogodependientes, la intensificaci\u00f3n de la lucha contra\n    los delitos de tr\u00e1fico de drogas o la cooperaci\u00f3n internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#1887\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La creaci\u00f3n y aprobaci\u00f3n del fondo supuso la aportaci\u00f3n de importantes\n    recursos adicionales a los que ven\u00eda aportando tradicionalmente la\n    Administraci\u00f3n General del Estado y tuvo una magn\u00edfica acogida en la\n    sociedad, no s\u00f3lo en las organizaciones no gubernamentales dedicadas a la\n    lucha contra las drogodependencias, sino tambi\u00e9n en la comunidad\n    internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#1887\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES HAN SIDO LAS GESTIONES\n    RECIENTEMENTE REALIZADAS POR EL GOBIERNO AL OBJETO DE CONSEGUIR QUE LA\n    FUTURA AGENCIA EUROPEA PARA LA SEGURIDAD ALIMENTARIA SE UBIQUE EN\n    BARCELONA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001890\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... La candidatura de Barcelona como sede de la Agencia Europea de Seguridad\n    Alimentaria sigue contando con el m\u00e1ximo apoyo del Gobierno, a pesar del\n    estancamiento que contin\u00faa existiendo en la Uni\u00f3n Europea sobre esta\n    decisi\u00f3n, que est\u00e1 incluida en un mismo paquete de decisiones sobre las\n    sedes de otras agencias, aun con los argumentos en presencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001890\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La candidatura de Barcelona como sede de la Agencia Europea de Seguridad\n    Alimentaria sigue contando con el m\u00e1ximo apoyo del Gobierno, a pesar del\n    estancamiento que contin\u00faa existiendo en la Uni\u00f3n Europea sobre esta\n    decisi\u00f3n, que est\u00e1 incluida en un mismo paquete de decisiones sobre las\n    sedes de otras agencias, aun con los argumentos en presencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001890\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... De\n    hecho, el Gobierno, a pesar de lo que ha dicho en diferentes ocasiones el\n    se\u00f1or Piqu\u00e9, da la sensaci\u00f3n de que ha renunciado o, quiz\u00e1 peor, nunca ha\n    tenido el menor inter\u00e9s, como afirman los empresarios y los cient\u00edficos\n    relacionados con la seguridad alimentaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001890\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... A pesar de los argumentos que hay a favor de Helsinki, porque Finlandia no\n    tiene ninguna sede de ninguna\n    agencia europea, a pesar de los acuerdos bilaterales a que hayan podido\n    llegar Finlandia e Italia sobre un reparto de la sede de seguridad\n    alimentaria en Helsinki y una de calidad alimentaria en Parma, acuerdo\n    que implicar\u00eda la creaci\u00f3n de dos sedes no previstas, que no pasa de ser\n    un acuerdo bilateral y que no ha sido debatido por el Consejo Europeo, el\n    Gobierno espa\u00f1ol sigue defendiendo la candidatura de Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001890\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A pesar de los argumentos que hay a favor de Helsinki, porque Finlandia no\n    tiene ninguna sede de ninguna\n    agencia europea, a pesar de los acuerdos bilaterales a que hayan podido\n    llegar Finlandia e Italia sobre un reparto de la sede de seguridad\n    alimentaria en Helsinki y una de calidad alimentaria en Parma, acuerdo\n    que implicar\u00eda la creaci\u00f3n de dos sedes no previstas, que no pasa de ser\n    un acuerdo bilateral y que no ha sido debatido por el Consejo Europeo, el\n    Gobierno espa\u00f1ol sigue defendiendo la candidatura de Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001890\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    PREVISIONES TIENE  EL MINISTERIO DE FOMENTO EN RELACI\u00d3N CON LA CONEXI\u00d3N\n    FERROVIARIA INTERNACIONAL FIGUERAS-PERPIGNAN, TRAS HABERSE DECLARADO\n    DESIERTA LA ADJUDICACI\u00d3N DEL CONCURSO CONVOCADO PARA SU CONSTRUCCI\u00d3N ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001880\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [0, 1], "fomento": [3], "madrid": [2]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, a nadie se le oculta la enorme importancia del AVE\n    Figueras-Perpignan, porque es la primera conexi\u00f3n hispanofrancesa de alta\n    velocidad ferroviaria y porque es uno de los proyectos prioritarios de\n    las redes transeuropeas de transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001880\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por un lado, porque el consorcio ped\u00eda ayudas estatales para rentabilizar\n    la l\u00ednea que son incompatibles, seg\u00fan se le ha contestado, con el r\u00e9gimen\n    concesional y por tanto no se le han podido conceder; y por otro lado,\n    porque se dice que el inter\u00e9s espa\u00f1ol en la conexi\u00f3n no es compartido por\n    los franceses, que ya en su d\u00eda se desilusionaron cuando el Gobierno\n    espa\u00f1ol, entonces del PSOE, manifest\u00f3 su inter\u00e9s por la conexi\u00f3n europea\n    en la direcci\u00f3n contraria, esto es, con el AVE Madrid-Sevilla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001880\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por un lado, porque el consorcio ped\u00eda ayudas estatales para rentabilizar\n    la l\u00ednea que son incompatibles, seg\u00fan se le ha contestado, con el r\u00e9gimen\n    concesional y por tanto no se le han podido conceder; y por otro lado,\n    porque se dice que el inter\u00e9s espa\u00f1ol en la conexi\u00f3n no es compartido por\n    los franceses, que ya en su d\u00eda se desilusionaron cuando el Gobierno\n    espa\u00f1ol, entonces del PSOE, manifest\u00f3 su inter\u00e9s por la conexi\u00f3n europea\n    en la direcci\u00f3n contraria, esto es, con el AVE Madrid-Sevilla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001880\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo\n    ello, se\u00f1or ministro, este diputado quisiera saber las previsiones\n    actuales del Ministerio de Fomento con respecto a la l\u00ednea de alta\n    velocidad Figueres-Perpignan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001880\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [2], "ave": [1], "fomento": [3], "seguridad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... SIGUE MANTENIENDO\n    EL MINISTRO DE FOMENTO QUE EL SISTEMA DE SE\u00d1ALIZACI\u00d3N Y SEGURIDAD DEL AVE\n    MADRID-ZARAGOZA-LLEIDA ESTAR\u00c1 DISPONIBLE EL 31 DE MAYO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001897\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... SIGUE MANTENIENDO\n    EL MINISTRO DE FOMENTO QUE EL SISTEMA DE SE\u00d1ALIZACI\u00d3N Y SEGURIDAD DEL AVE\n    MADRID-ZARAGOZA-LLEIDA ESTAR\u00c1 DISPONIBLE EL 31 DE MAYO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001897\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... SIGUE MANTENIENDO\n    EL MINISTRO DE FOMENTO QUE EL SISTEMA DE SE\u00d1ALIZACI\u00d3N Y SEGURIDAD DEL AVE\n    MADRID-ZARAGOZA-LLEIDA ESTAR\u00c1 DISPONIBLE EL 31 DE MAYO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001897\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... SIGUE MANTENIENDO\n    EL MINISTRO DE FOMENTO QUE EL SISTEMA DE SE\u00d1ALIZACI\u00d3N Y SEGURIDAD DEL AVE\n    MADRID-ZARAGOZA-LLEIDA ESTAR\u00c1 DISPONIBLE EL 31 DE MAYO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001897\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [2], "ave": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfsigue manteniendo que el sistema de se\u00f1alizaci\u00f3n y\n    seguridad del AVE Madrid-Zaragoza-Lleida estar\u00e1 disponible el 31 de mayo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001897\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfsigue manteniendo que el sistema de se\u00f1alizaci\u00f3n y\n    seguridad del AVE Madrid-Zaragoza-Lleida estar\u00e1 disponible el 31 de mayo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001897\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfsigue manteniendo que el sistema de se\u00f1alizaci\u00f3n y\n    seguridad del AVE Madrid-Zaragoza-Lleida estar\u00e1 disponible el 31 de mayo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001897\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... El ministro de Fomento lo \u00fanico que sigue manteniendo es que el\n    contratista seleccionado tiene la obligaci\u00f3n de cumplir su contrato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001897\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [6, 7], "ave": [2, 3, 4, 5], "fomento": [8], "tren": [9], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Lo que s\u00ed tengo muy claro es que usted me\n    contest\u00f3 hace unos d\u00edas que estos proyectos de se\u00f1alizaci\u00f3n y de\n    seguridad estar\u00edan disponibles para el d\u00eda 31 de mayo, seg\u00fan la respuesta\n    escrita que me dio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001897\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos queremos\n    ir de Madrid a Zaragoza, a Lleida y a Barcelona en AVE, pero que se haga\n    en condiciones de seguridad y de tranquilidad y que no se produzcan\n    ciertos niveles de falta de credibilidad, de entendimiento o de deseos de\n    utilizar este medio de comunicaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001897\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han\n    incumplido los compromisos de puesta en marcha del servicio a final de\n    a\u00f1o y han conseguido que se genere un cierto cabreo en la sociedad\n    aragonesa y en muchas partes de nuestro pa\u00eds por donde va a transcurrir\n    el AVE porque est\u00e1n incumpliendo todo lo que dicen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001897\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se lo hemos pedido por favor porque todos queremos el AVE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001897\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos queremos\n    ir de Madrid a Zaragoza, a Lleida y a Barcelona en AVE, pero que se haga\n    en condiciones de seguridad y de tranquilidad y que no se produzcan\n    ciertos niveles de falta de credibilidad, de entendimiento o de deseos de\n    utilizar este medio de comunicaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001897\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al final nos vamos a encontrar con un AVE\n    que no va a ser un AVE sino un tren de velocidad alta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001897\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy, se\u00f1or ministro, hay una noticia que dice que Fomento no sabe c\u00f3mo va\n    a abrir la Avenida de Madrid sin crear un caos ferroviario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001897\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos queremos\n    ir de Madrid a Zaragoza, a Lleida y a Barcelona en AVE, pero que se haga\n    en condiciones de seguridad y de tranquilidad y que no se produzcan\n    ciertos niveles de falta de credibilidad, de entendimiento o de deseos de\n    utilizar este medio de comunicaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001897\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy, se\u00f1or ministro, hay una noticia que dice que Fomento no sabe c\u00f3mo va\n    a abrir la Avenida de Madrid sin crear un caos ferroviario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001897\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al final nos vamos a encontrar con un AVE\n    que no va a ser un AVE sino un tren de velocidad alta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001897\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, seguramente todos queremos el AVE pero unos m\u00e1s que otros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001897\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0], "fomento": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Desde el 24 de marzo la UTE tiene un nuevo calendario hecho\n    p\u00fablico y presentado al GIF que comprende lo siguiente: la terminaci\u00f3n,\n    la validaci\u00f3n y la comprobaci\u00f3n sobre el terreno de los desv\u00edos; la\n    terminaci\u00f3n, la validaci\u00f3n y la comprobaci\u00f3n sobre el terreno de la\n    correcta secuencia y funcionamiento de las se\u00f1ales; la terminaci\u00f3n, la\n    validaci\u00f3n y la comprobaci\u00f3n sobre el terreno de los enclavamientos y\n    bloqueos; la terminaci\u00f3n, la validaci\u00f3n y la comprobaci\u00f3n sobre el\n    terreno del correcto funcionamiento del ASFA en su conjunto; la\n    terminaci\u00f3n, la validaci\u00f3n y la comprobaci\u00f3n de los circuitos de v\u00eda; la\n    validaci\u00f3n y la comprobaci\u00f3n de todo lo anteriormente expuesto en el\n    trayecto Madrid-Zaragoza-Lleida en su conjunto antes del 16 de mayo y la\n    entrega al GIF de todos los documentos exigidos en el contrato que\n    acrediten la plena operatividad de todas instalaciones antes del 31 de\n    mayo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001897\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto lo que el ministro de Fomento conf\u00eda que se cumpla, habiendo\n    sido ofrecido por escrito por la UTE el pasado 24 de marzo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001897\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... EST\u00c1 SATISFECHO EL MINISTRO DE\n    FOMENTO CON EL ESTADO DE MANTENIMIENTO DE LAS L\u00cdNEAS F\u00c9RREAS\n    CONVENCIONALES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"red ferroviaria": [7, 8], "madrid": [0, 1], "red": [2, 3], "tren": [4, 5, 6]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... El 7 de enero descarril\u00f3 el\n    Talgo Madrid-Cartagena. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo mismo ocurre el 15 de enero en otra v\u00eda de\n    Madrid y el 17 de enero con el Talgo Gij\u00f3n-Alicante, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos rotundamente insatisfechos como consecuencia del\n    conjunto y de la serie larga de accidentes e incidentes de todo tipo que\n    han tenido lugar en la red ferroviaria espa\u00f1ola convencional en los\n    \u00faltimos seis meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa\n    unidad de mantenimiento da una se\u00f1al de alerta muy grave que remite al\n    presidente del consejo de administraci\u00f3n de RENFE diciendo que el 85 por\n    ciento del tr\u00e1fico que existe en\n    la red ferroviaria convencional est\u00e1 corriendo graves riesgos de\n    accidente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Curiosamente, a primeras horas de la ma\u00f1ana de ayer\n    el tren de mercanc\u00edas que cubr\u00eda la ruta de Valencia-Santa Eulalia, en la\n    provincia de Teruel, descarril\u00f3 en Mora de Rubielos y mantuvo el tr\u00e1fico\n    de comboyes interrumpido durante 12 horas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos llam\u00f3 mucho la\n    atenci\u00f3n que el portavoz de RENFE, haci\u00e9ndose eco de las manifestaciones\n    del jefe de m\u00e1quinas de ese tren de mercanc\u00edas que llevaba 12 vagones,\n    dijera que not\u00f3 algo extra\u00f1o, que par\u00f3 el tren porque percibi\u00f3 que\n    exist\u00edan irregularidades, rugosidades en la v\u00eda, continu\u00f3 y metros m\u00e1s\n    adelante se produjo el descarrilamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 12 de febrero en la misma l\u00ednea descarril\u00f3 un tren\n    de mercanc\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos rotundamente insatisfechos como consecuencia del\n    conjunto y de la serie larga de accidentes e incidentes de todo tipo que\n    han tenido lugar en la red ferroviaria espa\u00f1ola convencional en los\n    \u00faltimos seis meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa\n    unidad de mantenimiento da una se\u00f1al de alerta muy grave que remite al\n    presidente del consejo de administraci\u00f3n de RENFE diciendo que el 85 por\n    ciento del tr\u00e1fico que existe en\n    la red ferroviaria convencional est\u00e1 corriendo graves riesgos de\n    accidente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"red ferroviaria": [9, 10], "ave": [3], "calidad": [1, 2], "red": [4, 5, 6, 7, 8], "seguridad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... pretende ofrecer una visi\u00f3n tremendista de la realidad de la seguridad\n    ferroviaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso est\u00e1 permitiendo que el par\u00e1metro\n    calidad de v\u00eda, con el que se mide la situaci\u00f3n de las infraestructuras\n    ferroviarias, est\u00e9 mejorando a pesar de que la casu\u00edstica de S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La ratio de calidad exigida por los contratos-programa\n    requiere que un determinado porcentaje de los kil\u00f3metros de la red por la\n    que circula el 85 por ciento de tr\u00e1ficos, incluido cercan\u00edas, sean\n    calificados como buenos o aceptables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... (Aplausos.-Protestas.-El se\u00f1or Gri\u00f1\u00e1n Mart\u00ednez: Me voy a\n    la feria en el AVE de Sevilla, que \u00e9ste s\u00ed funciona.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or diputado, una buena parte de lo que est\u00e1 ocurriendo en la red\n    convencional ferroviaria espa\u00f1ola es que durante 14 a\u00f1os los gobiernos\n    respectivos se dedicaron a la pol\u00edtica de los grandes eventos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se ocuparon del mantenimiento ni de la conservaci\u00f3n de la\n    v\u00eda y hoy, adem\u00e1s de modernizar el ferrocarril con la construcci\u00f3n de una\n    nueva red de alta velocidad, tenemos que invertir para recuperar todo lo\n    que no se hizo en las etapas anteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Gracias a estas\n    inversiones iremos corrigiendo todas las insuficiencias de la\n    conservaci\u00f3n y el mantenimiento de nuestra red ferroviaria, sin perjuicio\n    de que algunos de los tramos en los que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La ratio de calidad exigida por los contratos-programa\n    requiere que un determinado porcentaje de los kil\u00f3metros de la red por la\n    que circula el 85 por ciento de tr\u00e1ficos, incluido cercan\u00edas, sean\n    calificados como buenos o aceptables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que el objetivo\n    de mejorar la conservaci\u00f3n y el mantenimiento de nuestra red ferroviaria\n    se consigue gracias a esta pol\u00edtica de apuesta por el ferrocaril. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Gracias a estas\n    inversiones iremos corrigiendo todas las insuficiencias de la\n    conservaci\u00f3n y el mantenimiento de nuestra red ferroviaria, sin perjuicio\n    de que algunos de los tramos en los que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que el objetivo\n    de mejorar la conservaci\u00f3n y el mantenimiento de nuestra red ferroviaria\n    se consigue gracias a esta pol\u00edtica de apuesta por el ferrocaril. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Estamos\n    trabajando en todos los frentes a trav\u00e9s de los cuales se puede ofrecer\n    una mayor seguridad a todas las cuestiones que afectan en estos momentos\n    a la navegaci\u00f3n en las costas gallegas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001899\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, el pasado 25 de febrero Espa\u00f1a\n    present\u00f3 ante el subcomit\u00e9 de Seguridad de Navegaci\u00f3n de la OMI el nuevo\n    dispositivo de separaci\u00f3n de tr\u00e1fico mar\u00edtimo de Finesterre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001899\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro de estas zonas especialmente\n    sensibles, lo que pretendemos es controlar la navegaci\u00f3n de todos\n    aquellos buques que no cumplen con las exigencias de seguridad\n    que hemos establecido, fundamentalmente en funci\u00f3n de la mercanc\u00eda y de\n    las caracter\u00edsticas de casco sencillo o casco doble. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001899\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Protocolo de actuaci\u00f3n: no\n    hay revisi\u00f3n de su cumplimiento; Plan integral de salvamento de Galicia:\n    no hay medios de prevenci\u00f3n de contaminaci\u00f3n; agencia de seguridad\n    mar\u00edtima para Galicia: no est\u00e1 pedida por el Gobierno; remolcadores: no\n    se ha modificado el contrato ni se sabe qu\u00e9 pasa con ellos; buques\n    antipoluci\u00f3n que pedimos a Europa: no se sabe qu\u00e9 medidas hay al\n    respecto; puertos refugio: no han designado ninguno de los que hay y no\n    sabemos cu\u00e1l es la alternativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001899\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Por eso quiero que aqu\u00ed, en sede de la representaci\u00f3n popular, me\n    conteste a m\u00ed y a todos los espa\u00f1oles si va a hacer algo el Gobierno para\n    que Naciones Unidas sea quien dirija la reconstrucci\u00f3n de Irak.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001892\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... El Gobierno ha trabajado y\n    seguir\u00e1 trabajando, tanto en el marco de la Uni\u00f3n Europea como en el\n    marco del Consejo de Seguridad y en los distintos foros internacionales\n    para que Naciones Unidas ocupe un papel central durante lo que queda de\n    la crisis y en la reconstrucci\u00f3n de Irak. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001892\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ej\u00e9rcito": [5, 6], "militar": [4], "espa\u00f1oles": [1, 2, 3], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, debe haber una\n    fuerza multinacional ordenada por Naciones Unidas que garantice la\n    seguridad de Irak en el periodo de transici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001892\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, a los espa\u00f1oles les causa estupor y asombro lo que est\u00e1\n    ocurriendo en Irak. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001892\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEs que ustedes les niegan el derecho que\n    tenemos los ciudadanos espa\u00f1oles y esas manifestaciones acaban a tiros? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001892\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pida el papel de la ONU y que se vaya el\n    ej\u00e9rcito norteamericano porque de lo contrario lo que ustedes est\u00e1n\n    haciendo es avalar una acci\u00f3n militar que es una verg\u00fcenza para los\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001892\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pida el papel de la ONU y que se vaya el\n    ej\u00e9rcito norteamericano porque de lo contrario lo que ustedes est\u00e1n\n    haciendo es avalar una acci\u00f3n militar que es una verg\u00fcenza para los\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001892\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfNo es tan inteligente el ej\u00e9rcito americano para distinguir entre las\n    piedras y las granadas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001892\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pida el papel de la ONU y que se vaya el\n    ej\u00e9rcito norteamericano porque de lo contrario lo que ustedes est\u00e1n\n    haciendo es avalar una acci\u00f3n militar que es una verg\u00fcenza para los\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001892\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [2], "apoyo": [3], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... La realidad es que\n    existe un consenso de la comunidad internacional sobre el hecho de que\n    las funciones de seguridad, de restablecimiento de servicios b\u00e1sicos, por\n    ejemplo, incumben a los pa\u00edses de la coalici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001892\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo dem\u00e1s, temas tan\n    urgentes y prioritarios como restablecer el orden p\u00fablico, el\n    aprovisionamiento de agua, de electricidad, etc\u00e9tera, que deben ser\n    atendidos de forma inmediata, no pueden quedar a la espera de una\n    negociaci\u00f3n, como ha dicho el vicepresidente primero del Gobierno,\n    siempre larga en el Consejo de Seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001892\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace poco -lo recordaba el presidente del Gobierno- dijeron no\n    a la misi\u00f3n de apoyo humanitario de nuestras Fuerzas Armadas; en este\n    caso, no a la reconstrucci\u00f3n; en definitiva, no a la solidaridad y no a\n    que realmente y de la manera m\u00e1s r\u00e1pida posible el pueblo iraqu\u00ed recobre\n    lo que le ha sido usurpado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001892\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace poco -lo recordaba el presidente del Gobierno- dijeron no\n    a la misi\u00f3n de apoyo humanitario de nuestras Fuerzas Armadas; en este\n    caso, no a la reconstrucci\u00f3n; en definitiva, no a la solidaridad y no a\n    que realmente y de la manera m\u00e1s r\u00e1pida posible el pueblo iraqu\u00ed recobre\n    lo que le ha sido usurpado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001892\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Acu\u00e9rdese\n    de esto y d\u00edgalo rotundamente claro en la pr\u00f3xima visita del se\u00f1or Powell\n    a Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001893\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Quiero decirle que el compromiso del Gobierno espa\u00f1ol con esos principios\n    de integridad territorial es serio y consideramos que los esfuerzos que\n    est\u00e1n siendo desplegados en estos momentos en Irak persiguen en \u00faltima\n    instancia la plena reinserci\u00f3n de Irak en la comunidad internacional y en\n    el contexto regional, as\u00ed como la reconstrucci\u00f3n del pa\u00eds para que se\n    pongan cuanto antes en manos del pueblo iraqu\u00ed las riendas de su propio\n    futuro en un marco de participaci\u00f3n de todas las fuerzas pol\u00edticas,\n    confesiones y etnias y dentro del pleno respeto de la integridad\n    territorial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001893\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    ACTUACIONES VA A ADOPTAR EL GOBIERNO EN EL CONSEJO DE SEGURIDAD DE\n    NACIONES UNIDAS PARA RESTABLECER LA LEGALIDAD INTERNACIONAL EN RELACI\u00d3N\n    CON IRAK ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001894\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se hizo usted famosa en el Consejo de Seguridad por ser la voz\n    extremista de la minor\u00eda: no m\u00e1s inspectores, no m\u00e1s tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001894\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, le pregunto: \u00bfqu\u00e9 va a hacer el\n    Gobierno en el Consejo de Seguridad para restablecer la legalidad\n    internacional con relaci\u00f3n a Irak? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001894\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Dirigir significa una resoluci\u00f3n del Consejo de Seguridad que d\u00e9\n    legalidad a cualquier actuaci\u00f3n que afecte, por ejemplo, a la\n    administraci\u00f3n de los bienes de Irak; que d\u00e9 legalidad tambi\u00e9n a la\n    inspecci\u00f3n, que est\u00e1 interrumpida por la acci\u00f3n que ustedes decretaron\n    desde las Azores, para constatar si hay o no armas de destrucci\u00f3n masiva\n    y para comprobar realmente cu\u00e1l fue la justificaci\u00f3n de esta guerra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001894\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"militar": [3], "seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Habl\u00f3 de que de haber existido\n    consenso en el Consejo de Seguridad, la legitimidad hubiera sido mayor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001894\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, si el se\u00f1or Estrella recuerda esos conocimientos jur\u00eddicos\n    de los que \u00faltimamente tanto presumen, sabr\u00e1n que el Consejo de Seguridad\n    tiene una doble naturaleza pol\u00edtica y jur\u00eddica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001894\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto que si\n    hubi\u00e9ramos conseguido un consenso para una nueva resoluci\u00f3n en el Consejo\n    de Seguridad, hubi\u00e9ramos tenido una mayor legitimidad pol\u00edtica; la\n    legitimidad jur\u00eddica nos la da, como ya he dicho, la Resoluci\u00f3n 1441 y el\n    engarce con las resoluciones anteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001894\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En fin, ya que parece negarse a escuchar y a entender los argumentos del\n    Gobierno en esta materia, quiero hacer referencia a las palabras del\n    secretario general de Naciones Unidas, quien el d\u00eda 20 de marzo, en sus\n    primeras declaraciones tras el inicio de la intervenci\u00f3n militar (Un\n    se\u00f1or diputado: La guerra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001894\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... y me diera oportunidad de aclarar lo que est\u00e1n\n    haciendo los soldados espa\u00f1oles en Um Qasr. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001882\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Desear\u00eda que de una vez los grupos de la oposici\u00f3n\n    que lo pusieron en duda rectificaran y que p\u00fablicamente expresaran su\n    reconocimiento y apoyo a esos soldados y reconocieran que trataron de\n    enga\u00f1ar a la opini\u00f3n p\u00fablica como ahora tratan de enga\u00f1arse a s\u00ed mismos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001882\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, el\n    Ministerio de Medio Ambiente ha lamentado profundamente el fallecimiento\n    de don Alfonso S\u00e1nchez Rodr\u00edguez, que era empleado de una empresa\n    contratada por el Ministerio para la limpieza hidr\u00f3fuga de las playas y\n    de las zonas rocosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001878\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1, 2, 3, 4], "fuerzas": [19], "espa\u00f1oles": [5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12], "defensa": [15, 16, 17, 18], "ej\u00e9rcito": [20, 21, 22], "militares": [23, 24], "militar": [13, 14]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Primero,\n    promovi\u00f3 la asociaci\u00f3n entre Europa y Latinoam\u00e9rica, con el objetivo de\n    fortalecer las relaciones bilaterales de Iberoam\u00e9rica, vincul\u00e1ndolas con\n    la Uni\u00f3n Europea, y por otro lado en el \u00e1mbito mediterr\u00e1neo y de relaci\u00f3n\n    con el mundo \u00e1rabe impulso el proceso que pretende hacer del \u00e1rea\n    euromediterr\u00e1nea, se\u00f1ora ministra, un espacio para la paz, la seguridad y\n    la prosperidad compartida y que se inici\u00f3 precisamente en la Conferencia\n    de Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero la forma en que el Gobierno de Espa\u00f1a entiende la relaci\u00f3n\n    trasatl\u00e1ntica nos ha llevado, como le dec\u00eda antes, a participar en una\n    operaci\u00f3n de ruptura de la legalidad y del orden internacional y de\n    descr\u00e9dito del sistema de Naciones Unidas,\n    precisamente, se\u00f1or\u00edas, cuando Espa\u00f1a formaba parte del Consejo de\n    Seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos momentos en Europa, se\u00f1or\u00edas, se reflexiona\n    y debate en la Convenci\u00f3n, pero tambi\u00e9n en otros foros, sobre las\n    f\u00f3rmulas que pueden conducir a este continente a hacer realidad las\n    aspiraciones y objetivos de los tratados, y espec\u00edficamente a afirmar su\n    identidad en el \u00e1mbito internacional en particular mediante la\n    realizaci\u00f3n de una pol\u00edtica exterior y de seguridad com\u00fan que incluya la\n    definici\u00f3n de una pol\u00edtica de defensa com\u00fan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ayer un grupo de pa\u00edses, cuatro de ellos que pertenec\u00edan a los seis\n    fundadores, propon\u00edan llevar a la Convenci\u00f3n una serie de propuestas\n    dirigidas a disponer de una pol\u00edtica de seguridad y defensa cre\u00edble,\n    apoyada sobre capacidades civiles y militares reales, que permitiera la\n    eficacia propia de la pol\u00edtica exterior com\u00fan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfNo dijo aqu\u00ed el se\u00f1or Aznar en su debate de\n    investidura: queremos la construcci\u00f3n de un pilar europeo de seguridad y\n    defensa sin menoscabo del v\u00ednculo transatl\u00e1ntico? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para los dem\u00f3cratas espa\u00f1oles aquel r\u00e9gimen fue sin\u00f3nimo de falta de\n    libertades y de aislamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    eso, se\u00f1ora ministra, hace 25 a\u00f1os, con la recuperaci\u00f3n de las libertades\n    en nuestra Constituci\u00f3n, se inscribi\u00f3 con letras de oro un principio\n    esencial recogido de la Carta fundacional de Naciones Unidas, aquel\n    principio fue la voluntad de los espa\u00f1oles de colaborar en el\n    fortalecimiento de unas relaciones pac\u00edficas y de eficaz cooperaci\u00f3n\n    entre todos los pueblos de la tierra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otros ejes aplicados constantemente en nuestra pol\u00edtica exterior, y\n    tambi\u00e9n consensuados por venir determinados por nuestra historia, nuestra\n    posici\u00f3n tan estrat\u00e9gica y nuestra cultura, fueron las especiales\n    relaciones con Iberoam\u00e9rica y el inter\u00e9s prioritario por el espacio\n    mediterr\u00e1neo y el mundo \u00e1rabe; pero el m\u00e1s importante, se\u00f1or\u00eda, fue sin\n    duda aquel extraordinario acontecimiento que tuvo lugar el 12 de junio de\n    1985, cuando varias generaciones de espa\u00f1oles vieron consolidado su sue\u00f1o\n    de integrarse en Europa, \u00e9sa que su amigo Rumsfeld llama despectivamente\n    la vieja Europa, la Europa de los valores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le dir\u00e9 m\u00e1s, ni el Partido Socialista, ni ning\u00fan grupo con\n    representaci\u00f3n parlamentaria en esta C\u00e1mara salvo el Partido Popular,\n    pero que tampoco comparten los ciudadanos espa\u00f1oles, porque nos hemos\n    convertido en un instrumento de la estrategia, de una estrategia superior\n    del Gobierno norteamericano que no podemos controlar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los espa\u00f1oles no lo\n    comparten. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed tengo m\u00faltiples encuestas realizadas en estos \u00faltimos\n    d\u00edas, en estas quincenas y en estos meses sobre la valoraci\u00f3n que les\n    merece a los espa\u00f1oles el papel de su Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una guerra injusta consideran los espa\u00f1oles,\n    donde el papel jugado por Estados Unidos y el Gobierno de Espa\u00f1a es\n    ampliamente criticado por los ciudadanos, valor\u00e1ndose en positivo el\n    jugado por Rusia, Alemania y Francia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 pensar\u00e1n en Iberoam\u00e9rica, estos pa\u00edses con dos referentes\n    en su pol\u00edtica exterior y cultural, por una parte el norteamericano,\n    considerado como el yanki, si el amigo pero menos amigo que el espa\u00f1ol,\n    c\u00f3mo habr\u00e1n encajado que seamos los espa\u00f1oles, se\u00f1ora ministra, quienes\n    precisamente acud\u00edamos all\u00ed a presionar en favor de los intereses del\n    Gobierno norteamericano? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde hace un a\u00f1o nuestra\n    pol\u00edtica exterior cuenta con un nuevo eje ante el cual se subordinan y\n    condicionan todos los dem\u00e1s: la alianza \u00fanica con Estados Unidos,\n    incondicional, que nos ha llevado incluso a promover una guerra de\n    agresi\u00f3n y de defender una ocupaci\u00f3n militar, lo que en 25 a\u00f1os de\n    democracia espa\u00f1ola no hizo ning\u00fan Gobierno, se\u00f1or\u00eda; ninguno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es muy grave lo que est\u00e1 ocurriendo en Irak, porque se est\u00e1 sustituyendo\n    un derecho esencial, el derecho fundamental de un ciudadano por la\n    aplicaci\u00f3n del derecho a la fuerza utilizado por un ej\u00e9rcito de ocupaci\u00f3n\n    que de no legalizarse con una resoluci\u00f3n de Naciones Unidas, se\u00f1ora\n    ministra, esa ocupaci\u00f3n se convierte, como dijo ayer aqu\u00ed el se\u00f1or\n    Alcaraz, en una dictadura militar avalada por ustedes, consagrada por\n    ustedes, consentida por ustedes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos momentos en Europa, se\u00f1or\u00edas, se reflexiona\n    y debate en la Convenci\u00f3n, pero tambi\u00e9n en otros foros, sobre las\n    f\u00f3rmulas que pueden conducir a este continente a hacer realidad las\n    aspiraciones y objetivos de los tratados, y espec\u00edficamente a afirmar su\n    identidad en el \u00e1mbito internacional en particular mediante la\n    realizaci\u00f3n de una pol\u00edtica exterior y de seguridad com\u00fan que incluya la\n    definici\u00f3n de una pol\u00edtica de defensa com\u00fan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ayer un grupo de pa\u00edses, cuatro de ellos que pertenec\u00edan a los seis\n    fundadores, propon\u00edan llevar a la Convenci\u00f3n una serie de propuestas\n    dirigidas a disponer de una pol\u00edtica de seguridad y defensa cre\u00edble,\n    apoyada sobre capacidades civiles y militares reales, que permitiera la\n    eficacia propia de la pol\u00edtica exterior com\u00fan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfNo hab\u00edamos quedado en\n    que los ejes de la pol\u00edtica europea deber\u00edan desembocar en una dimensi\u00f3n\n    de defensa com\u00fan? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfNo dijo aqu\u00ed el se\u00f1or Aznar en su debate de\n    investidura: queremos la construcci\u00f3n de un pilar europeo de seguridad y\n    defensa sin menoscabo del v\u00ednculo transatl\u00e1ntico? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos ellos los han arrojado, los han tumbado con su\n    comportamiento, un comportamiento que adem\u00e1s ha vulnerado el consenso; el\n    consenso que se hab\u00eda generado no s\u00f3lo entre las fuerzas pol\u00edticas, que\n    sigue existiendo salvo con el Partido Popular en toda la C\u00e1mara, sino el\n    consenso social, el consenso con los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted no puede apropiarse de un acuerdo\n    que dice que est\u00e1 hecho a 25 mal contados frente a 140 pa\u00edses del mundo\n    que han rechazado el papel del ej\u00e9rcito de ocupaci\u00f3n norteamericano y el\n    papel de este ej\u00e9rcito en la guerra; no puede usted, por tanto,\n    falsificar esta situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfY ustedes no est\u00e1n dispuestos a condenar a ese ej\u00e9rcito inteligente que\n    utiliza la fuerza contra civiles inocentes que ejercitan su derecho a la\n    libre manifestaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es muy grave lo que est\u00e1 ocurriendo en Irak, porque se est\u00e1 sustituyendo\n    un derecho esencial, el derecho fundamental de un ciudadano por la\n    aplicaci\u00f3n del derecho a la fuerza utilizado por un ej\u00e9rcito de ocupaci\u00f3n\n    que de no legalizarse con una resoluci\u00f3n de Naciones Unidas, se\u00f1ora\n    ministra, esa ocupaci\u00f3n se convierte, como dijo ayer aqu\u00ed el se\u00f1or\n    Alcaraz, en una dictadura militar avalada por ustedes, consagrada por\n    ustedes, consentida por ustedes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted recordar\u00e1 que s\u00f3lo ingresamos en la ONU\n    en el a\u00f1o 1955, diez a\u00f1os despu\u00e9s de creada esta organizaci\u00f3n, y s\u00f3lo\n    despu\u00e9s de haber firmado un acuerdo con Estados Unidos, por el cual se\n    ced\u00eda el uso de las bases militares a cambio de ayuda financiera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ayer un grupo de pa\u00edses, cuatro de ellos que pertenec\u00edan a los seis\n    fundadores, propon\u00edan llevar a la Convenci\u00f3n una serie de propuestas\n    dirigidas a disponer de una pol\u00edtica de seguridad y defensa cre\u00edble,\n    apoyada sobre capacidades civiles y militares reales, que permitiera la\n    eficacia propia de la pol\u00edtica exterior com\u00fan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1, 2], "fuerzas": [6], "lucha": [9, 10, 11], "defensa": [4, 5], "apoyo": [7, 8], "militar": [3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Hemos afianzado las\n    relaciones con la potencia hegem\u00f3nica que es Estados Unidos y, como\n    consecuencia, hemos fortalecido nuestro papel trasatl\u00e1ntico en los\n    distintos escenarios donde esta relaci\u00f3n es clave: la lucha contra el\n    terrorismo, la b\u00fasqueda de un sistema de seguridad operativo, Oriente\n    Medio, la propia Iberoam\u00e9rica, las relaciones con los nuevos socios del\n    Este de Europa o el Mediterr\u00e1neo, y m\u00e1s concretamente el Magreb. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Europa est\u00e1 cambiando y nosotros queremos una Europa cada vez m\u00e1s eficaz,\n    m\u00e1s pr\u00f3spera y desde luego m\u00e1s segura, y por ello continuaremos\n    construyendo el espacio de libertad, seguridad y justicia, de la que, por\n    cierto, tambi\u00e9n los gobiernos de Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar han sido -y ustedes\n    quieren olvidarlo- promotores fundamentales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos, por \u00faltimo, una postura seria en el \u00e1mbito de la seguridad y la\n    defensa de Europa que, todos los sabemos, aunque no todos obren\n    consecuentemente, descansa necesariamente sobre el papel esencial del\n    v\u00ednculo trasatl\u00e1ntico, y por eso este Gobierno, junto a la inmensa\n    mayor\u00eda de los pa\u00edses europeos, ha entendido que su responsabilidad era\n    no permitir el deterioro de este eje, aut\u00e9ntico pilar de la pol\u00edtica\n    exterior real de Europa y de Espa\u00f1a, y ello frente a la vieja inercia de\n    hablar los quintos, \u00bfla recuerdan? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con sus\n    vacilaciones sobre d\u00f3nde ubicar a Espa\u00f1a al plantear la salida de la OTAN\n    para luego pedir al pueblo espa\u00f1ol que asumiese la responsabilidad de\n    dejarnos en la OTAN, pero no en la\n    estructura militar, ya dieron una primera muestra de por d\u00f3nde iban los\n    ejes de su pol\u00edtica exterior; eso s\u00ed, calcularon ustedes entonces que\n    bastaban las buenas palabras bajo cuerda a los Estados Unidos para\n    compensar aquel dislate que hab\u00edan planteado en primer lugar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a, con los gobiernos de Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar, ha hecho\n    del M\u00e1s Europa el lema de la presidencia y ha llenado el contenido de\n    este lema con una defensa efectiva del mercado interior, con un apoyo\n    firme del proceso de Lisboa y con un intenso trabajo en pro de la\n    consolidaci\u00f3n de la Europa del futuro, trabajo que ha contribuido a la\n    firma en Atenas, el 16 de abril, del Tratado de ampliaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos, por \u00faltimo, una postura seria en el \u00e1mbito de la seguridad y la\n    defensa de Europa que, todos los sabemos, aunque no todos obren\n    consecuentemente, descansa necesariamente sobre el papel esencial del\n    v\u00ednculo trasatl\u00e1ntico, y por eso este Gobierno, junto a la inmensa\n    mayor\u00eda de los pa\u00edses europeos, ha entendido que su responsabilidad era\n    no permitir el deterioro de este eje, aut\u00e9ntico pilar de la pol\u00edtica\n    exterior real de Europa y de Espa\u00f1a, y ello frente a la vieja inercia de\n    hablar los quintos, \u00bfla recuerdan? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El mundo, se\u00f1or Caldera, se enfrenta hoy con fuerzas renovadas,\n    afortunadamente, a nuevas amenazas que requieren pol\u00edticas serias y\n    firmes y sobre todo entender lo que est\u00e1 en juego. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a, con los gobiernos de Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar, ha hecho\n    del M\u00e1s Europa el lema de la presidencia y ha llenado el contenido de\n    este lema con una defensa efectiva del mercado interior, con un apoyo\n    firme del proceso de Lisboa y con un intenso trabajo en pro de la\n    consolidaci\u00f3n de la Europa del futuro, trabajo que ha contribuido a la\n    firma en Atenas, el 16 de abril, del Tratado de ampliaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con ese nuevo peso y con la privilegiada relaci\u00f3n que se\n    forja con los Estados Unidos, Espa\u00f1a viene realizando y seguir\u00e1\n    realizando en el futuro un esfuerzo capital en apoyo de esos ejes de la\n    pol\u00edtica internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos afianzado las\n    relaciones con la potencia hegem\u00f3nica que es Estados Unidos y, como\n    consecuencia, hemos fortalecido nuestro papel trasatl\u00e1ntico en los\n    distintos escenarios donde esta relaci\u00f3n es clave: la lucha contra el\n    terrorismo, la b\u00fasqueda de un sistema de seguridad operativo, Oriente\n    Medio, la propia Iberoam\u00e9rica, las relaciones con los nuevos socios del\n    Este de Europa o el Mediterr\u00e1neo, y m\u00e1s concretamente el Magreb. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es en realidad la\n    asunci\u00f3n en el \u00e1mbito internacional de la lucha que est\u00e1 Espa\u00f1a encarando\n    en solitario contra el terrorismo y a la que han venido a sumarse los\n    Estados Unidos, con lo que eso supone. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No me voy a extender sobre lo que\n    supone que Estados Unidos se haya unido a la lucha de Espa\u00f1a contra el\n    terrorismo, a lo que ustedes califican de seguidismo, peculiar seguidismo\n    seg\u00fan el cual quien supuestamente sigue ha sido realmente el pionero, y\n    valga como bot\u00f3n de muestra lo ocurrido con las medidas antiterroristas\n    que los gobiernos de Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar han promovido en el marco de la\n    Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [10], "defensa": [8, 9], "lucha": [11], "espa\u00f1oles": [5, 6, 7], "seguridad": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Habla usted de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a decir lo que le vamos a proponer en\n    esta C\u00e1mara: hablar del principio de seguridad democr\u00e1tica global. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Necesitamos que la ONU desarrolle y defienda un concepto\n    de seguridad democr\u00e1tica global, que es lo que ustedes no quieren\n    entender. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello deber\u00edan comenzar\n    por apoyar de forma decidida la profundizaci\u00f3n en las pol\u00edticas de la\n    Uni\u00f3n Europea, especialmente la exterior, la de seguridad y la de\n    defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Junto a ello, creo que debemos apostar decididamente por una\n    visi\u00f3n multilateral de las relaciones internacionales, jugar un papel\n    prioritario en la defensa de la paz y la seguridad internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00a1Por favor, si la pancarta en las manifestaciones la\n    han llevado millones de espa\u00f1oles! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed les duele\n    a ustedes, millones de espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que quiere la inmensa mayor\u00eda de los ciudadanos\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello deber\u00edan comenzar\n    por apoyar de forma decidida la profundizaci\u00f3n en las pol\u00edticas de la\n    Uni\u00f3n Europea, especialmente la exterior, la de seguridad y la de\n    defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Junto a ello, creo que debemos apostar decididamente por una\n    visi\u00f3n multilateral de las relaciones internacionales, jugar un papel\n    prioritario en la defensa de la paz y la seguridad internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo quieren todos sus ciudadanos,\n    lo quieren la inmensa mayor\u00eda de sus fuerzas pol\u00edticas, y lo quieren\n    porque se sienten c\u00f3modos, protegidos e identificados en ese espacio\n    natural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y creo que no pueden poner en duda el papel y el trabajo del\n    Partido Socialista en la lucha contra el terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Destinar, cosa que no ha hecho este Gobierno, un cap\u00edtulo importante de\n    sus recursos a la ayuda a la cooperaci\u00f3n al desarrollo, cosa que ustedes\n    no han hecho, y encajar todos estos principios en una pol\u00edtica exterior\n    que se identifique con la aspiraci\u00f3n y el deseo de la inmensa mayor\u00eda de\n    los espa\u00f1oles y no con la pol\u00edtica del cabezazo que tan indigna resulta a\n    la inmensa mayor\u00eda de los ciudadanos de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [1], "espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... No lo digo yo, lo dec\u00eda hace un par de d\u00edas el insigne historiador\n    Henry Kamen, y cito: Por primera vez desde la \u00e9poca del imperio, la voz\n    de los espa\u00f1oles ha sido escuchada con atenci\u00f3n en el mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como tambi\u00e9n, se\u00f1or Caldera, para\n    defender que hemos trastornado nuestra relaci\u00f3n con Iberoam\u00e9rica les\n    molesta la posici\u00f3n sobre la crisis de Irak de nuestro principal socio\n    europeo, que es Portugal, y les molestan las declaraciones de gobiernos\n    como el argentino, que hace poco manifestaba que su mejor abogado hab\u00eda\n    sido el presidente Aznar, o de gobiernos como el mejicano, y me remito a\n    las \u00faltimas declaraciones hechas por el ministro de Asuntos Exteriores en\n    su viaje a Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1, 2, 3, 4], "fuerzas": [12, 13], "espa\u00f1oles": [5, 6], "defensa": [11], "ej\u00e9rcito": [14], "militares": [15, 16], "militar": [7, 8, 9, 10]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Ustedes necesitan una resoluci\u00f3n del\n    Consejo de Seguridad de las Naciones Unidas para poder ser una fuerza de\n    ocupaci\u00f3n, para poder administrar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, ustedes van a participar en ese\n    protectorado posiblemente con un militar, con un general, que estar\u00e1 de\n    segundo de a bordo o de complemento al que lleve la responsabilidad de\n    seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos que posiblemente\n    le entreguen a ustedes la administraci\u00f3n de la parte sur de Basora hasta\n    el final de la frontera iraqu\u00ed; que van a trasladar dos compa\u00f1\u00edas de\n    legionarios, unas 250 personas, para realizar labores de vigilancia\n    est\u00e1tica; que hablaron ustedes de trasladar cerca de 300 guardias\n    civiles, aunque despu\u00e9s s\u00f3lo van a ir los voluntarios, que son\n    aproximadamente 120 \u00f3 130; que precisamente la Asociaci\u00f3n Unificada de la\n    Guardia Civil ha dicho que es un riesgo muy serio no s\u00f3lo por razones de\n    ilegalidad internacional -aunque han dicho que deber\u00edan ir bajo la\n    bandera de la ONU- sino tambi\u00e9n porque la situaci\u00f3n all\u00ed no tiene ning\u00fan\n    amparo desde ning\u00fan punto de vista, ni legal ni de seguridad compartida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes van a participar controlando y gestionando en ese protectorado,\n    se\u00f1or Trillo, en la ilegalidad total, porque la semana que viene tendr\u00e1n\n    ustedes que apoyar en el Consejo de Seguridad la nueva misi\u00f3n del\n    inspector Blix. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes tendr\u00e1n que apoyar en\n    el Consejo de Seguridad la necesidad de una resoluci\u00f3n para poder estar\n    all\u00ed controlando la situaci\u00f3n, y adem\u00e1s de forma interina y no como ha\n    dicho el virrey Garner, como m\u00ednimo durante dos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El librito de 150 p\u00e1ginas que ustedes entregan a los\n    militares espa\u00f1oles, redactado por la inteligencia militar espa\u00f1ola, s\u00f3lo\n    dedica tres l\u00edneas en su p\u00e1gina 49 a las armas de destrucci\u00f3n masiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay cinco m\u00e9dicos espa\u00f1oles y seis ATS en\n    el Camp Bucca, han hecho ya 119 intervenciones y se quejan igualmente del\n    trato inhumano y de las condiciones infrahumanas que existen en esa\n    especie de Guant\u00e1namo iraqu\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin esa resoluci\u00f3n\n    de Naciones Unidas ustedes son, lo van a ser cuando les entreguen la zona\n    sur de Basora, una fuerza de ocupaci\u00f3n ilegal constituyendo parte de un\n    protectorado militar ilegal que, tal como est\u00e1n rodando las cosas en\n    Irak, se est\u00e1 transformando en una dictadura militar sanguinaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, ustedes van a participar en ese\n    protectorado posiblemente con un militar, con un general, que estar\u00e1 de\n    segundo de a bordo o de complemento al que lleve la responsabilidad de\n    seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El librito de 150 p\u00e1ginas que ustedes entregan a los\n    militares espa\u00f1oles, redactado por la inteligencia militar espa\u00f1ola, s\u00f3lo\n    dedica tres l\u00edneas en su p\u00e1gina 49 a las armas de destrucci\u00f3n masiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes tendr\u00e1n que\n    apoyar todo esto, ya que si no van a estar inmersos en una situaci\u00f3n de\n    ilegalidad, van a controlar ilegalmente una parte del territorio con una\n    situaci\u00f3n muy dif\u00edcil, en la que mueren iraqu\u00edes que no son partidarios\n    de la ocupaci\u00f3n militar de los norteamericanos y que tampoco van a querer\n    la ocupaci\u00f3n militar espa\u00f1ola, el control militar espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque en Europa, donde empieza ese polo de defensa aut\u00f3nomo con\n    una metodolog\u00eda todav\u00eda primaria, ustedes est\u00e1n ahora rechaz\u00e1ndolo cuando\n    ser\u00eda la oportunidad de reingresar tambi\u00e9n en la posibilidad de una\n    Europa europea y no en la Europa americana que ustedes conciben de un\n    tiempo a estar parte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quedan temas pendientes muy dolorosos con respecto al inter\u00e9s de las\n    fuerzas pol\u00edticas espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Murieron 15 el lunes y ahora se habla de tres o m\u00e1s muertos en la \u00faltima\n    manifestaci\u00f3n reprimida por las fuerzas norteamericanas sin ning\u00fan tipo\n    de legalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aquello fue una excusa y con el tiempo tendr\u00e1n que demostrarlo, puesto\n    que es una justificaci\u00f3n fundamental, junto con la fuerza, parangonable a\n    la de Hitler, que ten\u00eda Sadam Husein a la hora de mandar all\u00ed a 250.000\n    militares con todo el desarrollo tecnol\u00f3gico frente a un ej\u00e9rcito\n    poderos\u00edsimo que iba a crear por lo visto un tremendo problema en toda\n    Europa y en otras partes del mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El librito de 150 p\u00e1ginas que ustedes entregan a los\n    militares espa\u00f1oles, redactado por la inteligencia militar espa\u00f1ola, s\u00f3lo\n    dedica tres l\u00edneas en su p\u00e1gina 49 a las armas de destrucci\u00f3n masiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aquello fue una excusa y con el tiempo tendr\u00e1n que demostrarlo, puesto\n    que es una justificaci\u00f3n fundamental, junto con la fuerza, parangonable a\n    la de Hitler, que ten\u00eda Sadam Husein a la hora de mandar all\u00ed a 250.000\n    militares con todo el desarrollo tecnol\u00f3gico frente a un ej\u00e9rcito\n    poderos\u00edsimo que iba a crear por lo visto un tremendo problema en toda\n    Europa y en otras partes del mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [8], "defensa": [7], "apoyo": [9], "espa\u00f1oles": [0, 1], "militar": [2, 3, 4, 5, 6]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... que, en la medida de las posibilidades que competen al Gobierno, el\n    departamento de Defensa que dirijo ha querido tener siquiera un gesto\n    honor\u00edfico con el reconocimiento del premio extraordinario anual de\n    Defensa a los dos corresponsales espa\u00f1oles fallecidos en el conflicto,\n    premio que se fall\u00f3 por unanimidad del jurado hace apenas dos d\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que\n    hay que hacer y lo que se trata de hacer es una conferencia de\n    contribuyentes que pongan en marcha al menos tres \u00e1mbitos de actuaci\u00f3n:\n    la ayuda humanitaria, en la cual ya estamos colaborando activamente los\n    espa\u00f1oles; la financiaci\u00f3n de la reconstrucci\u00f3n a trav\u00e9s del Banco\n    Mundial y por supuesto la ayuda humanitaria, todos desear\u00edamos que\n    pilotada y guiada... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos\n    solicitado reiteradamente informaci\u00f3n del Gobierno de los Estados Unidos,\n    se ha hecho a nivel militar, luego se ha formalizado a nivel diplom\u00e1tico\n    y contin\u00faa -aunque ya se han recibido algunas informaciones- abierta esa\n    solicitud de informaci\u00f3n para poder tener nuevos datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfDe los da\u00f1os causados por la guerra,\n    por la intervenci\u00f3n militar? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dice usted que la coalici\u00f3n internacional trata de establecer una\n    dictadura militar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfUna dictadura militar? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfVa a llamar dictadura militar a los representantes de las\n    naciones libres del mundo que tratan de liberar a un pueblo de semejante\n    tiran\u00eda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que, en la medida de las posibilidades que competen al Gobierno, el\n    departamento de Defensa que dirijo ha querido tener siquiera un gesto\n    honor\u00edfico con el reconocimiento del premio extraordinario anual de\n    Defensa a los dos corresponsales espa\u00f1oles fallecidos en el conflicto,\n    premio que se fall\u00f3 por unanimidad del jurado hace apenas dos d\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Exactamente lo dicho en el mismo es que necesitan recibir permiso de las\n    Fuerzas Armadas a las que acompa\u00f1en, que les suministrar\u00e1n una tarjeta de\n    identidad, y tendr\u00e1n luego, por consecuencia de ello, un tratamiento\n    semejante al que tendr\u00edan las fuerzas a las que acompa\u00f1an. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... por mantener la presencia aqu\u00ed esta tarde, tanto para dar el apoyo\n    -espero- al Gobierno desde las m\u00e1s nutridas filas del Grupo Popular,\n    cuanto para dar apoyo y asistencia desde el partido hermano de Izquierda\n    Unida, con su presencia en cuatro esca\u00f1os, al solitario se\u00f1or Alcaraz,\n    que tiene que defender la habitual interpelaci\u00f3n de los mi\u00e9rcoles por la\n    tarde a estas horas, presentada desde hace ya dos meses, sobre el asunto\n    del conflicto de Irak. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"militar": [4, 5, 6], "seguridad": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Por\n    eso yo soy m\u00e1s antiguo que usted, yo mantengo la guerra, la declaraci\u00f3n\n    de guerra y, a partir de ah\u00ed, todos los textos de la Convenci\u00f3n de\n    Ginebra y la Carta Magna de Naciones Unidas.Teniendo en cuenta la\n    legalidad internacional sobre ayuda humanitaria y sobre la guerra, una\n    naci\u00f3n que ha participado en la guerra no puede administrar la naci\u00f3n\n    ocupada sin una resoluci\u00f3n del Consejo de Seguridad de Naciones Unidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La semana que viene les van a llamar para entregarles la provincia de Um\n    Qasr a administrar por ustedes, a mantener la seguridad en todo el\n    territorio al sur de Basora, pero no se atreven a decir lo que dice\n    Rumsfeld, lo que incluso dice Colin Powell, que la legalidad\n    internacional est\u00e1 superada, que ellos han ganado la guerra y que no van\n    a dejar ahora la administraci\u00f3n a la ONU. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Digan que la ONU ya no sirve, que se va a convertir en una gran\n    ONG, que ya no sirven las resoluciones del Consejo de Seguridad, que no\n    sirven las resoluciones sobre la legalidad internacional humanitaria, que\n    no sirve la Carta de Naciones Unidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Trillo, no confunda el mantenimiento del orden en un periodo\n    transitorio, mientras el Consejo de Seguridad emite la resoluci\u00f3n\n    correspondiente, con lo que han dicho los Estados Unidos: Estaremos en\n    Irak hasta que podamos entregarlo a una democracia iraqu\u00ed y tendremos el\n    protectorado el tiempo que haga falta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1n hablando\n    de un nuevo orden internacional, de una nueva legalidad, de un nuevo\n    concepto de guerra y de un nuevo concepto de denominaci\u00f3n de la guerra,\n    como se recog\u00eda en el texto que ustedes han metido de nuevo en un caj\u00f3n,\n    de cara a la reforma del C\u00f3digo Penal Militar, redactado por el se\u00f1or\n    Mart\u00ednez Mic\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros vamos a luchar por que se mantenga, usted va a luchar por un\n    cambio constitucional, como hac\u00edan en el c\u00f3digo penal militar del se\u00f1or\n    Mart\u00ednez Mic\u00f3, que ya estaba en fase de informaci\u00f3n, se\u00f1or Trillo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes est\u00e1n participando en un\n    protectorado militar que, tal como est\u00e1 actuando en los \u00faltimos d\u00edas, se\n    est\u00e1 convirtiendo, para los iraqu\u00edes, en una dictadura militar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"militar": [1, 2, 3, 4, 5], "defensa": [6], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... El\n    Partido Popular, su grupo parlamentario al que tuve el honor de\n    representar entonces, se abstuvo por una raz\u00f3n: El sistema de penas, dije\n    entonces, no garantizaba el cumplimiento efectivo de las mismas y era\n    excesivamente amplio, complejo e impracticable para que pudi\u00e9ramos tener\n    seguridad en la calle. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El borrador de proyecto de C\u00f3digo Penal Militar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... E inmediatamente yo dispuse: A ver qu\u00e9 hay por ah\u00ed para\n    reformar tambi\u00e9n el C\u00f3digo Penal Militar, que es ya previo a la reforma\n    de 1995, es de 1985. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y no fue el se\u00f1or Mart\u00ednez Mic\u00f3 que\n    ha estado escasos meses de asesor general y no es su especialidad, lo\n    digo aqu\u00ed, lo penal-militar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso s\u00ed, el derrotismo militar, que es como se\n    llamaba la figura all\u00ed destacada, est\u00e1 vigente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tendremos la\n    legislatura que viene -si Dios quiere que estemos usted y yo, y desde\n    luego con mayor\u00eda del Partido Popular- para discutir, si hay ocasi\u00f3n, un\n    nuevo C\u00f3digo Penal Militar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya dije entonces y digo ahora que del contenido de tal\n    borrador me enter\u00e9 y lo vuelvo a decir (y f\u00edjese las cosas que son porque\n    esta es la historia verdadera), ni est\u00e1 en el programa de Gobierno ni\n    est\u00e1 en el programa del departamento de Defensa ni ninguno de los\n    portavoces aqu\u00ed presentes me habr\u00e1 o\u00eddo hablar nunca de semejante\n    objetivo legislativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [3], "apoyo": [4], "lucha": [5], "medio ambiente": [2], "defensa": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... El se\u00f1or ministro de Defensa ha acabado con una palabra que era la primera\n    que yo quer\u00eda utilizar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, el hecho de que los 125.000 d\u00f3lares de premio los haya concedido\n    a la plataforma de defensa del Ebro, precisamente para continuar\n    desarrollando pol\u00edticas alternativas, le honra, como no pod\u00eda ser de otra\n    manera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El premio internacional\n    Goldman, de medio ambiente, que dicen que es el nobel de ecolog\u00eda, ha\n    sido concedido a Pedro Arrojo, profesor de la Universidad de Zaragoza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por este motivo se han producido algunas de las m\u00e1s importantes\n    movilizaciones del Estado espa\u00f1ol, miles y miles de personas, a veces\n    centenares de miles, en Tortosa, en Zaragoza, en Barcelona, en Bruselas y\n    en Madrid; movilizaciones sostenidas y fundamentadas que demuestran que\n    la gente de las tierras del Ebro sabe perfectamente que el trasvase\n    supone la muerte del Delta del Ebro y que por lo tanto supone dejar a\n    150.000 personas con una vida sin futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La segunda raz\u00f3n era que este Plan Hidrol\u00f3gico Nacional no tiene ning\u00fan\n    apoyo, ninguna opini\u00f3n cient\u00edfica, de expertos, favorable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le\n    han concedido este premio  -insisto en que lo asimilan al nobel de\n    ecolog\u00eda- por su lucha contra el Plan Hidrol\u00f3gico Nacional y por las\n    bases cient\u00edficas y rigurosas que ha desarrollado por una nueva cultura\n    del agua. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [3, 4, 5, 6], "medio ambiente": [7, 8], "defensa": [0, 1, 2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora\n    presidenta, se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or Saura, me voy a remitir a lo que ha\n    manifestado el ministro de Defensa al comienzo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy son un conjunto de medidas\n    ambientales, econ\u00f3micas y sociales que pretenden equilibrar las demandas\n    en defensa de los recursos naturales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello estamos\n    haciendo todos los esfuerzos necesarios para optimizar el desarrollo de\n    las infraestructuras y la defensa del medio ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso el Gobierno aprob\u00f3\n    tambi\u00e9n el Plan Nacional de Regad\u00edos para mejorar los existentes y la\n    calidad de vida de nuestros agricultores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El objetivo es doble ya que, por un lado, mejoramos la\n    calidad de nuestras aguas y, por otro, impulsamos su posterior\n    utilizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay otras 160 actuaciones de abastecimiento, que\n    tambi\u00e9n est\u00e1n localizadas con nombre y apellidos, y eso lo saben los\n    ciudadanos que est\u00e1n viendo c\u00f3mo mejora la calidad del agua de sus\n    grifos, pero tambi\u00e9n c\u00f3mo conseguimos ahorrar aguar en las canalizaciones\n    generales, y todo esto, se\u00f1or\u00edas, es el Plan Hidrol\u00f3gico Nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A ello\n    hay que agregarle las inversiones que estamos realizando para\n    acondicionar los cauces de los r\u00edos, para luchar contra las inundaciones,\n    para recuperar la vegetaci\u00f3n de los cauces y su entorno, as\u00ed como para\n    vigilar y controlar la calidad de nuestras aguas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Palabras con las que, por supuesto, estoy de\n    acuerdo y a las que me sumo como titular de Medio Ambiente; palabras a\n    las que tambi\u00e9n hace referencia el Plan Hidrol\u00f3gico Nacional, que\n    confeccion\u00f3 el Gobierno del Partido Popular y que esta C\u00e1mara aprob\u00f3 por\n    mayor\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello estamos\n    haciendo todos los esfuerzos necesarios para optimizar el desarrollo de\n    las infraestructuras y la defensa del medio ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lucha": [2], "medio ambiente": [0], "red": [1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... El galard\u00f3n medioambiental m\u00e1s importante del mundo, con 125.000\n    d\u00f3lares de premio, se da a una persona -la invito a que lea, sin ning\u00fan\n    \u00e1nimo peyorativo, en absoluto, porque usted es ministra de Medio Ambiente\n    hace muy poco, las intervenciones del se\u00f1or Arrojo y del se\u00f1or Prats en\n    las comparecencias donde explican eso- por su lucha contra el Plan\n    Hidrol\u00f3gico y por intentar tirar hacia delante con la nueva cultura del\n    agua. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He de\n    recordarle que las p\u00e9rdidas de la red de distribuci\u00f3n en el \u00e1rea\n    metropolitana de Barcelona est\u00e1n por encima del 35 por ciento y en\n    Alemania est\u00e1n en el 5 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El galard\u00f3n medioambiental m\u00e1s importante del mundo, con 125.000\n    d\u00f3lares de premio, se da a una persona -la invito a que lea, sin ning\u00fan\n    \u00e1nimo peyorativo, en absoluto, porque usted es ministra de Medio Ambiente\n    hace muy poco, las intervenciones del se\u00f1or Arrojo y del se\u00f1or Prats en\n    las comparecencias donde explican eso- por su lucha contra el Plan\n    Hidrol\u00f3gico y por intentar tirar hacia delante con la nueva cultura del\n    agua. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Vamos\n    a conseguir eficiencia, eficacia y ahorro en el uso del agua, y eso va a\n    redundar en el beneficio de todos los territorios de Espa\u00f1a, en conservar\n    nuestro medio ambiente y en que todos tengan derecho al desarrollo sin\n    esa limitaci\u00f3n que supone no contar con agua suficiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 2, 5, 6, 7, 8, 11, 13, 14, 15, 16, 17, 19, 21, 22, 23, 26, 28, 29, 32, 33, 36, 38, 40, 44, 45, 46, 47, 49, 52, 54, 56, 58, 60], "party": "Vicente Mart\u00ednez-Pujalte L\u00f3pez", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [3, 4, 24, 25, 27, 30, 31, 35, 37, 39, 41, 42, 43, 48, 50, 51], "party": "Juana Serna Masi\u00e1", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [9, 10, 12], "party": "MAR\u00cdA DEL MAR JULIOS REYES", "name": "Coalici\u00f3n Canaria"}, {"block_indices": [18, 20], "party": "RAM\u00d3N COMPANYS I SANFELI\u00da", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [34, 57, 59], "party": "Diego L\u00f3pez Garrido", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [53, 55], "party": "Luis Felipe Alcaraz Masats", "name": "Izquierda Unida"}]}