{"blocks": [{"words": {"patrimonio": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... PUEDE CONFIRMAR EL PRESIDENTE LA INTENCI\u00d3N DEL GOBIERNO DE\n    APROBAR UNA REFORMA DEL IMPUESTO SOBRE EL PATRIMONIO AL OBJETO DE DARLE\n    UN CAR\u00c1CTER CENSAL EN LA PRESENTE LEGISLATURA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001758\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"patrimonio": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... A juicio de este\n    grupo parlamentario, y por supuesto de expertos en econom\u00eda, el impuesto\n    sobre el patrimonio tiene hoy car\u00e1cter confiscatorio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001758\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A juicio de este\n    grupo parlamentario, y por supuesto de expertos en econom\u00eda, el impuesto\n    sobre el patrimonio tiene hoy car\u00e1cter confiscatorio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001758\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"patrimonio": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Como le acabo de informar, el Gobierno est\u00e1 estudiando, sobre todo en\n    funci\u00f3n de lo que sucede en otros pa\u00edses de nuestro entorno de la Uni\u00f3n\n    Europea, una reforma en profundidad del impuesto sobre el patrimonio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001758\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... conoce y ha adelantado el vicepresidente segundo\n    del Gobierno y ministro de Econom\u00eda, el Ejecutivo est\u00e1 estudiando en este\n    momento la posible reforma de este impuesto con la idea de reforzar su\n    car\u00e1cter original. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001758\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"patrimonio": [0], "econom\u00eda": [1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hoy no es as\u00ed, hoy, reitero, grava y frustra la capacidad del propio\n    patrimonio, provoca deslocalizaciones de patrimonios -es una de las\n    conclusiones de la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda de la Asamblea francesa- y\n    consecuentemente, en la medida en que un d\u00eda pueda girar el signo\n    econ\u00f3mico de nuestro pa\u00eds, que siempre hemos mantenido que se sustenta\n    b\u00e1sicamente en el crecimiento de la construcci\u00f3n y el consumo interno,\n    conviene reavivar, conviene dar una inyecci\u00f3n a nuestra econom\u00eda y por\n    supuesto lo ser\u00eda, tal como se lo solicita este grupo parlamentario, la\n    supresi\u00f3n del impuesto sobre el patrimonio, se\u00f1or presidente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001758\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero estamos hablando de algo que\n    afecta\n    al ahorro de las familias y algo que afecta e hipoteca la propia econom\u00eda\n    de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001758\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solo existe en tres pa\u00edses,\n    Suecia, Espa\u00f1a y Francia, pero tanto Francia como Suecia se est\u00e1n\n    planteando ese debate y la propia Comisi\u00f3n de Econom\u00eda de la Asamblea\n    parlamentaria francesa ha llegado a la conclusi\u00f3n de que debe rebajarse\n    al menos el tipo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001758\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy no es as\u00ed, hoy, reitero, grava y frustra la capacidad del propio\n    patrimonio, provoca deslocalizaciones de patrimonios -es una de las\n    conclusiones de la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda de la Asamblea francesa- y\n    consecuentemente, en la medida en que un d\u00eda pueda girar el signo\n    econ\u00f3mico de nuestro pa\u00eds, que siempre hemos mantenido que se sustenta\n    b\u00e1sicamente en el crecimiento de la construcci\u00f3n y el consumo interno,\n    conviene reavivar, conviene dar una inyecci\u00f3n a nuestra econom\u00eda y por\n    supuesto lo ser\u00eda, tal como se lo solicita este grupo parlamentario, la\n    supresi\u00f3n del impuesto sobre el patrimonio, se\u00f1or presidente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001758\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"patrimonio": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Quiero informarle de que el Gobierno, como es l\u00f3gico, ha de hacer un\n    estudio en profundidad de cu\u00e1l es el posible impacto de una reforma del\n    impuesto sobre el patrimonio, tanto en el sistema general tributario como\n    en el sistema de financiaci\u00f3n, y tiene que ser un elemento determinante a\n    la hora de la reforma que nos proponemos hacer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001758\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero reiterarle que el\n    Gobierno est\u00e1 en fase de estudio, puedo compartir algunos de los aspectos\n    que ha analizado y que ha transmitido sobre el sentido hoy y el sentido\n    en el pasado del impuesto sobre el patrimonio, pero queremos tomarnos\n    nuestro tiempo para ver el impacto y el alcance que esa reforma pueda\n    tener. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001758\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, le quiero recordar que, m\u00e1s all\u00e1 de su posici\u00f3n, es\n    este Gobierno quien est\u00e1 tomando la iniciativa para dar una soluci\u00f3n a la\n    situaci\u00f3n actual y a la vigencia real del impuesto sobre el patrimonio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001758\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO\n    PIENSA CONCRETAR EL GOBIERNO EL COMPROMISO CONTRA\u00cdDO POR EL PRESIDENTE\n    DEL GOBIERNO EL PASADO 1 DE MARZO EN BARCELONA EN EL SENTIDO DE QUE EL\n    EJECUTIVO ESTATAL CONTAR\u00c1 CON EL PARECER DE LA GENERALITAT EN EL PROCESO\n    DE ADJUDICACI\u00d3N DE LA TERMINAL SUR DEL AEROPUERTO DE EL PRAT ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001759\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [0, 1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... El 1 de marzo, durante\n    su visita a Barcelona, usted reiter\u00f3 ese compromiso y adem\u00e1s anunci\u00f3 que\n    el Gobierno del Estado contar\u00e1 con el parecer de la Generalitat en el\n    proceso de adjudicaci\u00f3n de la nueva terminal Sur. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001759\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or presidente, Esquerra Republicana le insta a que la adjudicaci\u00f3n sea\n    pactada con la Generalitat de Catalu\u00f1a y se realice conociendo los\n    compromisos de futuro de las diferentes alianzas, apostando por los\n    vuelos de conexi\u00f3n intercontinentales, con frecuencia y horarios\n    interesantes, reforzando el rol del aeropuerto de Barcelona como centro\n    de operaciones, contribuyendo al desarrollo de la carga a\u00e9rea,\n    potenciando las zonas estrat\u00e9gicas de Asia y la zona euromediterr\u00e1nea y\n    equilibrando el volumen de viajes, negocios y turismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001759\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, se\u00f1or presidente, le formulo la siguiente pregunta: \u00bfC\u00f3mo\n    piensa concretar el compromiso contra\u00eddo el pasado 1 de marzo en\n    Barcelona en el sentido de que contar\u00e1 con el parecer de la Generalitat\n    en el proceso de adjudicaci\u00f3n de la terminal Sur del aeropuerto de El\n    Prat? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001759\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [0, 1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Cerd\u00e0, reitero hoy que el Gobierno tiene un compromiso pleno con el\n    desarrollo del aeropuerto de Barcelona y con hechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001759\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese compromiso y la\n    gran inversi\u00f3n que se est\u00e1 produciendo, hasta lograr que el aeropuerto de\n    Barcelona ocupe el noveno puesto entre los europeos, es el resultado de\n    ese gran esfuerzo inversor, m\u00e1s de 3.000 millones, que ha permitido ya el\n    funcionamiento de la tercera pista, el centro de control de Gav\u00e0 y la\n    nueva torre de control. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001759\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La responsabilidad de la decisi\u00f3n sobre la gesti\u00f3n del aeropuerto de\n    Barcelona corresponde al Estado a trav\u00e9s de AENA, como es conocido, pero\n    desde luego reafirmo el compromiso que el Gobierno tiene, a trav\u00e9s del\n    Ministerio de Fomento, para que el consenso presida las actuaciones por\n    las que se interesa S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001759\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "barcelona": [2, 3], "profesionales": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Desde Esquerra le pedimos que el Gobierno del Estado\n    escuche este clamor de la sociedad civil catalana, ya que la econom\u00eda de\n    Catalu\u00f1a del siglo XXI no se puede permitir el lujo de que las decisiones\n    sobre una infraestructura tan importante para nuestro pa\u00eds se contin\u00faen\n    tomando de forma unilateral a m\u00e1s de 600 kil\u00f3metros de distancia del\n    punto de encuentro en el aeropuerto de Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001759\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como usted sabe, m\u00e1s de 130 entidades empresariales,\n    acad\u00e9micas y profesionales realizar\u00e1n ma\u00f1ana en Barcelona un acto en\n    defensa de un aeropuerto intercontinental y con una gesti\u00f3n\n    individualizada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001759\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como usted sabe, m\u00e1s de 130 entidades empresariales,\n    acad\u00e9micas y profesionales realizar\u00e1n ma\u00f1ana en Barcelona un acto en\n    defensa de un aeropuerto intercontinental y con una gesti\u00f3n\n    individualizada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001759\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde Esquerra le pedimos que el Gobierno del Estado\n    escuche este clamor de la sociedad civil catalana, ya que la econom\u00eda de\n    Catalu\u00f1a del siglo XXI no se puede permitir el lujo de que las decisiones\n    sobre una infraestructura tan importante para nuestro pa\u00eds se contin\u00faen\n    tomando de forma unilateral a m\u00e1s de 600 kil\u00f3metros de distancia del\n    punto de encuentro en el aeropuerto de Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001759\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... La pol\u00edtica antiterrorista anterior puso a ETA en situaci\u00f3n de debilidad\n    extrema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001779\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Este partido en su p\u00e1gina web alardea de su apoyo a\n    ETA y recientemente\n    no ha condenado el atentado terrorista de ETA en Barajas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001779\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted, se\u00f1or\n    presidente, despu\u00e9s de lo ocurrido con De Juana Chaos, est\u00e1 implorando\n    desesperadamente un mensaje de ETA que le permita justificar lo que nadie\n    entiende: que una organizaci\u00f3n terrorista, sin dejar de serlo, vaya a las\n    elecciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001779\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [1], "eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Quiero decirle que con \u00e9sta son 16 las preguntas que usted me hace desde\n    que se inici\u00f3 la legislatura sobre ETA y el terrorismo; 16 preguntas\n    sobre ETA, ninguna pregunta sobre sanidad, ninguna sobre pensiones,\n    ninguna sobre discapacitados, ninguna sobre investigaci\u00f3n, ninguna sobre\n    cambio clim\u00e1tico, por poner algunos ejemplos... (Rumores y protestas.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001779\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero decirle que con \u00e9sta son 16 las preguntas que usted me hace desde\n    que se inici\u00f3 la legislatura sobre ETA y el terrorismo; 16 preguntas\n    sobre ETA, ninguna pregunta sobre sanidad, ninguna sobre pensiones,\n    ninguna sobre discapacitados, ninguna sobre investigaci\u00f3n, ninguna sobre\n    cambio clim\u00e1tico, por poner algunos ejemplos... (Rumores y protestas.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001779\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Da la impresi\u00f3n, despu\u00e9s de esta trayectoria de preguntar cada semana\n    sobre ETA y sobre el terrorismo, de que usted solo puede hacer oposici\u00f3n\n    con la pol\u00edtica antiterrorista, justo en lo \u00fanico que no deb\u00eda hacer\n    oposici\u00f3n al Gobierno de Espa\u00f1a, como ha pasado desde el inicio de la\n    democracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001779\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que hacer solo oposici\u00f3n con ETA, con la pol\u00edtica\n    antiterrorista (Varios se\u00f1ores diputados: \u00a1Contesta! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001779\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Coincid\u00eda as\u00ed con usted misma, que lleg\u00f3 a decir que ya\n    no hay terrorismo en Espa\u00f1a, cuando, adem\u00e1s de sembrar el terror en las\n    calles y extorsionar a empresarios, ETA ha asesinado a tres personas en\n    los \u00faltimos tres meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001761\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfNo ser\u00e1 a cambio de un comunicado trampa\n    de ETA que le pueda servir de bal\u00f3n de ox\u00edgeno a Zapatero para seguir\n    negociando? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001761\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  No se equivoquen, lo \u00fanico que esperan los\n    espa\u00f1oles es el anuncio de una disoluci\u00f3n unilateral de ETA; ya, ahora,\n    con la entrega de todo su arsenal, porque cualquier otra cosa ser\u00eda una\n    burla y una estafa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001761\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, si los c\u00f3mplices de ETA les advierten, como han\n    hecho, de que ilegalizar al Partido Comunista de las Tierras Vascas\n    acarrear\u00eda un alargamiento del conflicto -lo ha dicho Permach-, ustedes\n    se niegan a ilegalizarlo; si les amenazan con que la ausencia de Batasuna\n    en las pr\u00f3ximas elecciones puede ser un escenario -dicho por Otegi- peor\n    que el actual, pues ustedes dicen, todos a coro, que les gustar\u00eda que se\n    presentasen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001762\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... En consecuencia, como en toda democracia, son los\n    jueces quienes determinan la actividades que puede o no realizar y estoy\n    absolutamente convencida de que lo hacen sin dejar el m\u00e1s m\u00ednimo margen\n    para la impunidad, y lo hacen con la inestimable colaboraci\u00f3n del fiscal\n    general del Estado y los Cuerpos y Fuerzas de Seguridad del Estado,\n    actuando en defensa de la ley y de las decisiones de los jueces. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001762\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo s\u00e9 que a usted no le gusta pero es as\u00ed, y ser\u00eda bueno para todos,\n    incluso para ustedes, que dejasen de poner en tela de juicio el rigor y\n    la profesionalidad del Poder Judicial y de la Seguridad del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001762\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [5], "econom\u00eda": [0, 1, 2], "social": [3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por tanto, no somos defensores de la idea del d\u00e9ficit cero, que\n    de haberlo aplicado en estos momentos nos hubiera llevado a una pol\u00edtica\n    econ\u00f3mica claramente expansiva, generando tensiones adicionales a nuestra\n    econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001747\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos aplicado la filosof\u00eda de un super\u00e1vit en funci\u00f3n de la\n    evoluci\u00f3n de la econom\u00eda con un crecimiento del 4 por ciento, lo que nos\n    ha permitido llegar a un super\u00e1vit del 1,8, y como usted bien ha dicho\n    somos el segundo pa\u00eds en super\u00e1vit tras Finlandia y el \u00fanico entre los\n    grandes pa\u00edses europeos que tiene super\u00e1vit. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001747\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva,\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola entra en un c\u00edrculo virtuoso, efecto positivo en el\n    super\u00e1vit, mayor crecimiento econ\u00f3mico, mayor margen de maniobra a corto\n    plazo, pero tambi\u00e9n mayor margen de maniobra a largo plazo para\n    satisfacer nuestras necesidades futuras, sean como consecuencia de una\n    evoluci\u00f3n de crisis o como consecuencia del envejecimiento de la\n    poblaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001747\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, lo que estamos haciendo es, por una parte, combinar rigor y\n    disciplina presupuestaria y, por otra, llevar a cabo los avances\n    necesarios en las pol\u00edticas de cohesi\u00f3n social que nos permitan conseguir\n    una sociedad m\u00e1s coherente y satisfacer las necesidades colectivas de la\n    misma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001747\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si a ello a\u00f1adimos alg\u00fan elemento adicional, como es la\n    separaci\u00f3n de la Seguridad Social del Estado, y conseguir\n    super\u00e1vit en ambos casos, sin duda alguna es la mejor garant\u00eda para hacer\n    frente a los problemas de futuro de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001747\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si a ello a\u00f1adimos alg\u00fan elemento adicional, como es la\n    separaci\u00f3n de la Seguridad Social del Estado, y conseguir\n    super\u00e1vit en ambos casos, sin duda alguna es la mejor garant\u00eda para hacer\n    frente a los problemas de futuro de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001747\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Participamos conjuntamente en esquemas\n    regionales de cooperaci\u00f3n como el di\u00e1logo Uni\u00f3n Europea-\u00c1frica, el\n    proceso de Barcelona -aunque con un entusiasmo m\u00e1s bien escaso por parte\n    argelina-, el di\u00e1logo mediterr\u00e1neo de la OTAN y el di\u00e1logo 5+5, de gran\n    importancia para el Mediterr\u00e1neo occidental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001769\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultural": [0, 1], "econom\u00eda": [2], "energ\u00eda": [3, 4]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Asimismo hemos tenido ocasi\u00f3n de formular una pol\u00edtica cultural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001769\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hubo dos grandes exposiciones que coincidieron con la presencia de Sus\n    Majestades los Reyes, una de Ibn Jald\u00fan y otra de Ramon Llull, y tambi\u00e9n\n    tuvimos ocasi\u00f3n de recordar el pasado y la presencia cultural de la\n    colectividad espa\u00f1ola tanto en Argel como en Or\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001769\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, el ministro Clos ha estado tres\n    veces en Argelia en solo tres meses; el ministro de Energ\u00eda ha estado en\n    Espa\u00f1a; los ministros de Exteriores y de Econom\u00eda estuvieron tambi\u00e9n en\n    Espa\u00f1a; yo mismo me he desplazado en distintas ocasiones a Argelia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001769\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, el ministro Clos ha estado tres\n    veces en Argelia en solo tres meses; el ministro de Energ\u00eda ha estado en\n    Espa\u00f1a; los ministros de Exteriores y de Econom\u00eda estuvieron tambi\u00e9n en\n    Espa\u00f1a; yo mismo me he desplazado en distintas ocasiones a Argelia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001769\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quisiera recordar al se\u00f1or Ar\u00edstegui, que ha abandonado la sala, que no\n    manipulen y no mientan a la opini\u00f3n p\u00fablica, pues lo que ha se\u00f1alado el\n    ministro de Energ\u00eda argelino es simplemente una posici\u00f3n de negociaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001769\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... La realidad es que el Tratado de no\n    Proliferaci\u00f3n Nuclear no est\u00e1 dando los resultados que se deseaban, y es\n    algo que la comunidad internacional deber\u00eda retomar porque seguimos\n    estando de acuerdo con ese tratado y porque el Grupo Socialista cree que\n    la seguridad se fundamenta mejor en acuerdos que en agresiones militares,\n    en la cooperaci\u00f3n y en el desarrollo m\u00e1s que en capacidades militares,\n    como hemos comprobado en las guerras de Irak y del L\u00edbano y esperamos no\n    tener que comprobar en ning\u00fan otro sitio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001770\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La seguridad europea est\u00e1 basada\n    fundamentalmente en el acuerdo, en el di\u00e1logo, en la cooperaci\u00f3n y en el\n    desarrollo, de forma que es impensable una agresi\u00f3n entre pa\u00edses, pero\n    tambi\u00e9n con los pa\u00edses con los que tenemos acuerdos de vecindad, por\n    supuesto tampoco con Rusia, con quien necesitamos un acuerdo importante y\n    no solamente por la seguridad energ\u00e9tica, sino por muchas otras razones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001770\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El multilateralismo y la uni\u00f3n pol\u00edtica de la Uni\u00f3n Europea respecto a la\n    seguridad ser\u00e1n mucho m\u00e1s productivos que cualquier instalaci\u00f3n\n    bal\u00edstica, y por eso recabamos la opini\u00f3n del Gobierno en este asunto que\n    nos preocupa bastante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001770\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... La primera, cuestiones de seguridad\n    internacional, como su efecto en la disuasi\u00f3n y paralelamente en la\n    prevenci\u00f3n real de la proliferaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001770\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, le pido formalmente que trabaje para garantizar la\n    igualdad de derechos y libertades de todos los ciudadanos espa\u00f1oles en\n    todo el Estado espa\u00f1ol, tambi\u00e9n en Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001763\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Que en un pa\u00eds en\n    el que la econom\u00eda va como va, en el que el sistema auton\u00f3mico funciona\n    como funciona y en el que cada una de las administraciones hace lo que\n    tiene que hacer para que los ciudadanos sean felices, exista sin embargo\n    una oposici\u00f3n echada al monte (Rumores.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001763\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "consejo general": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... PUEDE\n    EXPLICAR EL MINISTRO DE JUSTICIA A QU\u00c9 SE REFER\u00cdA CUANDO UTILIZ\u00d3 LA\n    EXPRESI\u00d3N \"HOND\u00cdSIMA PREOCUPACI\u00d3N\" PARA REFERIRSE A UNA DECISI\u00d3N LEGAL\n    DEL CONSEJO GENERAL DEL PODER JUDICIAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001767\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... PUEDE\n    EXPLICAR EL MINISTRO DE JUSTICIA A QU\u00c9 SE REFER\u00cdA CUANDO UTILIZ\u00d3 LA\n    EXPRESI\u00d3N \"HOND\u00cdSIMA PREOCUPACI\u00d3N\" PARA REFERIRSE A UNA DECISI\u00d3N LEGAL\n    DEL CONSEJO GENERAL DEL PODER JUDICIAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001767\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"consejo general": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfpuede explicar a qu\u00e9 se refer\u00eda cuando utiliz\u00f3 la\n    expresi\u00f3n hond\u00edsima preocupaci\u00f3n para referirse a una decisi\u00f3n legal del\n    Consejo General del Poder Judicial? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001767\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Hond\u00edsima preocupaci\u00f3n ha de producir no ya en el ministro\n    de Justicia, sino en cualquier persona, leer en un teletipo que alguien\n    -seg\u00fan dec\u00eda la noticia, y yo dije: no me lo creo- hab\u00eda manipulado la\n    fecha de los decretos de nombramiento de cuatro magistrados para\n    conseguir que el que no correspond\u00eda fuera a engrosar la Sala del\n    art\u00edculo 61. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001767\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3], "consejo general": [4, 5, 6, 7]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Hoy le escucharemos con atenci\u00f3n para ver si el\n    ministro de Justicia de este pa\u00eds no solo responde a esos teletipos sino\n    si dice que se lo cree o no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001767\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que usted vino a hacer aqu\u00ed, se\u00f1or\n    ministro, con esas vaguedades y con esas incertidumbres fue un ejercicio\n    de sectarismo, un ejercicio de arbitrariedad, y desde luego vino a\n    demostrar una incompetencia impropia de un ministro de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001767\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que el ministro de Justicia no\n    sepa lo que realmente ha ocurrido y est\u00e9 generando confusi\u00f3n e\n    incertidumbre y cuestionando la figura del presidente del Tribunal\n    Supremo es una verdadera indignidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001767\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, ni\n    el Consejo General del Poder Judicial ni las instituciones democr\u00e1ticas\n    se merecen que usted los cuestione, que usted deje en vaguedades lo que\n    ha dado a entender, esa manipulaci\u00f3n, y le exigimos hoy aqu\u00ed que\n    rectifique y que sea un ministro de Justicia como corresponde a todos los\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001767\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No sab\u00edamos si es que usted no confiaba en la capacidad del\n    presidente del Consejo General del Poder Judicial y presidente del\n    Tribunal Supremo; no sab\u00edamos si usted cre\u00eda que se produjo un error o si\n    cre\u00eda que se produjo una manipulaci\u00f3n para alterar la composici\u00f3n de la\n    sala. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001767\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La verdad es que deb\u00eda usted tener sus motivos para trasladar esa\n    hond\u00edsima preocupaci\u00f3n a esta C\u00e1mara y poner as\u00ed, con sus declaraciones,\n    en tela de juicio al presidente del Tribunal Supremo y presidente del\n    Consejo General del Poder Judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001767\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted no puede trasladar\n    a todos los espa\u00f1oles la incertidumbre de que el Consejo General del\n    Poder Judicial ha alterado o ha manipulado la composici\u00f3n de la Sala del\n    Supremo, precisamente la Sala competente para juzgar lo relativo a\n    Batasuna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001767\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, ni\n    el Consejo General del Poder Judicial ni las instituciones democr\u00e1ticas\n    se merecen que usted los cuestione, que usted deje en vaguedades lo que\n    ha dado a entender, esa manipulaci\u00f3n, y le exigimos hoy aqu\u00ed que\n    rectifique y que sea un ministro de Justicia como corresponde a todos los\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001767\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"consejo general": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Al principio parec\u00eda que porque\n    hab\u00eda habido un error t\u00e9cnico, pero ahora sabemos, por el informe del\n    secretario general del Consejo General del Poder Judicial, que fue el\n    propio presidente el que dio instrucciones para que mandaran primero los\n    reales decretos de los juristas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001767\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, los socialistas estamos comprometidos en garantizar unos\n    servicios p\u00fablicos de calidad; a ello hemos dedicado la mayor parte de\n    las pol\u00edticas p\u00fablicas en la presente legislatura y as\u00ed lo viene haciendo\n    su ministerio en la mejora del servicio p\u00fablico de justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001771\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin duda,\n    avanzamos hacia una Administraci\u00f3n de Justicia de calidad, valorada y as\u00ed\n    percibida por los ciudadanos, m\u00e1s pr\u00f3xima, \u00e1gil y eficaz y que tambi\u00e9n\n    precisa, tal y como usted nos reclama insistentemente, del sosiego y\n    consenso que algunos est\u00e1n empe\u00f1ados en negarnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001771\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En su primera\n    comparecencia ante la Comisi\u00f3n de Justicia de este Congreso, el pasado 14\n    de marzo, traz\u00f3 en sus primeras palabras como objetivo prioritario de su\n    ministerio la culminaci\u00f3n del proceso de modernizaci\u00f3n de la\n    Administraci\u00f3n de Justicia ya iniciado tanto en el plano legislativo como\n    en el plano de la gesti\u00f3n de la Administraci\u00f3n de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001771\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n hizo\n    constante referencia en su comparecencia a la Carta de Derechos de los\n    Ciudadanos ante la Justicia, proposici\u00f3n no de ley aprobada por el Pleno\n    de este Congreso con el consenso al que nosotros apelamos, que se\u00f1ala los\n    m\u00e9todos de organizaci\u00f3n e instrumentos procesales modernos y avanzados\n    como la mejor garant\u00eda de los derechos de los ciudadanos y de una\n    justicia igualitaria, equitativa y eficaz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001771\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta direcci\u00f3n son precisamente las herramientas\n    tecnol\u00f3gicas, los medios telem\u00e1ticos y los sistemas de informaci\u00f3n y\n    evaluaci\u00f3n algunos de los instrumentos m\u00e1s potentes para materializar el\n    cambio, la mejora y la modernizaci\u00f3n de la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001771\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro del ambicioso Plan de\n    modernizaci\u00f3n de la Administraci\u00f3n de Justicia de su ministerio y del\n    Plan estrat\u00e9gico de inform\u00e1tica y comunicaciones se aprob\u00f3 el pasado 20\n    de enero el Real Decreto 84/2007, sobre implantaci\u00f3n en la Administraci\u00f3n\n    de Justicia del sistema inform\u00e1tico de telecomunicaciones Lex Net. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001771\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2], "seguridad": [3, 4]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, creo que en ese empe\u00f1o de modernizaci\u00f3n de la Administraci\u00f3n de\n    Justicia va a constituir un hito fundamental la implantaci\u00f3n del sistema\n    al que usted se refiere, el sistema Lex Net. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001771\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un sistema inform\u00e1tico\n    que, efectivamente, se enmarca en el Plan de modernizaci\u00f3n y que en\n    definitiva intenta trasladar a la Administraci\u00f3n de Justicia esos avances\n    en el uso de nuevas tecnolog\u00edas que permitir\u00e1 cambiar para siempre -para\n    m\u00e1s de un siglo- la oficina judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001771\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el\n    horizonte est\u00e1 la conexi\u00f3n directa de la oficina judicial con los\n    despachos de abogados y procuradores y de estos entre s\u00ed para que puedan\n    intercambiar la documentaci\u00f3n y que desterremos del \u00e1mbito de la\n    Administraci\u00f3n de Justicia el papel. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001771\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un sistema desarrollado en forma, que proporciona la\n    m\u00e1xima seguridad y fiabilidad en la comunicaci\u00f3n mediante la utilizaci\u00f3n\n    de la firma electr\u00f3nica reconocida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001771\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1\n    prevista su pr\u00f3xima implantaci\u00f3n en Palma de Mallorca y Murcia, y tenemos\n    la seguridad de que pronto podremos dejar funcionar el sistema telem\u00e1tico\n    y abandonar el \u00e1mbito del papel, con un avance que ser\u00e1 recordado por\n    mucho tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001771\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Ustedes,\n    se\u00f1or ministro, sabr\u00e1n por qu\u00e9 o qu\u00e9 les ha llevado a ceder\n    permanentemente a los chantajes de ETA, pero le aseguro que los espa\u00f1oles\n    no van a olvidar todo lo que est\u00e1n haciendo para excarcelar a un etarra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001778\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... La mayor es que ETA, en 1995, decide cambiar su\n    pol\u00edtica penitenciaria y decide empezar a pedir redenciones\n    extraordinarias y a ustedes, que entonces estaban en tregua, les ven\u00eda\n    bien e hicieron p\u00fablico ejercicio de que estaban satisfechos de que lo\n    pidieran. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001778\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Es una operaci\u00f3n que han\n    desarrollado las Fuerzas de Seguridad contra una red de dopaje, que usted\n    conoce perfectamente; lo han hecho siempre bajo tutela judicial y, por\n    tanto, actuando como polic\u00eda judicial al servicio de la salud de nuestros\n    deportistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001768\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una operaci\u00f3n que han\n    desarrollado las Fuerzas de Seguridad contra una red de dopaje, que usted\n    conoce perfectamente; lo han hecho siempre bajo tutela judicial y, por\n    tanto, actuando como polic\u00eda judicial al servicio de la salud de nuestros\n    deportistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001768\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Nuestra obligaci\u00f3n era y es proteger la salud de los deportistas porque\n    sabe usted que hay redes de dopaje que mueven mucho dinero -20.000\n    millones de d\u00f3lares en el a\u00f1o 2004-, y es lo que se ha hecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001768\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otra cosa\n    es, como usted sabe perfectamente, en qu\u00e9 acabe esto, porque usted sabe\n    que en este Parlamento se han cambiado las leyes, y usted las ha votado,\n    entre otras cosas para tipificar penalmente este tipo de delitos, los\n    delitos m\u00e1s graves, que son los de aquellos que proporcionan droga a los\n    deportistas, que les enga\u00f1an, que se las prescriben; esos, los de las\n    redes que hacen dinero con la salud de nuestros deportistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001768\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00eda": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hoy mismo, sin ir m\u00e1s lejos, podemos leer sus declaraciones poniendo al\n    pie de los caballos a la Comisi\u00f3n Nacional de la Energ\u00eda y adelantando la\n    decisi\u00f3n de facilitar la entrada de ENEL en Endesa, cuando el organismo\n    regulador a\u00fan no ha facilitado la lista de operadores dominantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001745\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted\n    ya da por hecho lo que va a hacer la Comisi\u00f3n Nacional de la Energ\u00eda para\n    facilitar ese objetivo de ENEL, que tambi\u00e9n es su objetivo, el del\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001745\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han utilizado a la Comisi\u00f3n Nacional de la Energ\u00eda\n    para justificar las maniobras sobre la opa de Gas Natural, para intentar\n    parar la opa sobre E.on, la menosprecian en diferentes ocasiones -ayer\n    mismo- y lo m\u00e1s grave, se\u00f1or ministro, ustedes, desde el Gobierno,\n    negocian, pactan y acuerdan operaciones empresariales con el \u00fanico\n    objetivo de satisfacer sus intereses particulares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001745\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En la medida en que estoy convencido\n    de que esto es lo que le mueve a usted, tratar\u00e9 de hacerle caso en\n    aquello que, de todo lo que usted me aconseja, crea que sinceramente\n    sirve para este fin que estoy seguro que usted comparte conmigo, que es\n    trabajar para que tengamos un mercado de la energ\u00eda transparente, eficaz\n    y que consiga el mejor precio de la energ\u00eda con la m\u00e1xima calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001745\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00eda nuclear": [4, 5], "energ\u00eda": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... La participaci\u00f3n de la energ\u00eda nuclear en el suministro energ\u00e9tico espa\u00f1ol\n    se ha venido reduciendo en los \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001755\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha pasado, de hecho, de\n    representar a mediados de los a\u00f1os ochenta alrededor de m\u00e1s de un tercio\n    de la producci\u00f3n de la energ\u00eda en nuestro pa\u00eds a estar en estos momentos\n    por debajo del 20 por ciento del\n    conjunto de la energ\u00eda que consumimos, concretamente un 19,8 por ciento,\n    es decir, 62.000 gigavatios/hora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001755\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En t\u00e9rminos de porcentaje, hemos pasado\n    de un 30 por ciento a un 20 por ciento del peso de la energ\u00eda nuclear en\n    el mix de la producci\u00f3n energ\u00e9tica de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001755\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un salto\n    cualitativo important\u00edsimo y obedece clara y estrictamente al compromiso\n    de este Gobierno precisamente en esto, en reducir el peso de la energ\u00eda\n    nuclear en el mix energ\u00e9tico de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001755\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La participaci\u00f3n de la energ\u00eda nuclear en el suministro energ\u00e9tico espa\u00f1ol\n    se ha venido reduciendo en los \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001755\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En t\u00e9rminos de porcentaje, hemos pasado\n    de un 30 por ciento a un 20 por ciento del peso de la energ\u00eda nuclear en\n    el mix de la producci\u00f3n energ\u00e9tica de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001755\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00eda": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n,\n    evidentemente, con los efectos tarifarios que esto tendr\u00e1 en los costes\n    de la energ\u00eda y estoy seguro de que ustedes tambi\u00e9n estar\u00e1n con nosotros\n    tomando conjuntamente o apoyando las decisiones que en este sentido se\n    tengan que tomar... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001755\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No obstante, le\n    dir\u00e9 que, entre otras cosas, aparece hoy en la prensa una entrevista con\n    el ministro de Energ\u00eda de Argelia, en la que expone muy claramente cu\u00e1les\n    son las pretensiones del Gobierno de Argelia, que son muy sencillas, y es\n    que nos vende un gas por contratos a largo plazo m\u00e1s barato que el resto\n    del gas que vende a los otros pa\u00edses y lo que quiere es renegociar este\n    precio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001766\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por otro lado, tenemos en\n    Expansi\u00f3n una entrevista, como usted dec\u00eda, al ministro de Energ\u00eda\n    argelino, en la que b\u00e1sicamente dice tres cosas: Una, anuncia el\n    incremento del 20 por ciento del precio -cosa que usted no quiere\n    confirmar-; dos, de paso le suelta un par de bofetadas injustificadas a\n    dos empresarios espa\u00f1oles acus\u00e1ndoles de incumplimiento -caso de Gas\n    Natural y de Repsol- y, finalmente, reconoce que hay una negociaci\u00f3n\n    sobre Medgaz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001766\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [1], "mujeres": [0], "social": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Dada adem\u00e1s la coincidencia con el D\u00eda de la Mujer Trabajadora\n    se hizo hincapi\u00e9 en las experiencias de mujeres emprendedoras, papel,\n    este de la mujer en el proceso emprendedor, que sigue una evoluci\u00f3n lenta\n    pero positiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001772\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que es precisamente\n    Arag\u00f3n una de las comunidades aut\u00f3nomas con mayor porcentaje de poblaci\u00f3n\n    adulta inmersa en la actividad emprendedora y tambi\u00e9n es verdad que se ha\n    observado un incremento importante, del 35,2 por ciento, de esta\n    actividad entre 2005 y 2006 en nuestro pa\u00eds; no obstante todav\u00eda es\n    necesario fomentar la cultura emprendedora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001772\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Precisamente\n    por ello, por la necesidad de favorecer el reconocimiento social de las\n    personas emprendedoras y tambi\u00e9n por la necesidad de fomentar el esp\u00edritu\n    emprendedor, le pregunto: \u00bfQu\u00e9 actuaciones est\u00e1 llevando a cabo el\n    Gobierno en este sentido? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001772\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1], "barcelona": [2], "social": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\n    presidente, se\u00f1or\u00eda, como es bien sabido la econom\u00eda espa\u00f1ola, que est\u00e1\n    dando buenos resultados, necesita del apoyo y del esfuerzo de cada uno de\n    nosotros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001772\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya en el presente y en el futuro inmediato la econom\u00eda espa\u00f1ola\n    va a tener como protagonistas a aquellas personas que desarrollan un\n    proyecto emprendedor; estas forman un colectivo din\u00e1mico, exigente y muy\n    abierto al cambio y al progreso, adem\u00e1s contribuyen de un modo\n    excepcional a la movilidad social y al crecimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001772\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Precisamente\n    durante este mes de marzo ya se ha celebrado el D\u00eda del Emprendedor en\n    Valencia, Logro\u00f1o, M\u00e9rida, Zaragoza -como usted ha mencionado-, Palma de\n    Mallorca, Granada, Pamplona, Las Palmas, Bilbao y Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001772\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya en el presente y en el futuro inmediato la econom\u00eda espa\u00f1ola\n    va a tener como protagonistas a aquellas personas que desarrollan un\n    proyecto emprendedor; estas forman un colectivo din\u00e1mico, exigente y muy\n    abierto al cambio y al progreso, adem\u00e1s contribuyen de un modo\n    excepcional a la movilidad social y al crecimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001772\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, el comportamiento del sector exterior de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola ha sido y contin\u00faa siendo motivo de debate y preocupaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001773\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La balanza de pagos espa\u00f1ola ha cambiado sustancialmente de estructura en\n    los \u00faltimos tiempos al hilo de la creciente internacionalizaci\u00f3n de\n    nuestra econom\u00eda: incremento del d\u00e9ficit de la balanza comercial\n    (importaciones menos exportaciones), p\u00e9rdida de peso y factor de\n    compensaci\u00f3n de las r\u00fabricas que tradicionalmente ayudaban a su\n    equilibrio (saldos de turismo, remesas de inmigrantes, entradas de\n    capitales). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001773\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al tiempo se experimenta un crecimiento del peso de las\n    operaciones financieras en el conjunto total de la balanza de pagos\n    cercana al 50 por ciento en el caso de los ingresos y algo menor en los\n    pagos, otro indicador importante del elevado grado de\n    internacionalizaci\u00f3n de nuestra econom\u00eda medido a trav\u00e9s de los\n    movimientos de capitales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001773\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, es un buen momento para hacer una valoraci\u00f3n de la\n    situaci\u00f3n y de la acci\u00f3n gubernamental en esta materia, por ello le\n    formulo en nombre del Grupo Parlamentario Socialista la siguiente\n    pregunta: \u00bfCu\u00e1l ha\n    sido la contribuci\u00f3n del sector exterior al crecimiento de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001773\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Como conclusi\u00f3n, se\u00f1or\u00eda,\n    podemos decir que nuestro sector exterior est\u00e1 mejorando\n    significativamente tanto en sus magnitudes como en la aportaci\u00f3n al\n    crecimiento de nuestra econom\u00eda, por tanto los programas que tenemos en\n    marcha para conseguir... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001773\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Como todos conocemos el texto de la pregunta, poniendo el tiempo del verbo\n    en su preciso y justo lugar -esto ocurri\u00f3 en el a\u00f1o 2003-, vamos a hacer\n    lo mismo que hizo el Gobierno anterior, incluida la ministra de Cultura\n    de ese Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001764\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra de Cultura, el caso de Casef\u00e1s le sonar\u00e1,\n    porque usted patrocin\u00f3 una asociaci\u00f3n para ridiculizar a la Iglesia\n    cat\u00f3lica en Lisboa; le podr\u00eda hablar de much\u00edsimos casos m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001764\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El autor de\n    estas fotograf\u00edas pornogr\u00e1ficas y no creativas, porque no se le puede\n    llamar creaci\u00f3n a lo pornogr\u00e1fico y a lo vejatorio y a lo de corta y pega\n    porque ni siquiera imagin\u00f3 a los personajes, no es nada creativo ni\n    original, pero dicho autor ha afirmado: Lo \u00fanico que hago es una cr\u00edtica\n    a la instituci\u00f3n cat\u00f3lica, y, c\u00f3mo no, todo ello sufragado con el dinero\n    de todos los extreme\u00f1os por todos aquellos que defienden la cultura, como\n    ustedes, \u00bfno? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001764\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En un pr\u00f3logo tan comprometido dec\u00eda el consejero de\n    Cultura: Ofrecemos la obra, comprometida y seria, de este autor\n    extreme\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001764\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros exigimos\n    el cese inmediato del consejero de Cultura, porque hay otras obras como\n    Fuego y Mi t\u00edo Fray Diego que tambi\u00e9n subvencion\u00f3 la Consejer\u00eda de\n    Cultura de Extremadura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001764\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Aunque como\n    ministra de Cultura en esta legislatura y perteneciendo a este Gobierno\n    no le puedo contestar nada m\u00e1s y nada menos que lo que le contest\u00f3 la\n    ministra anterior a la que usted no le pregunt\u00f3, le voy a decir algo como\n    ciudadana, que estoy totalmente de acuerdo con lo que ha dicho el obispo\n    de Plasencia -oiga lo que ha dicho, porque le conviene-: Esta ofensa no\n    la hace solamente el autor de las im\u00e1genes sino tambi\u00e9n quienes las\n    promueven, quienes las muestran -ahora colgadas en la red de su partido-\n    (Rumores.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001764\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultural": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA EL GOBIERNO EL DESARROLLO DE LA ACCI\u00d3N CULTURAL EN EL\n    EXTERIOR ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001774\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"patrimonio": [0, 1], "cultural": [2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "cultura": [10, 11]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Es conocido y valorado nuestro patrimonio\n    cultural, ling\u00fc\u00edstico, literario, pl\u00e1stico, arquitect\u00f3nico, musical y\n    audiovisual, pero tambi\u00e9n es conocida la vigencia y la fortaleza de la\n    capacidad creativa de los agentes y productores culturales de nuestro\n    tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001774\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ello, sin lugar a dudas, contribuye a\n    mejorar e incrementar nuestras relaciones con otros pa\u00edses, a fortalecer\n    nuestra posici\u00f3n como pa\u00eds y a ser reconocidos y valorados por nuestro\n    patrimonio cultural por lo hecho y por lo que somos capaces de hacer en\n    la actualidad como generadores y creadores de bienes y productos\n    culturales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001774\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, Espa\u00f1a es una potencia cultural de primer orden y de\n    larga tradici\u00f3n cultural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001774\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es conocido y valorado nuestro patrimonio\n    cultural, ling\u00fc\u00edstico, literario, pl\u00e1stico, arquitect\u00f3nico, musical y\n    audiovisual, pero tambi\u00e9n es conocida la vigencia y la fortaleza de la\n    capacidad creativa de los agentes y productores culturales de nuestro\n    tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001774\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es sabido, se\u00f1ora ministra, que el programa electoral del Partido\n    Socialista compromete al Gobierno de Espa\u00f1a a impulsar una acci\u00f3n\n    cultural m\u00e1s all\u00e1 de nuestro propio espacio cultural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001774\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, uno de\n    los ejes de la pol\u00edtica cultural del Gobierno, del Ministerio de Cultura,\n    es nuestra proyecci\u00f3n exterior, observando la cultura como embajada y\n    como elemento de presentaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001774\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ello, sin lugar a dudas, contribuye a\n    mejorar e incrementar nuestras relaciones con otros pa\u00edses, a fortalecer\n    nuestra posici\u00f3n como pa\u00eds y a ser reconocidos y valorados por nuestro\n    patrimonio cultural por lo hecho y por lo que somos capaces de hacer en\n    la actualidad como generadores y creadores de bienes y productos\n    culturales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001774\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto requiere el desarrollo de una acci\u00f3n pol\u00edtica que\n    impulse distintos programas de cooperaci\u00f3n cultural, de intercambio con\n    otros pa\u00edses, de producci\u00f3n y de coproducci\u00f3n cultural y de presencia y\n    participaci\u00f3n en distintos pa\u00edses y en distintas \u00e1reas del planeta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001774\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta\n    acci\u00f3n pol\u00edtica tendr\u00e1 como fundamento y como objetivo el respeto a la\n    diversidad cultural y a la construcci\u00f3n del espacio cultural europeo o al\n    fortalecimiento de la comunidad cultural iberoamericana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001774\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sobre la base de\n    esto, se\u00f1ora ministra de Cultura, le formulo la pregunta que est\u00e1 en el\n    orden del d\u00eda y que es la\n    siguiente: \u00bfQu\u00e9 valoraci\u00f3n hace el Gobierno en relaci\u00f3n con la acci\u00f3n\n    cultural en el exterior? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001774\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, uno de\n    los ejes de la pol\u00edtica cultural del Gobierno, del Ministerio de Cultura,\n    es nuestra proyecci\u00f3n exterior, observando la cultura como embajada y\n    como elemento de presentaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001774\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sobre la base de\n    esto, se\u00f1ora ministra de Cultura, le formulo la pregunta que est\u00e1 en el\n    orden del d\u00eda y que es la\n    siguiente: \u00bfQu\u00e9 valoraci\u00f3n hace el Gobierno en relaci\u00f3n con la acci\u00f3n\n    cultural en el exterior? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001774\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"patrimonio": [0, 1, 2], "cultural": [3, 4, 5], "cultura": [6, 7]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... En las\n    instituciones y en los foros internacionales de cultura hemos sido los\n    promotores con Francia de la creaci\u00f3n del sello de patrimonio europeo que\n    hoy est\u00e1 en la prensa francesa, pasado ma\u00f1ana en Grecia, Letonia,\n    Hungr\u00eda, Alemania y en el conjunto de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001774\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, le\n    felicito como diputado galego porque el cabo de Finisterre es una\n    aportaci\u00f3n de Espa\u00f1a a la consideraci\u00f3n del patrimonio com\u00fan europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001774\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos vuelto al Comit\u00e9 del Patrimonio Mundial, en el que 21 pa\u00edses de la\n    Unesco toman muchas decisiones por el prestigio que Espa\u00f1a tiene en sus\n    bienes culturales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001774\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos hecho un esfuerzo importante en la acci\u00f3n cultural en el exterior en\n    una doble direcci\u00f3n: por un lado, presentando bienes culturales de\n    nuestro pa\u00eds que prestigien el buen nombre de Espa\u00f1a como, sin ir m\u00e1s\n    lejos, la gran exposici\u00f3n de Goya en Berl\u00edn, que tuvo inmensa aceptaci\u00f3n\n    en el p\u00fablico; la de Vel\u00e1zquez en Londres; cinco siglos de arte espa\u00f1ol\n    en Nueva York en este momento; el Prado en Tokio y en Osaka y el a\u00f1o que\n    viene el Prado en Pek\u00edn y en Shanghai, por ponerle algunos ejemplos\n    extraordinarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001774\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos sido los impulsores fundamentales, junto con\n    Canad\u00e1, Brasil y Francia, de la convenci\u00f3n que la Unesco por fin ha\n    declarado como tratado internacional y que Espa\u00f1a ha ratificado para\n    proteger la diversidad cultural del mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001774\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos sido los impulsores\n    desde nuestro pa\u00eds de la Carta cultural iberoamericana junto con\n    mexicanos y brasile\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001774\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En las\n    instituciones y en los foros internacionales de cultura hemos sido los\n    promotores con Francia de la creaci\u00f3n del sello de patrimonio europeo que\n    hoy est\u00e1 en la prensa francesa, pasado ma\u00f1ana en Grecia, Letonia,\n    Hungr\u00eda, Alemania y en el conjunto de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001774\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos\n    sentimos francamente satisfechos del esfuerzo que hemos tenido que hacer\n    en el exterior para que nuestra cultura se vea, para que nuestros\n    artistas tengan otros mercados, para proteger nuestro idioma y, en\n    definitiva, para ocupar el lugar en la cultura, en los foros\n    internacionales, que le corresponde a la octava potencia econ\u00f3mica\n    mundial que es nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001774\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultural": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES\n    LA VALORACI\u00d3N DEL GOBIERNO DEL 1% CULTURAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001775\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"patrimonio": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "cultural": [8, 9, 10], "patrimonio hist\u00f3rico": [13, 14], "cultura": [11, 12]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... El uno por ciento cultural significa una apuesta importante para el\n    patrimonio hist\u00f3rico espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001775\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin duda, la ley del a\u00f1o 1985 que lo regula\n    es una gran medida para poder conservar y restaurar el patrimonio al cual\n    tenemos acceso toda la ciudadan\u00eda y del que nos enorgullecemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001775\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    patrimonio es el testimonio de la contribuci\u00f3n hist\u00f3rica de nuestros\n    antepasados, es nuestra historia, es lo que nos recuerda qui\u00e9nes somos y\n    de d\u00f3nde venimos, y precisamente con la memoria y desde la memoria\n    establecemos nuestra evoluci\u00f3n y nuestro desarrollo como sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001775\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Ley de Patrimonio Hist\u00f3rico del a\u00f1o 1985, elaborada por un Gobierno\n    socialista, asegura la protecci\u00f3n y fomenta la cultura material debida a\n    la acci\u00f3n del hombre en el sentido m\u00e1s amplio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001775\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No solamente debemos proteger\n    el patrimonio por mandato legislativo sino tambi\u00e9n porque es de todos y\n    todos debemos elegir la protecci\u00f3n frente al abandono. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001775\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Jur\u00eddicamente\n    patrimonio significa, entre otros conceptos, el conjunto unitario de\n    derechos y de obligaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001775\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El patrimonio p\u00fablico, y tambi\u00e9n el privado,\n    es de todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001775\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy en d\u00eda el\n    patrimonio significa algo m\u00e1s que un bien comunitario; es tambi\u00e9n un\n    reclamo para la promoci\u00f3n tur\u00edstica en una sociedad destinada en gran\n    medida al sector de los servicios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001775\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El uno por ciento cultural significa una apuesta importante para el\n    patrimonio hist\u00f3rico espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001775\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, cuando usted entr\u00f3 en\n    el Gobierno, en la direcci\u00f3n del nuevo Ministerio de Cultura, estableci\u00f3\n    la elaboraci\u00f3n de unas normativas que sin duda han hecho que la gesti\u00f3n y\n    la direcci\u00f3n del uno por ciento cultural dieran un giro respecto de la\n    legislatura anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001775\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, dadas las modificaciones que han\n    establecido, me gustar\u00eda saber cu\u00e1l es la valoraci\u00f3n del Gobierno\n    respecto del uno por ciento cultural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001775\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Ley de Patrimonio Hist\u00f3rico del a\u00f1o 1985, elaborada por un Gobierno\n    socialista, asegura la protecci\u00f3n y fomenta la cultura material debida a\n    la acci\u00f3n del hombre en el sentido m\u00e1s amplio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001775\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, cuando usted entr\u00f3 en\n    el Gobierno, en la direcci\u00f3n del nuevo Ministerio de Cultura, estableci\u00f3\n    la elaboraci\u00f3n de unas normativas que sin duda han hecho que la gesti\u00f3n y\n    la direcci\u00f3n del uno por ciento cultural dieran un giro respecto de la\n    legislatura anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001775\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El uno por ciento cultural significa una apuesta importante para el\n    patrimonio hist\u00f3rico espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001775\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Ley de Patrimonio Hist\u00f3rico del a\u00f1o 1985, elaborada por un Gobierno\n    socialista, asegura la protecci\u00f3n y fomenta la cultura material debida a\n    la acci\u00f3n del hombre en el sentido m\u00e1s amplio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001775\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"patrimonio": [0, 1, 2, 3, 4], "patrimonio hist\u00f3rico": [5, 6, 7]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, como bien ha dicho, hay que hacer balance de poco m\u00e1s de veinte\n    a\u00f1os del cumplimiento de esta\n    norma, de una ley nacional de patrimonio hist\u00f3rico, y le voy a adelantar\n    algo: del balance de esos veinte a\u00f1os extraemos que una cuarta parte de\n    todo lo que se ha hecho ha sido en los tres \u00faltimos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001775\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es enga\u00f1ar, no es hacer pol\u00edtica, raz\u00f3n por la cual las propias\n    comunidades aut\u00f3nomas, todas y de todos los colores pol\u00edticos, en la\n    conferencia sectorial aprobaron por unanimidad el plan de trabajo que les\n    propuse, ratificado en el Consejo de Patrimonio Hist\u00f3rico Espa\u00f1ol por los\n    t\u00e9cnicos de todas esas consejer\u00edas y nos pusimos manos a la obra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001775\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos hecho un reparto racional y\n    equitativo territorialmente hablando y adem\u00e1s hemos planteado unas\n    prioridades que de verdad respetan la Ley del Patrimonio Hist\u00f3rico, donde\n    nos hab\u00edamos encontrado obras sin ton ni son en un caj\u00f3n de sastre que\n    verdaderamente no se correspond\u00eda con la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001775\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos sacado adelante doscientos proyectos en tres a\u00f1os; hemos\n    publicado en el Bolet\u00edn Oficial del Estado los criterios con los que se\n    act\u00faa transparentemente por primera vez, con lo cual todos los alcaldes y\n    alcaldesas, todos los titulares de los bienes p\u00fablicos del patrimonio\n    saben a lo que atenerse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001775\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En 2005 invertimos\n    34,28 millones de euros, el segundo a\u00f1o mejor de los veintid\u00f3s, pero en\n    2006 hemos ejecutado 46,90 millones de euros, casi 50 millones, el a\u00f1o\n    mejor de toda la historia desde que entr\u00f3 en vigor la Ley de Patrimonio\n    Hist\u00f3rico Nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001775\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, como bien ha dicho, hay que hacer balance de poco m\u00e1s de veinte\n    a\u00f1os del cumplimiento de esta\n    norma, de una ley nacional de patrimonio hist\u00f3rico, y le voy a adelantar\n    algo: del balance de esos veinte a\u00f1os extraemos que una cuarta parte de\n    todo lo que se ha hecho ha sido en los tres \u00faltimos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001775\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es enga\u00f1ar, no es hacer pol\u00edtica, raz\u00f3n por la cual las propias\n    comunidades aut\u00f3nomas, todas y de todos los colores pol\u00edticos, en la\n    conferencia sectorial aprobaron por unanimidad el plan de trabajo que les\n    propuse, ratificado en el Consejo de Patrimonio Hist\u00f3rico Espa\u00f1ol por los\n    t\u00e9cnicos de todas esas consejer\u00edas y nos pusimos manos a la obra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001775\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos hecho un reparto racional y\n    equitativo territorialmente hablando y adem\u00e1s hemos planteado unas\n    prioridades que de verdad respetan la Ley del Patrimonio Hist\u00f3rico, donde\n    nos hab\u00edamos encontrado obras sin ton ni son en un caj\u00f3n de sastre que\n    verdaderamente no se correspond\u00eda con la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001775\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medicamentos": [0], "profesionales": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LAS MEDIDAS LLEVADAS A CABO DESDE EL GOBIERNO PARA\n    FACILITAR A LOS PROFESIONALES SANITARIOS EL ACCESO A LA INFORMACI\u00d3N DE\n    MEDICAMENTOS Y PRODUCTOS SANITARIOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001753\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CU\u00c1LES SON LAS MEDIDAS LLEVADAS A CABO DESDE EL GOBIERNO PARA\n    FACILITAR A LOS PROFESIONALES SANITARIOS EL ACCESO A LA INFORMACI\u00d3N DE\n    MEDICAMENTOS Y PRODUCTOS SANITARIOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001753\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [8, 9, 10], "seguridad": [7], "medicamentos": [0, 1, 2], "profesionales": [3, 4, 5, 6]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Hace dos d\u00edas, cuando presid\u00ed un acto en la nueva sede de la Agencia\n    Espa\u00f1ola de Medicamentos y Productos Sanitarios, usted present\u00f3 un\n    conjunto de medidas al Plan estrat\u00e9gico de pol\u00edtica farmac\u00e9utica y dijo\n    que iban a ir dirigidas a los profesionales sanitarios para su\n    conocimiento e informaci\u00f3n continuada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001753\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00e9 cu\u00e1ntos medicamentos se autorizan de media\n    cada mes ni tampoco s\u00e9 cu\u00e1les son los medicamentos que se retiran o los\n    que se convierten en gen\u00e9ricos, que a los profesionales de la sanidad\n    asistenciales les importa no solamente por su propia pr\u00e1ctica cl\u00ednica,\n    sino porque existe un gran n\u00famero de medicamentos y de productos que\n    desconocen, tanto la incidencia de sus efectos iatrog\u00e9nicos como sus\n    condiciones de uso y beneficio para los pacientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001753\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiz\u00e1 la parte m\u00e1s importante de esas nuevas iniciativas de la agencia y\n    por supuesto del Ministerio de Sanidad es que dan a los profesionales\n    sanitarios, tanto a los sanitarios m\u00e9dicos y veterinarios como a otras\n    ramas profesionales sanitarias, la garant\u00eda de la calidad, la seguridad y\n    la eficacia de una correcta informaci\u00f3n para la utilizaci\u00f3n de los\n    medicamentos y productos sanitarios de uso humano y veterinario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001753\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace dos d\u00edas, cuando presid\u00ed un acto en la nueva sede de la Agencia\n    Espa\u00f1ola de Medicamentos y Productos Sanitarios, usted present\u00f3 un\n    conjunto de medidas al Plan estrat\u00e9gico de pol\u00edtica farmac\u00e9utica y dijo\n    que iban a ir dirigidas a los profesionales sanitarios para su\n    conocimiento e informaci\u00f3n continuada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001753\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A pesar de que en este momento\n    existe toda la informaci\u00f3n que queramos en Internet, para los\n    profesionales de la sanidad es muy dif\u00edcil utilizarla, ya que no se tiene\n    la certeza de que esa informaci\u00f3n est\u00e9 basada en la evidencia cient\u00edfica,\n    rigurosa, objetiva e independiente que debe existir, pues hay grandes\n    interferencias; entre ellas est\u00e1n las de las empresas farmac\u00e9uticas, que,\n    como su propio nombre dice, son empresas que desean vender su propio\n    producto, y adem\u00e1s la valoraci\u00f3n de gente que no tiene ning\u00fan concepto de\n    qu\u00e9 es lo cient\u00edfico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001753\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00e9 cu\u00e1ntos medicamentos se autorizan de media\n    cada mes ni tampoco s\u00e9 cu\u00e1les son los medicamentos que se retiran o los\n    que se convierten en gen\u00e9ricos, que a los profesionales de la sanidad\n    asistenciales les importa no solamente por su propia pr\u00e1ctica cl\u00ednica,\n    sino porque existe un gran n\u00famero de medicamentos y de productos que\n    desconocen, tanto la incidencia de sus efectos iatrog\u00e9nicos como sus\n    condiciones de uso y beneficio para los pacientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001753\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiz\u00e1 la parte m\u00e1s importante de esas nuevas iniciativas de la agencia y\n    por supuesto del Ministerio de Sanidad es que dan a los profesionales\n    sanitarios, tanto a los sanitarios m\u00e9dicos y veterinarios como a otras\n    ramas profesionales sanitarias, la garant\u00eda de la calidad, la seguridad y\n    la eficacia de una correcta informaci\u00f3n para la utilizaci\u00f3n de los\n    medicamentos y productos sanitarios de uso humano y veterinario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001753\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiz\u00e1 la parte m\u00e1s importante de esas nuevas iniciativas de la agencia y\n    por supuesto del Ministerio de Sanidad es que dan a los profesionales\n    sanitarios, tanto a los sanitarios m\u00e9dicos y veterinarios como a otras\n    ramas profesionales sanitarias, la garant\u00eda de la calidad, la seguridad y\n    la eficacia de una correcta informaci\u00f3n para la utilizaci\u00f3n de los\n    medicamentos y productos sanitarios de uso humano y veterinario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001753\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A pesar de que en este momento\n    existe toda la informaci\u00f3n que queramos en Internet, para los\n    profesionales de la sanidad es muy dif\u00edcil utilizarla, ya que no se tiene\n    la certeza de que esa informaci\u00f3n est\u00e9 basada en la evidencia cient\u00edfica,\n    rigurosa, objetiva e independiente que debe existir, pues hay grandes\n    interferencias; entre ellas est\u00e1n las de las empresas farmac\u00e9uticas, que,\n    como su propio nombre dice, son empresas que desean vender su propio\n    producto, y adem\u00e1s la valoraci\u00f3n de gente que no tiene ning\u00fan concepto de\n    qu\u00e9 es lo cient\u00edfico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001753\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00e9 cu\u00e1ntos medicamentos se autorizan de media\n    cada mes ni tampoco s\u00e9 cu\u00e1les son los medicamentos que se retiran o los\n    que se convierten en gen\u00e9ricos, que a los profesionales de la sanidad\n    asistenciales les importa no solamente por su propia pr\u00e1ctica cl\u00ednica,\n    sino porque existe un gran n\u00famero de medicamentos y de productos que\n    desconocen, tanto la incidencia de sus efectos iatrog\u00e9nicos como sus\n    condiciones de uso y beneficio para los pacientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001753\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiz\u00e1 la parte m\u00e1s importante de esas nuevas iniciativas de la agencia y\n    por supuesto del Ministerio de Sanidad es que dan a los profesionales\n    sanitarios, tanto a los sanitarios m\u00e9dicos y veterinarios como a otras\n    ramas profesionales sanitarias, la garant\u00eda de la calidad, la seguridad y\n    la eficacia de una correcta informaci\u00f3n para la utilizaci\u00f3n de los\n    medicamentos y productos sanitarios de uso humano y veterinario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001753\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [11, 12], "medicamentos": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "profesionales": [6, 7, 8, 9, 10]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente, la informaci\u00f3n sobre los medicamentos, basada en\n    una evidencia cient\u00edfica, objetiva y rigurosa, ha sido considerada por el\n    ministerio como una herramienta fundamental para los profesionales, por\n    eso hemos querido que la Agencia Espa\u00f1ola de Medicamentos y Productos\n    Sanitarios adoptara iniciativas en ese sentido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001753\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre ellas, destaca el\n    acceso de los profesionales a la base de datos de registro y autorizaci\u00f3n\n    de especialidades farmac\u00e9uticas, que es ni m\u00e1s ni menos que un vadem\u00e9cum\n    informatizado que incorpora la ficha t\u00e9cnica y el prospecto de los 10.500\n    medicamentos autorizados en nuestro pa\u00eds y que permite la entrada por\n    distintos conceptos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001753\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, la agencia ejerce una importante labor de\n    informaci\u00f3n al difundir de manera regular las alertas y las notas\n    informativas sobre seguridad y tambi\u00e9n al elaborar dict\u00e1menes t\u00e9cnicos\n    sobre medicamentos y productos sanitarios, informaci\u00f3n toda ella que por\n    primera vez se pone a disposici\u00f3n de los profesionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001753\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el a\u00f1o 2006 se\n    han evaluado alrededor de novecientas solicitudes de medicamentos\n    gen\u00e9ricos, se han realizado m\u00e1s de dos mil modificaciones a medicamentos\n    ya autorizados y se han analizado casi cuatrocientos nuevos, con algunos\n    principios activos nuevos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001753\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n, como usted ha dicho, se\n    ha editado y distribuido la gu\u00eda de prescripci\u00f3n terap\u00e9utica, adaptaci\u00f3n\n    espa\u00f1ola del British National Formulary, con una adaptaci\u00f3n de los\n    medicamentos autorizados en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001753\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con todo ello,\n    se\u00f1ora Salazar, seguimos mejorando el acceso de los profesionales a la\n    informaci\u00f3n sobre medicamentos, porque consideramos que as\u00ed contribuimos\n    a la seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001753\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente, la informaci\u00f3n sobre los medicamentos, basada en\n    una evidencia cient\u00edfica, objetiva y rigurosa, ha sido considerada por el\n    ministerio como una herramienta fundamental para los profesionales, por\n    eso hemos querido que la Agencia Espa\u00f1ola de Medicamentos y Productos\n    Sanitarios adoptara iniciativas en ese sentido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001753\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre ellas, destaca el\n    acceso de los profesionales a la base de datos de registro y autorizaci\u00f3n\n    de especialidades farmac\u00e9uticas, que es ni m\u00e1s ni menos que un vadem\u00e9cum\n    informatizado que incorpora la ficha t\u00e9cnica y el prospecto de los 10.500\n    medicamentos autorizados en nuestro pa\u00eds y que permite la entrada por\n    distintos conceptos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001753\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, la agencia ejerce una importante labor de\n    informaci\u00f3n al difundir de manera regular las alertas y las notas\n    informativas sobre seguridad y tambi\u00e9n al elaborar dict\u00e1menes t\u00e9cnicos\n    sobre medicamentos y productos sanitarios, informaci\u00f3n toda ella que por\n    primera vez se pone a disposici\u00f3n de los profesionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001753\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, pensamos que la nota mensual\n    que tradicionalmente se env\u00eda a los profesionales puede recibirse -de\n    hecho, va a ser as\u00ed desde los pr\u00f3ximos meses- en versi\u00f3n digital en su\n    propia direcci\u00f3n de correo electr\u00f3nico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001753\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con todo ello,\n    se\u00f1ora Salazar, seguimos mejorando el acceso de los profesionales a la\n    informaci\u00f3n sobre medicamentos, porque consideramos que as\u00ed contribuimos\n    a la seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001753\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, la agencia ejerce una importante labor de\n    informaci\u00f3n al difundir de manera regular las alertas y las notas\n    informativas sobre seguridad y tambi\u00e9n al elaborar dict\u00e1menes t\u00e9cnicos\n    sobre medicamentos y productos sanitarios, informaci\u00f3n toda ella que por\n    primera vez se pone a disposici\u00f3n de los profesionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001753\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con todo ello,\n    se\u00f1ora Salazar, seguimos mejorando el acceso de los profesionales a la\n    informaci\u00f3n sobre medicamentos, porque consideramos que as\u00ed contribuimos\n    a la seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001753\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [5], "salud": [3, 4], "sistema nacional": [7, 8], "medicamentos": [0, 1, 2], "seguridad": [6]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Las farmacias participan en la gesti\u00f3n del procedimiento de\n    financiaci\u00f3n con fondos p\u00fablicos de los medicamentos y productos\n    sanitarios, actuando como intermediarios entre los usuarios y el Estado,\n    con el fin de hacer efectivo el derecho de los ciudadanos a obtener los\n    medicamentos prescritos mediante receta oficial del Sistema Nacional de\n    Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001754\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con nuestro sistema de ordenaci\u00f3n se ha\n    logrado una distribuci\u00f3n homog\u00e9nea de oficinas de farmacia en todo el\n    Estado, ajustada a las caracter\u00edsticas geogr\u00e1ficas y poblacionales, que\n    dan respuestas con sus servicios al acceso a los medicamentos y productos\n    sanitarios en condiciones de igualdad para todos los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001754\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    objetivo de la ordenaci\u00f3n es garantizar una atenci\u00f3n farmac\u00e9utica\n    adecuada y un uso racional de los medicamentos, al tiempo que se\n    garantiza la accesibilidad de toda la poblaci\u00f3n a un servicio de inter\u00e9s\n    p\u00fablico, aplicando el principio de equidad y universalidad que inspira el\n    Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001754\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las farmacias participan en la gesti\u00f3n del procedimiento de\n    financiaci\u00f3n con fondos p\u00fablicos de los medicamentos y productos\n    sanitarios, actuando como intermediarios entre los usuarios y el Estado,\n    con el fin de hacer efectivo el derecho de los ciudadanos a obtener los\n    medicamentos prescritos mediante receta oficial del Sistema Nacional de\n    Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001754\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    objetivo de la ordenaci\u00f3n es garantizar una atenci\u00f3n farmac\u00e9utica\n    adecuada y un uso racional de los medicamentos, al tiempo que se\n    garantiza la accesibilidad de toda la poblaci\u00f3n a un servicio de inter\u00e9s\n    p\u00fablico, aplicando el principio de equidad y universalidad que inspira el\n    Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001754\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con nuestro sistema de ordenaci\u00f3n se ha\n    logrado una distribuci\u00f3n homog\u00e9nea de oficinas de farmacia en todo el\n    Estado, ajustada a las caracter\u00edsticas geogr\u00e1ficas y poblacionales, que\n    dan respuestas con sus servicios al acceso a los medicamentos y productos\n    sanitarios en condiciones de igualdad para todos los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001754\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La garant\u00eda de calidad, seguridad y eficacia\n    del medicamento mediante la correcta conservaci\u00f3n, verificaci\u00f3n de la\n    prescripci\u00f3n y consejo al paciente para alcanzar la mayor eficacia de los\n    tratamientos m\u00e9dicos, hace que los ciudadanos tengan una alta valoraci\u00f3n\n    del servicio que ofrecen las farmacias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001754\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las farmacias participan en la gesti\u00f3n del procedimiento de\n    financiaci\u00f3n con fondos p\u00fablicos de los medicamentos y productos\n    sanitarios, actuando como intermediarios entre los usuarios y el Estado,\n    con el fin de hacer efectivo el derecho de los ciudadanos a obtener los\n    medicamentos prescritos mediante receta oficial del Sistema Nacional de\n    Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001754\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    objetivo de la ordenaci\u00f3n es garantizar una atenci\u00f3n farmac\u00e9utica\n    adecuada y un uso racional de los medicamentos, al tiempo que se\n    garantiza la accesibilidad de toda la poblaci\u00f3n a un servicio de inter\u00e9s\n    p\u00fablico, aplicando el principio de equidad y universalidad que inspira el\n    Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001754\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [6], "salud": [2, 3, 4], "medicamentos": [0, 1], "profesionales": [5]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Esta posici\u00f3n coincide, por\n    supuesto, con los argumentos que hemos esgrimido en nuestra contestaci\u00f3n\n    al dictamen motivado de la Comisi\u00f3n Europea en l\u00ednea, por otra parte, con\n    lo que dispone la Ley de garant\u00edas y uso racional de los medicamentos y\n    productos sanitarios y tambi\u00e9n con nuestro Plan estrat\u00e9gico de pol\u00edtica\n    farmac\u00e9utica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001754\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un servicio, como usted dice,\n    altamente valorado por los ciudadanos, que permite que todos ellos puedan\n    disponer de inmediato o en un plazo brev\u00edsimo de tiempo de todos aquellos\n    medicamentos que necesiten, sea cual sea su lugar de residencia, sea cual\n    sea el \u00e1mbito rural o urbano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001754\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, como sabe, los servicios de salud han quedado fuera del marco de\n    la denominada directiva de servicios y en este momento se est\u00e1 estudiando\n    la propuesta de un marco jur\u00eddico europeo sobre servicios de salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001754\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros proponemos que en ese marco se incluya la consideraci\u00f3n de las\n    oficinas de farmacia como servicio sanitario por su especial imbricaci\u00f3n\n    con los sistemas nacionales de salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001754\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La eventual restricci\u00f3n derivada de dicho r\u00e9gimen la\n    entendemos proporcionada y adecuada a la consecuci\u00f3n del objetivo de\n    garantizar un nivel de protecci\u00f3n de la salud p\u00fablica elevado, como es en\n    otros aspectos de la sanidad en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001754\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se puede olvidar adem\u00e1s\n    que la Ley de Sociedades Profesionales, recientemente aprobada,\n    posibilita la adquisici\u00f3n de hasta un 25 por ciento del capital de las\n    oficinas por parte de terceros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001754\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La eventual restricci\u00f3n derivada de dicho r\u00e9gimen la\n    entendemos proporcionada y adecuada a la consecuci\u00f3n del objetivo de\n    garantizar un nivel de protecci\u00f3n de la salud p\u00fablica elevado, como es en\n    otros aspectos de la sanidad en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001754\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0], "sistema nacional": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... PUEDE INFORMAR EL GOBIERNO DE LAS PRINCIPALES CONCLUSIONES DEL INFORME\n    SOBRE METABOLOPAT\u00cdAS, PRESENTADO EN EL \u00daLTIMO CONSEJO INTERTERRITORIAL\n    DEL SISTEMA NACIONAL DE SALUD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001776\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... PUEDE INFORMAR EL GOBIERNO DE LAS PRINCIPALES CONCLUSIONES DEL INFORME\n    SOBRE METABOLOPAT\u00cdAS, PRESENTADO EN EL \u00daLTIMO CONSEJO INTERTERRITORIAL\n    DEL SISTEMA NACIONAL DE SALUD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001776\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [7], "salud": [0, 1, 2, 3], "sistema nacional": [5, 6], "profesionales": [4]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Los programas de\n    cribado neonatal para el diagn\u00f3stico precoz son una actividad esencial en\n    el contexto de la salud p\u00fablica y, despu\u00e9s de tres a\u00f1os de Gobierno,\n    usted ha dado sobradas muestras de que las pol\u00edticas de prevenci\u00f3n y\n    promoci\u00f3n de la salud han adquirido un gran peso espec\u00edfico en el\n    Ministerio de Sanidad, as\u00ed como la labor dinamizadora y coordinadora de\n    su ministerio con las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001776\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Consejo Interterritorial\n    del Sistema Nacional de Salud es una herramienta b\u00e1sica para lograr esos\n    objetivos y ha vuelto a tener el papel que le corresponde dentro del\n    Sistema Nacional de Salud, consideraci\u00f3n que hab\u00eda perdido en la etapa de\n    Gobierno del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001776\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Organizaci\u00f3n Mundial de la\n    Salud defini\u00f3 en 1968 criterios para establecer el cribaje universal, que\n    fueron revisados por el Consejo de Europa en 1994. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001776\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De ah\u00ed el inter\u00e9s de nuestro grupo en conocer las\n    principales conclusiones del informe sobre enfermedades metab\u00f3licas\n    presentado en el \u00faltimo Consejo Interterritorial del Sistema Nacional de\n    Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001776\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\n    partir de entonces las comunidades aut\u00f3nomas han creado grupos de\n    trabajo, pero los programas universales de cribaje han quedado aislados\n    en los diferentes \u00e1mbitos territoriales, si exceptuamos los contactos\n    profesionales establecidos a trav\u00e9s de la Comisi\u00f3n de errores metab\u00f3licos\n    cong\u00e9nitos, dentro de la Sociedad Espa\u00f1ola de Bioqu\u00edmica Cl\u00ednica y\n    Patolog\u00eda Molecular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001776\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Consejo Interterritorial\n    del Sistema Nacional de Salud es una herramienta b\u00e1sica para lograr esos\n    objetivos y ha vuelto a tener el papel que le corresponde dentro del\n    Sistema Nacional de Salud, consideraci\u00f3n que hab\u00eda perdido en la etapa de\n    Gobierno del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001776\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De ah\u00ed el inter\u00e9s de nuestro grupo en conocer las\n    principales conclusiones del informe sobre enfermedades metab\u00f3licas\n    presentado en el \u00faltimo Consejo Interterritorial del Sistema Nacional de\n    Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001776\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los programas de\n    cribado neonatal para el diagn\u00f3stico precoz son una actividad esencial en\n    el contexto de la salud p\u00fablica y, despu\u00e9s de tres a\u00f1os de Gobierno,\n    usted ha dado sobradas muestras de que las pol\u00edticas de prevenci\u00f3n y\n    promoci\u00f3n de la salud han adquirido un gran peso espec\u00edfico en el\n    Ministerio de Sanidad, as\u00ed como la labor dinamizadora y coordinadora de\n    su ministerio con las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001776\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0, 1, 2, 3], "sistema nacional": [4]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Por\n    ello, los programas de cribado neonatal mediante el uso de pruebas que\n    puedan ser aplicadas a toda la poblaci\u00f3n de reci\u00e9n nacidos est\u00e1n\n    considerados, como usted ha mencionado, una actividad esencial en el\n    contexto de la salud p\u00fablica, ya que permiten diagnosticar a todos los\n    ni\u00f1os y prevenir as\u00ed complicaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001776\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los servicios de salud de las\n    comunidades aut\u00f3nomas han ido desarrollando en estos \u00faltimos veinte a\u00f1os\n    diferentes programas de cribado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001776\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicho informe, elaborado en colaboraci\u00f3n con las comunidades\n    aut\u00f3nomas durante m\u00e1s de un a\u00f1o, se present\u00f3 en el pleno del consejo\n    interterritorial del pasado mi\u00e9rcoles y se acord\u00f3 que estos programas\n    necesitan en Espa\u00f1a un an\u00e1lisis permanente y una revisi\u00f3n interna que\n    garantice la orientaci\u00f3n hacia la equidad, la eficiencia y la salud\n    p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001776\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El seguimiento de esos programas de cribado, la unificaci\u00f3n de\n    criterios y la aportaci\u00f3n de soluciones conjuntas van a garantizar, por\n    tanto, en este tema la equidad y la cohesi\u00f3n de nuestro Sistema Nacional\n    de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001776\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El seguimiento de esos programas de cribado, la unificaci\u00f3n de\n    criterios y la aportaci\u00f3n de soluciones conjuntas van a garantizar, por\n    tanto, en este tema la equidad y la cohesi\u00f3n de nuestro Sistema Nacional\n    de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001776\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"patrimonio": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... A la par, la difusi\u00f3n de nuestro patrimonio arquitect\u00f3nico y\n    la actividad del ministerio en este sentido nos merecen especial\n    atenci\u00f3n, saludando los distintos eventos dirigidos a tal fin. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001777\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"patrimonio": [0], "cultura": [1], "social": [2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Cuarto, la presencia espa\u00f1ola en las\n    bienales de Arquitectura y, en \u00faltimo lugar, la recuperaci\u00f3n de nuestro\n    patrimonio arquitect\u00f3nico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001777\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, dentro de las pol\u00edticas de vivienda y suelo del Ministerio de\n    Vivienda, el fomento, la difusi\u00f3n y la recuperaci\u00f3n de la arquitectura\n    ocupan una parte muy importante, adem\u00e1s como cultura de las ciudades\n    desde un punto de vista construido y de su materialidad arquitect\u00f3nica y\n    calidad espacial y est\u00e9tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001777\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tiene\n    dos modalidades: una de divulgaci\u00f3n period\u00edstica, que origina el debate y\n    hace la arquitectura como una funci\u00f3n social y no tan excluyente, y una\n    segunda modalidad para premiar un plan o proyecto de urbanismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001777\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [14, 15], "consejo general": [16], "mujeres": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13], "seguridad": [17, 18, 19, 20, 21, 22]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... El feminista presidente Zapatero, el adalid\n    de la defensa de los m\u00e1s necesitados, de las mujeres maltratadas y\n    vulnerables, presenta las leyes m\u00e1s sociales como su prioridad electoral;\n    viene al Congreso, se hace la foto con los colectivos, se da un ba\u00f1o de\n    multitudes -de esos que tanto le gustan para subir su autoestima-, a\n    veces incluso nos larga un tedioso, cursi y demag\u00f3gico discurso, pero una\n    vez hecha la foto, recibido el ba\u00f1o de multitudes y utilizado de forma\n    partidista a las mujeres, el se\u00f1or Zapatero olvida a las mujeres\n    maltratadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una pena que este Gobierno no se tome en serio las\n    preocupaciones y las necesidades de las mujeres, ni siquiera de las m\u00e1s\n    necesitas, las mujeres maltratadas, y que solo las utilice como bandera\n    electoral, de forma partidista, y cuando los resultados no le son\n    favorables, simplemente las olvida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes no han sido capaces de estar a\n    la altura de las circunstancias, ni de mejorar la situaci\u00f3n de la\n    violencia de g\u00e9nero en nuestro pa\u00eds, ni la de las mujeres maltratadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando usted la present\u00f3, dijo que ser\u00eda para 20.000\n    mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos firmemente que una ley no cambia la sociedad, que no es\n    suficiente para cambiar modelos de comportamiento y conductas, para\n    eliminar los restos de machismo que derivan en la violencia contra las\n    mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos que este cambio en la educaci\u00f3n tardar\u00e1 a\u00f1os en\n    producirse, que llevar\u00e1 su tiempo; pero, mientras tanto, no podemos\n    permitir que las mujeres sigan sufriendo malos tratos, que sigan muriendo\n    v\u00edctimas de sus parejas, que asistamos a asesinatos de mujeres semana\n    tras semana, que las cifras de mujeres asesinadas, lejos de disminuir,\n    sigan una espiral creciente en los \u00faltimos a\u00f1os, a pesar de que este\n    Gobierno no quiere ni aceptarlo ni asumir su responsabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes nos dec\u00edan que el aumento de denuncias era un\n    signo de confianza, por tanto, si descienden, quiere decir que las\n    mujeres ya no conf\u00edan en ustedes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y me pregunto: \u00bfQu\u00e9 est\u00e1n haciendo y\n    qu\u00e9 van a hacer para mejorar la confianza de las mujeres y promover este\n    incremento necesario de denuncias? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque no vale, como hacen ustedes,\n    con responsabilizar a las mujeres de no presentar las denuncias, de\n    retirarlas, de no atreverse a declarar delante de sus maltratadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el Grupo Popular presentamos una proposici\u00f3n de ley sobre la\n    implantaci\u00f3n de un plan de seguridad personalizado, pero tambi\u00e9n hemos\n    pedido mayor presencia policial, m\u00e1s especialistas; hemos pedido mejor\n    coordinaci\u00f3n entre las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado, Guardia\n    Civil, Polic\u00eda Nacional, polic\u00edas auton\u00f3micas y locales; m\u00e1s juzgados de\n    violencia, m\u00e1s\n    salas especiales para que las mujeres no tengan que coincidir con su\n    agresor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, tambi\u00e9n tenemos que hablar de v\u00edctimas cuando en marzo ya\n    son quince las mujeres muertas, seg\u00fan los datos de su ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando\n    en 2006 murieron 68 mujeres, parece que la ley resulta claramente\n    insuficiente para asegurar la protecci\u00f3n de las v\u00edctimas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este incremento\n    de v\u00edctimas para nosotros es motivo de preocupaci\u00f3n y alarma, sobre todo\n    cuando no vemos una respuesta eficaz por su parte, cuando solo apreciamos\n    que el Gobierno sigue metido en su burbuja, ajeno a la realidad y a las\n    voces que desde distintas instancias como Amnist\u00eda Internacional, el\n    Consejo General del Poder Judicial, Jueces para la Democracia, las\n    asociaciones de mujeres y hoy mismo su ex ministra de Asuntos Sociales\n    Cristina Alberdi -que habla de falta de medidas materiales y personales-\n    le reclaman que despierte, que no se conforme, que intensifique la lucha\n    contra la violencia, que cambie las estrategias, porque esconder la\n    cabeza bajo tierra no es la soluci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Caldera, la falta de medios\n    suficientes para proteger a las v\u00edctimas junto con el aumento de mujeres\n    asesinadas por esta violencia no solo desacredita la eficacia de la ley,\n    sino que deja a las v\u00edctimas en una situaci\u00f3n de mayor vulnerabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La semana pasada, en su comparecencia,\n    el presidente dijo que con la aprobaci\u00f3n de la Ley de la Dependencia y la\n    Ley de Igualdad se justifica toda una legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su \u00faltima actuaci\u00f3n es\n    intentar meter con calzador a trav\u00e9s de la Ley de Igualdad la\n    modificaci\u00f3n de planta para introducir 43 nuevos juzgados, pero eso le ha\n    salido mal y es su responsabilidad, se\u00f1or ministro, buscar la soluci\u00f3n\n    para que estos 43 juzgados, y otros muchos que se necesitan, sean una\n    realidad y las causas de violencia dejen de sufrir retrasos por falta de\n    medios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este incremento\n    de v\u00edctimas para nosotros es motivo de preocupaci\u00f3n y alarma, sobre todo\n    cuando no vemos una respuesta eficaz por su parte, cuando solo apreciamos\n    que el Gobierno sigue metido en su burbuja, ajeno a la realidad y a las\n    voces que desde distintas instancias como Amnist\u00eda Internacional, el\n    Consejo General del Poder Judicial, Jueces para la Democracia, las\n    asociaciones de mujeres y hoy mismo su ex ministra de Asuntos Sociales\n    Cristina Alberdi -que habla de falta de medidas materiales y personales-\n    le reclaman que despierte, que no se conforme, que intensifique la lucha\n    contra la violencia, que cambie las estrategias, porque esconder la\n    cabeza bajo tierra no es la soluci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por su importancia, quiero hacer una menci\u00f3n especial a la seguridad y\n    protecci\u00f3n de las v\u00edctimas, que ha sido y ser\u00e1 nuestro caballo de\n    batalla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto,\n    para acabar con esta lacra y frenar esta espiral es imprescindible\n    incrementar las medidas de seguridad y protecci\u00f3n, sobre todo para dar\n    tranquilidad y confianza a las v\u00edctimas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Responsabilizar a las v\u00edctimas en lugar de facilitarles la denuncia, de\n    incrementar su seguridad, de dar confianza en las instituciones, es una\n    mala pol\u00edtica, se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el Grupo Popular presentamos una proposici\u00f3n de ley sobre la\n    implantaci\u00f3n de un plan de seguridad personalizado, pero tambi\u00e9n hemos\n    pedido mayor presencia policial, m\u00e1s especialistas; hemos pedido mejor\n    coordinaci\u00f3n entre las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado, Guardia\n    Civil, Polic\u00eda Nacional, polic\u00edas auton\u00f3micas y locales; m\u00e1s juzgados de\n    violencia, m\u00e1s\n    salas especiales para que las mujeres no tengan que coincidir con su\n    agresor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre estas medidas, ustedes resaltan las de\n    protecci\u00f3n y seguridad de las v\u00edctimas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos\n    hablaron de varios protocolos de coordinaci\u00f3n de las Fuerzas y Cuerpos de\n    Seguridad del Estado tanto con las polic\u00edas auton\u00f3micas como con las\n    polic\u00edas locales, que tambi\u00e9n consta en el informe de septiembre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [8], "igualdad": [12, 13, 14, 15], "mujeres": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "profesionales": [10, 11], "salud": [9], "seguridad": [20, 21, 22], "social": [17, 18, 19], "consejo general": [16]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Tengo aqu\u00ed los datos\n    y no han sido 15, sino 14 las mujeres muertas en lo que llevamos de a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dice: Siendo un problema individual de una mujer, no es\n    sino un problema social vinculado a las desventajas estructurales y a la\n    discriminaci\u00f3n que sufren las mujeres en una sociedad que sigue estando\n    dominada por los hombres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los t\u00e9rminos que establece la ley, en el informe contra la\n    violencia, que se elabor\u00f3 en el a\u00f1o 2003 por el Instituto Reina Sof\u00eda, el\n    n\u00famero de femicidios por mill\u00f3n de mujeres en Espa\u00f1a es del 2, 44 por\n    ciento, menos de la mitad que en Dinamarca, 5,42, o que en Luxemburgo,\n    5,56, o la tercera parte que en Noruega, 6,58. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, un\n    convenio con la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Municipios y Provincias para que\n    participen tambi\u00e9n las polic\u00edas locales en la protecci\u00f3n de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1oras y\n    se\u00f1ores diputados, el n\u00famero de fuerzas de seguridad a disposici\u00f3n de las\n    mujeres objeto de violencia de g\u00e9nero no son 1.300, en el a\u00f1o 2007 ser\u00e1n\n    1.614 el n\u00famero de fuerzas de seguridad destinadas a la protecci\u00f3n de las\n    mujeres amenazadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No obstante, conscientes de la singularidad de la Ley Integral y\n    de las repercusiones que la implantaci\u00f3n y el desarrollo de la misma ha\n    tenido y est\u00e1 teniendo en nuestra sociedad, a\u00f1o y medio despu\u00e9s de la\n    entrada en vigor de su totalidad, el Gobierno quiso dar cuenta del\n    compromiso adquirido con la ciudadan\u00eda, con las instituciones y, en\n    especial, con las mujeres v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero, mediante la\n    elaboraci\u00f3n de un primer balance a mitad del periodo de tres a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como se pone de\n    manifiesto porque en 31 Consejos de Ministros se han adoptado medidas en\n    este sentido, seg\u00fan usted, publicitarias, pero esas medidas han\n    incorporado m\u00e1s teleasistencia para las mujeres v\u00edctimas de violencia de\n    g\u00e9nero, muchos m\u00e1s juzgados destinados a tratar los asuntos que afectan o\n    que tienen que ver con la violencia que se ejerce hacia la mujer o m\u00e1s\n    dispositivos de Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado y polic\u00edas\n    locales para proteger a las mujeres, ayudas econ\u00f3micas, ayudas de\n    inserci\u00f3n, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por su parte, el\n    cat\u00e1logo de veinte medidas urgentes se ha agrupado en cuatro grandes\n    objetivos: aumentar la atenci\u00f3n y sensibilizaci\u00f3n, reforzar los\n    mecanismos judiciales y de protecci\u00f3n judicial, mejorar la coordinaci\u00f3n\n    de todos los cuerpos profesionales que se dedican a proteger a las\n    mujeres v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero y recabar los recursos de todas\n    las administraciones para conseguir la mayor o la m\u00e1xima inhibici\u00f3n de\n    maltratadores y agresores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello se han articulado 102 medidas\n    distribuidas en doce ejes: justicia, seguridad, salud, servicios\n    sociales, informaci\u00f3n, educaci\u00f3n, comunicaci\u00f3n, investigaci\u00f3n y estudio,\n    formaci\u00f3n y especializaci\u00f3n de profesionales, movilizaci\u00f3n de actores,\n    coordinaci\u00f3n de actores y seguimiento y evaluaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello se han articulado 102 medidas\n    distribuidas en doce ejes: justicia, seguridad, salud, servicios\n    sociales, informaci\u00f3n, educaci\u00f3n, comunicaci\u00f3n, investigaci\u00f3n y estudio,\n    formaci\u00f3n y especializaci\u00f3n de profesionales, movilizaci\u00f3n de actores,\n    coordinaci\u00f3n de actores y seguimiento y evaluaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello se han articulado 102 medidas\n    distribuidas en doce ejes: justicia, seguridad, salud, servicios\n    sociales, informaci\u00f3n, educaci\u00f3n, comunicaci\u00f3n, investigaci\u00f3n y estudio,\n    formaci\u00f3n y especializaci\u00f3n de profesionales, movilizaci\u00f3n de actores,\n    coordinaci\u00f3n de actores y seguimiento y evaluaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por su parte, el\n    cat\u00e1logo de veinte medidas urgentes se ha agrupado en cuatro grandes\n    objetivos: aumentar la atenci\u00f3n y sensibilizaci\u00f3n, reforzar los\n    mecanismos judiciales y de protecci\u00f3n judicial, mejorar la coordinaci\u00f3n\n    de todos los cuerpos profesionales que se dedican a proteger a las\n    mujeres v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero y recabar los recursos de todas\n    las administraciones para conseguir la mayor o la m\u00e1xima inhibici\u00f3n de\n    maltratadores y agresores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso hemos tra\u00eddo a este Parlamento una Ley\n    de Igualdad; por cierto, Ley de Igualdad que ustedes no apoyan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya\n    sab\u00edamos que la derecha espa\u00f1ola no se iba a comprometer con una pol\u00edtica\n    intensa de igualdad, ya lo sab\u00edamos, se\u00f1ora Camarero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes no han apoyado la Ley de Igualdad efectiva entre\n    hombre y mujer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Ley de Igualdad es una medida profunda que acompa\u00f1a a la\n    ley para combatir la violencia que se ejerce sobre la mujer en un inter\u00e9s\n    y en un objetivo b\u00e1sico: acabar con la dominaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso estamos desarrollando tambi\u00e9n\n    convenios con el Consejo General del Poder Judicial para que, en los\n    juzgados que atienden espec\u00edficamente estos asuntos, se pueda poner a\n    disposici\u00f3n de toda mujer amenazada o con una orden de protecci\u00f3n este\n    sistema de teleasistencia, aunque depende de su libre voluntad, porque,\n    como usted comprender\u00e1, no podemos imponerlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entretanto, se\u00f1or\u00edas, quiero recordar lo que dice el Comit\u00e9 Econ\u00f3mico y\n    Social Europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dice: Siendo un problema individual de una mujer, no es\n    sino un problema social vinculado a las desventajas estructurales y a la\n    discriminaci\u00f3n que sufren las mujeres en una sociedad que sigue estando\n    dominada por los hombres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fruto de este consenso\n    fue la aprobaci\u00f3n del Plan nacional con dos objetivos estrat\u00e9gicos:\n    mejorar la respuesta frente a la violencia de g\u00e9nero y conseguir una\n    nueva actitud social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1oras y\n    se\u00f1ores diputados, el n\u00famero de fuerzas de seguridad a disposici\u00f3n de las\n    mujeres objeto de violencia de g\u00e9nero no son 1.300, en el a\u00f1o 2007 ser\u00e1n\n    1.614 el n\u00famero de fuerzas de seguridad destinadas a la protecci\u00f3n de las\n    mujeres amenazadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como se pone de\n    manifiesto porque en 31 Consejos de Ministros se han adoptado medidas en\n    este sentido, seg\u00fan usted, publicitarias, pero esas medidas han\n    incorporado m\u00e1s teleasistencia para las mujeres v\u00edctimas de violencia de\n    g\u00e9nero, muchos m\u00e1s juzgados destinados a tratar los asuntos que afectan o\n    que tienen que ver con la violencia que se ejerce hacia la mujer o m\u00e1s\n    dispositivos de Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado y polic\u00edas\n    locales para proteger a las mujeres, ayudas econ\u00f3micas, ayudas de\n    inserci\u00f3n, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello se han articulado 102 medidas\n    distribuidas en doce ejes: justicia, seguridad, salud, servicios\n    sociales, informaci\u00f3n, educaci\u00f3n, comunicaci\u00f3n, investigaci\u00f3n y estudio,\n    formaci\u00f3n y especializaci\u00f3n de profesionales, movilizaci\u00f3n de actores,\n    coordinaci\u00f3n de actores y seguimiento y evaluaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [3, 4, 5], "seguridad": [9, 10], "mujeres": [0, 1, 2], "social": [6, 7, 8]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, le voy a recordar -se lo tuvieron que recordar tambi\u00e9n la\n    semana pasada- las medidas del Partido Popular: no solamente el I y II\n    Plan integral contra la violencia dom\u00e9stica, dotados respectivamente con\n    48 y 78 millones de euros; el endurecimiento del C\u00f3digo Penal; la\n    implantaci\u00f3n de juicios r\u00e1pidos; la independencia econ\u00f3mica de las\n    mujeres a trav\u00e9s de la renta activa de inserci\u00f3n, con 300 euros al mes\n    por diez meses; bonificaciones en el 65 por ciento en las cotizaciones de\n    la Seguridad Social; la Ley de la orden de protecci\u00f3n, que es la ley que\n    ha funcionado, que ha sido realmente eficaz hasta el momento y que supone\n    una tutela judicial efectiva; m\u00e1s medidas sociales; una atenci\u00f3n integral\n    a las mujeres o la creaci\u00f3n de los cuerpos especializados en el Cuerpo\n    Nacional de Polic\u00eda y en la Guardia Civil; adem\u00e1s de que las mujeres, por\n    fin, dejasen de tener que abandonar el hogar si hubiesen sufrido malos\n    tratos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos presentado aqu\u00ed innumerables\n    iniciativas para mejorar la vida de las mujeres y, sobre todo, para\n    mejorar su protecci\u00f3n y su seguridad, pero ustedes se han negado, solo\n    por venir de esta bancada, solo porque proven\u00edan del Partido Popular, a\n    pesar de su utilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Evidentemente, el desarrollo de esta ley no es f\u00e1cil, requiere\n    esfuerzos, pero es que el compromiso con la igualdad y con las mujeres\n    maltratadas no se cumple con la aprobaci\u00f3n de una ley ni con propaganda\n    ni con fotos ni con demagogia, se cumple con trabajo eficaz, con esfuerzo\n    y con presupuesto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al no\n    tener argumentos por lo que est\u00e1n haciendo, porque lo est\u00e1n haciendo\n    ustedes francamente mal y tenemos que tratar de las v\u00edctimas,\n    evidentemente, y tenemos que decir el n\u00famero de v\u00edctimas y hablar de las\n    denuncias y de la bajada en un 11 por ciento de las \u00f3rdenes de\n    protecci\u00f3n, tiene usted que venir a hablar de la Ley de Igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero con la Ley de Igualdad va a pasar al final lo mismo que\n    con la Ley de Violencia: cuando no les sea \u00fatil se van a olvidar de ella,\n    como han hecho con todas las leyes que no les resultan de utilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Evidentemente, el desarrollo de esta ley no es f\u00e1cil, requiere\n    esfuerzos, pero es que el compromiso con la igualdad y con las mujeres\n    maltratadas no se cumple con la aprobaci\u00f3n de una ley ni con propaganda\n    ni con fotos ni con demagogia, se cumple con trabajo eficaz, con esfuerzo\n    y con presupuesto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La se\u00f1ora vicepresidenta,\n    Fern\u00e1ndez de la Vega, tildaba las muertes por violencia de fracaso\n    pol\u00edtico y social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero usted mismo dec\u00eda:\n    La violencia de g\u00e9nero se ha agravado durante el mandato del presidente\n    Aznar debido a la insensibilidad de la derecha; no se ponen en marcha los\n    mecanismos necesarios para combatir esta verdadera lacra social; la\n    violencia no solo no cesa sino que aumenta; el Gobierno presenta mucha\n    propaganda y pocas soluciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, le voy a recordar -se lo tuvieron que recordar tambi\u00e9n la\n    semana pasada- las medidas del Partido Popular: no solamente el I y II\n    Plan integral contra la violencia dom\u00e9stica, dotados respectivamente con\n    48 y 78 millones de euros; el endurecimiento del C\u00f3digo Penal; la\n    implantaci\u00f3n de juicios r\u00e1pidos; la independencia econ\u00f3mica de las\n    mujeres a trav\u00e9s de la renta activa de inserci\u00f3n, con 300 euros al mes\n    por diez meses; bonificaciones en el 65 por ciento en las cotizaciones de\n    la Seguridad Social; la Ley de la orden de protecci\u00f3n, que es la ley que\n    ha funcionado, que ha sido realmente eficaz hasta el momento y que supone\n    una tutela judicial efectiva; m\u00e1s medidas sociales; una atenci\u00f3n integral\n    a las mujeres o la creaci\u00f3n de los cuerpos especializados en el Cuerpo\n    Nacional de Polic\u00eda y en la Guardia Civil; adem\u00e1s de que las mujeres, por\n    fin, dejasen de tener que abandonar el hogar si hubiesen sufrido malos\n    tratos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, le voy a recordar -se lo tuvieron que recordar tambi\u00e9n la\n    semana pasada- las medidas del Partido Popular: no solamente el I y II\n    Plan integral contra la violencia dom\u00e9stica, dotados respectivamente con\n    48 y 78 millones de euros; el endurecimiento del C\u00f3digo Penal; la\n    implantaci\u00f3n de juicios r\u00e1pidos; la independencia econ\u00f3mica de las\n    mujeres a trav\u00e9s de la renta activa de inserci\u00f3n, con 300 euros al mes\n    por diez meses; bonificaciones en el 65 por ciento en las cotizaciones de\n    la Seguridad Social; la Ley de la orden de protecci\u00f3n, que es la ley que\n    ha funcionado, que ha sido realmente eficaz hasta el momento y que supone\n    una tutela judicial efectiva; m\u00e1s medidas sociales; una atenci\u00f3n integral\n    a las mujeres o la creaci\u00f3n de los cuerpos especializados en el Cuerpo\n    Nacional de Polic\u00eda y en la Guardia Civil; adem\u00e1s de que las mujeres, por\n    fin, dejasen de tener que abandonar el hogar si hubiesen sufrido malos\n    tratos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos presentado aqu\u00ed innumerables\n    iniciativas para mejorar la vida de las mujeres y, sobre todo, para\n    mejorar su protecci\u00f3n y su seguridad, pero ustedes se han negado, solo\n    por venir de esta bancada, solo porque proven\u00edan del Partido Popular, a\n    pesar de su utilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [7], "salud": [6], "seguridad": [9], "mujeres": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "social": [8]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Como le he dicho con absoluta claridad, no ha aumentado el n\u00famero de\n    mujeres v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero en estos a\u00f1os y, por tanto, ese\n    es un dato err\u00f3neo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Bien, pero ahora hay el\n    triple de personas a disposici\u00f3n de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... 8.000 mujeres\n    usuarias que cada d\u00eda tienen a su disposici\u00f3n un servicio de\n    teleasistencia que las protege, o el n\u00famero de contratos bonificados solo\n    entre enero de 2005 y diciembre de 2006, casi 1.868 mujeres v\u00edctimas de\n    violencia de g\u00e9nero, o el presupuesto al que he hecho referencia, o el\n    incremento sostenido de las denuncias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si lo\n    solicitan las mujeres que lo necesitan, lo tendr\u00e1n a su disposici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El env\u00edo a todos los ayuntamientos de menos de 5.000\n    habitantes de material informativo sobre las medidas de protecci\u00f3n y\n    derechos econ\u00f3micos, laborales y sociales de las mujeres v\u00edctimas de\n    violencia de g\u00e9nero o la cesi\u00f3n de uso a las asociaciones y\n    organizaciones de mujeres de inmuebles adecuados para ser utilizados como\n    casas de acogida de mujeres v\u00edctimas de la violencia de g\u00e9nero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, la ley sirve, la ley ha tenido efectos positivos,\n    dijimos en su momento que necesitar\u00eda bastante tiempo para desplegar\n    completamente todos sus efectos, y hoy las mujeres en Espa\u00f1a saben que\n    tienen m\u00e1s medios a su disposici\u00f3n para prevenir el ejercicio de esta\n    violencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo puede descalificar la existencia de 1.614 efectivos y\n    afirmar la buena salud del combate contra la violencia de g\u00e9nero con 650\n    cuando ustedes gobernaban? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creaci\u00f3n durante el a\u00f1o 2007 de 43 juzgados de violencia -supongo que no\n    le importar\u00e1 en qu\u00e9 ley se crea, sino que se cree y ser\u00e1 aprobado y\n    creado en la Ley de Igualdad-; creaci\u00f3n de siete nuevas unidades forenses\n    de valoraci\u00f3n integral; suscripci\u00f3n de convenios con empresas que tengan\n    una difusi\u00f3n masiva de productos o correspondencia postal; acuerdo con la\n    asociaci\u00f3n autocontrol para elaborar un c\u00f3digo de autorregulaci\u00f3n en el\n    tratamiento de las noticias sobre violencia de g\u00e9nero y puesta en marcha\n    del Fondo de garant\u00eda de alimentos previsto en la Ley de Presupuestos\n    para el a\u00f1o 2007, ampliamente demandado por la sociedad espa\u00f1ola que, por\n    supuesto, se pone en marcha ahora, como todas las medidas de avance\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creaci\u00f3n durante el a\u00f1o 2007 de 43 juzgados de violencia -supongo que no\n    le importar\u00e1 en qu\u00e9 ley se crea, sino que se cree y ser\u00e1 aprobado y\n    creado en la Ley de Igualdad-; creaci\u00f3n de siete nuevas unidades forenses\n    de valoraci\u00f3n integral; suscripci\u00f3n de convenios con empresas que tengan\n    una difusi\u00f3n masiva de productos o correspondencia postal; acuerdo con la\n    asociaci\u00f3n autocontrol para elaborar un c\u00f3digo de autorregulaci\u00f3n en el\n    tratamiento de las noticias sobre violencia de g\u00e9nero y puesta en marcha\n    del Fondo de garant\u00eda de alimentos previsto en la Ley de Presupuestos\n    para el a\u00f1o 2007, ampliamente demandado por la sociedad espa\u00f1ola que, por\n    supuesto, se pone en marcha ahora, como todas las medidas de avance\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Unidades especializadas de Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 3], "party": "JOSEP ANTONI DURAN I LLEIDA", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [2, 4, 7, 11, 12, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 23, 26, 28, 29, 30, 32, 33, 34, 36, 37, 38, 39, 41, 42, 43, 44, 45, 47, 48, 49, 50, 51, 52, 53, 54, 55, 56, 57, 58, 59, 60, 61, 62, 63, 65, 67], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [5, 6, 8], "party": "AGUST\u00cd CERD\u00c0 ARGENT", "name": "Esquerra Republicana"}, {"block_indices": [9, 10, 13, 14, 15, 22, 24, 25, 27, 31, 35, 40, 46, 64, 66], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}]}