{"blocks": [{"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se dan las\n    circunstancias -m\u00e1s de 10.300 familias, m\u00e1s de 20.000 empleos directos-,\n    pero adem\u00e1s es econom\u00eda, es cultura, es paisaje... ...\""]}, {"words": {"reforma laboral": [0], "agentes sociales": [2], "mercado laboral": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... La segunda\n    es la reforma laboral para modernizar nuestro mercado laboral. ...\"", "\"... La segunda\n    es la reforma laboral para modernizar nuestro mercado laboral. ...\"", "\"... Por tanto, pr\u00e1cticamente en todas aquellas \u00e1reas o\n    \u00e1mbitos que afectan a los aspectos sustanciales de nuestra econom\u00eda\n    estamos actuando con un amplio cap\u00edtulo de reformas que l\u00f3gicamente\n    lidera el Gobierno pero que exigen la contribuci\u00f3n no solo de las fuerzas\n    pol\u00edticas, sino tambi\u00e9n, y ser\u00eda muy conveniente, de los agentes sociales\n    en nuestro pa\u00eds. ...\""]}, {"words": {"reforma laboral": [0, 1], "crecimiento econ\u00f3mico": [4], "di\u00e1logo social": [2], "seguridad social": [3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... El Gobierno habla de una reforma laboral, se\u00f1or presidente del Gobierno, y\n    usted se\u00f1al\u00f3 finales de mayo como fecha l\u00edmite para dejar que el di\u00e1logo\n    social tuviera su fruto. ...\"", "\"... Le insto, se\u00f1or presidente, a que si el pr\u00f3ximo\n    4 de junio, que me imagino que habr\u00e1 Consejo de Ministros, no ha habido\n    fruto de ese di\u00e1logo social, apruebe la oportuna reforma laboral y la\n    presente en esta C\u00e1mara. ...\"", "\"... Le insto, se\u00f1or presidente, a que si el pr\u00f3ximo\n    4 de junio, que me imagino que habr\u00e1 Consejo de Ministros, no ha habido\n    fruto de ese di\u00e1logo social, apruebe la oportuna reforma laboral y la\n    presente en esta C\u00e1mara. ...\"", "\"... Por lo dem\u00e1s, se\u00f1or presidente, creo que el\n    objetivo fundamental es, como le dec\u00eda, crecimiento, generar empleo,\n    empleo y empleo, y eso pasa por medidas que ustedes no est\u00e1n adoptando,\n    como, por ejemplo, la posibilidad de unificar al cien por cien las cuotas\n    de Seguridad Social de todo nuevo empleo; pasa por medidas como puede ser\n    que se act\u00fae de tal manera que todos los beneficios que se reinviertan en\n    la empresa no tengan que pagar el impuesto sobre sociedades; pasa por\n    medidas por las que todos los beneficios que queden capitalizados en la\n    empresa no tengan que pagar ese impuesto sobre sociedades, porque\n    necesitamos empresas fuertes, empresas s\u00f3lidas y empresas capitalizadas. ...\"", "\"... Si no hay empleo, se\u00f1or presidente, no hay crecimiento econ\u00f3mico, y si no\n    hay crecimiento econ\u00f3mico, no es suficiente rebajar el gasto a trav\u00e9s del\n    cap\u00edtulo que ustedes han hecho hasta la fecha para asegurar lo que Espa\u00f1a\n    no tiene asegurado con su pol\u00edtica, que es crecimiento. ...\""]}, {"words": {"actividad": [3], "econom\u00eda": [1, 2], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por tanto, se\u00f1or presidente del\n    Gobierno, usted no me ha respondido y uno de los problemas m\u00e1s\n    importantes que tiene en este momento la econom\u00eda espa\u00f1ola es la falta de\n    confianza y sobre todo la falta de confianza en usted y en su Gobierno\n    (Rumores. ...\"", "\"... Por tanto, se\u00f1or presidente del\n    Gobierno, usted no me ha respondido y uno de los problemas m\u00e1s\n    importantes que tiene en este momento la econom\u00eda espa\u00f1ola es la falta de\n    confianza y sobre todo la falta de confianza en usted y en su Gobierno\n    (Rumores. ...\"", "\"... Ustedes cambian de opini\u00f3n demasiadas veces y\n    esto en cualquier faceta de la vida es malo, pero sobre todo es malo\n    cuando de la econom\u00eda del pa\u00eds estamos hablando. ...\"", "\"... Lo \u00fanico que le digo es que\n    subir impuestos y adem\u00e1s reducir los salarios de las personas es muy malo\n    para el consumo, y si adem\u00e1s se le a\u00f1ade una subida del IVA es peor\n    todav\u00eda; y sin consumo no hay actividad, no hay inversi\u00f3n y por tanto no\n    hay empleo. ...\""]}, {"words": {"exteriores": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL GOBIERNO QUE LA\n    POL\u00cdTICA DISCRECIONAL DE NOMBRAMIENTOS EN EL MINISTERIO DE ASUNTOS\n    EXTERIORES ES COHERENTE CON LOS PRINCIPIOS DE M\u00c9RITO Y CAPACIDAD ...\""]}, {"words": {"presidencia": [1], "espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... \u00bfD\u00f3nde est\u00e1 el\n    sentido de servicio a los espa\u00f1oles, de cumplimiento de la ley, de\n    sometimiento al Estado de derecho? ...\"", "\"... (La se\u00f1ora\n    vicepresidenta, Cunillera i Mestres, ocupa la Presidencia.) ...\""]}, {"words": {"asuntos exteriores": [0], "exteriores": [1], "espa\u00f1oles": [2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Pero, \u00bfqu\u00e9 se puede\n    esperar de ustedes, cuando incluso blanden telegramas secretos y los\n    hacen p\u00fablicos en la Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores? ...\"", "\"... Pero, \u00bfqu\u00e9 se puede\n    esperar de ustedes, cuando incluso blanden telegramas secretos y los\n    hacen p\u00fablicos en la Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores? ...\"", "\"... La Asociaci\u00f3n de Diplom\u00e1ticos Espa\u00f1oles ha presentado un\n    recurso, pero tienen ustedes levantada la piel a toda la carrera\n    diplom\u00e1tica y a la Funci\u00f3n p\u00fablica. ...\""]}, {"words": {"intereses": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Lo\n    haremos con el cambio de la Ley del Servicio Exterior, lo haremos con la\n    capacidad de dar a Espa\u00f1a un servicio exterior que est\u00e9 a la altura de\n    las circunstancias, de los intereses de Espa\u00f1a en el exterior, y\n    esperamos hacerlo con su apoyo, porque usted estuvo en una comisi\u00f3n en el\n    Parlamento y todav\u00eda no tengo ning\u00fan criterio, ninguna propuesta de su\n    parte. ...\""]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... El tema de las relaciones con Latinoam\u00e9rica es un tema,\n    adem\u00e1s de dif\u00edcil, que preocupa a la sociedad, como demuestra la\n    organizaci\u00f3n de una denominada cumbre alternativa, en la que varios\n    representantes de la sociedad civil han manifestado su reivindicaci\u00f3n de\n    pol\u00edticas justas, como las que ya aplica el Gobierno socialista,\n    referentes a la equidad, la justicia, la democracia, la promoci\u00f3n y\n    defensa de los derechos humanos. ...\""]}, {"words": {"reforma laboral": [0, 1], "di\u00e1logo social": [2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Esta ma\u00f1ana, el presidente del Gobierno, se\u00f1or Rodr\u00edguez Zapatero, ha\n    dicho en su intervenci\u00f3n que dentro de las reformas estructurales para\n    salir de la crisis -por fin hablan de reformas estructurales- hay dos que\n    son fundamentales: la reforma laboral y la reforma de las pensiones. ...\"", "\"... Respecto a la primera, la reforma laboral, hoy est\u00e1n reunidos los\n    sindicatos y la patronal; el d\u00eda 31 acaba el plazo para la negociaci\u00f3n y\n    el di\u00e1logo social -desde mi punto de vista, es fundamental, pero creo que\n    usted lo est\u00e1 llevando bastante mal- y el presidente ha dicho que va a\n    traer la reforma. ...\"", "\"... Respecto a la primera, la reforma laboral, hoy est\u00e1n reunidos los\n    sindicatos y la patronal; el d\u00eda 31 acaba el plazo para la negociaci\u00f3n y\n    el di\u00e1logo social -desde mi punto de vista, es fundamental, pero creo que\n    usted lo est\u00e1 llevando bastante mal- y el presidente ha dicho que va a\n    traer la reforma. ...\""]}, {"words": {"di\u00e1logo social": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente el di\u00e1logo social est\u00e1 haciendo su trabajo. ...\"", "\"... Es\n    cuesti\u00f3n de valoraciones: para usted pueden ser negativas y para el\n    ministro, para m\u00ed, las valoraciones del di\u00e1logo social son positivas. ...\""]}, {"words": {"di\u00e1logo social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Claro que yo creo en el di\u00e1logo social, el que no cree\n    es usted, que no tiene ni idea de lo que va a pasar a partir del lunes en\n    su propio ministerio. ...\""]}, {"words": {"parlamento vasco": [1], "vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... El proyecto llamado\n    BIOK, avalado por el Parlamento foral navarro y por el Parlamento vasco,\n    consiste en utilizar las redes ya existentes, fundamentalmente la red que\n    une Vitoria-Gasteiz, en concreto el municipio de Barcina con Muruarte y\n    Castej\u00f3n, lo cual obligar\u00eda sencillamente a Red El\u00e9ctrica Espa\u00f1ola a\n    impedir o impedir\u00eda que otros trazados produjeran impactos\n    medioambientales negativos fundamentalmente en la monta\u00f1a alavesa, donde\n    el problema de deforestaci\u00f3n ser\u00eda verdaderamente importante, brutal, en\n    la Sakana, Navarra. ...\"", "\"... El proyecto llamado\n    BIOK, avalado por el Parlamento foral navarro y por el Parlamento vasco,\n    consiste en utilizar las redes ya existentes, fundamentalmente la red que\n    une Vitoria-Gasteiz, en concreto el municipio de Barcina con Muruarte y\n    Castej\u00f3n, lo cual obligar\u00eda sencillamente a Red El\u00e9ctrica Espa\u00f1ola a\n    impedir o impedir\u00eda que otros trazados produjeran impactos\n    medioambientales negativos fundamentalmente en la monta\u00f1a alavesa, donde\n    el problema de deforestaci\u00f3n ser\u00eda verdaderamente importante, brutal, en\n    la Sakana, Navarra. ...\""]}, {"words": {"vasco": [1], "pa\u00eds": [2], "pa\u00eds vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno trabaja para que todas las comunidades aut\u00f3nomas,\n    tambi\u00e9n el Pa\u00eds Vasco y Navarra, disfruten de las infraestructuras\n    el\u00e9ctricas necesarias para dar cabida a su demanda de electricidad. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno trabaja para que todas las comunidades aut\u00f3nomas,\n    tambi\u00e9n el Pa\u00eds Vasco y Navarra, disfruten de las infraestructuras\n    el\u00e9ctricas necesarias para dar cabida a su demanda de electricidad. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno trabaja para que todas las comunidades aut\u00f3nomas,\n    tambi\u00e9n el Pa\u00eds Vasco y Navarra, disfruten de las infraestructuras\n    el\u00e9ctricas necesarias para dar cabida a su demanda de electricidad. ...\""]}, {"words": {"energ\u00eda": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, nos vemos nuevamente en la obligaci\u00f3n de preguntarle por\n    los precios de la energ\u00eda; llevan gobernando seis a\u00f1os y la espiral al\n    alza de la tarifa el\u00e9ctrica dom\u00e9stica no para. ...\""]}, {"words": {"d\u00e9ficit tarifario": [1], "energ\u00eda": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Esta\n    tarifa de \u00faltimo recurso, en efecto, se compone del coste de la energ\u00eda,\n    que depende de factores de mercado que todav\u00eda no se conocen y, por otro\n    lado, de los costes llamados gen\u00e9ricamente de peaje, que son los costes\n    en los que se incurre para garantizar el suministro el\u00e9ctrico. ...\"", "\"... Pues bien,\n    a fecha de hoy, el Gobierno no hace previsiones sobre subida de la tarifa\n    de \u00faltimo recurso porque necesita conocer la informaci\u00f3n sobre todo de la\n    evoluci\u00f3n del d\u00e9ficit tarifario para ver cu\u00e1l va a ser la evoluci\u00f3n de\n    esta tarifa. ...\""]}, {"words": {"renovables": [2], "d\u00e9ficit tarifario": [3], "energ\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... La\n    Comisi\u00f3n Nacional de la Energ\u00eda le hizo una propuesta de primas m\u00e1s\n    razonable para el Real Decreto 661 que hubiera supuesto un ahorro de 400\n    millones de euros. ...\"", "\"... Elevaron las\n    solicitudes de energ\u00eda termosolar de 1.300 a 2.320 megavatios y qu\u00e9 decir\n    de la industria intensiva en la energ\u00eda, que han visto como el tramo\n    regulado por ustedes ha subido entre un 60 y un 110 por ciento. ...\"", "\"... Deje de filtrar que va a\n    reducir las primas a las renovables y con ello propiciar una reducci\u00f3n de\n    la tarifa. ...\"", "\"... Han triplicado por tres el d\u00e9ficit tarifario. ...\""]}, {"words": {"central nuclear": [0], "d\u00e9ficit tarifario": [1, 2, 3]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Aqu\u00ed los \u00fanicos que han cerrado\n    una central nuclear han sido ustedes, la de Zorita, y adem\u00e1s sin ninguna\n    alternativa para los trabajadores. ...\"", "\"... En segundo lugar, el d\u00e9ficit tarifario lo crearon ustedes y con un real\n    decreto-ley que hemos aprobado en esta C\u00e1mara, por cierto, sin su\n    oposici\u00f3n, hemos decidido que ese d\u00e9ficit tarifario hay que reducirlo\n    hasta hacerlo desaparecer en el a\u00f1o 2013, y por eso la tarifa de \u00faltimo\n    recurso se tiene que ajustar para corregir ese d\u00e9ficit tarifario. ...\"", "\"... La pregunta es: \u00bfustedes quieren acabar\n    con el d\u00e9ficit tarifario o no quieren? ...\"", "\"... Si no quieren le reto a que\n    presente en esta C\u00e1mara una proposici\u00f3n de ley para poner en cuesti\u00f3n ese\n    real decreto-ley de mayo de 2009 y que el d\u00e9ficit tarifario permanezca\n    abierto y no se cierre en 2013. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0, 1, 2, 3], "empresas espa\u00f1olas": [4], "econom\u00eda": [5, 6, 7]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, el Grupo Parlamentario Socialista ha mantenido siempre la\n    necesidad de impulsar la presencia y las inversiones de nuestras empresas\n    en el exterior para dinamizar y potenciar nuestra econom\u00eda. ...\"", "\"... En este\n    sentido, el 16 de marzo de 2009 usted acudi\u00f3, junto con una nutrida\n    representaci\u00f3n de empresarios espa\u00f1oles, a Nueva York para presentar el\n    Plan made in/made by Spain, un plan de imagen y promoci\u00f3n de las empresas\n    espa\u00f1olas en el mercado estadounidense que pretend\u00eda configurarse como un\n    instrumento clave para facilitar el acceso de los productos y empresas\n    espa\u00f1olas en el exterior. ...\"", "\"... Este ambicioso plan se articul\u00f3 en torno a\n    sectores en los que las empresas espa\u00f1olas son punteras, como las\n    infraestructuras en las energ\u00edas renovables, la gastronom\u00eda, la moda o\n    las industrias ligadas al espa\u00f1ol. ...\"", "\"... Durante el mismo acudi\u00f3 tambi\u00e9n a la Convenci\u00f3n\n    BIO, la m\u00e1s importante del mundo en el sector de la biotecnolog\u00eda, en la\n    que participaban m\u00e1s de un centenar de empresas e instituciones\n    espa\u00f1olas, un ejemplo m\u00e1s que significativo del importante avance de\n    nuestro pa\u00eds en\n    este sector. ...\"", "\"... Este ambicioso plan se articul\u00f3 en torno a\n    sectores en los que las empresas espa\u00f1olas son punteras, como las\n    infraestructuras en las energ\u00edas renovables, la gastronom\u00eda, la moda o\n    las industrias ligadas al espa\u00f1ol. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, el Grupo Parlamentario Socialista ha mantenido siempre la\n    necesidad de impulsar la presencia y las inversiones de nuestras empresas\n    en el exterior para dinamizar y potenciar nuestra econom\u00eda. ...\"", "\"... El diario The Economist se\u00f1alaba en\n    aquel momento la presentaci\u00f3n del plan y la buena situaci\u00f3n de la que\n    part\u00edan las compa\u00f1\u00edas espa\u00f1olas para beneficiarse del llamado Plan Obama\n    de est\u00edmulo de la econom\u00eda estadounidense, un plan similar a los que han\n    puesto en marcha todos los pa\u00edses, incluido el nuestro. ...\"", "\"... Se\n    eleg\u00eda a los Estados Unidos para su puesta en marcha por su condici\u00f3n de\n    primera econom\u00eda mundial, con el 25 por ciento de la poblaci\u00f3n global y\n    300 millones de consumidores de alto poder adquisitivo. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0, 1, 2, 3], "empresas espa\u00f1olas": [4, 5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En su primer a\u00f1o de vida, este plan se ha\n    materializado en m\u00e1s de doscientas acciones de promoci\u00f3n de bienes y\n    servicios espa\u00f1oles, con la participaci\u00f3n de 1.500 empresas. ...\"", "\"... Me baso no solamente en estos\n    aspectos cuantitativos a los que he hecho referencia, sino tambi\u00e9n en lo\n    que a mi juicio son sus verdaderas fortalezas, que son, en primer lugar,\n    el apoyo un\u00e1nime recibido por empresas y tambi\u00e9n por instituciones, tanto\n    p\u00fablicas como privadas, como el Consejo Superior de C\u00e1maras, la CEOE, la\n    C\u00e1mara de Comercio americana en Espa\u00f1a y el American Business Council,\n    entre otras muchas. ...\"", "\"... En segundo lugar, su oportunidad para concentrar sus\n    esfuerzos en los sectores identificados como de futuro por la nueva\n    Administraci\u00f3n Obama, como es el caso de las energ\u00edas renovables, en\n    relaci\u00f3n con las cuales, por cierto, hemos recibido el apoyo de buena\n    parte del tejido empresarial espa\u00f1ol y el obst\u00e1culo de la Fundaci\u00f3n FAES,\n    que ha hablado mal de las energ\u00edas renovables de nuestro pa\u00eds en Estados\n    Unidos y tambi\u00e9n de las nuevas tecnolog\u00edas por la excelencia alcanzada\n    por las empresas espa\u00f1olas que nos representan. ...\"", "\"... En cuarto lugar, hemos creado\n    el Spain Business Forum, que es una plataforma de encuentro y\n    colaboraci\u00f3n de las empresas espa\u00f1olas establecidas en Estados Unidos\n    para el fomento de sus intereses comunes y facilitar su interlocuci\u00f3n con\n    las administraciones norteamericanas, no solamente la federal, sino\n    tambi\u00e9n la estatal y la local, que son muy importantes. ...\"", "\"... En segundo lugar, su oportunidad para concentrar sus\n    esfuerzos en los sectores identificados como de futuro por la nueva\n    Administraci\u00f3n Obama, como es el caso de las energ\u00edas renovables, en\n    relaci\u00f3n con las cuales, por cierto, hemos recibido el apoyo de buena\n    parte del tejido empresarial espa\u00f1ol y el obst\u00e1culo de la Fundaci\u00f3n FAES,\n    que ha hablado mal de las energ\u00edas renovables de nuestro pa\u00eds en Estados\n    Unidos y tambi\u00e9n de las nuevas tecnolog\u00edas por la excelencia alcanzada\n    por las empresas espa\u00f1olas que nos representan. ...\"", "\"... En cuarto lugar, hemos creado\n    el Spain Business Forum, que es una plataforma de encuentro y\n    colaboraci\u00f3n de las empresas espa\u00f1olas establecidas en Estados Unidos\n    para el fomento de sus intereses comunes y facilitar su interlocuci\u00f3n con\n    las administraciones norteamericanas, no solamente la federal, sino\n    tambi\u00e9n la estatal y la local, que son muy importantes. ...\""]}, {"words": {"actividad": [0], "peque\u00f1as": [1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No ha\n    demostrado su capacidad para defender a esas personas que se ganan la\n    vida honestamente, se\u00f1ora ministra, a esas personas que sacan adelante a\n    sus familias a trav\u00e9s de una digna actividad. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora ministra, no solo no saco de contexto sus palabras sino\n    que adem\u00e1s usted ha dicho que es el sector el que perjudica a las\n    peque\u00f1as explotaciones. ...\"", "\"... \u00bfNo se da cuenta de que el se\u00f1or Rodr\u00edguez Zapatero, al\n    mantenerla a usted al frente de este ministerio, es quien realmente\n    perjudica a estas peque\u00f1as explotaciones? ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Entre sus objetivos, cabe destacar:\n    primero, profundizar en la contribuci\u00f3n de la agricultura y de la\n    pol\u00edtica agraria com\u00fan a los retos econ\u00f3micos de la Uni\u00f3n Europea que se\n    abordan en la estrategia Uni\u00f3n Europea 2020, a la que usted hizo\n    referencia, relativos al crecimiento inteligente, sostenible e\n    integrador; reformular las prioridades de la PAC pos 2013, centr\u00e1ndolas\n    en un crecimiento econ\u00f3mico, en el empleo, en la seguridad alimentaria y\n    en el crecimiento verde; revisar los debates realizados con anteriores\n    Presidencias sobre los tres grandes bloques de la pol\u00edtica agraria com\u00fan,\n    que son las ayudas directas, los instrumentos de gesti\u00f3n de mercado y el\n    desarrollo rural, incorpor\u00e1ndoles el nuevo prisma de la estrategia, y\n    establecer las bases de un sector asentado en el territorio, competitivo\n    y con liderazgo en una econom\u00eda globalizada, que aproveche plenamente el\n    potencial de crecimiento, reafirmando la necesidad de contar con una\n    pol\u00edtica agraria com\u00fan fuerte que mejore su coordinaci\u00f3n y gobernanza con\n    otras pol\u00edticas e iniciativas comunitarias y nacionales. ...\""]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 OPINI\u00d3N TIENE LA MINISTRA DE SANIDAD Y POL\u00cdTICA\n    SOCIAL DE LOS RECORTES SOCIALES APROBADOS POR EL GOBIERNO ...\""]}, {"words": {"social": [2, 3, 4], "pol\u00edtica social": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... En una semana sus dos \u00e1reas de responsabilidad -Sanidad y\n    Pol\u00edtica Social- se han visto afectadas por los recortes. ...\"", "\"... Por ello le\n    pregunto: \u00bfqu\u00e9 opini\u00f3n tiene la ministra de Sanidad y Pol\u00edtica Social de\n    los recortes sociales aprobados por el Gobierno? ...\"", "\"... Tres\n    meses despu\u00e9s, ese mismo presidente, nos ha presentado el mayor recorte\n    social de la historia de la democracia; un recorte social en el que se\n    castiga a nueve millones de espa\u00f1oles, pero que va m\u00e1s all\u00e1. ...\"", "\"... En una semana sus dos \u00e1reas de responsabilidad -Sanidad y\n    Pol\u00edtica Social- se han visto afectadas por los recortes. ...\"", "\"... Por ello le\n    pregunto: \u00bfqu\u00e9 opini\u00f3n tiene la ministra de Sanidad y Pol\u00edtica Social de\n    los recortes sociales aprobados por el Gobierno? ...\""]}, {"words": {"servicios sociales": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, a los recortes\n    sociales, que ya contiene este decreto, se van a unir las graves\n    consecuencias que para los servicios sociales que prestan los\n    ayuntamientos van a tener los nuevos ajustes a las entidades locales. ...\""]}, {"words": {"social": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno socialista no acepta lecciones en materia de pol\u00edtica\n    social del Partido Popular. ...\"", "\"... Todos los gobiernos europeos estamos\n    haciendo esfuerzos presupuestarios fiscales para hacer sostenible a largo\n    plazo el modelo social europeo, porque es nuestra gran fortaleza, es lo\n    que nos hace ser relevantes en el mundo y es lo que nos permite ser\n    cre\u00edbles ante los ciudadanos. ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LAS\n    CONCLUSIONES QUE PUEDEN ESTABLECERSE A PARTIR DEL INFORME SOBRE LA\n    SITUACI\u00d3N DEL SECTOR DE LA VIVIENDA EN ESPA\u00d1A, ELABORADO POR EL\n    MINISTERIO DE VIVIENDA ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "viviendas": [10, 11, 12], "vivienda protegida": [8, 9], "ayudas": [17], "viviendas protegidas": [13], "alquiler": [14, 15], "j\u00f3venes": [16]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Para los socialistas la vivienda es una prioridad, es algo que nosotros\n    siempre queremos dejar muy claro. ...\"", "\"... El informe elaborado sobre la situaci\u00f3n\n    de la vivienda en Espa\u00f1a explica el contexto actual del mercado de la\n    vivienda, la situaci\u00f3n y las perspectivas del sector y tambi\u00e9n las\n    medidas adoptadas. ...\"", "\"... Con este informe se pone de manifiesto que la vivienda\n    es una prioridad para el Gobierno. ...\"", "\"... El informe sugiere que el parque de viviendas ha alcanzado su nivel\n    m\u00e1ximo y est\u00e1 comenzando a absorberse por el mercado y explica tambi\u00e9n\n    las medidas adoptadas, medidas como el impulso a la vivienda protegida,\n    el impulso a la vivienda de alquiler y el impulso a la rehabilitaci\u00f3n de\n    viviendas. ...\"", "\"... En vivienda protegida, las pol\u00edticas sociales que se han llevado a cabo\n    desde el ministerio hablan por s\u00ed solas, porque son pol\u00edticas muy\n    importantes para la sociedad espa\u00f1ola y tambi\u00e9n porque son pol\u00edticas y\n    ayudas necesarias en estos momentos. ...\"", "\"... En vivienda de alquiler, se ha hecho una gran apuesta\n    con la renta b\u00e1sica de emancipaci\u00f3n. ...\"", "\"... En uno,\n    gobernado por el Partido Popular, la vivienda de VPO cuesta 180.000\n    euros, 30 millones de las antiguas pesetas; en un municipio vecino,\n    gobernado por el Partido Socialista, cuesta 90.000 euros, 15 millones de\n    las antiguas pesetas. ...\"", "\"... Por tanto, para nosotros los socialistas la\n    vivienda es una prioridad. ...\"", "\"... El informe sugiere que el parque de viviendas ha alcanzado su nivel\n    m\u00e1ximo y est\u00e1 comenzando a absorberse por el mercado y explica tambi\u00e9n\n    las medidas adoptadas, medidas como el impulso a la vivienda protegida,\n    el impulso a la vivienda de alquiler y el impulso a la rehabilitaci\u00f3n de\n    viviendas. ...\"", "\"... En vivienda protegida, las pol\u00edticas sociales que se han llevado a cabo\n    desde el ministerio hablan por s\u00ed solas, porque son pol\u00edticas muy\n    importantes para la sociedad espa\u00f1ola y tambi\u00e9n porque son pol\u00edticas y\n    ayudas necesarias en estos momentos. ...\"", "\"... Actualmente, se estima que en Espa\u00f1a\n    hay un stock de 700.000 viviendas sin vender una vez finalizado el a\u00f1o\n    2009. ...\"", "\"... El informe sugiere que el parque de viviendas ha alcanzado su nivel\n    m\u00e1ximo y est\u00e1 comenzando a absorberse por el mercado y explica tambi\u00e9n\n    las medidas adoptadas, medidas como el impulso a la vivienda protegida,\n    el impulso a la vivienda de alquiler y el impulso a la rehabilitaci\u00f3n de\n    viviendas. ...\"", "\"... En cinco a\u00f1os de Gobierno del PSOE,\n    se\u00f1ora ministra, este ministerio ha puesto en marcha m\u00e1s de 500.000\n    viviendas protegidas, un 46 por ciento m\u00e1s que cuando gobernaba el\n    Partido Popular. ...\"", "\"... En cinco a\u00f1os de Gobierno del PSOE,\n    se\u00f1ora ministra, este ministerio ha puesto en marcha m\u00e1s de 500.000\n    viviendas protegidas, un 46 por ciento m\u00e1s que cuando gobernaba el\n    Partido Popular. ...\"", "\"... El informe sugiere que el parque de viviendas ha alcanzado su nivel\n    m\u00e1ximo y est\u00e1 comenzando a absorberse por el mercado y explica tambi\u00e9n\n    las medidas adoptadas, medidas como el impulso a la vivienda protegida,\n    el impulso a la vivienda de alquiler y el impulso a la rehabilitaci\u00f3n de\n    viviendas. ...\"", "\"... En vivienda de alquiler, se ha hecho una gran apuesta\n    con la renta b\u00e1sica de emancipaci\u00f3n. ...\"", "\"... Doscientos mil j\u00f3venes ya tienen la\n    ayuda de 210 euros para que se puedan emancipar. ...\"", "\"... En vivienda protegida, las pol\u00edticas sociales que se han llevado a cabo\n    desde el ministerio hablan por s\u00ed solas, porque son pol\u00edticas muy\n    importantes para la sociedad espa\u00f1ola y tambi\u00e9n porque son pol\u00edticas y\n    ayudas necesarias en estos momentos. ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "viviendas": [6], "sociedad p\u00fablica": [12], "suelo": [7, 8], "acceso": [13], "precio": [9], "ayudas": [14], "alquiler": [10, 11]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente hace pocos d\u00edas present\u00e9 al Consejo de Ministros un\n    informe sobre el sector de la vivienda en Espa\u00f1a, sobre el an\u00e1lisis,\n    diagn\u00f3stico y la incidencia de las pol\u00edticas del Gobierno en este sector,\n    y las conclusiones que se pueden extraer brevemente son las siguientes. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n\n    es verdad que se motiv\u00f3 por la fiscalidad aplicable a la vivienda. ...\"", "\"... Como\n    saben, el Fondo Monetario Internacional ha vuelto a recomendar que Espa\u00f1a\n    suprima la deducci\u00f3n por vivienda, como est\u00e1 previsto hacer a partir del\n    1 de enero para las rentas superiores a 24.000 euros; por tanto, estamos\n    en la l\u00ednea marcada por el Fondo Monetario. ...\"", "\"... La segunda conclusi\u00f3n que se extrae es que entre 2007 y 2009 el sector\n    sufri\u00f3 un brusco ajuste, motivado por la crisis financiera internacional,\n    que ha tenido consecuencias muy importantes en la actividad, en el precio\n    medio de la vivienda y tambi\u00e9n, por supuesto, en el empleo. ...\"", "\"... Acabamos de conocer la \u00faltima estad\u00edstica del INE, con un\n    2,4 por ciento m\u00e1s de hipotecas para vivienda en el mes de marzo. ...\"", "\"... En definitiva, la pol\u00edtica de vivienda es una pol\u00edtica econ\u00f3mica, pero\n    tambi\u00e9n es una pol\u00edtica social, y el Gobierno sigue comprometido con el\n    reequilibrio del sector y con el acceso a la vivienda para los que tienen\n    m\u00e1s dificultades. ...\"", "\"... Quiero recordar que\n    los procesos de urbanizaci\u00f3n de suelo llevan un desarrollo que exige\n    entre cuatro y seis a\u00f1os de maduraci\u00f3n y, por tanto, las viviendas\n    edificadas masivamente en estos a\u00f1os se derivan de decisiones\n    urban\u00edsticas que se tomaron en los cuatro y seis a\u00f1os anteriores, por\n    tanto, en el \u00e1mbito de la Ley liberalizadora del suelo de 1998. ...\"", "\"... En primer lugar, el sector sufri\u00f3 una expansi\u00f3n enorme entre los a\u00f1os\n    1997 y 2007 cuando se urbaniz\u00f3 suelo de forma masiva. ...\"", "\"... Quiero recordar que\n    los procesos de urbanizaci\u00f3n de suelo llevan un desarrollo que exige\n    entre cuatro y seis a\u00f1os de maduraci\u00f3n y, por tanto, las viviendas\n    edificadas masivamente en estos a\u00f1os se derivan de decisiones\n    urban\u00edsticas que se tomaron en los cuatro y seis a\u00f1os anteriores, por\n    tanto, en el \u00e1mbito de la Ley liberalizadora del suelo de 1998. ...\"", "\"... La segunda conclusi\u00f3n que se extrae es que entre 2007 y 2009 el sector\n    sufri\u00f3 un brusco ajuste, motivado por la crisis financiera internacional,\n    que ha tenido consecuencias muy importantes en la actividad, en el precio\n    medio de la vivienda y tambi\u00e9n, por supuesto, en el empleo. ...\"", "\"... Por tanto,\n    es importante destacar que el stock no solamente se tiene que absorber\n    por el mercado en compraventa, sino tambi\u00e9n en alquiler. ...\"", "\"... En este sentido,\n    el esfuerzo que el Gobierno ha hecho para incrementar el mercado del\n    alquiler -usted lo ha se\u00f1alado- no solamente es a trav\u00e9s de las ayudas\n    del plan estatal y de la renta b\u00e1sica de emancipaci\u00f3n, sino tambi\u00e9n a\n    trav\u00e9s de sociedades, como la Sociedad P\u00fablica de Alquiler, que est\u00e1n\n    ampliando sustancialmente este mercado. ...\"", "\"... En este sentido,\n    el esfuerzo que el Gobierno ha hecho para incrementar el mercado del\n    alquiler -usted lo ha se\u00f1alado- no solamente es a trav\u00e9s de las ayudas\n    del plan estatal y de la renta b\u00e1sica de emancipaci\u00f3n, sino tambi\u00e9n a\n    trav\u00e9s de sociedades, como la Sociedad P\u00fablica de Alquiler, que est\u00e1n\n    ampliando sustancialmente este mercado. ...\"", "\"... En definitiva, la pol\u00edtica de vivienda es una pol\u00edtica econ\u00f3mica, pero\n    tambi\u00e9n es una pol\u00edtica social, y el Gobierno sigue comprometido con el\n    reequilibrio del sector y con el acceso a la vivienda para los que tienen\n    m\u00e1s dificultades. ...\"", "\"... En este sentido,\n    el esfuerzo que el Gobierno ha hecho para incrementar el mercado del\n    alquiler -usted lo ha se\u00f1alado- no solamente es a trav\u00e9s de las ayudas\n    del plan estatal y de la renta b\u00e1sica de emancipaci\u00f3n, sino tambi\u00e9n a\n    trav\u00e9s de sociedades, como la Sociedad P\u00fablica de Alquiler, que est\u00e1n\n    ampliando sustancialmente este mercado. ...\""]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [2], "econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, como sabe, las medidas tributarias que hemos aprobado en esta\n    legislatura y en la anterior se han dirigido a mejorar la equidad de\n    nuestro sistema tributario y a hacer compatible la suficiencia\n    recaudatoria con la competitividad de nuestra econom\u00eda. ...\"", "\"... En la Ley de Presupuestos ya se incluye\n    una tributaci\u00f3n mayor para aquellas rentas, intereses y rendimientos\n    superiores a los 6.000 euros, en el caso de las rentas del capital; los\n    400 euros de deducci\u00f3n los hemos dejado vigentes para las rentas m\u00e1s\n    bajas y en la ley de econom\u00eda sostenible, como sabe, tambi\u00e9n hemos\n    incorporado que las retribuciones plurianuales que superan un determinado\n    nivel no vean reducida su tributaci\u00f3n en un 40 por ciento, como hasta\n    ahora. ...\"", "\"... Cuando ha comenzado la crisis econ\u00f3mica, hemos adoptado\n    medidas destinadas a favorecer tambi\u00e9n la progresividad fiscal. ...\""]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno es absolutamente consciente del esfuerzo que se pide\n    al conjunto de la sociedad para reducir un d\u00e9ficit que sin ninguna duda\n    est\u00e1 penalizando nuestra econom\u00eda y con esta reducci\u00f3n del d\u00e9ficit poder\n    tomar impulso para un crecimiento m\u00e1s sano en el futuro. ...\"", "\"... Quiero tambi\u00e9n a\u00f1adir que el\n    presidente del Gobierno ha confirmado aqu\u00ed esta ma\u00f1ana que el Gobierno\n    est\u00e1 analizando una figura impositiva que presentar\u00e1 en el curso de unas\n    semanas y que permitir\u00e1 que aquellos que m\u00e1s tienen contribuyan\n    solidariamente a la soluci\u00f3n de esta crisis econ\u00f3mica. ...\""]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [4], "econom\u00eda": [2, 3], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Claro\n    que lo iba a hacer, lo iba a hacer porque, por el camino que iba, iba\n    tremendamente mal, despreciando c\u00f3mo iba de mal el d\u00e9ficit p\u00fablico, el\n    da\u00f1o que le hac\u00eda a la financiaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola, que no eran\n    sostenibles nuestras finanzas p\u00fablicas, tener uno de los mayores d\u00e9ficits\n    p\u00fablicos de Europa, el crecimiento del endeudamiento p\u00fablico, uno de los\n    mayores del mundo. ...\"", "\"... No considerar eso como variables que estaban\n    condicionando sustancialmente la econom\u00eda espa\u00f1ola fue un tremendo error. ...\"", "\"... Claro\n    que lo iba a hacer, lo iba a hacer porque, por el camino que iba, iba\n    tremendamente mal, despreciando c\u00f3mo iba de mal el d\u00e9ficit p\u00fablico, el\n    da\u00f1o que le hac\u00eda a la financiaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola, que no eran\n    sostenibles nuestras finanzas p\u00fablicas, tener uno de los mayores d\u00e9ficits\n    p\u00fablicos de Europa, el crecimiento del endeudamiento p\u00fablico, uno de los\n    mayores del mundo. ...\"", "\"... No considerar eso como variables que estaban\n    condicionando sustancialmente la econom\u00eda espa\u00f1ola fue un tremendo error. ...\"", "\"... Luego se dieron cuenta de que\n    esa situaci\u00f3n era insostenible, que era imposible de mantener, que se\n    hab\u00edan equivocado hasta el final y que no hab\u00eda servido para arreglar\n    nada de la crisis econ\u00f3mica y lo que nos encontramos al final fue una\n    pol\u00edtica absolutamente fracasada y que hab\u00eda que corregir. ...\""]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno ha hecho frente a la crisis econ\u00f3mica en la primera\n    etapa de la misma manera que todos los gobiernos de los pa\u00edses europeos,\n    sobre la base de unas medidas que quiero recordarle que han sido\n    coordinadas por la Comisi\u00f3n Europea, poniendo sobre la mesa est\u00edmulos\n    fiscales que permitieran que el efecto sobre nuestra econom\u00eda de la\n    crisis, particularmente, el efecto sobre los m\u00e1s d\u00e9biles, pudiera verse\n    atenuado. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno ha hecho frente a la crisis econ\u00f3mica en la primera\n    etapa de la misma manera que todos los gobiernos de los pa\u00edses europeos,\n    sobre la base de unas medidas que quiero recordarle que han sido\n    coordinadas por la Comisi\u00f3n Europea, poniendo sobre la mesa est\u00edmulos\n    fiscales que permitieran que el efecto sobre nuestra econom\u00eda de la\n    crisis, particularmente, el efecto sobre los m\u00e1s d\u00e9biles, pudiera verse\n    atenuado. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, teniendo en cuenta estos indicadores econ\u00f3micos y\n    otros m\u00e1s que no detallo por falta de tiempo, \u00bfcu\u00e1l es su opini\u00f3n sobre\n    la evoluci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola en estos dos \u00faltimos a\u00f1os? ...\"", "\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, teniendo en cuenta estos indicadores econ\u00f3micos y\n    otros m\u00e1s que no detallo por falta de tiempo, \u00bfcu\u00e1l es su opini\u00f3n sobre\n    la evoluci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola en estos dos \u00faltimos a\u00f1os? ...\""]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, como sabe, los dos \u00faltimos a\u00f1os han estado marcados por la\n    profunda crisis econ\u00f3mica que estamos viviendo. ...\"", "\"... El Gobierno ha puesto en\n    marcha medidas para contener los efectos de esta crisis econ\u00f3mica y ahora\n    ha puesto en marcha medidas para reducir el d\u00e9ficit fiscal. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Para constatar la falta de reconocimiento de la realidad no\n    hay m\u00e1s que comprobar lo que usted dijo en su primera comparecencia ante\n    la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda hace un a\u00f1o. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0], "empresas espa\u00f1olas": [1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [2, 3], "econom\u00eda": [4, 5, 6, 7, 8]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Estos s\u00ed que son aspectos relevantes que merman la competitividad de\n    nuestro tejido empresarial, que merman la competitividad de nuestras\n    empresas, que tambi\u00e9n l\u00f3gicamente van directamente en la l\u00ednea de\n    flotaci\u00f3n de todas aquellas empresas espa\u00f1olas que se han convertido en\n    aut\u00e9nticas multinacionales y que tienen unos importantes porcentajes de\n    negocio, no exclusivamente en el Estado espa\u00f1ol, sino tambi\u00e9n en mercados\n    internacionales. ...\"", "\"... Estos s\u00ed que son aspectos relevantes que merman la competitividad de\n    nuestro tejido empresarial, que merman la competitividad de nuestras\n    empresas, que tambi\u00e9n l\u00f3gicamente van directamente en la l\u00ednea de\n    flotaci\u00f3n de todas aquellas empresas espa\u00f1olas que se han convertido en\n    aut\u00e9nticas multinacionales y que tienen unos importantes porcentajes de\n    negocio, no exclusivamente en el Estado espa\u00f1ol, sino tambi\u00e9n en mercados\n    internacionales. ...\"", "\"... Y finalmente, tambi\u00e9n se ha llegado a esta situaci\u00f3n porque\n    en su momento ustedes dilapidaron unos recursos en funci\u00f3n de que hab\u00eda\n    un super\u00e1vit de la econom\u00eda espa\u00f1ola, como fueron los 400 euros y el\n    cheque-beb\u00e9; probablemente estas fueran decisiones y propuestas\n    electorales que a buen seguro les ayudaron yo dir\u00eda que en cierta medida\n    a ganar las \u00faltimas elecciones generales, pero que motivaron -solamente\n    estas dos medidas, que fueron duramente criticadas por nuestro grupo\n    parlamentario- un agujero fiscal o una dilapidaci\u00f3n del super\u00e1vit p\u00fablico\n    existente en aquellos momentos de entre 10 y 12.000 millones de euros. ...\"", "\"... Est\u00e1n haciendo ustedes un\n    flaco favor a la econom\u00eda espa\u00f1ola y est\u00e1n haciendo un flaco favor a la\n    econom\u00eda financiera espa\u00f1ola, porque con estos anuncios ustedes est\u00e1n\n    ahuyentando al capital, ustedes est\u00e1n dando miedo al capital. ...\"", "\"... Se\u00f1ora vicepresidenta del Gobierno y ministra de Econom\u00eda, se\u00f1oras y\n    se\u00f1ores diputados, el Grupo Parlamentario Catal\u00e1n ha presentado una\n    interpelaci\u00f3n urgente ante esta C\u00e1mara orientada y dirigida a las medidas\n    de est\u00edmulo a la creaci\u00f3n de empleo y al aumento de la inversi\u00f3n que\n    forzosamente deben acompa\u00f1ar las decisiones de austeridad propuestas por\n    el Gobierno. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora vicepresidenta del Gobierno y ministra de\n    Econom\u00eda, nuestro grupo parlamentario ha presentado esta interpelaci\u00f3n\n    urgente sobre la base de las medidas que present\u00f3 el presidente del\n    Gobierno el pasado d\u00eda 12 de mayo, que iban dirigidas a plantear ante\n    esta C\u00e1mara un plan de austeridad y una formulaci\u00f3n de diferentes medidas\n    para rebajar el d\u00e9ficit p\u00fablico que padece nuestra econom\u00eda. ...\"", "\"... Nosotros\n    entendemos, se\u00f1ora vicepresidenta, desde una posici\u00f3n relevante, que la\n    \u00fanica soluci\u00f3n que tiene nuestro pa\u00eds y que tiene nuestra econom\u00eda no es\n    otra que la generaci\u00f3n de empleo. ...\"", "\"... Y finalmente, tambi\u00e9n se ha llegado a esta situaci\u00f3n porque\n    en su momento ustedes dilapidaron unos recursos en funci\u00f3n de que hab\u00eda\n    un super\u00e1vit de la econom\u00eda espa\u00f1ola, como fueron los 400 euros y el\n    cheque-beb\u00e9; probablemente estas fueran decisiones y propuestas\n    electorales que a buen seguro les ayudaron yo dir\u00eda que en cierta medida\n    a ganar las \u00faltimas elecciones generales, pero que motivaron -solamente\n    estas dos medidas, que fueron duramente criticadas por nuestro grupo\n    parlamentario- un agujero fiscal o una dilapidaci\u00f3n del super\u00e1vit p\u00fablico\n    existente en aquellos momentos de entre 10 y 12.000 millones de euros. ...\"", "\"... Est\u00e1n haciendo ustedes un\n    flaco favor a la econom\u00eda espa\u00f1ola y est\u00e1n haciendo un flaco favor a la\n    econom\u00eda financiera espa\u00f1ola, porque con estos anuncios ustedes est\u00e1n\n    ahuyentando al capital, ustedes est\u00e1n dando miedo al capital. ...\""]}, {"words": {"industrial": [6], "peque\u00f1as": [15, 16], "actividad econ\u00f3mica": [17], "actividad": [13, 14], "econom\u00eda": [7, 8, 9, 10, 11], "medianas empresas": [3], "empresas": [0, 1, 2], "pol\u00edtica industrial": [4], "aut\u00f3nomos": [12], "industria": [5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es un\n    proyecto de ley que trata de introducir en nuestro ordenamiento jur\u00eddico\n    reformas que mejoren la regulaci\u00f3n, que fomenten la productividad y que\n    contribuyan a la protecci\u00f3n del medio ambiente; reformas tambi\u00e9n que\n    vayan en la l\u00ednea de fomentar la internacionalizaci\u00f3n de nuestras\n    empresas, de eliminar barreras al crecimiento empresarial, de impulsar la\n    inversi\u00f3n en I+D+i y de impulsar tambi\u00e9n la formaci\u00f3n profesional. ...\"", "\"... Lo est\u00e1 haciendo sobre la\n    base de proporcionar cr\u00e9ditos a trav\u00e9s del Fondo de econom\u00eda sostenible y\n    lo har\u00e1 en muy pocas semanas a trav\u00e9s de cr\u00e9ditos directos a las peque\u00f1as\n    y medianas empresas. ...\"", "\"... Por tanto,\n    se\u00f1or\u00eda, creo que en el pr\u00f3ximo mes de junio las peque\u00f1as y medianas\n    empresas podr\u00e1n tener un acceso m\u00e1s f\u00e1cil al cr\u00e9dito. ...\"", "\"... Lo est\u00e1 haciendo sobre la\n    base de proporcionar cr\u00e9ditos a trav\u00e9s del Fondo de econom\u00eda sostenible y\n    lo har\u00e1 en muy pocas semanas a trav\u00e9s de cr\u00e9ditos directos a las peque\u00f1as\n    y medianas empresas. ...\"", "\"... Son mejoras en la regulaci\u00f3n de nuestro\n    sector energ\u00e9tico y mejoras tambi\u00e9n en materia de pol\u00edtica industrial en\n    las conversaciones que se est\u00e1n manteniendo en este momento desde el\n    Ministerio de Industria. ...\"", "\"... Son mejoras en la regulaci\u00f3n de nuestro\n    sector energ\u00e9tico y mejoras tambi\u00e9n en materia de pol\u00edtica industrial en\n    las conversaciones que se est\u00e1n manteniendo en este momento desde el\n    Ministerio de Industria. ...\"", "\"... Son mejoras en la regulaci\u00f3n de nuestro\n    sector energ\u00e9tico y mejoras tambi\u00e9n en materia de pol\u00edtica industrial en\n    las conversaciones que se est\u00e1n manteniendo en este momento desde el\n    Ministerio de Industria. ...\"", "\"... Una muy importante y de la que se habla poco\n    es la trasposici\u00f3n de la Directiva de Servicios y tambi\u00e9n el proyecto de\n    ley de econom\u00eda sostenible, que est\u00e1 en tramitaci\u00f3n en esta C\u00e1mara. ...\"", "\"... Asimismo, el Instituto de Cr\u00e9dito Oficial est\u00e1\n    impulsando en este momento nuestra econom\u00eda. ...\"", "\"... Lo est\u00e1 haciendo sobre la\n    base de proporcionar cr\u00e9ditos a trav\u00e9s del Fondo de econom\u00eda sostenible y\n    lo har\u00e1 en muy pocas semanas a trav\u00e9s de cr\u00e9ditos directos a las peque\u00f1as\n    y medianas empresas. ...\"", "\"... Esperamos y deseamos que ese acuerdo pueda\n    ver la luz, pero, como ya ha dicho el presidente del Gobierno, el\n    Gobierno est\u00e1 decidido a impulsar y a llevar a cabo una reforma de\n    nuestro mercado laboral que permita mejorar la competitividad de nuestra\n    econom\u00eda. ...\"", "\"... Algunas est\u00e1n sobre la mesa y est\u00e1n siendo discutidas con su grupo\n    parlamentario, y no me cabe ninguna duda de que sus sugerencias tambi\u00e9n\n    van a contribuir a que esas reformas puedan tener todo el potencial y el\n    efecto ben\u00e9fico sobre nuestra econom\u00eda que todos deseamos. ...\"", "\"... Hemos adoptado medidas y actuaciones para favorecer la actividad\n    empresarial con una especial atenci\u00f3n a las pymes y a los aut\u00f3nomos. ...\"", "\"... Es evidente que eso va a tener efectos a\n    corto plazo sobre la actividad econ\u00f3mica -ya los hemos reconocido-, pero\n    es igual de evidente que esta reducci\u00f3n del d\u00e9ficit p\u00fablico es\n    indispensable para la vuelta a una recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica s\u00f3lida que nos\n    permita crecer de manera m\u00e1s sana, m\u00e1s estable y m\u00e1s sostenible en el\n    futuro. ...\"", "\"... Hemos adoptado medidas y actuaciones para favorecer la actividad\n    empresarial con una especial atenci\u00f3n a las pymes y a los aut\u00f3nomos. ...\"", "\"... Lo est\u00e1 haciendo sobre la\n    base de proporcionar cr\u00e9ditos a trav\u00e9s del Fondo de econom\u00eda sostenible y\n    lo har\u00e1 en muy pocas semanas a trav\u00e9s de cr\u00e9ditos directos a las peque\u00f1as\n    y medianas empresas. ...\"", "\"... Por tanto,\n    se\u00f1or\u00eda, creo que en el pr\u00f3ximo mes de junio las peque\u00f1as y medianas\n    empresas podr\u00e1n tener un acceso m\u00e1s f\u00e1cil al cr\u00e9dito. ...\"", "\"... Es evidente que eso va a tener efectos a\n    corto plazo sobre la actividad econ\u00f3mica -ya los hemos reconocido-, pero\n    es igual de evidente que esta reducci\u00f3n del d\u00e9ficit p\u00fablico es\n    indispensable para la vuelta a una recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica s\u00f3lida que nos\n    permita crecer de manera m\u00e1s sana, m\u00e1s estable y m\u00e1s sostenible en el\n    futuro. ...\""]}, {"words": {"actividad": [5, 6, 7], "empresas": [0], "econom\u00eda": [2, 3, 4], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \u00bfPor qu\u00e9 no tenemos la valent\u00eda de rebajar un 10, un\n    15 o un 5 por ciento en las cuotas de la Seguridad Social a todas\n    aquellas empresas que han mantenido el empleo, que son las que han de\n    tener confianza para crearlo? ...\"", "\"... Nosotros les pedimos\n    que act\u00faen en consecuencia, que act\u00faen con rigor y con eficacia y con\n    much\u00edsima seriedad, porque a trav\u00e9s del rigor, la eficacia y la seriedad\n    probablemente van a conseguir tener la confianza de los agentes\n    econ\u00f3micos y sociales y de los mercados internacionales, que es lo que en\n    estos momentos no tiene la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Lo\n    repito tres veces porque pienso que este es el factor fundamental y el\n    est\u00edmulo definitivo con el que probablemente, si ustedes lideraran esta\n    situaci\u00f3n, podr\u00edan darle un tijeretazo importante al d\u00e9ficit p\u00fablico\n    espa\u00f1ol, que no deja de ser el problema \u00fanico y fundamental que est\u00e1\n    machacando nuestra econom\u00eda, por lo que cuanto m\u00e1s d\u00e9ficit exista y m\u00e1s\n    tardemos en resolver esta papeleta del d\u00e9ficit, m\u00e1s dif\u00edcil ser\u00e1 atajar\n    el 20 por ciento de paro que existe en Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Todas estas medidas que usted nos ha planteado van, seguramente, a\n    posibilitar que la econom\u00eda vaya en otra direcci\u00f3n, pero no vamos a\n    conseguir reducir dr\u00e1sticamente el d\u00e9ficit p\u00fablico. ...\"", "\"... Nosotros les pedimos\n    que act\u00faen en consecuencia, que act\u00faen con rigor y con eficacia y con\n    much\u00edsima seriedad, porque a trav\u00e9s del rigor, la eficacia y la seriedad\n    probablemente van a conseguir tener la confianza de los agentes\n    econ\u00f3micos y sociales y de los mercados internacionales, que es lo que en\n    estos momentos no tiene la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n hoy se lo ha planteado nuestro portavoz al\n    presidente del Gobierno: \u00bfpor qu\u00e9 no plantear que a todas aquellas\n    personas que est\u00e1n en una situaci\u00f3n de paro y que pueden quedar en el\n    paro much\u00edsimos a\u00f1os les apliquemos una bonificaci\u00f3n del cien por cien en\n    las cotizaciones de la Seguridad Social, lo que va a generar empleo, va a\n    generar actividad y seguramente va a generar m\u00e1s incremento del consumo y\n    de crecimiento del PIB? ...\"", "\"... Otra cuesti\u00f3n: \u00bfpor qu\u00e9 no planteamos\n    mecanismos importantes para que los emprendedores, los peque\u00f1os y\n    medianos empresarios, puedan generar actividad? ...\"", "\"... Es un mecanismo fundamental para generar\n    actividad y empleo, y aqu\u00ed est\u00e1 paralizado. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Porque, usted lo ha dicho, nuestro proceso de\n    consolidaci\u00f3n fiscal va a tener efectos ben\u00e9ficos sobre la econom\u00eda en el\n    corto plazo, efectos beneficiosos por la v\u00eda de que el cr\u00e9dito para\n    nuestras empresas, el cr\u00e9dito para nuestras familias, el cr\u00e9dito tambi\u00e9n,\n    por supuesto, para todo el sector p\u00fablico va a ser un cr\u00e9dito m\u00e1s\n    accesible, sin esos diferenciales a los que usted ha hecho referencia. ...\"", "\"... Porque, usted lo ha dicho, nuestro proceso de\n    consolidaci\u00f3n fiscal va a tener efectos ben\u00e9ficos sobre la econom\u00eda en el\n    corto plazo, efectos beneficiosos por la v\u00eda de que el cr\u00e9dito para\n    nuestras empresas, el cr\u00e9dito para nuestras familias, el cr\u00e9dito tambi\u00e9n,\n    por supuesto, para todo el sector p\u00fablico va a ser un cr\u00e9dito m\u00e1s\n    accesible, sin esos diferenciales a los que usted ha hecho referencia. ...\""]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [2], "crisis econ\u00f3mica": [3], "empresas": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esos son los que nos tienen que sacar\n    de la crisis, las empresas en general, el cr\u00e9dito de Espa\u00f1a, se\u00f1or\u00edas, el\n    cr\u00e9dito internacional. ...\"", "\"... Esa es la diferencia,\n    reformas que hoy presentamos, e insistimos a la sociedad espa\u00f1ola en que\n    ah\u00ed est\u00e1n, en el \"Diario de Sesiones\" de este Congreso de los Diputados,\n    en las actas de las comisiones de Econom\u00eda; reformas, en definitiva, que\n    son una aut\u00e9ntica alternativa al Gobierno de Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Para quienes nos tienen que sacar de la crisis: las\n    pymes, los aut\u00f3nomos. ...\"", "\"... Insisto, se\u00f1or\u00edas, en que lo que necesita Espa\u00f1a es exactamente lo que ha\n    defendido el Grupo Parlamentario Popular desde el momento en que se\n    cern\u00eda sobre nosotros la tormenta de la crisis econ\u00f3mica. ...\""]}, {"words": {"industrial": [4], "econom\u00eda": [5, 6, 7, 8, 9], "crisis econ\u00f3mica": [10], "empresas": [0, 1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [3], "pol\u00edtica industrial": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y tambi\u00e9n ha comenzado usted diciendo lo que hicieron\n    durante la primera legislatura en que gobernaron pero se le ha olvidado\n    un peque\u00f1o detalle: hicieron ustedes un ampl\u00edsimo programa de\n    privatizaci\u00f3n de empresas p\u00fablicas (Rumores.) ...\"", "\"... Hemos adoptado medidas para mejorar\n    las condiciones de financiaci\u00f3n y\n    el cr\u00e9dito a las familias y empresas, medidas de car\u00e1cter sectorial y de\n    fomento del empleo. ...\"", "\"... De la misma manera, estamos muy\n    interesados en el desarrollo de las conversaciones que est\u00e1n teniendo\n    lugar en materia de energ\u00eda y en materia de pol\u00edtica industrial con todos\n    los grupos pol\u00edticos y, por supuesto, con el suyo. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, por supuesto que voy a dar respuesta a la interpelaci\u00f3n, a la\n    situaci\u00f3n de las reformas estructurales que la econom\u00eda espa\u00f1ola necesita\n    para crear empleo y consolidar la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica. ...\"", "\"... De la misma manera, estamos muy\n    interesados en el desarrollo de las conversaciones que est\u00e1n teniendo\n    lugar en materia de energ\u00eda y en materia de pol\u00edtica industrial con todos\n    los grupos pol\u00edticos y, por supuesto, con el suyo. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, por supuesto que voy a dar respuesta a la interpelaci\u00f3n, a la\n    situaci\u00f3n de las reformas estructurales que la econom\u00eda espa\u00f1ola necesita\n    para crear empleo y consolidar la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica. ...\"", "\"... En\n    t\u00e9rminos de reducci\u00f3n del PIB el peor trimestre para nuestra econom\u00eda fue\n    el primer trimestre del a\u00f1o 2009. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, se\u00f1or\u00eda,\n    ahora tienen otra oportunidad de oro para impulsar reformas importantes\n    en nuestra econom\u00eda: la tramitaci\u00f3n del proyecto de ley de econom\u00eda\n    sostenible, que extiende al conjunto de la econom\u00eda el principio de la\n    sostenibilidad econ\u00f3mica, incluyendo estabilidad presupuestaria; la\n    adopci\u00f3n de buenas pr\u00e1cticas regulatorias; la armonizaci\u00f3n de la\n    normativa entre administraciones, y la simplificaci\u00f3n de requisitos para,\n    entre otros temas, la colaboraci\u00f3n p\u00fablico-privada. ...\"", "\"... Hemos presentado una propuesta y estamos llevando a cabo todas las\n    actuaciones para que esta reforma sea un hecho, de manera que en un\n    pr\u00f3ximo futuro nuestra econom\u00eda pueda generar m\u00e1s empleo, se facilite la\n    estabilidad en el empleo y se reduzca la tasa de temporalidad. ...\"", "\"... Todas esas medidas han contribuido a que el d\u00e9ficit\n    se haya elevado en este momento hasta el 11,2 por ciento del producto\n    interior bruto, d\u00e9ficit que est\u00e1 basado en esa pol\u00edtica fiscal expansiva\n    que hemos llevado a cabo para combatir los efectos de la crisis sobre\n    todos los sectores de nuestra econom\u00eda y principalmente sobre los\n    sectores m\u00e1s vulnerables. ...\"", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda, a\n    partir del segundo trimestre del a\u00f1o 2009 en t\u00e9rminos de agudeza de la\n    crisis econ\u00f3mica las cosas empezaron a ir de manera un poco m\u00e1s sosegada,\n    pero coincido con usted en que hasta que no creemos empleo de manera\n    recurrente, de manera significativa, el Gobierno no va a dejar de\n    trabajar para hacer todas las reformas y llevar a cabo todas las\n    actuaciones que sean necesarias. ...\""]}, {"words": {"empresa": [3], "empresas": [0, 1], "empresas espa\u00f1olas": [2], "econom\u00eda": [4, 5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... S\u00ed hicimos\n    una pol\u00edtica de estabilidad presupuestaria, claro; y de privatizaci\u00f3n de\n    empresas p\u00fablicas, claro. ...\"", "\"... ), que ha permitido que\n    las empresas espa\u00f1olas, antes p\u00fablicas, hoy est\u00e9n liderando el mundo en\n    telecomunicaciones, en finanzas, en obras p\u00fablicas, en energ\u00edas\n    renovables y con la expansi\u00f3n del turismo. ...\"", "\"... ), que ha permitido que\n    las empresas espa\u00f1olas, antes p\u00fablicas, hoy est\u00e9n liderando el mundo en\n    telecomunicaciones, en finanzas, en obras p\u00fablicas, en energ\u00edas\n    renovables y con la expansi\u00f3n del turismo. ...\"", "\"... En este\n    pa\u00eds, como en todo, como en la universidad o en la empresa, la\n    credibilidad se mide en t\u00e9rminos de resultado. ...\"", "\"... \u00bfUsted no entiende que una econom\u00eda crece y crea\n    empleo cuando se bajan selectivamente los impuestos y se aplica\n    austeridad en el gasto p\u00fablico? ...\"", "\"... Y en cuanto a la\n    ley de econom\u00eda sostenible, en fin... ...\""]}, {"words": {"empresa": [2], "empresas": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, simplemente quiero hacerle un apunte, porque ha\n    hablado usted de que es la privatizaci\u00f3n de las empresas lo que\n    contribuy\u00f3 a su expansi\u00f3n internacional. ...\"", "\"... Por supuesto, tenemos empresas l\u00edderes, pero no lo son simplemente por\n    efectos de la privatizaci\u00f3n que ustedes hicieron. ...\"", "\"... En el caso de Telef\u00f3nica, la expansi\u00f3n\n    internacional de Telef\u00f3nica se produjo cuando todav\u00eda hab\u00eda participaci\u00f3n\n    del Estado en esa empresa. ...\""]}, {"words": {"actividad": [3], "econom\u00eda": [1, 2], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La econom\u00eda espa\u00f1ola\n    tiene un 11,2 por ciento de d\u00e9ficit, es decir, la diferencia entre los\n    ingresos y los gastos. ...\"", "\"... La econom\u00eda espa\u00f1ola\n    tiene un 11,2 por ciento de d\u00e9ficit, es decir, la diferencia entre los\n    ingresos y los gastos. ...\"", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda,\n    es en este momento absolutamente crucial que Espa\u00f1a, el Gobierno, el Reino\n    de Espa\u00f1a pueda seguir financi\u00e1ndose a unos costes que puedan ser\n    asumibles por nuestra econom\u00eda, porque lo otro s\u00ed generar\u00eda destrucci\u00f3n\n    de empleo. ...\"", "\"... Disponer de\n    menos recursos, como le he dicho, significa reducir la actividad p\u00fablica,\n    tener menos recursos que repartir. ...\""]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [4], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, adem\u00e1s\n    de las medidas que ya incluimos en la Ley de Presupuestos de este a\u00f1o,\n    adem\u00e1s de las medidas que tambi\u00e9n est\u00e1n incluidas en el proyecto de ley\n    de econom\u00eda sostenible, el presidente del Gobierno, esta ma\u00f1ana, ha\n    puesto de manifiesto nuestra intenci\u00f3n -tambi\u00e9n como Gobierno- de\n    presentar en las pr\u00f3ximas semanas una propuesta en ese sentido. ...\"", "\"... Cuando digo absoluta\n    cr\u00e9ame que no estoy exagerando los t\u00e9rminos, es absoluta y, no solo por\n    imposici\u00f3n de los mercados, como usted dice, sino por nuestra propia\n    marcha econ\u00f3mica y por la propia situaci\u00f3n de nuestra econom\u00eda. ...\"", "\"... Una\n    econom\u00eda -quiero repetirle- muy endeudada, una econom\u00eda que ha tenido\n    durante muchos a\u00f1os los ingresos tributarios procedentes del sector de la\n    construcci\u00f3n. ...\"", "\"... En este proyecto de ley de\n    econom\u00eda sostenible hay actuaciones que van a contribuir a eso y eso, sin\n    ninguna duda, ser\u00e1 lo que contribuya a la creaci\u00f3n de empleo. ...\"", "\"... El presidente del Gobierno hoy ha dicho -y ya termino con ello- que va a\n    introducir una figura impositiva para hacer que aquellos que tengan m\u00e1s\n    capacidad econ\u00f3mica contribuyan de manera solidaria a los efectos de esta\n    crisis econ\u00f3mica mientras esta crisis econ\u00f3mica perdure. ...\""]}, {"words": {"ense\u00f1anza": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Esto se lo dice quien, aparte de\n    haber ejercido la ense\u00f1anza en la universidad en euskera y en castellano,\n    lo ha hecho tambi\u00e9n en ingl\u00e9s. ...\""]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [1, 2, 3, 4, 5, 6], "sistema educativo": [0], "becas": [7], "ense\u00f1anza": [10], "alumnos": [9], "formaci\u00f3n": [8], "centros": [11, 12]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Comprendo la posici\u00f3n,\n    dado que se trata de estudios oficiales, pero tambi\u00e9n quiero decir que no\n    estamos hablando de educaci\u00f3n obligatoria, en la que las comunidades\n    aut\u00f3nomas, cada una desde sus propios consensos sociales y pol\u00edticos,\n    determinan el r\u00e9gimen ling\u00fc\u00edstico del sistema educativo. ...\"", "\"... Despu\u00e9s hemos hablado con la\n    Universidad Nacional de Educaci\u00f3n a Distancia, el Sindicato de\n    Estudiantes, la Confederaci\u00f3n Estatal de Asociaciones de Estudiantes,\n    Acude, la Coordinadora de Representantes de Estudiantes de Universidades\n    P\u00fablicas y la Federaci\u00f3n de Asociaciones de Estudiantes Progresistas del\n    Estado Espa\u00f1ol. ...\"", "\"... En este pa\u00eds hay m\u00e1s\n    de un mill\u00f3n y medio de estudiantes y muchas veces se ha se\u00f1alado su\n    posici\u00f3n sin se\u00f1alar que ha sido de una enorme seriedad y responsabilidad\n    en el proceso y que su implicaci\u00f3n y su trabajo est\u00e1n siendo\n    determinantes para impulsar la dimensi\u00f3n social de la educaci\u00f3n superior. ...\"", "\"... Usted, con raz\u00f3n, se\u00f1ala la demora en este asunto; yo no llevo tres\n    a\u00f1os de ministro de Educaci\u00f3n pero s\u00ed interiorizo y me hago responsable\n    de todas las decisiones adoptadas en este tiempo, en los tres a\u00f1os. ...\"", "\"... Hemos escuchado sus razones y han incentivado la\n    dimensi\u00f3n social de la educaci\u00f3n y lo agradecemos, y por tanto no lo\n    vivimos como un problema, pero deben saber que para nosotros los\n    estudiantes universitarios tienen que ser interlocutores v\u00e1lidos,\n    contribuir activamente a la defensa de las posiciones universitarias. ...\"", "\"... Comprendo la posici\u00f3n,\n    dado que se trata de estudios oficiales, pero tambi\u00e9n quiero decir que no\n    estamos hablando de educaci\u00f3n obligatoria, en la que las comunidades\n    aut\u00f3nomas, cada una desde sus propios consensos sociales y pol\u00edticos,\n    determinan el r\u00e9gimen ling\u00fc\u00edstico del sistema educativo. ...\"", "\"... En los \u00e1mbitos\n    de educaci\u00f3n superior no obligatoria son las universidades, por la\n    autonom\u00eda de que disfrutan, las que pueden adoptar las disposiciones que\n    requieran al respecto y ofrecer ense\u00f1anzas en las distintas lenguas\n    oficiales adem\u00e1s del castellano. ...\"", "\"... Tiene setenta art\u00edculos, con diecis\u00e9is cap\u00edtulos, con disposiciones\n    estudiantiles, y ah\u00ed hablamos de aspectos de la vida estudiantil,\n    derechos y deberes -luego me referir\u00e9 al tema expl\u00edcito al que usted\n    alude-, el acceso, la admisi\u00f3n, la movilidad, las tutor\u00edas, la\n    programaci\u00f3n docente, la evaluaci\u00f3n, la participaci\u00f3n, la representaci\u00f3n,\n    las asociaciones de antiguos alumnos, las becas de ayuda, la convivencia,\n    la corresponsabilidad, el consejo de estudiantes universitario espa\u00f1ol\n    del Estado, la formaci\u00f3n deportiva, la formaci\u00f3n en valores y la atenci\u00f3n\n    a los universitarios. ...\"", "\"... Tiene setenta art\u00edculos, con diecis\u00e9is cap\u00edtulos, con disposiciones\n    estudiantiles, y ah\u00ed hablamos de aspectos de la vida estudiantil,\n    derechos y deberes -luego me referir\u00e9 al tema expl\u00edcito al que usted\n    alude-, el acceso, la admisi\u00f3n, la movilidad, las tutor\u00edas, la\n    programaci\u00f3n docente, la evaluaci\u00f3n, la participaci\u00f3n, la representaci\u00f3n,\n    las asociaciones de antiguos alumnos, las becas de ayuda, la convivencia,\n    la corresponsabilidad, el consejo de estudiantes universitario espa\u00f1ol\n    del Estado, la formaci\u00f3n deportiva, la formaci\u00f3n en valores y la atenci\u00f3n\n    a los universitarios. ...\"", "\"... Tiene setenta art\u00edculos, con diecis\u00e9is cap\u00edtulos, con disposiciones\n    estudiantiles, y ah\u00ed hablamos de aspectos de la vida estudiantil,\n    derechos y deberes -luego me referir\u00e9 al tema expl\u00edcito al que usted\n    alude-, el acceso, la admisi\u00f3n, la movilidad, las tutor\u00edas, la\n    programaci\u00f3n docente, la evaluaci\u00f3n, la participaci\u00f3n, la representaci\u00f3n,\n    las asociaciones de antiguos alumnos, las becas de ayuda, la convivencia,\n    la corresponsabilidad, el consejo de estudiantes universitario espa\u00f1ol\n    del Estado, la formaci\u00f3n deportiva, la formaci\u00f3n en valores y la atenci\u00f3n\n    a los universitarios. ...\"", "\"... Algunas a trav\u00e9s de\n    asociaciones, a trav\u00e9s de asambleas, a trav\u00e9s de grupos aislados, pero\n    sobre todo est\u00e1 articulado a trav\u00e9s de la representaci\u00f3n en los\n    departamentos, en los centros, en las juntas de gobierno, en los\n    claustros, y la interlocuci\u00f3n es tan compleja y tan variada que quiz\u00e1\n    est\u00e1 sea la raz\u00f3n \u00faltima de por qu\u00e9 la composici\u00f3n del art\u00edculo 49 tiene\n    esa forma, donde se habla no expresamente de tres asociaciones, sino de\n    un estudiante representante de cada una de las universidades espa\u00f1olas\n    p\u00fablicas y privadas; se habla de la distinci\u00f3n entre las universidades\n    donde hay consejo de estudiantes u \u00f3rgano equivalente; se habla de un\n    representante estudiantil universitario de cada una de las\n    confederaciones y federaciones de asociaciones de estudiantes con\n    presencia en el Consejo Escolar del Estado, y todo ello por una raz\u00f3n,\n    porque se nos ha pedido expl\u00edcitamente que no volvamos la universidad de\n    espaldas a la articulaci\u00f3n con el resto de los \u00e1mbitos de ense\u00f1anza, y\n    estamos buscando una articulaci\u00f3n de los estudiantes como un\n    sistema integrado y unificado. ...\"", "\"... Algunas a trav\u00e9s de\n    asociaciones, a trav\u00e9s de asambleas, a trav\u00e9s de grupos aislados, pero\n    sobre todo est\u00e1 articulado a trav\u00e9s de la representaci\u00f3n en los\n    departamentos, en los centros, en las juntas de gobierno, en los\n    claustros, y la interlocuci\u00f3n es tan compleja y tan variada que quiz\u00e1\n    est\u00e1 sea la raz\u00f3n \u00faltima de por qu\u00e9 la composici\u00f3n del art\u00edculo 49 tiene\n    esa forma, donde se habla no expresamente de tres asociaciones, sino de\n    un estudiante representante de cada una de las universidades espa\u00f1olas\n    p\u00fablicas y privadas; se habla de la distinci\u00f3n entre las universidades\n    donde hay consejo de estudiantes u \u00f3rgano equivalente; se habla de un\n    representante estudiantil universitario de cada una de las\n    confederaciones y federaciones de asociaciones de estudiantes con\n    presencia en el Consejo Escolar del Estado, y todo ello por una raz\u00f3n,\n    porque se nos ha pedido expl\u00edcitamente que no volvamos la universidad de\n    espaldas a la articulaci\u00f3n con el resto de los \u00e1mbitos de ense\u00f1anza, y\n    estamos buscando una articulaci\u00f3n de los estudiantes como un\n    sistema integrado y unificado. ...\"", "\"... Les puedo asegurar que los\n    estudiantes universitarios han tenido y van a tener voz y voto en todo lo\n    que tiene que ver con los servicios, con el gobierno de los centros, con\n    la pol\u00edtica universitaria. ...\""]}], "candidates": [{"block_indices": [0], "party": "Jos\u00e9 Luis Perestelo Rodr\u00edguez", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [1, 7, 8, 10, 13, 15, 17, 18, 19, 21, 25, 26, 27, 29, 30, 32, 34, 37, 39, 41, 43, 44, 45], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [2, 36, 38], "party": "Josep Antoni Duran i Lleida", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [3, 4, 5, 6, 9, 11, 14, 16, 20, 22, 23, 24, 28, 31, 33, 35, 40, 42, 47], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [12, 46], "party": "Emilio Olabarr\u00eda Mu\u00f1oz", "name": "PNV"}]}