{"blocks": [{"words": {"huelga general": [0], "pol\u00edtico": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Pero, dado que usted el\n    domingo hizo unas declaraciones en un acto pol\u00edtico diciendo que ofrec\u00eda\n    a los sindicatos negociar las pensiones tras la huelga general, me\n    gustar\u00eda conocer, se\u00f1or presidente, cu\u00e1les ser\u00edan los contenidos de esa\n    negociaci\u00f3n con los sindicatos de cara a la reforma de pensiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, dado que usted el\n    domingo hizo unas declaraciones en un acto pol\u00edtico diciendo que ofrec\u00eda\n    a los sindicatos negociar las pensiones tras la huelga general, me\n    gustar\u00eda conocer, se\u00f1or presidente, cu\u00e1les ser\u00edan los contenidos de esa\n    negociaci\u00f3n con los sindicatos de cara a la reforma de pensiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [3], "proceso": [4], "econom\u00eda": [0], "industria": [2], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Le dir\u00e9 que, en\n    efecto, el domingo pasado hice una declaraci\u00f3n haciendo un llamamiento al\n    di\u00e1logo social, es decir, a empresarios y a sindicatos, sobre temas que\n    tenemos pendientes en la agenda, que tienen una gran importancia para el\n    \u00e1mbito sociolaboral en nuestro pa\u00eds y, en definitiva, para la econom\u00eda y\n    el futuro de nuestra prosperidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le dir\u00e9 que, en\n    efecto, el domingo pasado hice una declaraci\u00f3n haciendo un llamamiento al\n    di\u00e1logo social, es decir, a empresarios y a sindicatos, sobre temas que\n    tenemos pendientes en la agenda, que tienen una gran importancia para el\n    \u00e1mbito sociolaboral en nuestro pa\u00eds y, en definitiva, para la econom\u00eda y\n    el futuro de nuestra prosperidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Duran, le agradezco que d\u00e9 ese margen de confianza a la pol\u00edtica\n    energ\u00e9tica y al Ministerio de Industria en esta materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar,\n    la reforma de las pol\u00edticas activas de empleo, que considero esencial\n    para mejorar la capacidad de los servicios p\u00fablicos en generar actividad\n    y empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le dir\u00e9 que el Pacto de\n    Toledo trabaja en esta C\u00e1mara sobre el informe que remiti\u00f3 el Gobierno,\n    que estamos a la espera de que ese informe del Pacto de Toledo sea\n    remitido al Gobierno y a partir de ah\u00ed abriremos un proceso de di\u00e1logo\n    sobre la reforma del sistema de pensiones con sindicatos y empresarios\n    sobre el contenido concreto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"huelga general": [2, 3], "econom\u00eda": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Creemos que es inoportuna, que va a\n    da\u00f1ar la productividad de este pa\u00eds y en cualquier caso la imagen\n    exterior del mismo en momentos sin duda delicados para nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos que es inoportuna, que va a\n    da\u00f1ar la productividad de este pa\u00eds y en cualquier caso la imagen\n    exterior del mismo en momentos sin duda delicados para nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me permitir\u00e1 que, en primer lugar, fije la posici\u00f3n, dado el d\u00eda de hoy,\n    de nuestro grupo parlamentario acerca de la huelga general que por\n    supuesto nosotros no compartimos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una huelga general nunca tiene \u00e9xito si no\n    consigue modificar las pol\u00edticas del Gobierno y eso espera, por tanto,\n    este grupo parlamentario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La pregunta que le\n    hago es: \u00bfDe qu\u00e9 manera los presupuestos que acaban de presentar ustedes\n    sirven para mejorar la competitividad de la econom\u00eda espa\u00f1ola y por tanto\n    para crear empleo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pregunta que le\n    hago es: \u00bfDe qu\u00e9 manera los presupuestos que acaban de presentar ustedes\n    sirven para mejorar la competitividad de la econom\u00eda espa\u00f1ola y por tanto\n    para crear empleo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [4], "proceso": [5], "econom\u00eda": [0, 1, 2], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La competitividad de\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola no est\u00e1 cayendo, sino al contrario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos mejorado nuestro\n    diferencial de inflaci\u00f3n, as\u00ed como la moderaci\u00f3n salarial, gracias al\n    comportamiento de los agentes sociales y estamos trabajando para reformar\n    el potencial innovador de la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos de acuerdo en que la\n    demanda interna no va a ser suficiente, por las previsiones, para generar\n    el crecimiento necesario que d\u00e9 lugar a empleo; el sector exterior est\u00e1\n    contribuyendo positivamente y lo que necesitamos en este periodo para\n    afianzar el crecimiento econ\u00f3mico y generar empleo es un proceso intenso\n    de inversi\u00f3n que ser\u00e1 fruto de la confianza que demos a la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola en todos los terrenos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La competitividad de\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola no est\u00e1 cayendo, sino al contrario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rajoy, estamos de acuerdo con los razonamientos fundamentales sobre\n    la necesidad de que la actividad econ\u00f3mica para generar empleo debe tener\n    la m\u00e1s alta competitividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos de acuerdo en que la\n    demanda interna no va a ser suficiente, por las previsiones, para generar\n    el crecimiento necesario que d\u00e9 lugar a empleo; el sector exterior est\u00e1\n    contribuyendo positivamente y lo que necesitamos en este periodo para\n    afianzar el crecimiento econ\u00f3mico y generar empleo es un proceso intenso\n    de inversi\u00f3n que ser\u00e1 fruto de la confianza que demos a la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola en todos los terrenos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [4, 5, 6], "econom\u00eda": [0], "pa\u00eds": [1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [2], "huelga general": [7], "industria": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Para usted, la competitividad de la econom\u00eda espa\u00f1ola no para de mejorar,\n    pero lo cierto es que la tasa de paro aumenta como en ning\u00fan otro pa\u00eds de\n    la Uni\u00f3n Europea; tenemos el 20 por ciento de tasa de paro frente a la\n    media del 10 por ciento de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para usted, la competitividad de la econom\u00eda espa\u00f1ola no para de mejorar,\n    pero lo cierto es que la tasa de paro aumenta como en ning\u00fan otro pa\u00eds de\n    la Uni\u00f3n Europea; tenemos el 20 por ciento de tasa de paro frente a la\n    media del 10 por ciento de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para usted, la competitividad de la econom\u00eda espa\u00f1ola no para de mejorar,\n    pero lo cierto es que la tasa de paro aumenta como en ning\u00fan otro pa\u00eds de\n    la Uni\u00f3n Europea; tenemos el 20 por ciento de tasa de paro frente a la\n    media del 10 por ciento de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A todo eso hay que a\u00f1adir su pol\u00edtica reformista y\n    el monumental l\u00edo que tiene organizado en el Ministerio de Industria, el\n    problema que ha generado usted con su reforma laboral, ya que hace una\n    reforma laboral, le hacen una huelga general y encima anuncia que va a\n    haber m\u00e1s paro el a\u00f1o que viene. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para usted, la competitividad de la econom\u00eda espa\u00f1ola no para de mejorar,\n    pero lo cierto es que la tasa de paro aumenta como en ning\u00fan otro pa\u00eds de\n    la Uni\u00f3n Europea; tenemos el 20 por ciento de tasa de paro frente a la\n    media del 10 por ciento de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A todo eso hay que a\u00f1adir su pol\u00edtica reformista y\n    el monumental l\u00edo que tiene organizado en el Ministerio de Industria, el\n    problema que ha generado usted con su reforma laboral, ya que hace una\n    reforma laboral, le hacen una huelga general y encima anuncia que va a\n    haber m\u00e1s paro el a\u00f1o que viene. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ),\n    ni mejorar el nivel de los espa\u00f1oles, y desde luego con estos presupuestos\n    que solo significan, seg\u00fan dicen los propios presupuestos, m\u00e1s paro, m\u00e1s\n    impuestos, menos infraestructuras y m\u00e1s recortes sociales, se\u00f1or\n    presidente del Gobierno... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A todo eso hay que a\u00f1adir su pol\u00edtica reformista y\n    el monumental l\u00edo que tiene organizado en el Ministerio de Industria, el\n    problema que ha generado usted con su reforma laboral, ya que hace una\n    reforma laboral, le hacen una huelga general y encima anuncia que va a\n    haber m\u00e1s paro el a\u00f1o que viene. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proceso": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  El Gobierno ha\n    iniciado un proceso para avanzar en el desarrollo del Estatuto, impulsar\n    los traspasos y adecuar la normativa a los criterios del Tribunal\n    Constitucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo este proceso nuestra actitud y nuestro criterio es\n    muy claro: actuar con arreglo a los mecanismos de nuestro Estado de\n    derecho, respetar de principio a fin nuestra Carta Magna y atender a la\n    pluralidad de nuestra realidad espa\u00f1ola y a los leg\u00edtimos anhelos de\n    autogobierno de los catalanes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0, 1], "proceso": [3], "competencias": [2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Le dir\u00e9 que en el sistema democr\u00e1tico que nos hemos dado desde hace m\u00e1s de\n    treinta a\u00f1os la Constituci\u00f3n garantiza la igualdad de derechos en Espa\u00f1a\n    y que adem\u00e1s esa igualdad es compatible con la autonom\u00eda pol\u00edtica y con\n    el anhelo y los deseos de autogobierno de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s, desde\n    que hemos iniciado el proceso auton\u00f3mico, desde Barcelona a C\u00e1diz, desde\n    Murcia hasta Extremadura, hay m\u00e1s igualdad en la distribuci\u00f3n de la\n    renta, hay m\u00e1s autogobierno, hay m\u00e1s recursos, hay m\u00e1s autonom\u00eda fiscal\n    y, sobre todo, lo que hay es m\u00e1s bienestar y m\u00e1s cohesi\u00f3n, y eso siempre\n    es bueno para los ciudadanos, vivan donde vivan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, que nuestra Constituci\u00f3n otorga un amplio margen\n    de competencias a nuestras autonom\u00edas; en segundo lugar, que el Tribunal\n    Constitucional ha avalado pr\u00e1cticamente la totalidad del Estatuto; y, en\n    tercer lugar, donde hab\u00eda dudas se han aclarado y se han sentado\n    criterios para poder actuar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s, desde\n    que hemos iniciado el proceso auton\u00f3mico, desde Barcelona a C\u00e1diz, desde\n    Murcia hasta Extremadura, hay m\u00e1s igualdad en la distribuci\u00f3n de la\n    renta, hay m\u00e1s autogobierno, hay m\u00e1s recursos, hay m\u00e1s autonom\u00eda fiscal\n    y, sobre todo, lo que hay es m\u00e1s bienestar y m\u00e1s cohesi\u00f3n, y eso siempre\n    es bueno para los ciudadanos, vivan donde vivan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [1], "pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Lo que estos presupuestos son es\n    el testamento de la forma de hacer pol\u00edtica de Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez\n    Zapatero, que cogi\u00f3 un pa\u00eds en marcha y deja un pa\u00eds parado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Unos presupuestos que auguran m\u00e1s paro los calific\u00f3 usted de\n    cerrojazo a la crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Actuamos con\n    decisi\u00f3n desde el deber y la responsabilidad y promovemos reformas\n    laborales, de las pensiones, del sistema financiero, del tejido\n    productivo, del sistema energ\u00e9tico y del modelo industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Con un 20 por ciento de paro y un 40 por ciento de paro juvenil\n    -que no son opiniones, como ha dicho hace poco el se\u00f1or presidente del\n    Gobierno, sino datos- parece que deber\u00edan ser ustedes m\u00e1s ambiciosos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Evidentemente, son los presupuestos que necesitaba nuestra econom\u00eda, de\n    la misma manera que los presupuestos que traer\u00e9 ma\u00f1ana a este Congreso de\n    los Diputados son tambi\u00e9n los que necesita nuestra econom\u00eda, una vez que\n    se est\u00e1 iniciando la recuperaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [4, 5, 6, 7, 8], "econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [3], "pa\u00eds": [1, 2]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... El presidente est\u00e1 content\u00edsimo con la evoluci\u00f3n de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola y usted dice que los presupuestos de 2010 son\n    extraordinarios cuando lo que tenemos es un 20 por ciento de paro, un 40\n    por ciento de paro juvenil y una resignaci\u00f3n ante el paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, en el\n    a\u00f1o 2010, Espa\u00f1a es el \u00fanico pa\u00eds entre los grandes de la Uni\u00f3n Europea\n    que tiene tasas interanuales de crecimiento negativas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son las que se hicieron y las\n    que llevaron a Espa\u00f1a a crecer y a crear empleo como en ning\u00fan otro pa\u00eds\n    de Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El presidente est\u00e1 content\u00edsimo con la evoluci\u00f3n de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola y usted dice que los presupuestos de 2010 son\n    extraordinarios cuando lo que tenemos es un 20 por ciento de paro, un 40\n    por ciento de paro juvenil y una resignaci\u00f3n ante el paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El presidente est\u00e1 content\u00edsimo con la evoluci\u00f3n de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola y usted dice que los presupuestos de 2010 son\n    extraordinarios cuando lo que tenemos es un 20 por ciento de paro, un 40\n    por ciento de paro juvenil y una resignaci\u00f3n ante el paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Plantean\n    ustedes los presupuestos de 2011 donde dicen que al final del ejercicio\n    va a haber casi otro 20 por ciento de paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son millones las\n    personas que sufren el drama del paro ante la pasividad de su Gobierno,\n    ante las -perm\u00edtanme la expresi\u00f3n- torpezas del presidente diciendo que\n    eso no son parados, que si van a una academia a hacer un curso no son\n    parados, que est\u00e1n trabajando para Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No, se\u00f1ora vicepresidenta, hay\n    que hacer un presupuesto para crear empleo, hay que hacer un presupuesto\n    que ofrezca a los ciudadanos un puesto de trabajo, no hay que resignarse\n    ante el paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes son un Gobierno que se resigna ante el paro, son un\n    Gobierno que no quiere hacer los deberes que debe, que no afronta las\n    reformas que debe y que trae unos presupuestos para mantenerse en La\n    Moncloa y no para sacar a Espa\u00f1a adelante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [2], "econom\u00eda": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, yo he tenido la deferencia -creo que adem\u00e1s es habitual entre los\n    ministros de Econom\u00eda y Hacienda- de no dar detalle de los presupuestos\n    hasta que no sean presentados en esta C\u00e1mara; lo que no pensaba es que\n    usted pudiera comentar unos presupuestos que no conoce. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero perm\u00edtame\n    que le diga que la preocupaci\u00f3n fundamental del Gobierno es la creaci\u00f3n\n    de empleo, la reducci\u00f3n de las cifras de paro en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero perm\u00edtame\n    que le diga que la preocupaci\u00f3n fundamental del Gobierno es la creaci\u00f3n\n    de empleo, la reducci\u00f3n de las cifras de paro en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proceso": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Le\n    voy a hacer un recorrido sobre el proceso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A finales de agosto del a\u00f1o 2009 los administradores de Caja Castilla-La\n    Mancha deciden promover un proceso para su integraci\u00f3n en otra entidad de\n    cr\u00e9dito, apoyada por el Fondo de garant\u00eda de dep\u00f3sitos en cajas de\n    ahorros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, un proceso absolutamente normalizado, con participaci\u00f3n de\n    actores como el Banco de Espa\u00f1a y el Fondo de garant\u00eda de dep\u00f3sitos, a\n    los que supongo que usted no desea eliminar la credibilidad que se han\n    ganado y que siguen por supuesto manteniendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora Salgado, el actual modelo de financiaci\u00f3n auton\u00f3mica castiga a las\n    comunidades aut\u00f3nomas con menos renta, y no solamente las castiga sino\n    que no garantiza los recursos suficientes para servicios p\u00fablicos\n    esenciales como la sanidad y la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 PAPEL HA DESEMPE\u00d1ADO EL\n    MINISTERIO DE POL\u00cdTICA TERRITORIAL EN LA NEGOCIACI\u00d3N DE LAS\n    TRANSFERENCIAS DE EMPLEO Y SEGURIDAD SOCIAL AL PA\u00cdS VASCO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"nacionalista vasco": [3, 4], "vasco": [0, 1, 2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... En septiembre anunci\u00f3 que hab\u00edan llegado a un acuerdo\n    b\u00e1sico que no inclu\u00eda las bonificaciones de las cuotas de la Seguridad\n    Social porque, como ya explic\u00f3 el propio Patxi L\u00f3pez en el Parlamento\n    vasco, las bonificaciones son parte de la caja \u00fanica y por tanto son\n    intransferibles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted nunca llev\u00f3 a efecto ese acuerdo; prefiri\u00f3 acatar\n    el veto que le impuso el Partido Nacionalista Vasco y esa fue la primera\n    humillaci\u00f3n, se\u00f1or Chaves, a la que usted someti\u00f3 al lehendakari Patxi\n    L\u00f3pez y al Gobierno vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s, no tuvo usted empacho en\n    comparecer para anunciar el acuerdo con el PNV; usted, que se hab\u00eda hecho\n    esa misma foto con el lehendakari, solo que aquella vez no cumpli\u00f3 lo\n    acordado y esta vez, en cambio, parece decidido a obedecer lo que le\n    mande el Partido Nacionalista Vasco y a transferir lo intransferible,\n    cueste lo que le cueste a Patxi L\u00f3pez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted nunca llev\u00f3 a efecto ese acuerdo; prefiri\u00f3 acatar\n    el veto que le impuso el Partido Nacionalista Vasco y esa fue la primera\n    humillaci\u00f3n, se\u00f1or Chaves, a la que usted someti\u00f3 al lehendakari Patxi\n    L\u00f3pez y al Gobierno vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s, no tuvo usted empacho en\n    comparecer para anunciar el acuerdo con el PNV; usted, que se hab\u00eda hecho\n    esa misma foto con el lehendakari, solo que aquella vez no cumpli\u00f3 lo\n    acordado y esta vez, en cambio, parece decidido a obedecer lo que le\n    mande el Partido Nacionalista Vasco y a transferir lo intransferible,\n    cueste lo que le cueste a Patxi L\u00f3pez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"nacionalista vasco": [4], "pa\u00eds vasco": [3], "vasco": [0, 1], "competencias": [5], "pa\u00eds": [2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Alonso, no hay ninguna contradicci\u00f3n en lo que est\u00e1bamos negociando\n    con el Gobierno vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe que yo he participado en la negociaci\u00f3n\n    de un acuerdo con el Partido Nacionalista Vasco que dar\u00e1 lugar a las\n    transferencias de las pol\u00edticas activas de empleo al Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe que yo he participado en la negociaci\u00f3n\n    de un acuerdo con el Partido Nacionalista Vasco que dar\u00e1 lugar a las\n    transferencias de las pol\u00edticas activas de empleo al Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe que yo he participado en la negociaci\u00f3n\n    de un acuerdo con el Partido Nacionalista Vasco que dar\u00e1 lugar a las\n    transferencias de las pol\u00edticas activas de empleo al Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe que yo he participado en la negociaci\u00f3n\n    de un acuerdo con el Partido Nacionalista Vasco que dar\u00e1 lugar a las\n    transferencias de las pol\u00edticas activas de empleo al Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lamento decirle,\n    se\u00f1or Alonso, que usted comete un error, pues el acuerdo se circunscribe\n    exclusivamente a las pol\u00edticas activas de empleo; no hemos negociado ni\n    negociaremos nada sobre competencias de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"nacionalista vasco": [4], "pa\u00eds vasco": [3], "vasco": [0, 1], "pa\u00eds": [2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... No es para estar realmente satisfecho, especialmente cuando\n    estamos empe\u00f1ados en un proyecto de cambio en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Traiga el documento\n    sobre el que negocia con el Partido Nacionalista Vasco, traiga el\n    documento sobre el que negoci\u00f3 con Patxi L\u00f3pez, que sepamos exactamente\n    c\u00f3mo es, negro sobre blanco, lo que pone el papel y asuma un compromiso:\n    no transfiera lo intransferible, no rompa la caja, respete treinta a\u00f1os\n    de prudencia y de defensa de la integridad de la Seguridad Social que ha\n    mantenido el Gobierno de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es para estar realmente satisfecho, especialmente cuando\n    estamos empe\u00f1ados en un proyecto de cambio en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es para estar realmente satisfecho, especialmente cuando\n    estamos empe\u00f1ados en un proyecto de cambio en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Traiga el documento\n    sobre el que negocia con el Partido Nacionalista Vasco, traiga el\n    documento sobre el que negoci\u00f3 con Patxi L\u00f3pez, que sepamos exactamente\n    c\u00f3mo es, negro sobre blanco, lo que pone el papel y asuma un compromiso:\n    no transfiera lo intransferible, no rompa la caja, respete treinta a\u00f1os\n    de prudencia y de defensa de la integridad de la Seguridad Social que ha\n    mantenido el Gobierno de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"nacionalista vasco": [7, 8], "pa\u00eds vasco": [6], "vasco": [0, 1, 2, 3], "pa\u00eds": [4, 5]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... \u00bfQu\u00e9 ha dicho el Gobierno vasco con relaci\u00f3n al acuerdo con el Partido\n    Nacionalista Vasco? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues que celebra lograr dos objetivos: en primer\n    lugar, el traspaso en s\u00ed, que incorpora todos los planteamientos del\n    Gobierno vasco y, en segundo lugar, que el Partido Nacionalista Vasco se\n    implique en el desarrollo del Estatuto de Gernika. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es un \u00e9xito para el Pa\u00eds Vasco y es un \u00e9xito tambi\u00e9n\n    para el Gobierno vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A ustedes lo que les preocupa\n    realmente no es el traspaso de las pol\u00edticas activas de empleo al Pa\u00eds\n    Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es un \u00e9xito para el Pa\u00eds Vasco y es un \u00e9xito tambi\u00e9n\n    para el Gobierno vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A ustedes lo que les preocupa\n    realmente no es el traspaso de las pol\u00edticas activas de empleo al Pa\u00eds\n    Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es un \u00e9xito para el Pa\u00eds Vasco y es un \u00e9xito tambi\u00e9n\n    para el Gobierno vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 ha dicho el Gobierno vasco con relaci\u00f3n al acuerdo con el Partido\n    Nacionalista Vasco? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues que celebra lograr dos objetivos: en primer\n    lugar, el traspaso en s\u00ed, que incorpora todos los planteamientos del\n    Gobierno vasco y, en segundo lugar, que el Partido Nacionalista Vasco se\n    implique en el desarrollo del Estatuto de Gernika. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Culmin\u00f3 de forma positiva porque el secretario general de Naciones Unidas,\n    se\u00f1or Ban Ki-moon, cuando expuso las conclusiones de estos tres d\u00edas de\n    intenso trabajo con la participaci\u00f3n de la mayor\u00eda de jefes de Estado y\n    de Gobierno de toda la comunidad internacional, de las ONG y de toda una\n    serie de organizaciones internacionales, todas ellas comprometidas con\n    alcanzar los objetivos de desarrollo del Milenio, concluy\u00f3 se\u00f1alando su\n    intenci\u00f3n de dedicar 40.000 millones de d\u00f3lares durante los pr\u00f3ximos 5\n    a\u00f1os, para recuperar la brecha que todav\u00eda existe para alcanzar esos\n    objetivos, y que 16 millones de mujeres y ni\u00f1os, que son los objetivos\n    m\u00e1s cercanos, puedan tener una respuesta favorable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proceso": [1], "mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Presidente, se\u00f1or\u00eda, el\n    Gobierno va a seguir luchando contra la violencia machista y va a seguir\n    ofreciendo amparo, protecci\u00f3n y apoyo a las mujeres que la sufren. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    proceso de creaci\u00f3n de juzgados de violencia de g\u00e9nero en colaboraci\u00f3n\n    con las comunidades aut\u00f3nomas y con el Consejo General del Poder Judicial\n    sigue a buen ritmo y no puede hablarse de una saturaci\u00f3n de los mismos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0, 1, 2], "competencias": [3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Hay\n    tantas mujeres asesinadas a fecha de hoy como todas las que fueron\n    asesinadas el a\u00f1o pasado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En materia de lesiones y otros delitos\n    cometidos contra las mujeres podr\u00edamos hacer reflexiones de naturaleza\n    similar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde esta perspectiva, se\u00f1or ministro, yo le pido y le inquiero que nos\n    explique qu\u00e9 medidas va a adoptar para que en el \u00e1mbito jurisdiccional\n    las mujeres puedan encontrar algo que es un requerimiento constitucional\n    elemental, tutela judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los juzgados de violencia dom\u00e9stica tienen que atender muchos\n    asuntos y se han amplificado sus competencias por una sentencia del\n    Tribunal Constitucional, la sentencia 59/2008, que amplifica sus\n    competencias a la violencia contra menores de tres a\u00f1os, a la llamada\n    violencia rec\u00edproca, a la violencia de descendientes contra ascendientes\n    y a otras manifestaciones de violencia familiar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds vasco": [5], "vasco": [0, 1], "pa\u00eds": [2, 3, 4]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... En estos a\u00f1os hemos creado 106 juzgados exclusivos de Violencia\n    sobre la Mujer -por cierto, 5 de ellos en el Pa\u00eds Vasco- y hay 357\n    compatibles, 10 en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la carga de trabajo\n    de nuestros tribunales, por dar un dato, los juzgados exclusivos del Pa\u00eds\n    Vasco no alcanzan el 50 por ciento del m\u00f3dulo fijado por el Consejo\n    General del Poder Judicial, seg\u00fan los propios datos que nos suministra\n    este \u00f3rgano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos a\u00f1os hemos creado 106 juzgados exclusivos de Violencia\n    sobre la Mujer -por cierto, 5 de ellos en el Pa\u00eds Vasco- y hay 357\n    compatibles, 10 en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la carga de trabajo\n    de nuestros tribunales, por dar un dato, los juzgados exclusivos del Pa\u00eds\n    Vasco no alcanzan el 50 por ciento del m\u00f3dulo fijado por el Consejo\n    General del Poder Judicial, seg\u00fan los propios datos que nos suministra\n    este \u00f3rgano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos sin duda que hay mucho por hacer,\n    tambi\u00e9n en el \u00e1mbito de la jurisdicci\u00f3n, pero nadie podr\u00e1 negar el avance\n    que se ha realizado, la consolidaci\u00f3n y el despliegue de los juzgados de\n    Violencia en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos a\u00f1os hemos creado 106 juzgados exclusivos de Violencia\n    sobre la Mujer -por cierto, 5 de ellos en el Pa\u00eds Vasco- y hay 357\n    compatibles, 10 en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proceso": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... EN QU\u00c9 ESTADO SE\n    ENCUENTRA EL PROCESO DE IMPLANTACI\u00d3N DE SISTEMAS DE GRABACI\u00d3N EN LAS\n    SALAS DE VISTAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001210\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Baste mencionar el convenio-marco de\n    colaboraci\u00f3n Ius+Red, firmado el pasado 20 de abril, con el Ministerio de\n    Industria, con una dotaci\u00f3n de m\u00e1s de 76 millones de euros, para sentar\n    las bases del desarrollo tecnol\u00f3gico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001210\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Seg\u00fan los datos de la Comisi\u00f3n Europea, Espa\u00f1a recibi\u00f3 un total de 7.487\n    millones de euros, siendo as\u00ed el tercer pa\u00eds europeo que recibi\u00f3 m\u00e1s\n    fondos agr\u00edcolas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"huelga general": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Hoy es d\u00eda de huelga\n    general, usted ha sido un ministro huelguista de resultados y es hoy una\n    suerte de liberado ministerial, pero la alternativa a pol\u00edticas in\u00fatiles\n    y perjudiciales no viene de una huelga general igual de in\u00fatil y\n    perjudicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS VA A ADOPTAR EL GOBIERNO PARA PONER EN MARCHA EL\n    PLAN SECTORIAL PARA POTENCIAR LA INDUSTRIA FARMAC\u00c9UTICA ESPA\u00d1OLA QUE\n    FACILITE EL OBJETIVO DE CONVERTIRLA EN REFERENCIA INTERNACIONAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [10], "sistema nacional": [11, 12, 13], "salud": [6, 7, 8, 9], "pa\u00eds": [0], "sanidad": [14, 15, 16], "industria": [1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Existe un inter\u00e9s compartido, tanto por el Gobierno como por\n    la industria farmac\u00e9utica, para potenciar la calidad y la sostenibilidad\n    del Sistema Nacional de Salud, incrementando las posibilidades de\n    desarrollo de iniciativas de este sector industrial en Espa\u00f1a, con\n    incremento en la I+D y creaci\u00f3n de nuevas plantas de producci\u00f3n en\n    nuestro pa\u00eds, respondiendo todo ello al esfuerzo inversor del Sistema\n    Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La industria\n    farmac\u00e9utica es un sector estrat\u00e9gico con una alta productividad y muy\n    competitivo en los mercados internacionales, ya que genera un 5,1 del\n    total de las exportaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Sistema Nacional de Salud se sit\u00faa como el principal comprador del\n    sector de la industria farmac\u00e9utica, comprando un 70 por ciento de su\n    producci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Existe un inter\u00e9s compartido, tanto por el Gobierno como por\n    la industria farmac\u00e9utica, para potenciar la calidad y la sostenibilidad\n    del Sistema Nacional de Salud, incrementando las posibilidades de\n    desarrollo de iniciativas de este sector industrial en Espa\u00f1a, con\n    incremento en la I+D y creaci\u00f3n de nuevas plantas de producci\u00f3n en\n    nuestro pa\u00eds, respondiendo todo ello al esfuerzo inversor del Sistema\n    Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta l\u00ednea, el d\u00eda 7 de septiembre, usted, como\n    titular del Ministerio de Sanidad, y el presidente del Gobierno, don Jos\u00e9\n    Luis Rodr\u00edguez Zapatero, se reunieron con los representantes de la\n    industria farmac\u00e9utica y acordaron un plan sectorial para potenciar su\n    desarrollo como industria de alta tecnolog\u00eda y que la dote de m\u00e1s\n    estabilidad para planificar sus acciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello quiero preguntarle qu\u00e9 medidas va a adoptar el Gobierno para\n    poner en marcha el plan sectorial para potenciar la industria\n    farmac\u00e9utica espa\u00f1ola, que facilite el objetivo de convertirla en\n    referencia internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    gasto p\u00fablico en salud supone en Espa\u00f1a alrededor del 6,5 del PIB. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro\n    de la cartera de prestaciones del Sistema Nacional de Salud destaca la\n    prestaci\u00f3n farmac\u00e9utica, una de las m\u00e1s amplias del mundo, ya que\n    incorpora la pr\u00e1ctica totalidad de los medicamentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Sistema Nacional de Salud se sit\u00faa como el principal comprador del\n    sector de la industria farmac\u00e9utica, comprando un 70 por ciento de su\n    producci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Existe un inter\u00e9s compartido, tanto por el Gobierno como por\n    la industria farmac\u00e9utica, para potenciar la calidad y la sostenibilidad\n    del Sistema Nacional de Salud, incrementando las posibilidades de\n    desarrollo de iniciativas de este sector industrial en Espa\u00f1a, con\n    incremento en la I+D y creaci\u00f3n de nuevas plantas de producci\u00f3n en\n    nuestro pa\u00eds, respondiendo todo ello al esfuerzo inversor del Sistema\n    Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Existe un inter\u00e9s compartido, tanto por el Gobierno como por\n    la industria farmac\u00e9utica, para potenciar la calidad y la sostenibilidad\n    del Sistema Nacional de Salud, incrementando las posibilidades de\n    desarrollo de iniciativas de este sector industrial en Espa\u00f1a, con\n    incremento en la I+D y creaci\u00f3n de nuevas plantas de producci\u00f3n en\n    nuestro pa\u00eds, respondiendo todo ello al esfuerzo inversor del Sistema\n    Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro\n    de la cartera de prestaciones del Sistema Nacional de Salud destaca la\n    prestaci\u00f3n farmac\u00e9utica, una de las m\u00e1s amplias del mundo, ya que\n    incorpora la pr\u00e1ctica totalidad de los medicamentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Sistema Nacional de Salud se sit\u00faa como el principal comprador del\n    sector de la industria farmac\u00e9utica, comprando un 70 por ciento de su\n    producci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Existe un inter\u00e9s compartido, tanto por el Gobierno como por\n    la industria farmac\u00e9utica, para potenciar la calidad y la sostenibilidad\n    del Sistema Nacional de Salud, incrementando las posibilidades de\n    desarrollo de iniciativas de este sector industrial en Espa\u00f1a, con\n    incremento en la I+D y creaci\u00f3n de nuevas plantas de producci\u00f3n en\n    nuestro pa\u00eds, respondiendo todo ello al esfuerzo inversor del Sistema\n    Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, el acceso gratuito a la sanidad es uno de los pilares\n    b\u00e1sicos del Estado del bienestar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00faltiples estudios sit\u00faan a la sanidad\n    p\u00fablica espa\u00f1ola entre las cinco primeras de los pa\u00edses desarrollados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta l\u00ednea, el d\u00eda 7 de septiembre, usted, como\n    titular del Ministerio de Sanidad, y el presidente del Gobierno, don Jos\u00e9\n    Luis Rodr\u00edguez Zapatero, se reunieron con los representantes de la\n    industria farmac\u00e9utica y acordaron un plan sectorial para potenciar su\n    desarrollo como industria de alta tecnolog\u00eda y que la dote de m\u00e1s\n    estabilidad para planificar sus acciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema nacional": [10, 11, 12], "salud": [5, 6, 7, 8], "pa\u00eds": [0], "empresas": [9], "sanidad": [13], "industria": [1, 2, 3, 4]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n pretendemos fomentar la\n    instalaci\u00f3n de nuevas plantas de producci\u00f3n en nuestro pa\u00eds, en\n    correspondencia con el nivel de inversi\u00f3n que hace el Sistema Nacional de\n    Salud en la compra de medicamentos, e incrementar las exportaciones del\n    sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, es cierto que la industria farmac\u00e9utica espa\u00f1ola es un sector\n    estrat\u00e9gico con una alta productividad y muy competitivo en los mercados\n    internacionales, siendo el Sistema Nacional de Salud su principal cliente\n    con un 80 por ciento de las ventas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello\n    el Gobierno aspira a que las relaciones con la industria farmac\u00e9utica\n    sean un modelo de referencia, sabiendo que existe un inter\u00e9s compartido\n    por potenciar la calidad y la sostenibilidad del Sistema Nacional de\n    Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tras la reciente reuni\u00f3n entre el presidente del Gobierno y las empresas\n    farmac\u00e9uticas, hemos propuesto un plan sectorial que impulse el sector y\n    potencie\n    su desarrollo como una industria de alta tecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Concretamente, en\n    colaboraci\u00f3n con el Ministerio de Ciencia e Innovaci\u00f3n, estamos ya\n    trabajando para fomentar la I+D+i de la industria farmac\u00e9utica, a trav\u00e9s\n    de la estrategia estatal de innovaci\u00f3n, recientemente aprobada, para una\n    mayor y mejor investigaci\u00f3n biom\u00e9dica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, es cierto que la industria farmac\u00e9utica espa\u00f1ola es un sector\n    estrat\u00e9gico con una alta productividad y muy competitivo en los mercados\n    internacionales, siendo el Sistema Nacional de Salud su principal cliente\n    con un 80 por ciento de las ventas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La sanidad espa\u00f1ola es una de las que tiene mejores\n    resultados en salud entre todos los pa\u00edses desarrollados, todo ello con\n    buenos par\u00e1metros de eficiencia, teniendo en cuenta que el gasto p\u00fablico\n    en salud supone alrededor del 6,5 por ciento del PIB nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello\n    el Gobierno aspira a que las relaciones con la industria farmac\u00e9utica\n    sean un modelo de referencia, sabiendo que existe un inter\u00e9s compartido\n    por potenciar la calidad y la sostenibilidad del Sistema Nacional de\n    Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n pretendemos fomentar la\n    instalaci\u00f3n de nuevas plantas de producci\u00f3n en nuestro pa\u00eds, en\n    correspondencia con el nivel de inversi\u00f3n que hace el Sistema Nacional de\n    Salud en la compra de medicamentos, e incrementar las exportaciones del\n    sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tras la reciente reuni\u00f3n entre el presidente del Gobierno y las empresas\n    farmac\u00e9uticas, hemos propuesto un plan sectorial que impulse el sector y\n    potencie\n    su desarrollo como una industria de alta tecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, es cierto que la industria farmac\u00e9utica espa\u00f1ola es un sector\n    estrat\u00e9gico con una alta productividad y muy competitivo en los mercados\n    internacionales, siendo el Sistema Nacional de Salud su principal cliente\n    con un 80 por ciento de las ventas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello\n    el Gobierno aspira a que las relaciones con la industria farmac\u00e9utica\n    sean un modelo de referencia, sabiendo que existe un inter\u00e9s compartido\n    por potenciar la calidad y la sostenibilidad del Sistema Nacional de\n    Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n pretendemos fomentar la\n    instalaci\u00f3n de nuevas plantas de producci\u00f3n en nuestro pa\u00eds, en\n    correspondencia con el nivel de inversi\u00f3n que hace el Sistema Nacional de\n    Salud en la compra de medicamentos, e incrementar las exportaciones del\n    sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La sanidad espa\u00f1ola es una de las que tiene mejores\n    resultados en salud entre todos los pa\u00edses desarrollados, todo ello con\n    buenos par\u00e1metros de eficiencia, teniendo en cuenta que el gasto p\u00fablico\n    en salud supone alrededor del 6,5 por ciento del PIB nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Esta\n    finalidad se alcanza mediante el establecimiento de un nuevo r\u00e9gimen de\n    valoraciones que ya estableci\u00f3 la ley, y que lo que hace el reglamento es\n    concretar y detallar, as\u00ed como mejorar el funcionamiento del mercado del\n    suelo para hacerlo m\u00e1s transparente y m\u00e1s eficiente, gracias a medidas\n    que mejoran la constancia y el reflejo en el Registro de la Propiedad de\n    la actividad urban\u00edstica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#0001214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La\n    convocatoria por la que hoy le pregunto, se\u00f1ora ministra, forma parte de\n    este quinto eje, se llama Inncorpora, y tiene como objetivo la concesi\u00f3n\n    de ayudas a empresas, centros y parques cient\u00edficos para...(Aplausos.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [1, 2, 3, 4], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el programa Inncorpora se enmarca, como usted muy bien ha dicho,\n    en la estrategia estatal de innovaci\u00f3n aprobada en Consejo de Ministros\n    del 2 de julio, para contribuir a dise\u00f1ar una econom\u00eda m\u00e1s competitiva,\n    m\u00e1s innovadora, y que sea capaz de incorporar puestos de mayor valor\n    a\u00f1adido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro de las actuaciones de la estrategia est\u00e1 el eje de las personas, y\n    hemos puesto en marcha un programa pionero destinado a facilitar\n    precisamente la incorporaci\u00f3n del talento innovador dentro de las\n    empresas, y la novedad radica en que en unidad de acto y a demanda de las\n    empresas se compromete la formaci\u00f3n y la contrataci\u00f3n de los candidatos\n    por parte de estas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los resultados de esta primera convocatoria\n    yo creo que han sido muy positivos, y van a permitir la formaci\u00f3n y\n    contrataci\u00f3n de 235 expertos a otras tantas empresas espa\u00f1olas, con\n    ayudas que ascienden a 27 millones de euros en pr\u00e9stamos, y a 750.000\n    euros en subvenciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 76 por ciento de los empleos\n    se han creado en pymes, que son como sabemos todos el motor de nuestras\n    empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pretendemos con este programa, que facilita cr\u00e9ditos a las empresas para\n    la contrataci\u00f3n de tecn\u00f3logos y al mismo tiempo subvenciona la formaci\u00f3n\n    especializada de los trabajadores, multiplicar en el a\u00f1o 2011 este\n    programa por diez, de tal manera que se consolide, junto al programa\n    Torres Quevedo, que ya ha incorporado este a\u00f1o a 1.050 doctores en las\n    empresas, como un programa emblem\u00e1tico dentro del eje de las personas de\n    la estrategia estatal de innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N\n    HACE EL GOBIERNO DE LA CREACI\u00d3N DE LA NUEVA ENTIDAD DE LA ONU PARA LA\n    IGUALDAD DE G\u00c9NERO Y PODER DE LA MUJER ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [6, 7, 8, 9, 10, 11, 12], "mujeres": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, el pasado 2 de julio, en una decisi\u00f3n hist\u00f3rica, la\n    Asamblea General de Naciones Unidas vot\u00f3 por unanimidad la creaci\u00f3n de\n    una nueva entidad para la igualdad de g\u00e9nero y poder de las mujeres, que\n    tendr\u00e1 el nombre de ONU Mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La creaci\u00f3n de este organismo es el resultado\n    de a\u00f1os de negociaciones entre los Estados miembros de Naciones Unidas y\n    el movimiento global de mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or Ban Ki-moon ha defendido la\n    necesidad de su creaci\u00f3n porque la igualdad para las mujeres y las ni\u00f1as\n    no es un derecho humano b\u00e1sico, sino un imperativo social y econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando las mujeres tienen acceso a la educaci\u00f3n y a cargos de\n    responsabilidad las sociedades son m\u00e1s productivas y m\u00e1s fuertes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, ONU Mujeres supone un gran avance en dar respuestas a las\n    demandas para conseguir y construir un mundo m\u00e1s justo, en igualdad de\n    oportunidades para todas y todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante muchas d\u00e9cadas se han logrado varios avances en\n    los derechos de las mujeres, pero es necesario hacer mucho m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, el pasado 2 de julio, en una decisi\u00f3n hist\u00f3rica, la\n    Asamblea General de Naciones Unidas vot\u00f3 por unanimidad la creaci\u00f3n de\n    una nueva entidad para la igualdad de g\u00e9nero y poder de las mujeres, que\n    tendr\u00e1 el nombre de ONU Mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante muchos a\u00f1os Naciones Unidas se\n    ha enfrentado a grandes desaf\u00edos en sus esfuerzos de promover la igualdad\n    de g\u00e9nero a nivel mundial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or Ban Ki-moon ha defendido la\n    necesidad de su creaci\u00f3n porque la igualdad para las mujeres y las ni\u00f1as\n    no es un derecho humano b\u00e1sico, sino un imperativo social y econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, ONU Mujeres supone un gran avance en dar respuestas a las\n    demandas para conseguir y construir un mundo m\u00e1s justo, en igualdad de\n    oportunidades para todas y todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su liderazgo, dinamismo,\n    efectividad y compromiso demostrado con las pol\u00edticas de igualdad supone\n    asentar unos cimientos fuertes para garantizar un buen inicio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una vez m\u00e1s ha quedado patente y demostrado su firme\n    compromiso en la tarea de la igualdad, cumpliendo retos y objetivos,\n    ahora tambi\u00e9n atravesando fronteras y abriendo puertas a nuevas\n    oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello,\n    se\u00f1ora ministra, nos gustar\u00eda conocer qu\u00e9 valoraci\u00f3n hace el Gobierno de\n    la creaci\u00f3n de la nueva entidad de la ONU para la igualdad de g\u00e9nero y\n    poder de la mujer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [4, 5, 6, 7], "pa\u00eds": [0], "mujeres": [1, 2, 3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Tenemos\n    plena confianza en la puesta en marcha de ONU Mujeres,\n    as\u00ed como en la persona encargada de dirigirla, la se\u00f1ora Michelle\n    Bachelet, con quien tuve la oportunidad de tener un encuentro la pasada\n    semana y de analizar los objetivos inmediatos que tiene al frente de esta\n    entidad, y que anunci\u00f3 una visita oficial pr\u00f3ximamente a nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Considero que la creaci\u00f3n de la nueva entidad de g\u00e9nero ONU Mujeres es una\n    magn\u00edfica noticia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto\n    tiene una enorme relevancia, se\u00f1or\u00edas, ya que si realmente queremos\n    alcanzar en el a\u00f1o 2015 ese compromiso colectivo que nos hemos fijado,\n    los objetivos de desarrollo del Milenio, no podemos considerar la\n    igualdad solamente como uno de los objetivos, el objetivo n\u00famero 3, sino\n    que es sin duda el medio, el instrumento para poder alcanzar el resto de\n    objetivos, porque no podemos perder de vista que dos tercios de las\n    personas pobres del mundo siguen siendo mujeres, las mayores dificultades\n    que tienen las ni\u00f1as para acceder a la educaci\u00f3n o que la violencia\n    contra las mujeres sigue siendo una de las formas m\u00e1s claras de vulnerar\n    los derechos humanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos\n    plena confianza en la puesta en marcha de ONU Mujeres,\n    as\u00ed como en la persona encargada de dirigirla, la se\u00f1ora Michelle\n    Bachelet, con quien tuve la oportunidad de tener un encuentro la pasada\n    semana y de analizar los objetivos inmediatos que tiene al frente de esta\n    entidad, y que anunci\u00f3 una visita oficial pr\u00f3ximamente a nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente Espa\u00f1a ha estado comprometida desde el\n    principio, y ha sido uno de los principales pa\u00edses impulsores de la\n    creaci\u00f3n de esta nueva entidad, una entidad que sit\u00faa las pol\u00edticas de\n    igualdad al m\u00e1s alto nivel en el seno de Naciones Unidas; se reagrupan\n    los distintos organismos hasta ahora existentes bajo una nueva identidad,\n    con una \u00fanica direcci\u00f3n y con rango de secretar\u00eda general adjunta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto\n    tiene una enorme relevancia, se\u00f1or\u00edas, ya que si realmente queremos\n    alcanzar en el a\u00f1o 2015 ese compromiso colectivo que nos hemos fijado,\n    los objetivos de desarrollo del Milenio, no podemos considerar la\n    igualdad solamente como uno de los objetivos, el objetivo n\u00famero 3, sino\n    que es sin duda el medio, el instrumento para poder alcanzar el resto de\n    objetivos, porque no podemos perder de vista que dos tercios de las\n    personas pobres del mundo siguen siendo mujeres, las mayores dificultades\n    que tienen las ni\u00f1as para acceder a la educaci\u00f3n o que la violencia\n    contra las mujeres sigue siendo una de las formas m\u00e1s claras de vulnerar\n    los derechos humanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sobran razones para que la voz de la mujer est\u00e9\n    presente, con la mayor fuerza y al m\u00e1ximo nivel, en los foros\n    internacionales y tambi\u00e9n para que una gran entidad de Naciones Unidas\n    pueda trabajar con estructura y con recursos suficientes a favor de la\n    igualdad de g\u00e9nero, en colaboraci\u00f3n con los distintos gobiernos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Somos el principal donante al Fondo de\n    igualdad de g\u00e9nero de Naciones Unidas, con 50 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En Espa\u00f1a los precios el\u00e9ctricos para un consumidor industrial son los\n    s\u00e9ptimos m\u00e1s caros, estamos un 13 por ciento por encima de la media\n    europea; para el consumidor dom\u00e9stico son los sextos m\u00e1s caros, un 20 por\n    ciento por encima de la media europea, y eso que todav\u00eda tenemos un\n    d\u00e9ficit tarifario que rondar\u00e1 los 4.000 millones de euros, con una deuda\n    acumulada de unos 20.000 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Lo que s\u00ed podemos anticipar con seguridad es que la luz no\n    va a subir ni este a\u00f1o, ni el que viene, ni el otro para cinco millones\n    de hogares: todos aquellos que tengan un consumo por debajo de los 3\n    kilowatios de potencia contratada, las familias numerosas, aquellos\n    hogares con todos sus miembros en paro, y los pensionistas perceptores de\n    la pensi\u00f3n m\u00ednima; para todos estos consumidores, hogares y ciudadanos no\n    va a subir la luz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [3], "econom\u00eda": [0, 1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es m\u00e1s, el Grupo Socialista en el que se apoya la\n    acci\u00f3n del Gobierno, como es l\u00f3gico, en las enmiendas a la ley de\n    econom\u00eda sostenible ha eliminado la posibilidad, dentro de la\n    planificaci\u00f3n energ\u00e9tica, a la pr\u00f3rroga de las centrales nucleares m\u00e1s\n    all\u00e1 de cuarenta a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con este tipo de actuaciones es\n    muy dif\u00edcil, acumulando m\u00e1s problemas a los que ya hay, que son enormes,\n    que se pueda solucionar el grav\u00edsimo problema al que nos enfrentamos, que\n    no es otro que una subida inasumible por parte de la sociedad y de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola de la tarifa el\u00e9ctrica, que hundir\u00eda la competitividad\n    de nuestros sectores industrial y tur\u00edstico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con este tipo de actuaciones es\n    muy dif\u00edcil, acumulando m\u00e1s problemas a los que ya hay, que son enormes,\n    que se pueda solucionar el grav\u00edsimo problema al que nos enfrentamos, que\n    no es otro que una subida inasumible por parte de la sociedad y de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola de la tarifa el\u00e9ctrica, que hundir\u00eda la competitividad\n    de nuestros sectores industrial y tur\u00edstico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con este tipo de actuaciones es\n    muy dif\u00edcil, acumulando m\u00e1s problemas a los que ya hay, que son enormes,\n    que se pueda solucionar el grav\u00edsimo problema al que nos enfrentamos, que\n    no es otro que una subida inasumible por parte de la sociedad y de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola de la tarifa el\u00e9ctrica, que hundir\u00eda la competitividad\n    de nuestros sectores industrial y tur\u00edstico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [11, 12], "pa\u00eds": [6, 7], "paro": [8, 9, 10], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "competencias": [13], "actividad": [14]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Pero\n    esos problemas son especialmente acuciantes en comunidades como la\n    canaria, donde adem\u00e1s el desempleo es mucho m\u00e1s fuerte, porque con un 27\n    por ciento de paro registrado, un tercio m\u00e1s que la media espa\u00f1ola, las\n    apelaciones constantes a la necesidad de diversificaci\u00f3n de la econom\u00eda\n    no bastan ni bastar\u00e1n para resolver el futuro, sobre todo si el declive\n    del turismo se ahonda, y se descarta ya que la construcci\u00f3n vuelva a ser\n    lo que fue, dadas nuestras propias limitaciones territoriales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aunque el\n    turismo ha sido hist\u00f3ricamente una de las lanzaderas de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola, cuando sobrevino la crisis las ayudas se mantuvieron en la\n    agricultura y se intensificaron en algunos sectores industriales, pero no\n    se reforzaron en el turismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan la cuenta sat\u00e9lite que\n    elabora el propio ministerio, el impacto total del turismo en la econom\u00eda\n    canaria era del 28,3 por ciento en el a\u00f1o 2007, mientras que en el resto\n    del conjunto espa\u00f1ol se situaba solo en el 10,7, es decir, 20 puntos m\u00e1s,\n    casi tres veces m\u00e1s que en el peso estatal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al apreciar la radical diferencia entre la econom\u00eda canaria y la de la\n    Espa\u00f1a continental se puede comprender que las pol\u00edticas sectoriales\n    estatales no pueden producir los mismos efectos en el archipi\u00e9lago si no\n    son moduladas y adaptadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solo entendiendo la\n    singular diferencia de la econom\u00eda canaria se puede comprender que las\n    pol\u00edticas sectoriales estatales no pueden producir los mismos efectos en\n    el Archipi\u00e9lago si no son moduladas y adaptadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es necesaria la\n    implicaci\u00f3n de Medio Ambiente y Costas para hacer m\u00e1s factible el uso\n    l\u00fadico del litoral o para poder responder con m\u00e1s rapidez a la\n    reconversi\u00f3n de los centros tur\u00edsticos deteriorados; la implicaci\u00f3n de\n    Econom\u00eda y Hacienda con incentivos a estos prop\u00f3sitos; la participaci\u00f3n\n    con Fomento para\n    atraer nuevos tr\u00e1ficos en los mercados internacionales, constituyendo de\n    una vez en Canarias ese comit\u00e9 de ruta pendiente desde hace m\u00e1s de un\n    lustro, y una mayor participaci\u00f3n adem\u00e1s del ICO en la financiaci\u00f3n de\n    los proyectos de renovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello estamos demandando en los \u00faltimos a\u00f1os una mayor\n    rebaja permanente de las tasas a\u00e9reas como estimulante para hacer m\u00e1s\n    atractivo el desplazamiento tur\u00edstico y para que los canarios vean\n    reducidos esos mayores costes del car\u00e1cter ultraperif\u00e9rico, porque siendo\n    el conjunto del tr\u00e1fico de la red aeroportuaria canaria muy semejante al\n    de los dos grandes polos a\u00e9reos de este pa\u00eds, Madrid y Catalu\u00f1a, no ha\n    habido un esfuerzo de modernizaci\u00f3n aeroportuaria equivalente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aparte del\n    coche el\u00e9ctrico, se\u00f1or ministro, existen otras cosas en este pa\u00eds y el\n    turismo, intensivo en mano de obra, es important\u00edsimo para sacar a este\n    pa\u00eds de la crisis y fundamentalmente a Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero\n    esos problemas son especialmente acuciantes en comunidades como la\n    canaria, donde adem\u00e1s el desempleo es mucho m\u00e1s fuerte, porque con un 27\n    por ciento de paro registrado, un tercio m\u00e1s que la media espa\u00f1ola, las\n    apelaciones constantes a la necesidad de diversificaci\u00f3n de la econom\u00eda\n    no bastan ni bastar\u00e1n para resolver el futuro, sobre todo si el declive\n    del turismo se ahonda, y se descarta ya que la construcci\u00f3n vuelva a ser\n    lo que fue, dadas nuestras propias limitaciones territoriales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que me interesa destacar es que esa p\u00e9rdida\n    de competitividad constituye una amenaza futura mucho m\u00e1s grave en\n    Canarias que en otras comunidades, con un tejido productivo mucho m\u00e1s\n    diversificado, y con tasas de paro muy inferiores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como ya indicaba Canarias\n    sigue a la cabeza del paro en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso precisa de\n    respuestas espec\u00edficas y m\u00e1s intensas en turismo, ya que en el resto de\n    Espa\u00f1a la intervenci\u00f3n y las ayudas p\u00fablicas del Estado est\u00e1n m\u00e1s\n    distribuidas intersectorialmente, sobre todo hacia un tejido industrial\n    del que Canarias carece. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Insisto, se\u00f1or\u00edas, hace un a\u00f1o ya recordaba en esta misma C\u00e1mara que la\n    ultraperiferia espa\u00f1ola es la que menos puede acceder al conjunto de los\n    paquetes de medidas anticrisis aprobados por el Gobierno, orientados en\n    la mayor\u00eda de los casos al sector industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En materia de transportes a\u00e9reos y mar\u00edtimos las competencias y la\n    financiaci\u00f3n son del Gobierno central y solo ustedes, se\u00f1or ministro,\n    pueden activar los proyectos pendientes en materia de puertos y\n    aeropuertos, as\u00ed como actualizar las ayudas al transporte una vez que la\n    Uni\u00f3n Europea admiti\u00f3 que hay margen para ello sin que se distorsione la\n    competencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las dificultades son m\u00e1s intensas, como veremos, en las\n    comunidades archipiel\u00e1gicas donde pr\u00e1cticamente un tercio de la actividad\n    econ\u00f3mica depende directamente del turismo, y otro tercio, transportes,\n    construcci\u00f3n y servicios complementarios, est\u00e1 muy vinculado a \u00e9l. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proceso": [7], "empresas": [6], "econom\u00eda": [0, 1, 2], "industria": [4, 5], "pa\u00eds": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El\n    Gobierno, consciente de esta situaci\u00f3n, consider\u00f3 necesario abordar de\n    forma integral, con la participaci\u00f3n de todos los agentes implicados, la\n    elaboraci\u00f3n de una estrategia para Canarias que permitiese por una parte\n    hacer frente a esta situaci\u00f3n econ\u00f3mica y poner a Canarias en la senda de\n    recuperaci\u00f3n y, por otra, revertir alguna de sus debilidades\n    estructurales y hacer de la competitividad y de la sostenibilidad las\n    se\u00f1as de identidad futuras de la econom\u00eda de Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero revertir\n    estas debilidades, convertirlas en oportunidades requiere un esfuerzo\n    presupuestario que muy espec\u00edficamente ha de alcanzar al sector\n    tur\u00edstico, una de las piezas claves del presente y del futuro de la\n    econom\u00eda canaria, que supone m\u00e1s del 31 por ciento de su producto\n    interior bruto y que emplea a un 30 por ciento de su poblaci\u00f3n ocupada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello el Gobierno celebr\u00f3 un consejo de ministros monogr\u00e1fico -no\n    recuerdo que ning\u00fan otro sector de la econom\u00eda haya tenido un consejo de\n    ministros monogr\u00e1fico- el 24 de julio de 2009, abord\u00e1ndose temas que\n    exceden l\u00f3gicamente las de este ministerio, como por ejemplo, en lo que\n    se refiere a la conectividad, la bonificaci\u00f3n de las tasas de aterrizaje\n    y las tasas de pasajeros para 2009, que en el caso de Canarias se\n    mantuvieron hasta el 25 de marzo, el fin de la temporada alta en las\n    islas, y la congelaci\u00f3n de todas las tarifas aeroportuarias y tasas de\n    aterrizaje de pasajeros y de seguridad y de navegaci\u00f3n a\u00e9reas, tasas de\n    ruta y de aproximaci\u00f3n en 2010. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo, se\u00f1or\u00eda, que este programa fue una iniciativa del\n    Gobierno espa\u00f1ol durante el semestre de Presidencia europea y tiene como\n    objetivo la reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica tur\u00edstica en temporada baja y el\n    mantenimiento y mejora del empleo en el sector y tambi\u00e9n dar a conocer la\n    oferta tur\u00edstica espa\u00f1ola a visitantes europeos que nunca antes hab\u00edan\n    estado en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros hace un a\u00f1o planteamos la necesidad de un\n    consejo de ministros monogr\u00e1fico porque siempre dijimos que la pol\u00edtica\n    tur\u00edstica no es la pol\u00edtica del Ministerio de Industria, Turismo y\n    Comercio sino de todo el Gobierno y de todas las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... sabe que creamos una comisi\u00f3n\n    interministerial de seguimiento de estos acuerdos, que se reuni\u00f3 el\n    pasado 23 de julio y puso de manifiesto que se han ejecutado el 70 por\n    ciento de las medidas acordadas en el Consejo de Ministros monogr\u00e1fico de\n    24 de julio, por tanto estamos plenamente coordinados y desde el\n    Ministerio de Industria liderando esta tarea transversal de otros\n    ministerios tambi\u00e9n con las comunidades aut\u00f3nomas y tambi\u00e9n con el sector\n    empresarial a trav\u00e9s de Conestur. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el dise\u00f1o de\n    esta estrategia integral se tuvo en cuenta la idiosincrasia del tejido\n    productivo canario, compuesto fundamentalmente por empresas de muy\n    peque\u00f1a dimensi\u00f3n concentradas sobre todo en actividades relacionadas con\n    el sector tur\u00edstico y con un retraso relativo en la implantaci\u00f3n de\n    infraestructuras de comunicaci\u00f3n y en el uso de las TIC. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    \u00faltimo, en lo que hace referencia a las pol\u00edticas de oferta, estamos\n    analizando y estudiando el Plan turismo litoral siglo XXI con el objeto\n    de iniciar un proceso de cambio del modelo de desarrollo\n    construcci\u00f3n-turismo dominante en el litoral mediterr\u00e1neo, en Baleares y\n    en Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Estamos hablando de un desarrollo\n    equilibrado de dos islas, Lanzarote y Fuerteventura, donde hay un 30 por\n    ciento de paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se puede echar a pelear en Canarias un aeropuerto\n    con otro diciendo que a uno se le sube y a otro se le baja la tasa a\u00e9rea,\n    porque subir tasas a\u00e9reas en uno s\u00ed y en otro no supone desviar aviones,\n    y desviar aviones es desviar turismo, y desviar turismo es generar paro\n    en una isla o en otra en funci\u00f3n de la tasa que se le d\u00e9 por\n    rentabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"competencias": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Estamos perfectamente coordinados con todos los departamentos\n    ministeriales y tambi\u00e9n con las comunidades aut\u00f3nomas, porque no podemos\n    olvidar que las competencias fundamentales en materia tur\u00edstica las\n    tienen las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [20], "actividad": [21], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "empresas": [19], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [9, 10, 11, 12, 13], "industria": [14, 15, 16, 17, 18]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por lo tanto, hay una primera propuesta\n    interesante que va a intentar conseguir este grupo parlamentario y es que\n    la industria tur\u00edstica espa\u00f1ola, el sector tur\u00edstico espa\u00f1ol pueda ser\n    declarado por parte del Gobierno como un sector estrat\u00e9gico de la\n    econom\u00eda que sirva al mismo tiempo de motor de la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica\n    y de motor de la generaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed pues, hay una primera\n    consideraci\u00f3n y objetivo fundamental que va a perseguir este Grupo\n    Parlamentario Catal\u00e1n (Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3), que es instar al Gobierno a\n    que decididamente se pueda considerar y declarar a la industria tur\u00edstica\n    espa\u00f1ola, al sector tur\u00edstico espa\u00f1ol como un sector estrat\u00e9gico de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola, motor de la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica y al mismo tiempo\n    motor de la generaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si logramos que este sector estrat\u00e9gico de la econom\u00eda espa\u00f1ola sea\n    declarado como un sector fundamental, al mismo tiempo vamos a conseguir\n    que el sector tur\u00edstico espa\u00f1ol pueda ser considerado como un sector\n    estrat\u00e9gico de la econ\u00f3mica espa\u00f1ola, motor de la internacionalizaci\u00f3n de\n    la misma, as\u00ed como motor exportador de todo lo que representa la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... los\n    cinco puntos que entendemos claves de este sector tur\u00edstico espa\u00f1ol que\n    no se dan en otros sectores de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una elevada presencia de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola y capacidad de arrastre sobre otros sectores econ\u00f3micos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La intensidad de la mano de obra y, de esta manera, la\n    fuerte capacidad de generaci\u00f3n de empleo que engloba el sector tur\u00edstico\n    no se da en otros sectores econ\u00f3micos importantes de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otro aspecto importante con el que creo que todos estaremos de acuerdo es\n    que el sector tur\u00edstico no deja de ser un motor de la\n    internacionalizaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola, con una gran entrada de\n    turismos y de enormes recursos econ\u00f3micos, lo cual ha motivado que\n    much\u00edsimas empresas espa\u00f1olas se hayan convertido en aut\u00e9nticas\n    multinacionales del sector tur\u00edstico y que cada d\u00eda est\u00e9n m\u00e1s presentes\n    en todo el mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos son los cinco aspectos fundamentales que\n    tendr\u00edamos que tomar en consideraci\u00f3n para convencer al Ejecutivo de que\n    declarase el sector tur\u00edstico espa\u00f1ol como estrat\u00e9gico de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos son puntos d\u00e9biles en manos del Ejecutivo a los que tendr\u00edamos que\n    buscar una soluci\u00f3n de consenso para que este sector pueda ser el motor\n    de la recuperaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola y de la generaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed pues, hay una primera\n    consideraci\u00f3n y objetivo fundamental que va a perseguir este Grupo\n    Parlamentario Catal\u00e1n (Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3), que es instar al Gobierno a\n    que decididamente se pueda considerar y declarar a la industria tur\u00edstica\n    espa\u00f1ola, al sector tur\u00edstico espa\u00f1ol como un sector estrat\u00e9gico de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola, motor de la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica y al mismo tiempo\n    motor de la generaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si logramos que este sector estrat\u00e9gico de la econom\u00eda espa\u00f1ola sea\n    declarado como un sector fundamental, al mismo tiempo vamos a conseguir\n    que el sector tur\u00edstico espa\u00f1ol pueda ser considerado como un sector\n    estrat\u00e9gico de la econ\u00f3mica espa\u00f1ola, motor de la internacionalizaci\u00f3n de\n    la misma, as\u00ed como motor exportador de todo lo que representa la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... los\n    cinco puntos que entendemos claves de este sector tur\u00edstico espa\u00f1ol que\n    no se dan en otros sectores de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otro aspecto importante con el que creo que todos estaremos de acuerdo es\n    que el sector tur\u00edstico no deja de ser un motor de la\n    internacionalizaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola, con una gran entrada de\n    turismos y de enormes recursos econ\u00f3micos, lo cual ha motivado que\n    much\u00edsimas empresas espa\u00f1olas se hayan convertido en aut\u00e9nticas\n    multinacionales del sector tur\u00edstico y que cada d\u00eda est\u00e9n m\u00e1s presentes\n    en todo el mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos son puntos d\u00e9biles en manos del Ejecutivo a los que tendr\u00edamos que\n    buscar una soluci\u00f3n de consenso para que este sector pueda ser el motor\n    de la recuperaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola y de la generaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro de Industria, Turismo y Comercio, se\u00f1oras y se\u00f1ores\n    diputados, el Grupo Parlamentario Catal\u00e1n ha presentado esta\n    interpelaci\u00f3n urgente al Gobierno orientada b\u00e1sicamente a conocer cu\u00e1les\n    son las medidas que piensa adoptar el Gobierno para mejorar la\n    competitividad del sector tur\u00edstico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta interpelaci\u00f3n y la moci\u00f3n\n    subsiguiente que va a presentar nuestro grupo para el pr\u00f3ximo Pleno van a\n    tener un car\u00e1cter positivo y lo que pretendemos es conseguir un consenso\n    generalizado de lo que representa y de lo que tendr\u00eda que ser la\n    industria tur\u00edstica espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, hay una primera propuesta\n    interesante que va a intentar conseguir este grupo parlamentario y es que\n    la industria tur\u00edstica espa\u00f1ola, el sector tur\u00edstico espa\u00f1ol pueda ser\n    declarado por parte del Gobierno como un sector estrat\u00e9gico de la\n    econom\u00eda que sirva al mismo tiempo de motor de la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica\n    y de motor de la generaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed pues, hay una primera\n    consideraci\u00f3n y objetivo fundamental que va a perseguir este Grupo\n    Parlamentario Catal\u00e1n (Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3), que es instar al Gobierno a\n    que decididamente se pueda considerar y declarar a la industria tur\u00edstica\n    espa\u00f1ola, al sector tur\u00edstico espa\u00f1ol como un sector estrat\u00e9gico de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola, motor de la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica y al mismo tiempo\n    motor de la generaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, si cogemos los datos del segundo trimestre de este\n    a\u00f1o 2010, el sector tur\u00edstico espa\u00f1ol ocup\u00f3 alrededor de 2.150.000\n    personas, seg\u00fan los datos de los estudios tur\u00edsticos del Ministerio de\n    Industria, Turismo y Comercio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otro aspecto importante con el que creo que todos estaremos de acuerdo es\n    que el sector tur\u00edstico no deja de ser un motor de la\n    internacionalizaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola, con una gran entrada de\n    turismos y de enormes recursos econ\u00f3micos, lo cual ha motivado que\n    much\u00edsimas empresas espa\u00f1olas se hayan convertido en aut\u00e9nticas\n    multinacionales del sector tur\u00edstico y que cada d\u00eda est\u00e9n m\u00e1s presentes\n    en todo el mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos sinceramente que es realmente posible alcanzar lo que planteamos\n    en estas primeras consideraciones, porque en el sector tur\u00edstico espa\u00f1ol,\n    es decir en el sector industrial tur\u00edstico espa\u00f1ol, hay cinco\n    caracter\u00edsticas que no se dan en el resto de los sectores industriales o\n    de servicios espa\u00f1oles y las voy a definir r\u00e1pidamente para saber cu\u00e1l es\n    el contexto general en el que nos movemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La actividad tur\u00edstica debe comportar\n    fuertes y necesarias infraestructuras as\u00ed como la prestaci\u00f3n de servicios\n    comunes o espec\u00edficos a toda la poblaci\u00f3n asistida que generan un gasto\n    adicional que en algunos supuestos debe ser asumido por las comunidades\n    aut\u00f3nomas pero tambi\u00e9n en determinados casos y en un porcentaje muy\n    elevado por los municipios, que no son compensados por el actual modelo\n    de financiaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [3], "econom\u00eda": [0], "pa\u00eds": [1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... S\u00ed que los hay; tenemos el Fondo de econom\u00eda sostenible, una vez se haya\n    agotado el FuturE, que es otra l\u00ednea del ICO a la cual pueden acudir y\n    que encaja perfectamente en los planes de renovaci\u00f3n de la oferta\n    tur\u00edstica por parte de las pymes y de todo el tejido empresarial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello hemos potenciado el portal de turismo\n    espa\u00f1ol Spain.info en su versi\u00f3n 2.0, hemos puesto en marcha el sistema\n    tur\u00edstico espa\u00f1ol de promoci\u00f3n on line (STEP) y hemos reforzado nuestra\n    presencia en redes sociales mediante el proyecto Spain, a country to\n    share -Espa\u00f1a, un pa\u00eds para compartir-, que est\u00e1 desarrollado en\n    plataformas como Facebook o Twitter. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este esfuerzo promocional se est\u00e1\n    viendo complementado con un conjunto de actuaciones ligadas a la imagen\n    de Espa\u00f1a, como nuestra apuesta por la promoci\u00f3n internacional del\n    turismo gastron\u00f3mico, el turismo cultural e idiom\u00e1tico o la promoci\u00f3n de\n    nuestras quince ciudades patrimonio de la humanidad -no en vano Espa\u00f1a es\n    el segundo pa\u00eds de Europa y el tercero del mundo con m\u00e1s ciudades\n    patrimonio de la humanidad-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... y a su grupo pol\u00edtico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [5], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Todos los grupos\n    somos perfectamente conocedores de los resultados actuales, pero\n    entendemos que tendr\u00edamos que ir un poco m\u00e1s all\u00e1 y no contentarnos con\n    la situaci\u00f3n actual, sino intentar prever cu\u00e1les son los riesgos del\n    futuro y, bas\u00e1ndonos en estas previsiones y en la inteligencia pol\u00edtica\n    de poder aprovechar todas estas inercias positivas del sector tur\u00edstico\n    espa\u00f1ol, plantear opciones modernas e innovadoras para que finalmente\n    dicho sector pueda ser declarado estrat\u00e9gico de la econom\u00eda espa\u00f1ola, de\n    su recuperaci\u00f3n y de la generaci\u00f3n de puestos de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or\n    ministro ha dicho que hay posibilidad de que el sector pueda acudir a una\n    l\u00ednea de ICO-econom\u00eda sostenible, que est\u00e1 en estos momentos en\n    funcionamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La realidad es que todas las solicitudes a esta l\u00ednea\n    est\u00e1n siendo denegadas, y nos dicen desde el sector que ICO-econom\u00eda\n    sostenible es m\u00e1s restrictivo y menos flexible de lo que era el\n    ICO-FuturE o el ICO-Renove. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay muchas m\u00e1s propuestas que vamos a desgranar en la pr\u00f3xima\n    moci\u00f3n con el objetivo b\u00e1sico, fundamental de intentar conseguir un\n    consenso generalizado para que este sector tur\u00edstico pueda ser declarado\n    estrat\u00e9gico, de inter\u00e9s nacional para la recuperaci\u00f3n de la econom\u00eda... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos los grupos\n    somos perfectamente conocedores de los resultados actuales, pero\n    entendemos que tendr\u00edamos que ir un poco m\u00e1s all\u00e1 y no contentarnos con\n    la situaci\u00f3n actual, sino intentar prever cu\u00e1les son los riesgos del\n    futuro y, bas\u00e1ndonos en estas previsiones y en la inteligencia pol\u00edtica\n    de poder aprovechar todas estas inercias positivas del sector tur\u00edstico\n    espa\u00f1ol, plantear opciones modernas e innovadoras para que finalmente\n    dicho sector pueda ser declarado estrat\u00e9gico de la econom\u00eda espa\u00f1ola, de\n    su recuperaci\u00f3n y de la generaci\u00f3n de puestos de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Converg\u00e8ncia i\n    Uni\u00f3 entiende que desde esta perspectiva tendr\u00edamos que ser capaces de\n    trabajar para poder conseguir una industria tur\u00edstica que fuera\n    sostenible en el tiempo y por la calidad, hecho que exige un mercado\n    much\u00edsimo m\u00e1s diversificado que el actual, con nuevas ofertas de\n    productos y de equipamientos, con el objeto de asegurar un flujo\n    tur\u00edstico constante a lo largo de todo el a\u00f1o y l\u00f3gicamente, como ha\n    dicho el se\u00f1or ministro, en colaboraci\u00f3n intensa con las comunidades\n    aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [5], "empresas": [4], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ha hecho una menci\u00f3n al Fondo de econom\u00eda sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando hicimos la\n    segunda ampliaci\u00f3n del Plan FuturE lo equiparamos al Fondo de econom\u00eda\n    sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, si el Plan FuturE ha sido un \u00e9xito en la medida en\n    que los proyectos empresariales han agotado la l\u00ednea y lo han considerado\n    atractivo, tambi\u00e9n deber\u00edan serlo las l\u00edneas disponibles del Fondo de\n    econom\u00eda sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me agrada esta interpelaci\u00f3n porque me da\n    oportunidad para hacer una campa\u00f1a de difusi\u00f3n de que el Fondo de\n    econom\u00eda sostenible est\u00e1 perfectamente disponible con las mismas\n    condiciones que el FuturE para continuar mejorando y renovando nuestra\n    oferta tur\u00edstica, que es el camino por el que tenemos que seguir y no el\n    de la competencia, rebajando los precios, que no nos lleva a ninguna\n    parte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos haciendo siempre\n    una apelaci\u00f3n al di\u00e1logo, y lo hacemos a trav\u00e9s de Conestur, el Consejo\n    Espa\u00f1ol de Turismo, donde todos (la Administraci\u00f3n central, las\n    comunidades aut\u00f3nomas, los ayuntamientos, las empresas y los sindicatos)\n    participamos en la definici\u00f3n de esta pol\u00edtica tur\u00edstica que tiene que\n    tener continuidad en un marco de l\u00edneas estrat\u00e9gicas a 2020 en el a\u00f1o que\n    viene. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n queremos hacer un\n    llamamiento a su grupo pol\u00edtico para que se sume a hacer propuestas\n    concretas para mejorar la calidad de este sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  LOS MOTIVOS QUE\n    HAN LLEVADO AL EJECUTIVO A ACORDAR LA TRANSFERENCIA DE POL\u00cdTICAS\n    SOCIOLABORALES A LA COMUNIDAD AUT\u00d3NOMA DEL PA\u00cdS VASCO CON EL \u00daNICO\n    OBJETIVO DE PASAR EL TR\u00c1MITE DE LA APROBACI\u00d3N DE LOS PRESUPUESTOS\n    GENERALES PARA 2011.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"nacionalista vasco": [19, 20, 21], "pa\u00eds": [8, 9, 10, 11, 12, 13], "paro": [23, 24], "econom\u00eda": [0], "pa\u00eds vasco": [14, 15, 16, 17, 18], "actividad": [30], "empresas": [22], "pol\u00edtico": [26, 27, 28, 29], "competencias": [25], "vasco": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Es claro, se\u00f1or\u00edas,\n    que eso se hace en un momento en el que a la sociedad espa\u00f1ola no le\n    preocupan esas transferencias, lo que le preocupa es salir de la crisis\n    econ\u00f3mica y recuperar el crecimiento de la econom\u00eda en nuestro pa\u00eds; en\n    toda Espa\u00f1a y en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or Chaves fue ministro\n    de Trabajo con el presidente Gonz\u00e1lez cuando se conform\u00f3 un gobierno de\n    coalici\u00f3n en el Pa\u00eds Vasco entre el Partido Nacionalista Vasco y el\n    Partido Socialista de Euskadi. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or Chaves fue el ministro de Trabajo\n    que, sabiendo cu\u00e1l era la reivindicaci\u00f3n del Partido Nacionalista Vasco\n    en aquel momento, en los a\u00f1os 80, no acept\u00f3 la transferencia de las\n    bonificaciones de la Seguridad Social, en definitiva de las pol\u00edticas\n    activas de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00c9l y los siguientes ministros de los\n    gobiernos de Espa\u00f1a -del se\u00f1or Gonz\u00e1lez, del se\u00f1or Aznar y hasta ahora\n    del se\u00f1or Zapatero- saben tambi\u00e9n las razones de fondo profundas por las\n    que no se decidi\u00f3 hacer esa transferencia en las condiciones que estaba\n    reclamando desde el a\u00f1o 1988 el Partido Nacionalista Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es claro, se\u00f1or\u00edas,\n    que eso se hace en un momento en el que a la sociedad espa\u00f1ola no le\n    preocupan esas transferencias, lo que le preocupa es salir de la crisis\n    econ\u00f3mica y recuperar el crecimiento de la econom\u00eda en nuestro pa\u00eds; en\n    toda Espa\u00f1a y en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nadie puede plantear seriamente\n    que con esa transferencia se van a mejorar las condiciones de creaci\u00f3n de\n    empleo, ni en el Pa\u00eds Vasco ni en el resto de Espa\u00f1a, por las razones que\n    ahora expondr\u00e9 y que el se\u00f1or Chaves entender\u00e1 bastante correctamente por\n    su condici\u00f3n de haber sido presidente de la Junta de Andaluc\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En vez de estar debatiendo si el\n    presupuesto es suficientemente austero en t\u00e9rminos de gasto p\u00fablico; si\n    ese presupuesto tiene que reducir los impuestos a quienes tienen que\n    sacarnos de la crisis econ\u00f3mica, a las empresas, a los peque\u00f1os y\n    medianos empresarios, a los aut\u00f3nomos en el Pa\u00eds Vasco y en Espa\u00f1a; en\n    vez de estar discutiendo c\u00f3mo vuelve el cr\u00e9dito bancario a financiar la\n    actividad econ\u00f3mica en el Pa\u00eds Vasco y en Espa\u00f1a porque no hay cr\u00e9dito\n    bancario especialmente para quienes tienen que ser los protagonistas de\n    esa salida de la crisis econ\u00f3mica; en vez de estar discutiendo de estas\n    grandes cuestiones, de la fiscalidad, la austeridad en el gasto p\u00fablico,\n    las reformas institucionales para evitar el despilfarro de ese gasto\n    p\u00fablico, todo lo que debe incorporar los Presupuestos Generales del\n    Estado, evitar el d\u00e9ficit y la deuda p\u00fablica para que haya cr\u00e9dito\n    bancario para todos; en vez de estar hablando de todas estas cosas,\n    estamos desviando una vez m\u00e1s la atenci\u00f3n y la energ\u00eda de esta C\u00e1mara\n    hacia un objetivo pol\u00edtico que puede ser comprensible, sin duda alguna,\n    desde planteamientos de partidos nacionalistas -vaya eso por delante;\n    all\u00e1 cada uno con su objetivo-, pero que para el general de los espa\u00f1oles\n    y el general de los vascos no es la cuesti\u00f3n absolutamente fundamental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No, se\u00f1or\u00edas, le da recorrido pol\u00edtico para que\n    permanezcamos unidos en esta crisis, la peor crisis de destrucci\u00f3n de\n    puestos de trabajo, de aumento del paro en el Pa\u00eds Vasco y en toda\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or Chaves fue ministro\n    de Trabajo con el presidente Gonz\u00e1lez cuando se conform\u00f3 un gobierno de\n    coalici\u00f3n en el Pa\u00eds Vasco entre el Partido Nacionalista Vasco y el\n    Partido Socialista de Euskadi. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es claro, se\u00f1or\u00edas,\n    que eso se hace en un momento en el que a la sociedad espa\u00f1ola no le\n    preocupan esas transferencias, lo que le preocupa es salir de la crisis\n    econ\u00f3mica y recuperar el crecimiento de la econom\u00eda en nuestro pa\u00eds; en\n    toda Espa\u00f1a y en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nadie puede plantear seriamente\n    que con esa transferencia se van a mejorar las condiciones de creaci\u00f3n de\n    empleo, ni en el Pa\u00eds Vasco ni en el resto de Espa\u00f1a, por las razones que\n    ahora expondr\u00e9 y que el se\u00f1or Chaves entender\u00e1 bastante correctamente por\n    su condici\u00f3n de haber sido presidente de la Junta de Andaluc\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al rev\u00e9s,\n    lo que estamos poniendo en juego es la unidad del mercado de trabajo en\n    nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En vez de estar debatiendo si el\n    presupuesto es suficientemente austero en t\u00e9rminos de gasto p\u00fablico; si\n    ese presupuesto tiene que reducir los impuestos a quienes tienen que\n    sacarnos de la crisis econ\u00f3mica, a las empresas, a los peque\u00f1os y\n    medianos empresarios, a los aut\u00f3nomos en el Pa\u00eds Vasco y en Espa\u00f1a; en\n    vez de estar discutiendo c\u00f3mo vuelve el cr\u00e9dito bancario a financiar la\n    actividad econ\u00f3mica en el Pa\u00eds Vasco y en Espa\u00f1a porque no hay cr\u00e9dito\n    bancario especialmente para quienes tienen que ser los protagonistas de\n    esa salida de la crisis econ\u00f3mica; en vez de estar discutiendo de estas\n    grandes cuestiones, de la fiscalidad, la austeridad en el gasto p\u00fablico,\n    las reformas institucionales para evitar el despilfarro de ese gasto\n    p\u00fablico, todo lo que debe incorporar los Presupuestos Generales del\n    Estado, evitar el d\u00e9ficit y la deuda p\u00fablica para que haya cr\u00e9dito\n    bancario para todos; en vez de estar hablando de todas estas cosas,\n    estamos desviando una vez m\u00e1s la atenci\u00f3n y la energ\u00eda de esta C\u00e1mara\n    hacia un objetivo pol\u00edtico que puede ser comprensible, sin duda alguna,\n    desde planteamientos de partidos nacionalistas -vaya eso por delante;\n    all\u00e1 cada uno con su objetivo-, pero que para el general de los espa\u00f1oles\n    y el general de los vascos no es la cuesti\u00f3n absolutamente fundamental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No, se\u00f1or\u00edas, le da recorrido pol\u00edtico para que\n    permanezcamos unidos en esta crisis, la peor crisis de destrucci\u00f3n de\n    puestos de trabajo, de aumento del paro en el Pa\u00eds Vasco y en toda\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or Chaves fue ministro\n    de Trabajo con el presidente Gonz\u00e1lez cuando se conform\u00f3 un gobierno de\n    coalici\u00f3n en el Pa\u00eds Vasco entre el Partido Nacionalista Vasco y el\n    Partido Socialista de Euskadi. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es claro, se\u00f1or\u00edas,\n    que eso se hace en un momento en el que a la sociedad espa\u00f1ola no le\n    preocupan esas transferencias, lo que le preocupa es salir de la crisis\n    econ\u00f3mica y recuperar el crecimiento de la econom\u00eda en nuestro pa\u00eds; en\n    toda Espa\u00f1a y en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nadie puede plantear seriamente\n    que con esa transferencia se van a mejorar las condiciones de creaci\u00f3n de\n    empleo, ni en el Pa\u00eds Vasco ni en el resto de Espa\u00f1a, por las razones que\n    ahora expondr\u00e9 y que el se\u00f1or Chaves entender\u00e1 bastante correctamente por\n    su condici\u00f3n de haber sido presidente de la Junta de Andaluc\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En vez de estar debatiendo si el\n    presupuesto es suficientemente austero en t\u00e9rminos de gasto p\u00fablico; si\n    ese presupuesto tiene que reducir los impuestos a quienes tienen que\n    sacarnos de la crisis econ\u00f3mica, a las empresas, a los peque\u00f1os y\n    medianos empresarios, a los aut\u00f3nomos en el Pa\u00eds Vasco y en Espa\u00f1a; en\n    vez de estar discutiendo c\u00f3mo vuelve el cr\u00e9dito bancario a financiar la\n    actividad econ\u00f3mica en el Pa\u00eds Vasco y en Espa\u00f1a porque no hay cr\u00e9dito\n    bancario especialmente para quienes tienen que ser los protagonistas de\n    esa salida de la crisis econ\u00f3mica; en vez de estar discutiendo de estas\n    grandes cuestiones, de la fiscalidad, la austeridad en el gasto p\u00fablico,\n    las reformas institucionales para evitar el despilfarro de ese gasto\n    p\u00fablico, todo lo que debe incorporar los Presupuestos Generales del\n    Estado, evitar el d\u00e9ficit y la deuda p\u00fablica para que haya cr\u00e9dito\n    bancario para todos; en vez de estar hablando de todas estas cosas,\n    estamos desviando una vez m\u00e1s la atenci\u00f3n y la energ\u00eda de esta C\u00e1mara\n    hacia un objetivo pol\u00edtico que puede ser comprensible, sin duda alguna,\n    desde planteamientos de partidos nacionalistas -vaya eso por delante;\n    all\u00e1 cada uno con su objetivo-, pero que para el general de los espa\u00f1oles\n    y el general de los vascos no es la cuesti\u00f3n absolutamente fundamental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No, se\u00f1or\u00edas, le da recorrido pol\u00edtico para que\n    permanezcamos unidos en esta crisis, la peor crisis de destrucci\u00f3n de\n    puestos de trabajo, de aumento del paro en el Pa\u00eds Vasco y en toda\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or Chaves fue ministro\n    de Trabajo con el presidente Gonz\u00e1lez cuando se conform\u00f3 un gobierno de\n    coalici\u00f3n en el Pa\u00eds Vasco entre el Partido Nacionalista Vasco y el\n    Partido Socialista de Euskadi. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or Chaves fue el ministro de Trabajo\n    que, sabiendo cu\u00e1l era la reivindicaci\u00f3n del Partido Nacionalista Vasco\n    en aquel momento, en los a\u00f1os 80, no acept\u00f3 la transferencia de las\n    bonificaciones de la Seguridad Social, en definitiva de las pol\u00edticas\n    activas de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00c9l y los siguientes ministros de los\n    gobiernos de Espa\u00f1a -del se\u00f1or Gonz\u00e1lez, del se\u00f1or Aznar y hasta ahora\n    del se\u00f1or Zapatero- saben tambi\u00e9n las razones de fondo profundas por las\n    que no se decidi\u00f3 hacer esa transferencia en las condiciones que estaba\n    reclamando desde el a\u00f1o 1988 el Partido Nacionalista Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En vez de estar debatiendo si el\n    presupuesto es suficientemente austero en t\u00e9rminos de gasto p\u00fablico; si\n    ese presupuesto tiene que reducir los impuestos a quienes tienen que\n    sacarnos de la crisis econ\u00f3mica, a las empresas, a los peque\u00f1os y\n    medianos empresarios, a los aut\u00f3nomos en el Pa\u00eds Vasco y en Espa\u00f1a; en\n    vez de estar discutiendo c\u00f3mo vuelve el cr\u00e9dito bancario a financiar la\n    actividad econ\u00f3mica en el Pa\u00eds Vasco y en Espa\u00f1a porque no hay cr\u00e9dito\n    bancario especialmente para quienes tienen que ser los protagonistas de\n    esa salida de la crisis econ\u00f3mica; en vez de estar discutiendo de estas\n    grandes cuestiones, de la fiscalidad, la austeridad en el gasto p\u00fablico,\n    las reformas institucionales para evitar el despilfarro de ese gasto\n    p\u00fablico, todo lo que debe incorporar los Presupuestos Generales del\n    Estado, evitar el d\u00e9ficit y la deuda p\u00fablica para que haya cr\u00e9dito\n    bancario para todos; en vez de estar hablando de todas estas cosas,\n    estamos desviando una vez m\u00e1s la atenci\u00f3n y la energ\u00eda de esta C\u00e1mara\n    hacia un objetivo pol\u00edtico que puede ser comprensible, sin duda alguna,\n    desde planteamientos de partidos nacionalistas -vaya eso por delante;\n    all\u00e1 cada uno con su objetivo-, pero que para el general de los espa\u00f1oles\n    y el general de los vascos no es la cuesti\u00f3n absolutamente fundamental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No, se\u00f1or\u00edas, le da recorrido pol\u00edtico para que\n    permanezcamos unidos en esta crisis, la peor crisis de destrucci\u00f3n de\n    puestos de trabajo, de aumento del paro en el Pa\u00eds Vasco y en toda\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1n en juego elementos institucionales que no\n    deber\u00edan plantearse a estas alturas de nuestra democracia, no debieran\n    plantearse fuera de la lealtad pol\u00edtica del Pacto de Toledo y no deber\u00edan\n    plantearse cuando la prioridad y la energ\u00eda de nuestra sociedad deber\u00eda\n    estar dedicada a superar esta crisis, que se llama la crisis del empleo,\n    la crisis del paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No basta, por tanto -a\u00f1ade el Tribunal\n    Constitucional- con la reserva de las competencias normativas -repito, no\n    basta con la reserva de las competencias normativas- para desde las\n    mismas disponer la solidaridad financiera mediante el establecimiento de\n    reglas para la transferencia de fondos a trav\u00e9s de la Tesorer\u00eda de una a\n    otra comunidad aut\u00f3noma en funci\u00f3n de las disponibilidades financieras de\n    cada momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En vez de estar debatiendo si el\n    presupuesto es suficientemente austero en t\u00e9rminos de gasto p\u00fablico; si\n    ese presupuesto tiene que reducir los impuestos a quienes tienen que\n    sacarnos de la crisis econ\u00f3mica, a las empresas, a los peque\u00f1os y\n    medianos empresarios, a los aut\u00f3nomos en el Pa\u00eds Vasco y en Espa\u00f1a; en\n    vez de estar discutiendo c\u00f3mo vuelve el cr\u00e9dito bancario a financiar la\n    actividad econ\u00f3mica en el Pa\u00eds Vasco y en Espa\u00f1a porque no hay cr\u00e9dito\n    bancario especialmente para quienes tienen que ser los protagonistas de\n    esa salida de la crisis econ\u00f3mica; en vez de estar discutiendo de estas\n    grandes cuestiones, de la fiscalidad, la austeridad en el gasto p\u00fablico,\n    las reformas institucionales para evitar el despilfarro de ese gasto\n    p\u00fablico, todo lo que debe incorporar los Presupuestos Generales del\n    Estado, evitar el d\u00e9ficit y la deuda p\u00fablica para que haya cr\u00e9dito\n    bancario para todos; en vez de estar hablando de todas estas cosas,\n    estamos desviando una vez m\u00e1s la atenci\u00f3n y la energ\u00eda de esta C\u00e1mara\n    hacia un objetivo pol\u00edtico que puede ser comprensible, sin duda alguna,\n    desde planteamientos de partidos nacionalistas -vaya eso por delante;\n    all\u00e1 cada uno con su objetivo-, pero que para el general de los espa\u00f1oles\n    y el general de los vascos no es la cuesti\u00f3n absolutamente fundamental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No, se\u00f1or\u00edas, le da recorrido pol\u00edtico para que\n    permanezcamos unidos en esta crisis, la peor crisis de destrucci\u00f3n de\n    puestos de trabajo, de aumento del paro en el Pa\u00eds Vasco y en toda\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me van a perdonar ya que la cita es relativamente larga, pero me parece\n    muy importante para el debate pol\u00edtico que est\u00e1 teniendo lugar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 muy claro tambi\u00e9n\n    el sentido de otro pacto, un pacto pol\u00edtico muy importante para dar\n    confianza a la sociedad espa\u00f1ola y en definitiva a nuestros pensionistas\n    actuales, que es el Pacto de Toledo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En vez de estar debatiendo si el\n    presupuesto es suficientemente austero en t\u00e9rminos de gasto p\u00fablico; si\n    ese presupuesto tiene que reducir los impuestos a quienes tienen que\n    sacarnos de la crisis econ\u00f3mica, a las empresas, a los peque\u00f1os y\n    medianos empresarios, a los aut\u00f3nomos en el Pa\u00eds Vasco y en Espa\u00f1a; en\n    vez de estar discutiendo c\u00f3mo vuelve el cr\u00e9dito bancario a financiar la\n    actividad econ\u00f3mica en el Pa\u00eds Vasco y en Espa\u00f1a porque no hay cr\u00e9dito\n    bancario especialmente para quienes tienen que ser los protagonistas de\n    esa salida de la crisis econ\u00f3mica; en vez de estar discutiendo de estas\n    grandes cuestiones, de la fiscalidad, la austeridad en el gasto p\u00fablico,\n    las reformas institucionales para evitar el despilfarro de ese gasto\n    p\u00fablico, todo lo que debe incorporar los Presupuestos Generales del\n    Estado, evitar el d\u00e9ficit y la deuda p\u00fablica para que haya cr\u00e9dito\n    bancario para todos; en vez de estar hablando de todas estas cosas,\n    estamos desviando una vez m\u00e1s la atenci\u00f3n y la energ\u00eda de esta C\u00e1mara\n    hacia un objetivo pol\u00edtico que puede ser comprensible, sin duda alguna,\n    desde planteamientos de partidos nacionalistas -vaya eso por delante;\n    all\u00e1 cada uno con su objetivo-, pero que para el general de los espa\u00f1oles\n    y el general de los vascos no es la cuesti\u00f3n absolutamente fundamental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds vasco": [11], "empresas": [12, 13], "econom\u00eda": [0, 1, 2], "pa\u00eds": [4, 5, 6, 7, 8, 9, 10], "vasco": [3]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Los presupuestos para el a\u00f1o 2011 son una necesidad para\n    este pa\u00eds, no una necesidad del Gobierno sino una necesidad para Espa\u00f1a,\n    se\u00f1or Montoro, porque el a\u00f1o pr\u00f3ximo es un a\u00f1o decisivo en la\n    recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica y es fundamental que contemos con unos\n    Presupuestos Generales del Estado que tienen que constituir y van a\n    constituir una aut\u00e9ntica piedra de toque para mantener la confianza de\n    los mercados, de los operadores econ\u00f3micos y de los organismos\n    internacionales en nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es que\n    ustedes no lo vean, es que no lo quieren ver, se\u00f1or Montoro, porque, \u00bfen\n    qu\u00e9 iba a mejorar la econom\u00eda de nuestro pa\u00eds, su credibilidad\n    internacional o la confianza de los operadores econ\u00f3micos, se\u00f1or Montoro,\n    si este pa\u00eds se quedara en estos momentos sin Presupuestos Generales del\n    Estado, en qu\u00e9 iba a mejorar? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes saben muy bien que\n    ser\u00eda un golpe duro para las empresas, para la econom\u00eda, para los\n    trabajadores, para los ciudadanos no tener unos Presupuestos Generales\n    del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Inter\u00e9s que en este caso, como en muchos\n    otros, no coincide con el inter\u00e9s del Pa\u00eds Vasco, no coincide con el\n    inter\u00e9s del pa\u00eds, no coincide con el inter\u00e9s de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Inter\u00e9s que en este caso, como en muchos\n    otros, no coincide con el inter\u00e9s del Pa\u00eds Vasco, no coincide con el\n    inter\u00e9s del pa\u00eds, no coincide con el inter\u00e9s de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los presupuestos para el a\u00f1o 2011 son una necesidad para\n    este pa\u00eds, no una necesidad del Gobierno sino una necesidad para Espa\u00f1a,\n    se\u00f1or Montoro, porque el a\u00f1o pr\u00f3ximo es un a\u00f1o decisivo en la\n    recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica y es fundamental que contemos con unos\n    Presupuestos Generales del Estado que tienen que constituir y van a\n    constituir una aut\u00e9ntica piedra de toque para mantener la confianza de\n    los mercados, de los operadores econ\u00f3micos y de los organismos\n    internacionales en nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed y por eso estamos trabajando para alcanzarlo, creo que\n    para el bien del pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es que\n    ustedes no lo vean, es que no lo quieren ver, se\u00f1or Montoro, porque, \u00bfen\n    qu\u00e9 iba a mejorar la econom\u00eda de nuestro pa\u00eds, su credibilidad\n    internacional o la confianza de los operadores econ\u00f3micos, se\u00f1or Montoro,\n    si este pa\u00eds se quedara en estos momentos sin Presupuestos Generales del\n    Estado, en qu\u00e9 iba a mejorar? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso ustedes han sido\n    y son un freno, un obst\u00e1culo permanente y continuo para las reformas que\n    necesita este pa\u00eds y que est\u00e1 llevando a cabo el Gobierno socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros, como Gobierno, tenemos la responsabilidad de sacar adelante los\n    Presupuestos Generales del Estado y nos planteamos por ello un di\u00e1logo\n    constructivo con determinadas formaciones de esta C\u00e1mara, se\u00f1or Montoro,\n    y ahora ustedes, de manera c\u00ednica, se escandalizan porque estamos\n    negociando con partidos nacionalistas, descalifican este di\u00e1logo y lo\n    califican insultantemente como una compraventa, como si fuera la primera\n    vez que tal di\u00e1logo, se\u00f1or Montoro, se produce en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Montoro, desde el a\u00f1o 1977 se han aprobado en este pa\u00eds muchos\n    presupuestos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Inter\u00e9s que en este caso, como en muchos\n    otros, no coincide con el inter\u00e9s del Pa\u00eds Vasco, no coincide con el\n    inter\u00e9s del pa\u00eds, no coincide con el inter\u00e9s de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que las\n    empresas ven la necesidad de los presupuestos, lo ven los expertos, los\n    organismos internacionales, lo ve todo el mundo menos ustedes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes saben muy bien que\n    ser\u00eda un golpe duro para las empresas, para la econom\u00eda, para los\n    trabajadores, para los ciudadanos no tener unos Presupuestos Generales\n    del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"nacionalista vasco": [10], "pa\u00eds": [5, 6, 7], "vasco": [0, 1, 2, 3, 4], "pa\u00eds vasco": [8, 9], "empresas": [11, 12], "competencias": [13, 14]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... El acuerdo con el Partido Nacionalista Vasco posibilita que se traspase a\n    la comunidad aut\u00f3noma el bloque de lo que se denomina habitualmente las\n    pol\u00edticas activas de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un acuerdo que se materializar\u00e1 en la\n    Comisi\u00f3n Mixta con el Gobierno vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a decir lo siguiente: \u00bfC\u00f3mo vamos a dejar mal -cuando\n    ustedes hablan de c\u00f3mo hemos dejado al Gobierno vasco- a un Gobierno que\n    precisamente es el que se va a ver m\u00e1s reforzado con estas competencias\n    que le van a dar mejores instrumentos para luchar contra el que es el\n    principal problema del Pa\u00eds Vasco y tambi\u00e9n de Espa\u00f1a, que es la creaci\u00f3n\n    de empleo y el desempleo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo pueden decir ustedes que desarrollar el\n    Estatuto de Gernika es dejar en mal lugar al Gobierno vasco? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con el traspaso al\n    Pa\u00eds Vasco el mecanismo es el mismo, se\u00f1or Montoro, con la salvedad\n    respecto a la situaci\u00f3n actual de que a partir de la transferencia ser\u00e1\n    la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco la que llevar\u00e1 a cabo la\n    compensaci\u00f3n a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a decir lo siguiente: \u00bfC\u00f3mo vamos a dejar mal -cuando\n    ustedes hablan de c\u00f3mo hemos dejado al Gobierno vasco- a un Gobierno que\n    precisamente es el que se va a ver m\u00e1s reforzado con estas competencias\n    que le van a dar mejores instrumentos para luchar contra el que es el\n    principal problema del Pa\u00eds Vasco y tambi\u00e9n de Espa\u00f1a, que es la creaci\u00f3n\n    de empleo y el desempleo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, significa un paso m\u00e1s en el desarrollo del autogobierno en\n    beneficio de los ciudadanos del pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con el traspaso al\n    Pa\u00eds Vasco el mecanismo es el mismo, se\u00f1or Montoro, con la salvedad\n    respecto a la situaci\u00f3n actual de que a partir de la transferencia ser\u00e1\n    la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco la que llevar\u00e1 a cabo la\n    compensaci\u00f3n a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a decir lo siguiente: \u00bfC\u00f3mo vamos a dejar mal -cuando\n    ustedes hablan de c\u00f3mo hemos dejado al Gobierno vasco- a un Gobierno que\n    precisamente es el que se va a ver m\u00e1s reforzado con estas competencias\n    que le van a dar mejores instrumentos para luchar contra el que es el\n    principal problema del Pa\u00eds Vasco y tambi\u00e9n de Espa\u00f1a, que es la creaci\u00f3n\n    de empleo y el desempleo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con el traspaso al\n    Pa\u00eds Vasco el mecanismo es el mismo, se\u00f1or Montoro, con la salvedad\n    respecto a la situaci\u00f3n actual de que a partir de la transferencia ser\u00e1\n    la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco la que llevar\u00e1 a cabo la\n    compensaci\u00f3n a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El acuerdo con el Partido Nacionalista Vasco posibilita que se traspase a\n    la comunidad aut\u00f3noma el bloque de lo que se denomina habitualmente las\n    pol\u00edticas activas de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las bonificaciones que est\u00e1n relacionadas con los\n    incentivos a la contrataci\u00f3n, es decir, incentivos que pueden aplicarse a\n    las empresas para contratar a trabajadores con especiales dificultades\n    para encontrar un puesto de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora las empresas aplican las\n    bonificaciones correspondientes y el Estado, a trav\u00e9s del INEM, es el que\n    transfiere a la Seguridad Social el importe de dichas bonificaciones, por\n    tanto, hay una compensaci\u00f3n a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  \u00bfO es que ustedes ya no recuerdan c\u00f3mo\n    cedieron determinadas competencias exclusivas del Estado por la v\u00eda del\n    art\u00edculo 150.2 de la Constituci\u00f3n para lograr los votos de partidos\n    nacionalistas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a decir lo siguiente: \u00bfC\u00f3mo vamos a dejar mal -cuando\n    ustedes hablan de c\u00f3mo hemos dejado al Gobierno vasco- a un Gobierno que\n    precisamente es el que se va a ver m\u00e1s reforzado con estas competencias\n    que le van a dar mejores instrumentos para luchar contra el que es el\n    principal problema del Pa\u00eds Vasco y tambi\u00e9n de Espa\u00f1a, que es la creaci\u00f3n\n    de empleo y el desempleo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [8, 9], "pa\u00eds vasco": [5, 6], "empresas": [7], "vasco": [0, 1], "pa\u00eds": [2, 3, 4]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se abri\u00f3 una\n    etapa de recuperaci\u00f3n de la confianza, de recuperaci\u00f3n de la imagen de\n    pa\u00eds, la etapa de crecimiento econ\u00f3mico creador de empleo m\u00e1s importante\n    que ha vivido Espa\u00f1a; en toda Espa\u00f1a, en el Pa\u00eds Vasco y en Andaluc\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando hemos tenido\n    mayor\u00eda absoluta en esta C\u00e1mara -y yo he sido ministro de Hacienda- hemos\n    negociado el concierto econ\u00f3mico del Pa\u00eds Vasco con el PNV y hemos\n    llegado al mejor concierto econ\u00f3mico que jam\u00e1s ha tenido el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese\n    es el presupuesto que har\u00eda otro Gobierno en Espa\u00f1a, un Gobierno que\n    ganara las elecciones generales, que es lo que necesita nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se abri\u00f3 una\n    etapa de recuperaci\u00f3n de la confianza, de recuperaci\u00f3n de la imagen de\n    pa\u00eds, la etapa de crecimiento econ\u00f3mico creador de empleo m\u00e1s importante\n    que ha vivido Espa\u00f1a; en toda Espa\u00f1a, en el Pa\u00eds Vasco y en Andaluc\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando hemos tenido\n    mayor\u00eda absoluta en esta C\u00e1mara -y yo he sido ministro de Hacienda- hemos\n    negociado el concierto econ\u00f3mico del Pa\u00eds Vasco con el PNV y hemos\n    llegado al mejor concierto econ\u00f3mico que jam\u00e1s ha tenido el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se abri\u00f3 una\n    etapa de recuperaci\u00f3n de la confianza, de recuperaci\u00f3n de la imagen de\n    pa\u00eds, la etapa de crecimiento econ\u00f3mico creador de empleo m\u00e1s importante\n    que ha vivido Espa\u00f1a; en toda Espa\u00f1a, en el Pa\u00eds Vasco y en Andaluc\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando hemos tenido\n    mayor\u00eda absoluta en esta C\u00e1mara -y yo he sido ministro de Hacienda- hemos\n    negociado el concierto econ\u00f3mico del Pa\u00eds Vasco con el PNV y hemos\n    llegado al mejor concierto econ\u00f3mico que jam\u00e1s ha tenido el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfNo se paga m\u00e1s en los\n    territorios donde est\u00e1 ubicado un mayor n\u00famero de sedes sociales de\n    empresas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De eso s\u00ed que sabe, se\u00f1or Chaves, de paro sabe pero bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con las tasas de paro m\u00e1s altas de la OCDE, y ahora, como\n    vicepresidente tercero, pertenece a un Gobierno que est\u00e1 llevando a\n    Espa\u00f1a a la mayor destrucci\u00f3n de empleo de su historia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"nacionalista vasco": [3], "igualdad": [2], "competencias": [4], "vasco": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Por eso ustedes se ponen tan nerviosos cuando hemos llegado a\n    este acuerdo con el Partido Nacionalista Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que\n    para ustedes es muy poco patri\u00f3tico el hecho de haberse instalado en la\n    contemplaci\u00f3n de la crisis y que le tengan tanto pavor a la recuperaci\u00f3n\n    econ\u00f3mica de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En nada queda\n    afectada la igualdad en la formaci\u00f3n y el empleo en toda Espa\u00f1a con las\n    transferencias a las pol\u00edticas activas de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso ustedes se ponen tan nerviosos cuando hemos llegado a\n    este acuerdo con el Partido Nacionalista Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Montoro, le voy a leer lo siguiente: S\u00ed, quiero afirmar tambi\u00e9n y\n    decirlo con meridiana claridad que los pactos p\u00fablicos a los que este\n    Gobierno ha llegado con nuestras fuerzas pol\u00edticas y que garantizan la\n    estabilidad del Gobierno para los pr\u00f3ximos meses y a\u00f1os ser\u00e1 cumplido en\n    su integridad, y es voluntad del actual Gobierno utilizar el art\u00edculo 152\n    para algunas competencias exclusivas, como por ejemplo los puertos de\n    inter\u00e9s general o determinadas pol\u00edticas de empleo, intermediaci\u00f3n en el\n    mercado de trabajo, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 2, 45, 47], "party": "Josep Antoni Duran i Lleida", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [1, 4, 6, 7, 9, 11, 13, 14, 18, 20, 21, 22, 24, 25, 26, 27, 29, 30, 31, 33, 35, 36, 37, 39, 42, 44, 46, 48, 51, 52, 54], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [3, 5, 8, 10, 12, 15, 16, 17, 19, 28, 32, 34, 38, 40, 49, 50, 53], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [23], "party": "Emilio Olabarr\u00eda Mu\u00f1oz", "name": "PNV"}, {"block_indices": [41, 43], "party": "Ana Mar\u00eda Oramas Gonz\u00e1lez-Moro", "name": "Mixto"}]}