{"blocks": [{"words": {"l\u00ednea": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... El Gobierno continuar\u00e1 en la misma l\u00ednea que ha mantenido hasta el\n    presente, cuando hay abiertas tres mesas de negociaci\u00f3n con las\n    organizaciones sindicales  y ocho comisiones de negociaci\u00f3n sobre las\n    condiciones laborales de los funcionarios y del personal laboral. ...\""]}, {"words": {"ley general tributaria": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LAS RAZONES QUE VAN A LLEVAR AL GOBIERNO A LAAPROBACI\u00d3N\n    DE UN PROYECTO DE LEY GENERAL TRIBUTARIA ...\""]}, {"words": {"hacienda": [0], "ley general tributaria": [1, 2]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Hacienda, como toda la C\u00e1mara sabe, la Ley General\n    Tributaria constituye el pilar b\u00e1sico del ordenamiento tributario\n    espa\u00f1ol ya que en ella se regulan aspectos fundamentales de \u00e9ste,\n    como son: los principios generales del ordenamiento tributario, las\n    clases de tributos, los aspectos fundamentales de \u00e9stos, el r\u00e9gimen\n    de infracciones y sanciones tributarias y, en definitiva, los\n    aspectos m\u00e1s importantes de los procedimientos tributarios de\n    gesti\u00f3n, recaudaci\u00f3n, inspecci\u00f3n y revisi\u00f3n en v\u00eda administrativa. ...\"", "\"... Sin embargo, la Ley General Tributaria se aprob\u00f3 en el a\u00f1o 1963 y, si\n    bien ha sido objeto de diversas modificaciones de las que la m\u00e1s\n    importante fue la del a\u00f1o 1995 y algunas de las introducidas con\n    ocasi\u00f3n de los debates de la Ley de presupuestos de cada a\u00f1o, parece\n    razonable afrontar una revisi\u00f3n en profundidad de tan importante\n    materia legislativa. ...\"", "\"... Por eso, se\u00f1or ministro, le formulo la siguiente pregunta: \u00bfCu\u00e1les\n    son las razones que van a llevar al Gobierno a la aprobaci\u00f3n de un\n    proyecto de ley general tributaria? ...\""]}, {"words": {"reforma tributaria": [5], "sistema tributario": [10], "lucha": [12], "fraude fiscal": [0], "fraude": [1, 2, 3], "ley general tributaria": [6, 7], "administraciones p\u00fablicas": [9], "administraci\u00f3n tributaria": [8], "reforma fiscal": [4], "obligaciones tributarias": [11]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n tratamos con el nuevo proyecto de ley de introducir\n    mecanismos que faciliten la lucha contra el fraude fiscal. ...\"", "\"... Entre otras cuestiones se\n    crear\u00e1n nuevas figuras que sustituyan el conflicto fiscal por la\n    conciliaci\u00f3n y se articular\u00e1n mecanismos para acabar con el fraude de\n    ley. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n tratamos con el nuevo proyecto de ley de introducir\n    mecanismos que faciliten la lucha contra el fraude fiscal. ...\"", "\"... En este\n    punto se puede y debe destacar el establecimiento de una cl\u00e1usula\n    antiabuso que mejorar\u00e1 el sistema antiguo del fraude de ley y una\n    regulaci\u00f3n completa de las actuaciones de control a realizar por los\n    distintos \u00f3rganos de la Administraci\u00f3n tributaria. ...\"", "\"... En definitiva, la nueva ley general tributaria se enmarca dentro del\n    proyecto de acometer en esta legislatura una reforma fiscal\n    ambiciosa, completa que lleve adelante la modernizaci\u00f3n de las\n    relaciones entre el ciudadano y el contribuyente. ...\"", "\"... Las razones fundamentales para llevar adelante este nuevo proyecto de\n    ley general tributaria ser\u00edan, en resumen, incorporar a sus preceptos\n    los principios del texto constitucional, as\u00ed como las nuevas figuras\n    surgidas del proceso de reforma tributaria, citando, como he dicho\n    antes, la utilizaci\u00f3n de los medios telem\u00e1ticos en las relaciones\n    cada vez m\u00e1s fluidas entre la Administraci\u00f3n  y los obligados\n    tributarios. ...\"", "\"... Las razones fundamentales para llevar adelante este nuevo proyecto de\n    ley general tributaria ser\u00edan, en resumen, incorporar a sus preceptos\n    los principios del texto constitucional, as\u00ed como las nuevas figuras\n    surgidas del proceso de reforma tributaria, citando, como he dicho\n    antes, la utilizaci\u00f3n de los medios telem\u00e1ticos en las relaciones\n    cada vez m\u00e1s fluidas entre la Administraci\u00f3n  y los obligados\n    tributarios. ...\"", "\"... En definitiva, la nueva ley general tributaria se enmarca dentro del\n    proyecto de acometer en esta legislatura una reforma fiscal\n    ambiciosa, completa que lleve adelante la modernizaci\u00f3n de las\n    relaciones entre el ciudadano y el contribuyente. ...\"", "\"... En este\n    punto se puede y debe destacar el establecimiento de una cl\u00e1usula\n    antiabuso que mejorar\u00e1 el sistema antiguo del fraude de ley y una\n    regulaci\u00f3n completa de las actuaciones de control a realizar por los\n    distintos \u00f3rganos de la Administraci\u00f3n tributaria. ...\"", "\"... En tercer lugar, mejorar los procedimientos tributarios, tratando de\n    aplicar en todo lo posible el nuevo r\u00e9gimen jur\u00eddico de las\n    administraciones p\u00fablicas y del procedimiento administrativo com\u00fan. ...\"", "\"... Una \u00faltima raz\u00f3n es la mejora de los sistemas de resoluci\u00f3n de las\n    controversias que se plantean en relaci\u00f3n con la aplicaci\u00f3n del\n    sistema tributario, con la intenci\u00f3n de lograr un per\u00edodo m\u00e1s corto\n    entre su planteamiento  y su terminaci\u00f3n. ...\"", "\"... En segundo lugar, reflejar el cambio que ha supuesto para las\n    relaciones entre la Administraci\u00f3n y los ciudadanos la aprobaci\u00f3n de\n    la Ley 1/1998, de 26 de febrero, de derechos y garant\u00edas de los\n    contribuyentes, tratando de facilitar el cumplimiento de las\n    obligaciones tributarias  y de garantizar los derechos que asisten a\n    los contribuyentes. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n tratamos con el nuevo proyecto de ley de introducir\n    mecanismos que faciliten la lucha contra el fraude fiscal. ...\""]}, {"words": {"patrimonio": [0], "cultural": [1], "patrimonio cultural": [2]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... CONSIDERA USTED POSITIVO QUE LAS ADMINISTRACIONES P\u00daBLICAS\n    PROMUEVAN LA DEFENSA Y PROTECCI\u00d3N DE SU PATRIMONIO CULTURAL ...\"", "\"... CONSIDERA USTED POSITIVO QUE LAS ADMINISTRACIONES P\u00daBLICAS\n    PROMUEVAN LA DEFENSA Y PROTECCI\u00d3N DE SU PATRIMONIO CULTURAL ...\"", "\"... CONSIDERA USTED POSITIVO QUE LAS ADMINISTRACIONES P\u00daBLICAS\n    PROMUEVAN LA DEFENSA Y PROTECCI\u00d3N DE SU PATRIMONIO CULTURAL ...\""]}, {"words": {"patrimonio": [0, 1], "cultural": [2, 3], "patrimonio cultural": [5], "patrimonio hist\u00f3rico": [4]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Como sabe S.S., el art\u00edculo 46 de la Constituci\u00f3n encomienda a los\n    poderes p\u00fablicos la conservaci\u00f3n del patrimonio hist\u00f3rico, cultural y\n    art\u00edstico de los pueblos de Espa\u00f1a y de los bienes que lo integran,\n    cualquiera que sea su r\u00e9gimen jur\u00eddico y su titularidad. ...\"", "\"... En\n    consecuencia, el Gobierno considera que las administraciones p\u00fablicas\n    deben promover la defensa y protecci\u00f3n de su patrimonio cultural, y\n    a\u00fan m\u00e1s, si las administraciones p\u00fablicas no lo hicieran, tanto en el\n    nivel de la Administraci\u00f3n central como en el nivel de la\n    Administraci\u00f3n auton\u00f3mica estar\u00edan incumpliendo el mandato\n    constitucional. ...\"", "\"... Como sabe S.S., el art\u00edculo 46 de la Constituci\u00f3n encomienda a los\n    poderes p\u00fablicos la conservaci\u00f3n del patrimonio hist\u00f3rico, cultural y\n    art\u00edstico de los pueblos de Espa\u00f1a y de los bienes que lo integran,\n    cualquiera que sea su r\u00e9gimen jur\u00eddico y su titularidad. ...\"", "\"... En\n    consecuencia, el Gobierno considera que las administraciones p\u00fablicas\n    deben promover la defensa y protecci\u00f3n de su patrimonio cultural, y\n    a\u00fan m\u00e1s, si las administraciones p\u00fablicas no lo hicieran, tanto en el\n    nivel de la Administraci\u00f3n central como en el nivel de la\n    Administraci\u00f3n auton\u00f3mica estar\u00edan incumpliendo el mandato\n    constitucional. ...\"", "\"... Como sabe S.S., el art\u00edculo 46 de la Constituci\u00f3n encomienda a los\n    poderes p\u00fablicos la conservaci\u00f3n del patrimonio hist\u00f3rico, cultural y\n    art\u00edstico de los pueblos de Espa\u00f1a y de los bienes que lo integran,\n    cualquiera que sea su r\u00e9gimen jur\u00eddico y su titularidad. ...\"", "\"... En\n    consecuencia, el Gobierno considera que las administraciones p\u00fablicas\n    deben promover la defensa y protecci\u00f3n de su patrimonio cultural, y\n    a\u00fan m\u00e1s, si las administraciones p\u00fablicas no lo hicieran, tanto en el\n    nivel de la Administraci\u00f3n central como en el nivel de la\n    Administraci\u00f3n auton\u00f3mica estar\u00edan incumpliendo el mandato\n    constitucional. ...\""]}, {"words": {"lengua": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, no me cabe ninguna duda de que la\n    lengua vasca es uno de nuestros grandes bienes culturales  y debemos\n    estar muy satisfechos y muy contentos por tener esa gran lengua. ...\""]}, {"words": {"patrimonio": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LAS\n    REPERCUSIONES QUE TENDR\u00cdA PARA ESPA\u00d1A LA RECIENTE DECISI\u00d3N DE LA\n    NUESCO DE DECLARAR DETERMINADOS BIENES DEL TERRITORIO ESPA\u00d1OL COMO\n    PATRIMONIO DE LA HUMANIDAD ...\""]}, {"words": {"patrimonio": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "cultural": [8], "cultura": [0], "educaci\u00f3n": [9]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Desde que en 1972 la Organizaci\u00f3n de Naciones Unidas para la Cultura,\n    la Ciencia y la Educaci\u00f3n, la Unesco, promoviese un tratado\n    internacional bajo el t\u00edtulo de Convenci\u00f3n referida al patrimonio\n    mundial, cultural y natural, 146 pa\u00edses han suscrito y ratificado\n    dicho convenio internacional comprometi\u00e9ndose a contribuir financiera\n    y culturalmente a la protecci\u00f3n del patrimonio. ...\"", "\"... Desde que en 1972 la Organizaci\u00f3n de Naciones Unidas para la Cultura,\n    la Ciencia y la Educaci\u00f3n, la Unesco, promoviese un tratado\n    internacional bajo el t\u00edtulo de Convenci\u00f3n referida al patrimonio\n    mundial, cultural y natural, 146 pa\u00edses han suscrito y ratificado\n    dicho convenio internacional comprometi\u00e9ndose a contribuir financiera\n    y culturalmente a la protecci\u00f3n del patrimonio. ...\"", "\"... La Unesco decide\n    peri\u00f3dicamente cu\u00e1les son los bienes culturales o naturales que\n    merecen ser inscritos en la lista del patrimonio mundial. ...\"", "\"... S\u00f3lo los monumentos que responden a una obra de arte de un genio\n    creador o que han ejercido una gran influencia sobre el desarrollo de\n    la arquitectura y aquellos espacios naturales que representan el\n    desarrollo de la historia de la tierra o que poseen h\u00e1bitats\n    naturales de animales en fase de extinci\u00f3n llegan a estar en esa\n    lista del patrimonio mundial. ...\"", "\"... Esto constituye, sin perjuicio, por\n    supuesto, de la soberan\u00eda nacional ni de la propiedad de esos bienes,\n    un patrimonio de toda la humanidad. ...\"", "\"... Espa\u00f1a es uno de los pa\u00edses que\n    cuenta con mayor n\u00famero de bienes inscritos; por tanto, es tambi\u00e9n\n    uno de los pa\u00edses que tiene m\u00e1s responsabilidades  a la hora de\n    proteger y poner en valor ese patrimonio. ...\"", "\"... El hecho de que algunos de\n    nuestros monumentos, de nuestros cascos hist\u00f3ricos, parques y\n    entornos naturales hayan sido declarados patrimonio mundial de la\n    humanidad es la mejor prueba de la riqueza hist\u00f3rica de nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... \u00bfCu\u00e1les\n    son las repercusiones que tendr\u00eda para Espa\u00f1a la reciente decisi\u00f3n de\n    la Unesco de declarar determinados bienes del territorio espa\u00f1ol como\n    patrimonio mundial de la humanidad? ...\"", "\"... Desde que en 1972 la Organizaci\u00f3n de Naciones Unidas para la Cultura,\n    la Ciencia y la Educaci\u00f3n, la Unesco, promoviese un tratado\n    internacional bajo el t\u00edtulo de Convenci\u00f3n referida al patrimonio\n    mundial, cultural y natural, 146 pa\u00edses han suscrito y ratificado\n    dicho convenio internacional comprometi\u00e9ndose a contribuir financiera\n    y culturalmente a la protecci\u00f3n del patrimonio. ...\"", "\"... Desde que en 1972 la Organizaci\u00f3n de Naciones Unidas para la Cultura,\n    la Ciencia y la Educaci\u00f3n, la Unesco, promoviese un tratado\n    internacional bajo el t\u00edtulo de Convenci\u00f3n referida al patrimonio\n    mundial, cultural y natural, 146 pa\u00edses han suscrito y ratificado\n    dicho convenio internacional comprometi\u00e9ndose a contribuir financiera\n    y culturalmente a la protecci\u00f3n del patrimonio. ...\""]}, {"words": {"patrimonio": [0, 1, 2, 3, 4], "cultural": [5], "patrimonio cultural": [6]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, como usted ha mencionado, en\n    efecto la decisi\u00f3n de la Unesco de declarar bienes del patrimonio de\n    la humanidad los yacimientos paleontol\u00f3gicos burgaleses de Atapuerca,\n    las iglesias del valle del Boi, el palmeral de Elche, la ciudad\n    romana de Tarraco  y la muralla de Lugo, supone, no me cabe la menor\n    duda, en primer lugar, un aumento importante de nuestra lista de\n    bienes culturales declarados de patrimonio de la humanidad, es una\n    evidencia emp\u00edrica. ...\"", "\"... Con estas nuevas inclusiones el n\u00famero de bienes declarados\n    patrimonio de la humanidad asciende a 36, por lo que nos situamos en\n    el primer puesto a nivel mundial en cuanto a n\u00famero de declaraciones\n    se refiere. ...\"", "\"... Ello implica un reconocimiento expreso no s\u00f3lo de nuestro\n    amplio patrimonio cultural sino tambi\u00e9n, y lo que es m\u00e1s importante,\n    de la calidad del mismo. ...\"", "\"... Por otra parte, tanto las \u00faltimas declaraciones como las ya\n    existentes significan un incremento tambi\u00e9n de la responsabilidad en\n    las tareas de conservaci\u00f3n y protecci\u00f3n de nuestro patrimonio, adem\u00e1s\n    del cumplimiento de numerosas obligaciones por parte de las\n    instituciones  y administraciones p\u00fablicas implicadas. ...\"", "\"... Hay que decir\n    tambi\u00e9n que estas declaraciones implican un importante desarrollo\n    local y auton\u00f3mico, concretado fundamentalmente en un aumento del\n    sector del turismo  y del sector de servicio, para los que tiene un\n    especial impacto e incidencia estas declaraciones de patrimonio de la\n    humanidad que se han llevado a cabo en esta ocasi\u00f3n o en momentos\n    precedentes. ...\"", "\"... Ello implica un reconocimiento expreso no s\u00f3lo de nuestro\n    amplio patrimonio cultural sino tambi\u00e9n, y lo que es m\u00e1s importante,\n    de la calidad del mismo. ...\"", "\"... Ello implica un reconocimiento expreso no s\u00f3lo de nuestro\n    amplio patrimonio cultural sino tambi\u00e9n, y lo que es m\u00e1s importante,\n    de la calidad del mismo. ...\""]}, {"words": {"cultura": [0], "deporte": [1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    ACTIVIDADES VAA EMPRENDER EL MINISTERIO DE EDUCACI\u00d3N, CULTURA Y\n    DEPORTE PARA LA CONMEMORACI\u00d3N DEL CENTENARIO DEL NACIMIENTO DEL\n    MAESTRO RODRIGO ...\"", "\"... QU\u00c9\n    ACTIVIDADES VAA EMPRENDER EL MINISTERIO DE EDUCACI\u00d3N, CULTURA Y\n    DEPORTE PARA LA CONMEMORACI\u00d3N DEL CENTENARIO DEL NACIMIENTO DEL\n    MAESTRO RODRIGO ...\""]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [3], "cultura": [0, 1], "deporte": [2]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... A principios de su carrera, algunas de\n    sus obras recordaban, por su lenguaje musical, a las de Ravel o\n    Strawinski, pero pronto se encamin\u00f3 hacia un\n    estilo propio y personal basado en las tradiciones de la cultura de\n    nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... El Grupo Parlamentario Popular, consciente de la importancia que en\n    el campo de la composici\u00f3n musical dej\u00f3 patente el maestro Rodrigo, y\n    ante la necesidad de estimular el conocimiento de la obra de este\n    singular compositor espa\u00f1ol para las generaciones actuales y\n    venideras, as\u00ed como para testimoniar el reconocimiento  a quien sin\n    lugar a dudas fue uno de los m\u00e1ximos exponentes de la composici\u00f3n,\n    desea formular la siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9 actividades va a emprender\n    el Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte para la conmemoraci\u00f3n\n    del centenario del nacimiento del maestro Rodrigo? ...\"", "\"... El Grupo Parlamentario Popular, consciente de la importancia que en\n    el campo de la composici\u00f3n musical dej\u00f3 patente el maestro Rodrigo, y\n    ante la necesidad de estimular el conocimiento de la obra de este\n    singular compositor espa\u00f1ol para las generaciones actuales y\n    venideras, as\u00ed como para testimoniar el reconocimiento  a quien sin\n    lugar a dudas fue uno de los m\u00e1ximos exponentes de la composici\u00f3n,\n    desea formular la siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9 actividades va a emprender\n    el Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte para la conmemoraci\u00f3n\n    del centenario del nacimiento del maestro Rodrigo? ...\"", "\"... El Grupo Parlamentario Popular, consciente de la importancia que en\n    el campo de la composici\u00f3n musical dej\u00f3 patente el maestro Rodrigo, y\n    ante la necesidad de estimular el conocimiento de la obra de este\n    singular compositor espa\u00f1ol para las generaciones actuales y\n    venideras, as\u00ed como para testimoniar el reconocimiento  a quien sin\n    lugar a dudas fue uno de los m\u00e1ximos exponentes de la composici\u00f3n,\n    desea formular la siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9 actividades va a emprender\n    el Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte para la conmemoraci\u00f3n\n    del centenario del nacimiento del maestro Rodrigo? ...\""]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Justicia, \u00bftiene previsto el Gobierno remitir al\n    Parlamento un proyecto de ley de retribuciones de los jueces y\n    magistrados, prevista en el art\u00edculo 403 de la Ley Org\u00e1nica 6/1985\n    del Poder Judicial? ...\""]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2], "consejo general": [3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... No pod\u00eda ser de otra\n    manera, en l\u00f3gica consecuencia con lo que usted nos ha expuesto esta\n    ma\u00f1ana en la Comisi\u00f3n de Justicia, todo un amplio programa de\n    modernizaci\u00f3n  y puesta a punto de la justicia en Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Tengo aqu\u00ed el acuerdo de la junta de jueces de las Palmas de Gran\n    Canaria, de fecha 15 del pasado mes de enero, que elevan tanto a su\n    Ministerio como a la Administraci\u00f3n de justicia de la Comunidad\n    Aut\u00f3noma de Canarias, reivindicando la ley de remuneraciones y\n    poniendo en evidencia los excesos. ...\"", "\"... La judicialidad de los temas, el litigio permanente ante los\n    juzgados, que es una buena reacci\u00f3n democr\u00e1tica del ciudadano que\n    demanda justicia, ha hecho que empiecen a atascarse una serie de\n    juicios por la aplicaci\u00f3n de las 37 horas y media. ...\"", "\"... Mi grupo le va a prestar el apoyo para que,\n    junto con el paquete de nuevas leyes de \u00f3rganos jurisdiccionales,\n    competencias, etc\u00e9tera y del Consejo General del Poder Judicial,\n    venga la esperada ley de retribuciones, para que no haya ning\u00fan\n    motivo de queja ni de aplicaci\u00f3n estricta de aquellos l\u00edmites. ...\""]}, {"words": {"justicia": [0, 1], "proceso": [2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Efectivamente, se\u00f1or Mardones, tal y como hemos hablado esta ma\u00f1ana,\n    es necesario vincular el proceso de reforma de la mejora de las\n    retribuciones al proceso\n    general de reforma de la justicia; es decir, una justicia m\u00e1s \u00e1gil,\n    m\u00e1s cercana a los ciudadanos, de mayor calidad es elemento\n    indispensable en estos momentos en la reforma de la justicia. ...\"", "\"... Vincular a ello la motivaci\u00f3n y la remuneraci\u00f3n adecuada, que\n    garantice la dedicaci\u00f3n, la calidad en la prestaci\u00f3n de un servicio\n    tan importante como es el de la justicia, es un elemento esencial en\n    el que, como esta ma\u00f1ana hemos tenido la oportunidad de hablar, vamos\n    a trabajar y tratar de llegar a un gran acuerdo en el que estar\u00e1 esta\n    ley de retribuciones. ...\"", "\"... Efectivamente, se\u00f1or Mardones, tal y como hemos hablado esta ma\u00f1ana,\n    es necesario vincular el proceso de reforma de la mejora de las\n    retribuciones al proceso\n    general de reforma de la justicia; es decir, una justicia m\u00e1s \u00e1gil,\n    m\u00e1s cercana a los ciudadanos, de mayor calidad es elemento\n    indispensable en estos momentos en la reforma de la justicia. ...\""]}, {"words": {"madrid": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s Fuenlabrada es un municipio importante dentro de la Comunidad\n    de Madrid con 180.000 habitantes. ...\"", "\"... Adem\u00e1s\n    Fuenlabrada es actualmente el n\u00facleo industrial m\u00e1s importante de la\n    Comunidad de Madrid despu\u00e9s del n\u00facleo industrial de Madrid capital. ...\""]}, {"words": {"trabajadores": [2, 3], "datos": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Al igual que en la \u00faltima comparecencia\n    en esta C\u00e1mara, en el mes de septiembre, hablaba de unos incipientes\n    resultados, hoy, cuando podemos ponderar todo el a\u00f1o 2000, tambi\u00e9n\n    pueden darse datos que animan a seguir trabajando en com\u00fan. ...\"", "\"... No pretendo en modo alguno minimizar los datos, pero s\u00ed\n    situarnos ante lo que sin duda alguna es a\u00fan m\u00e1s importante: ese 2\n    por ciento de accidentes graves y de accidentes mortales. ...\"", "\"... Voy a hablar especialmente de la tasa de incidencia, el n\u00famero de\n    accidentes que se producen por cada 100.000 trabajadores. ...\"", "\"... Pues bien,\n    la incidencia, esa tasa por cada 100.000 trabajadores, va teniendo,\n    afortunadamente, una tendencia regresiva; en el pasado a\u00f1o ha pasado\n    del 13,3 por ciento al 8,26 en diciembre. ...\""]}, {"words": {"salud": [2, 3], "sistema sanitario": [1], "sistema nacional": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Un compromiso que el\n    Grupo Popular comparte, que figuraba en nuestro programa electoral y\n    que supondr\u00e1 sin duda el comienzo de una nueva etapa en nuestro\n    Sistema Nacional de Salud, que lo transformar\u00e1 decisivamente. ...\"", "\"... A nadie\n    se le oculta el enorme reto pol\u00edtico que esto supone, y no s\u00f3lo por\n    los 134.000 miembros del personal estatutario afectados, por los 79\n    hospitales o por los 1.068 centros de salud implicados, que sin duda\n    suponen una enorme complejidad, sino sobre todo por la oportunidad\n    hist\u00f3rica de cerrar la configuraci\u00f3n del sistema sanitario en que\n    creemos: un sistema profundamente descentralizado, un sistema moderno\n    y eficiente y un sistema sobre todo orientado hacia la calidad y\n    hacia la satisfacci\u00f3n del paciente y, ante todo, se\u00f1or\u00edas, muy\n    cercano al ciudano para atender a sus demandas y a sus necesidades. ...\"", "\"... Un compromiso que el\n    Grupo Popular comparte, que figuraba en nuestro programa electoral y\n    que supondr\u00e1 sin duda el comienzo de una nueva etapa en nuestro\n    Sistema Nacional de Salud, que lo transformar\u00e1 decisivamente. ...\"", "\"... A nadie\n    se le oculta el enorme reto pol\u00edtico que esto supone, y no s\u00f3lo por\n    los 134.000 miembros del personal estatutario afectados, por los 79\n    hospitales o por los 1.068 centros de salud implicados, que sin duda\n    suponen una enorme complejidad, sino sobre todo por la oportunidad\n    hist\u00f3rica de cerrar la configuraci\u00f3n del sistema sanitario en que\n    creemos: un sistema profundamente descentralizado, un sistema moderno\n    y eficiente y un sistema sobre todo orientado hacia la calidad y\n    hacia la satisfacci\u00f3n del paciente y, ante todo, se\u00f1or\u00edas, muy\n    cercano al ciudano para atender a sus demandas y a sus necesidades. ...\""]}, {"words": {"asistencia sanitaria": [2, 3, 4], "sanidad": [0, 1], "atenci\u00f3n": [5]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... En estos momentos quedan todav\u00eda por realizar tres grandes traspasos\n    que son de enorme importancia para el pleno ejercicio de las\n    competencias de las comunidades\n    aut\u00f3nomas del art\u00edculo 143, funciones y servicios en materia de\n    pol\u00edticas activas de empleo, medios personales  y servicios de la\n    Administraci\u00f3n de justicia y la asistencia sanitaria de la Seguridad\n    Social gestionada por el Insalud.La importancia de la asistencia\n    sanitaria se pone de manifiesto no s\u00f3lo por la valoraci\u00f3n de la\n    sanidad que hacen los ciudadanos sino tambi\u00e9n por la enorme cuant\u00eda\n    de los recursos econ\u00f3micos. ...\"", "\"... Yo quiero resaltar aqu\u00ed, porque es de justicia, la magn\u00edfica\n    disposici\u00f3n  y el excelente trabajo que se est\u00e1 haciendo en el\n    Ministerio de Sanidad para llevar a cabo la transferencia y tambi\u00e9n\n    la gran receptividad de las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"", "\"... En estos momentos quedan todav\u00eda por realizar tres grandes traspasos\n    que son de enorme importancia para el pleno ejercicio de las\n    competencias de las comunidades\n    aut\u00f3nomas del art\u00edculo 143, funciones y servicios en materia de\n    pol\u00edticas activas de empleo, medios personales  y servicios de la\n    Administraci\u00f3n de justicia y la asistencia sanitaria de la Seguridad\n    Social gestionada por el Insalud.La importancia de la asistencia\n    sanitaria se pone de manifiesto no s\u00f3lo por la valoraci\u00f3n de la\n    sanidad que hacen los ciudadanos sino tambi\u00e9n por la enorme cuant\u00eda\n    de los recursos econ\u00f3micos. ...\"", "\"... La voluntad del Gobierno es\n    traspasar cuanto antes esta asistencia sanitaria, desde luego en esta\n    legislatura. ...\"", "\"... La asunci\u00f3n por parte de las comunidades aut\u00f3nomas del\n    art\u00edculo l43 de la gesti\u00f3n de la asistencia sanitaria es de una\n    importancia enorme como usted mismo, se\u00f1or\u00eda, ha manifestado con sus\n    cifras. ...\"", "\"... La mayor complejidad viene de la necesidad de encontrar un\n    sistema de financiaci\u00f3n estable y suficiente que garantice un\n    equilibrio financiero solidario entre los territorios, as\u00ed como la\n    necesidad de establecer un mecanismo de compensaci\u00f3n que solucione\n    los problemas que se puedan generar con la atenci\u00f3n de desplazados de\n    otras comunidades aut\u00f3nomas. ...\""]}, {"words": {"sanidad": [0], "consumo": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... PUEDE ASEGURAR LA MINISTRA DE SANIDAD Y CONSUMO QUE HA\n    TOMADO TODAS LAS MEDIDAS PARA EVITAR EL RIESGO DE LA TRANSMISI\u00d3N A\n    SERES HUMANOS DEL MALDE LAS VACASLOCAS ...\"", "\"... PUEDE ASEGURAR LA MINISTRA DE SANIDAD Y CONSUMO QUE HA\n    TOMADO TODAS LAS MEDIDAS PARA EVITAR EL RIESGO DE LA TRANSMISI\u00d3N A\n    SERES HUMANOS DEL MALDE LAS VACASLOCAS ...\""]}, {"words": {"sanidad": [0], "consumo": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... \u00bfPuede\n    asegurar la se\u00f1ora ministra de Sanidad y Consumo que ha tomado todas\n    las medidas para evitar el riesgo de la transmisi\u00f3n a seres humanos\n    del mal de las vacas locas? ...\"", "\"... \u00bfPuede\n    asegurar la se\u00f1ora ministra de Sanidad y Consumo que ha tomado todas\n    las medidas para evitar el riesgo de la transmisi\u00f3n a seres humanos\n    del mal de las vacas locas? ...\""]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el Ministerio de Sanidad, en el \u00e1mbito de sus competencias y\n    en colaboraci\u00f3n y asesorada por el Comit\u00e9 cient\u00edfico, ha tomado las\n    medidas adecuadas. ...\""]}, {"words": {"profesionales sanitarios": [5], "profesionales": [9, 10], "salud": [6, 7, 8], "sistema nacional": [0], "consumo": [11], "sanidad": [1, 2, 3, 4]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Que las familias espa\u00f1olas sepan a qu\u00e9\n    atenerse; que el Sistema Nacional de Salud est\u00e9 dotado de los medios\n    necesarios y que los profesionales trabajen con toda la seguridad\n    posible. ...\"", "\"... Porque la respuesta que acaba de darnos la\n    se\u00f1ora ministra de Sanidad nos plantea serias dudas sobre su\n    veracidad. ...\"", "\"... Porque despu\u00e9s de tres meses se presenta en el\n    Parlamento sin haber hecho sus deberes; porque despu\u00e9s de casi tres\n    horas en la Comisi\u00f3n de Sanidad, la semana pasada, apenas hizo\n    referencia alguna al riesgo de contagio de la enfermedad en las\n    personas, pues dedic\u00f3 todo su tiempo a justificar errores desde que\n    comenz\u00f3 la crisis, a exponer de una forma alocada una agenda de\n    reuniones sin orden ni concierto y a responsabilizar a otros de su\n    incompetenciapara liderar la crisis. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, cuando existe una situaci\u00f3n de riesgo para la salud\n    de las personas, cuando adem\u00e1s ese riesgo es previsible porque hay\n    experiencias en otros pa\u00edses, las decisiones del Ministerio de\n    Sanidad se han de tomar hoy de forma inmediata, con las dotaciones\n    presupuestarias que hagan falta, sin escatimar recursos, ahora que\n    todav\u00eda no tenemos ning\u00fan caso declarado de la nueva variante de la\n    enfermedad de CreutzfeldtJakob. ...\"", "\"... Eso es lo que esperan de una ministra de Sanidad y Consumo. ...\"", "\"... As\u00ed, evitar\u00edamos la inseguridad\n    que padecen en este momento no solamente los ciudadanos sino los\n    profesionales sanitarios. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, cuando existe una situaci\u00f3n de riesgo para la salud\n    de las personas, cuando adem\u00e1s ese riesgo es previsible porque hay\n    experiencias en otros pa\u00edses, las decisiones del Ministerio de\n    Sanidad se han de tomar hoy de forma inmediata, con las dotaciones\n    presupuestarias que hagan falta, sin escatimar recursos, ahora que\n    todav\u00eda no tenemos ning\u00fan caso declarado de la nueva variante de la\n    enfermedad de CreutzfeldtJakob. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, al menos con la\n    salud de las personas no hagan lo que han hecho con las vacas. ...\"", "\"... Que las familias espa\u00f1olas sepan a qu\u00e9\n    atenerse; que el Sistema Nacional de Salud est\u00e9 dotado de los medios\n    necesarios y que los profesionales trabajen con toda la seguridad\n    posible. ...\"", "\"... As\u00ed, evitar\u00edamos la inseguridad\n    que padecen en este momento no solamente los ciudadanos sino los\n    profesionales sanitarios. ...\"", "\"... Que las familias espa\u00f1olas sepan a qu\u00e9\n    atenerse; que el Sistema Nacional de Salud est\u00e9 dotado de los medios\n    necesarios y que los profesionales trabajen con toda la seguridad\n    posible. ...\"", "\"... Eso es lo que esperan de una ministra de Sanidad y Consumo. ...\""]}, {"words": {"sanidad": [0], "salud": [1, 2, 3, 4]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Y si esta precauci\u00f3n ten\u00edamos que haberla tomado el Gobierno\n    del Partido Popular hace cuatro a\u00f1os, \u00bfd\u00f3nde est\u00e1n sus\n    recomendaciones como consejera de Sanidad y responsable de salud\n    p\u00fablica de Castilla- La Mancha? ...\"", "\"... Usted, que\n    fue consejera de una comunidad aut\u00f3noma, sabe que las competencias de\n    salud p\u00fablica fueron transferidas entre 1979 y 1985 y que el control\n    sanitario de la producci\u00f3n, almacenamiento, transporte, manipulaci\u00f3n,\n    venta de alimentos, bebidas y productos relacionados directa o\n    indirectamente con la alimentaci\u00f3n humana corresponde a las\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\"", "\"... Usted conoce, adem\u00e1s, las medidas que hemos\n    tomado en el Ministerio en lo que se refiere a la prevenci\u00f3n en salud\n    humana. ...\"", "\"... Y si esta precauci\u00f3n ten\u00edamos que haberla tomado el Gobierno\n    del Partido Popular hace cuatro a\u00f1os, \u00bfd\u00f3nde est\u00e1n sus\n    recomendaciones como consejera de Sanidad y responsable de salud\n    p\u00fablica de Castilla- La Mancha? ...\"", "\"... \u00bfD\u00f3nde est\u00e1 la presencia en los consejos\n    interterritoriales y en las reuniones de la Direcci\u00f3n General de\n    Salud P\u00fablica de su Consejer\u00eda recomendando al Ministerio que tomara\n    medidas? ...\""]}, {"words": {"sanidad": [0], "consumo": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... GARANTIZA LA MINISTRA DE SANIDAD Y CONSUMO LA SEGURIDAD ALIMENTARIA\n    DE LOS ESPA\u00d1OLES ...\"", "\"... GARANTIZA LA MINISTRA DE SANIDAD Y CONSUMO LA SEGURIDAD ALIMENTARIA\n    DE LOS ESPA\u00d1OLES ...\""]}, {"words": {"salud": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Usted ha sido incapaz de\n    prevenir y de garantizar la salud alimentaria de los espa\u00f1oles. ...\""]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Es necesario que en el\n    Ministerio de Sanidad, con\n    la colaboraci\u00f3n y la cooperaci\u00f3n de las comunidades aut\u00f3nomas y del\n    sector, garanticemos esa seguridad. ...\""]}, {"words": {"sanidad": [0, 1], "salud": [2, 3]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Nuestra preocupaci\u00f3n desde\n    el Ministerio de Sanidad es que no pase de ser un problema de\n    veterinaria  a un problema humano. ...\"", "\"... Los\n    espa\u00f1oles saben perfectamente que los consejos\n    que ha dado la ministra de Sanidad se corresponden con la obligaci\u00f3n\n    de la ministra de Sanidad en salud p\u00fablica, que por encima de todo\n    son las medidas de precauci\u00f3n; y hay hasta sentencias del Tribunal\n    Supremo que usted conoce. ...\"", "\"... Usted, que estaba presente en mi\n    comparecencia -luego lo suyo es m\u00e1s grave que lo de su compa\u00f1era-\n    sabe todas las medidas que estamos tomando, como lo saben los\n    directores generales que en una reuni\u00f3n de direcciones generales de\n    Salud P\u00fablica de todas las comunidades aut\u00f3nomas dicen taxativamente\n    que las medidas tomadas por las autoridades sanitarias son las\n    adecuadas, de acuerdo con el conocimiento cient\u00edfico, para prevenir\n    que este mal no pase a la cadena humana. ...\"", "\"... Los\n    espa\u00f1oles saben perfectamente que los consejos\n    que ha dado la ministra de Sanidad se corresponden con la obligaci\u00f3n\n    de la ministra de Sanidad en salud p\u00fablica, que por encima de todo\n    son las medidas de precauci\u00f3n; y hay hasta sentencias del Tribunal\n    Supremo que usted conoce. ...\""]}, {"words": {"salud": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"...  En lo que\n    se relaciona con la salud de los ciudadanos espero el apoyo del Grupo\n    Socialista  a la creaci\u00f3n de la agencia de seguridad alimentaria, que\n    ser\u00e1 una garant\u00eda important\u00edsima para que cuestiones como las que\n    coyunturalmente se han presentado ahora mismo puedan desaparecer. ...\""]}, {"words": {"sanidad": [0], "consumo": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra de Sanidad y Consumo, \u00bfcu\u00e1ndo prev\u00e9 el Gobierno la\n    aprobaci\u00f3n del real decreto por el que se regula la venta y la\n    utilizaci\u00f3n de aparatos de bronceado mediante rayos ultravioletas? ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra de Sanidad y Consumo, \u00bfcu\u00e1ndo prev\u00e9 el Gobierno la\n    aprobaci\u00f3n del real decreto por el que se regula la venta y la\n    utilizaci\u00f3n de aparatos de bronceado mediante rayos ultravioletas? ...\""]}, {"words": {"sanidad": [0, 1], "salud": [2, 3, 4, 5], "atenci\u00f3n": [8], "consumo": [6, 7]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... No entraremos, aunque no por ello sea un tema menor,\n    en cuestiones relativas a aspectos contemplados en el proyecto de\n    real decreto que afectan o pueden llegar a afectar a las comunidades\n    aut\u00f3nomas con competencias en sanidad y consumo. ...\"", "\"... Le\n    instamos, se\u00f1ora ministra, dentro del plazo que nos ha avanzado, a la\n    aprobaci\u00f3n de dicha normativa, pidi\u00e9ndole desde nuestro grupo\n    parlamentario que sea desde el m\u00e1ximo respeto a las competencias\n    atribuidas a las comunidades aut\u00f3nomas en materia de sanidad y\n    consumo. ...\"", "\"... En estas \u00faltimas semanas, los problemas relacionados con la salud\n    p\u00fablica han sido el centro de atenci\u00f3n de la opini\u00f3n p\u00fablica de\n    nuestro pa\u00eds y del resto de Europa. ...\"", "\"... Temas como la EEB, el reactor\n    nuclear del submarino Tireless o cuestiones menos sangrantes como los\n    riesgos para la salud humana que producen las ondas electromagn\u00e9ticas\n    de los tel\u00e9fonos m\u00f3viles y las antenas de telefon\u00eda m\u00f3vil, entre\n    otros. ...\"", "\"... Los efectos sobre la salud p\u00fablica de productos transg\u00e9nicos\n    se han situado en el centro de las preocupaciones de los ciudadanos\n    del Estado. ...\"", "\"... Nos encontramos, pues, ante una excepcional sensibilidad\n    de la ciudadan\u00eda en lo que afecta a la salud p\u00fablica. ...\"", "\"... No entraremos, aunque no por ello sea un tema menor,\n    en cuestiones relativas a aspectos contemplados en el proyecto de\n    real decreto que afectan o pueden llegar a afectar a las comunidades\n    aut\u00f3nomas con competencias en sanidad y consumo. ...\"", "\"... Le\n    instamos, se\u00f1ora ministra, dentro del plazo que nos ha avanzado, a la\n    aprobaci\u00f3n de dicha normativa, pidi\u00e9ndole desde nuestro grupo\n    parlamentario que sea desde el m\u00e1ximo respeto a las competencias\n    atribuidas a las comunidades aut\u00f3nomas en materia de sanidad y\n    consumo. ...\"", "\"... En estas \u00faltimas semanas, los problemas relacionados con la salud\n    p\u00fablica han sido el centro de atenci\u00f3n de la opini\u00f3n p\u00fablica de\n    nuestro pa\u00eds y del resto de Europa. ...\""]}, {"words": {"sanidad": [0], "salud": [2, 3, 4], "consejo interterritorial": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... En este momento estamos convencidos -por\n    eso puedo darle fechas- de que ya hay un consenso entre el Ministerio\n    de Sanidad y la Uni\u00f3n Europea para que este real decreto vea la luz. ...\"", "\"... En funci\u00f3n de las competencias que en salud p\u00fablica son de las\n    comunidades aut\u00f3nomas, se presentar\u00e1 el real decreto en el seno de la\n    Comisi\u00f3n de salud p\u00fablica del Consejo interterritorial del Sistema\n    Nacional de Salud y ser\u00e1 discutido respetando escrupulosamente, como\n    no pod\u00eda ser menos, las competencias de las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"", "\"... Es cierto que en este momento en Europa hay una mayor sensibilidad\n    sobre los temas relacionados con la salud p\u00fablica. ...\"", "\"... En funci\u00f3n de las competencias que en salud p\u00fablica son de las\n    comunidades aut\u00f3nomas, se presentar\u00e1 el real decreto en el seno de la\n    Comisi\u00f3n de salud p\u00fablica del Consejo interterritorial del Sistema\n    Nacional de Salud y ser\u00e1 discutido respetando escrupulosamente, como\n    no pod\u00eda ser menos, las competencias de las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"", "\"... Sabemos que existe gran preocupaci\u00f3n por la venta y\n    utilizaci\u00f3n de estos bronceadores sin un control sanitario hasta el\n    \u00faltimo momento que garantice la salud de las personas que lo puedan\n    utilizar. ...\""]}, {"words": {"sanidad": [0], "salud": [1], "consumo": [2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS SE EST\u00c1N\n    ABORDANDO DESDE EL MINISTERIO DE SANIDAD Y CONSUMO RESPECTO  A LA\n    PROMOCI\u00d3N DE LA SALUD, EN PARTICULAR  A LA EDUCACI\u00d3N PARA LA SALUD ...\"", "\"... QU\u00c9 MEDIDAS SE EST\u00c1N\n    ABORDANDO DESDE EL MINISTERIO DE SANIDAD Y CONSUMO RESPECTO  A LA\n    PROMOCI\u00d3N DE LA SALUD, EN PARTICULAR  A LA EDUCACI\u00d3N PARA LA SALUD ...\"", "\"... QU\u00c9 MEDIDAS SE EST\u00c1N\n    ABORDANDO DESDE EL MINISTERIO DE SANIDAD Y CONSUMO RESPECTO  A LA\n    PROMOCI\u00d3N DE LA SALUD, EN PARTICULAR  A LA EDUCACI\u00d3N PARA LA SALUD ...\""]}, {"words": {"sanidad": [0], "salud": [1, 2, 3, 4, 5], "consumo": [8], "profesionales": [6, 7]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Porque creemos que invertir en promover\n    la salud es la mejor manera de ahorrar en conservar, recuperar\n    y rehabilitar la salud, porque creemos que ha llegado el momento de que\n    las administraciones p\u00fablicas apoyen de una manera decidida y sin\n    reservas este tipo de intervenciones y porque creemos que el Gobierno\n    tambi\u00e9n lo cree, es por lo que le formulo, se\u00f1ora ministra, la\n    siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9 medidas se est\u00e1n abordando desde el\n    Ministerio de Sanidad y Consumo respecto  a la promoci\u00f3n de la salud y\n    en particular a la educaci\u00f3n para la salud? ...\"", "\"... Sin embargo, no fue hasta 1974 cuando\n    a ra\u00edz de los estudios del ministro canadiense Lalonde sobre los\n    determinantes de la salud y del gasto sanitario se pudo demostrar de\n    una manera cient\u00edfica y contable que invertir en el medio ambiente y\n    en los estilos de vida es la forma m\u00e1s eficaz y eficiente de\n    contribuir a mejorar la salud de las poblaciones. ...\"", "\"... Desde entonces, la\n    educaci\u00f3n\n    para la salud es una de las tareas fundamentales de los\n    profesionales de la salud y de las administraciones sanitarias. ...\"", "\"... Sin\n    embargo, a pesar de que la educaci\u00f3n para la salud es preconizada por\n    todos los organismos internacionales, en Espa\u00f1a durante muchos a\u00f1os\n    ha quedado este tema relegado a la actuaci\u00f3n de distintos colectivos\n    y asociaciones a t\u00edtulo personal. ...\"", "\"... As\u00ed, creo conveniente se\u00f1alar en\n    estos momentos la actuaci\u00f3n de la asociaci\u00f3n Alezeia de educaci\u00f3n\n    para la salud, colectivo multidisciplinar presidido por la doctora\n    Isabel Serrano Gonz\u00e1lez, que edita la revista A tu salud, reconocida\n    de inter\u00e9s cient\u00edfico sanitario por la Unesco y que desde hace muchos\n    a\u00f1os viene interviniendo y siendo un referente para todos los\n    profesionales en este campo. ...\"", "\"... Porque creemos que invertir en promover\n    la salud es la mejor manera de ahorrar en conservar, recuperar\n    y rehabilitar la salud, porque creemos que ha llegado el momento de que\n    las administraciones p\u00fablicas apoyen de una manera decidida y sin\n    reservas este tipo de intervenciones y porque creemos que el Gobierno\n    tambi\u00e9n lo cree, es por lo que le formulo, se\u00f1ora ministra, la\n    siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9 medidas se est\u00e1n abordando desde el\n    Ministerio de Sanidad y Consumo respecto  a la promoci\u00f3n de la salud y\n    en particular a la educaci\u00f3n para la salud? ...\"", "\"... Desde entonces, la\n    educaci\u00f3n\n    para la salud es una de las tareas fundamentales de los\n    profesionales de la salud y de las administraciones sanitarias. ...\"", "\"... As\u00ed, creo conveniente se\u00f1alar en\n    estos momentos la actuaci\u00f3n de la asociaci\u00f3n Alezeia de educaci\u00f3n\n    para la salud, colectivo multidisciplinar presidido por la doctora\n    Isabel Serrano Gonz\u00e1lez, que edita la revista A tu salud, reconocida\n    de inter\u00e9s cient\u00edfico sanitario por la Unesco y que desde hace muchos\n    a\u00f1os viene interviniendo y siendo un referente para todos los\n    profesionales en este campo. ...\"", "\"... Porque creemos que invertir en promover\n    la salud es la mejor manera de ahorrar en conservar, recuperar\n    y rehabilitar la salud, porque creemos que ha llegado el momento de que\n    las administraciones p\u00fablicas apoyen de una manera decidida y sin\n    reservas este tipo de intervenciones y porque creemos que el Gobierno\n    tambi\u00e9n lo cree, es por lo que le formulo, se\u00f1ora ministra, la\n    siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9 medidas se est\u00e1n abordando desde el\n    Ministerio de Sanidad y Consumo respecto  a la promoci\u00f3n de la salud y\n    en particular a la educaci\u00f3n para la salud? ...\""]}, {"words": {"sanidad": [0, 1, 2], "salud": [4, 5, 6, 7], "consejo interterritorial": [3], "consumo": [8, 9, 10]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Efectivamente, se\u00f1or diputado, la prevenci\u00f3n, que hace unos a\u00f1os\n    formaba parte casi de un acc\u00e9sit en la responsabilidad, la\n    competencia y el trabajo habitual del Ministerio de Sanidad y\n    Consumo, se ha convertido en un eje fundamental, porque es cierto que\n    la prevenci\u00f3n en la salud es la mejor forma de invertir en sanidad\n    para el futuro, y en este sentido se han tomado medidas adecuadas\n    para que la prevenci\u00f3n se convierta en la base fundamental del\n    trabajo cotidiano de los responsables de sanidad. ...\"", "\"... Las actuaciones\n    tendentes a estas acciones llevadas a cabo por el Ministerio de\n    Sanidad y Consumo se dirigen a la coordinaci\u00f3n de actividades de\n    educaci\u00f3n sobre la salud, a la que destinamos 180 millones de\n    pesetas; a transferencias  a las comunidades aut\u00f3nomas para programas\n    de prevenci\u00f3n y promoci\u00f3n de la salud, 400 millones de pesetas; a\n    transferencias a las comunidades aut\u00f3nomas para programas auton\u00f3micos\n    derivados del Plan nacional sobre el sida, 785 millones de pesetas y\n    a actividades relativas a la lucha contra el sida, 704 millones de\n    pesetas. ...\"", "\"... Unos\n    espa\u00f1oles cada vez m\u00e1s sanos, m\u00e1s mayores pero en mejores\n    condiciones, es una de las metas que nos hemos marcado desde el\n    Ministerio de Sanidad y Consumo. ...\"", "\"... En el a\u00f1o 1998 se\n    cre\u00f3 un grupo de trabajo de promoci\u00f3n de la salud en el seno del\n    Consejo interterritorial, es decir, con todas las comunidades\n    aut\u00f3nomas, para ofrecer un marco permanente en el intercambio de\n    experiencias para mejorar la calidad de las actividades de promoci\u00f3n\n    y educaci\u00f3n de la salud. ...\"", "\"... Efectivamente, se\u00f1or diputado, la prevenci\u00f3n, que hace unos a\u00f1os\n    formaba parte casi de un acc\u00e9sit en la responsabilidad, la\n    competencia y el trabajo habitual del Ministerio de Sanidad y\n    Consumo, se ha convertido en un eje fundamental, porque es cierto que\n    la prevenci\u00f3n en la salud es la mejor forma de invertir en sanidad\n    para el futuro, y en este sentido se han tomado medidas adecuadas\n    para que la prevenci\u00f3n se convierta en la base fundamental del\n    trabajo cotidiano de los responsables de sanidad. ...\"", "\"... En el a\u00f1o 1998 se\n    cre\u00f3 un grupo de trabajo de promoci\u00f3n de la salud en el seno del\n    Consejo interterritorial, es decir, con todas las comunidades\n    aut\u00f3nomas, para ofrecer un marco permanente en el intercambio de\n    experiencias para mejorar la calidad de las actividades de promoci\u00f3n\n    y educaci\u00f3n de la salud. ...\"", "\"... Este grupo de trabajo est\u00e1 desarrollando en\n    este momento el sistema de informaci\u00f3n en promoci\u00f3n y educaci\u00f3n para\n    la salud, Sipyes, que se dedica a fomentar la participaci\u00f3n espa\u00f1ola\n    en promoci\u00f3n y educaci\u00f3n, firmar convenios de colaboraci\u00f3n anual para\n    la promoci\u00f3n de la salud en sectores claves con el Ministerio de\n    Educaci\u00f3n, l\u00f3gicamente, puesto que tiene la responsabilidad de la\n    educaci\u00f3n y por tanto de la escuela.En este convenio con el\n    Ministerio de Educaci\u00f3n\n    hemos invertido 65 millones de pesetas; con el Instituto de la Mujer,\n    6.800.000 pesetas; con la Sociedad Espa\u00f1ola de familia y medicina\n    comunitaria, 6 millones,  y con el Instituto de la Juventud estamos\n    negociando en este momento este mismo convenio. ...\"", "\"... Las actuaciones\n    tendentes a estas acciones llevadas a cabo por el Ministerio de\n    Sanidad y Consumo se dirigen a la coordinaci\u00f3n de actividades de\n    educaci\u00f3n sobre la salud, a la que destinamos 180 millones de\n    pesetas; a transferencias  a las comunidades aut\u00f3nomas para programas\n    de prevenci\u00f3n y promoci\u00f3n de la salud, 400 millones de pesetas; a\n    transferencias a las comunidades aut\u00f3nomas para programas auton\u00f3micos\n    derivados del Plan nacional sobre el sida, 785 millones de pesetas y\n    a actividades relativas a la lucha contra el sida, 704 millones de\n    pesetas. ...\"", "\"... Efectivamente, se\u00f1or diputado, la prevenci\u00f3n, que hace unos a\u00f1os\n    formaba parte casi de un acc\u00e9sit en la responsabilidad, la\n    competencia y el trabajo habitual del Ministerio de Sanidad y\n    Consumo, se ha convertido en un eje fundamental, porque es cierto que\n    la prevenci\u00f3n en la salud es la mejor forma de invertir en sanidad\n    para el futuro, y en este sentido se han tomado medidas adecuadas\n    para que la prevenci\u00f3n se convierta en la base fundamental del\n    trabajo cotidiano de los responsables de sanidad. ...\"", "\"... Las actuaciones\n    tendentes a estas acciones llevadas a cabo por el Ministerio de\n    Sanidad y Consumo se dirigen a la coordinaci\u00f3n de actividades de\n    educaci\u00f3n sobre la salud, a la que destinamos 180 millones de\n    pesetas; a transferencias  a las comunidades aut\u00f3nomas para programas\n    de prevenci\u00f3n y promoci\u00f3n de la salud, 400 millones de pesetas; a\n    transferencias a las comunidades aut\u00f3nomas para programas auton\u00f3micos\n    derivados del Plan nacional sobre el sida, 785 millones de pesetas y\n    a actividades relativas a la lucha contra el sida, 704 millones de\n    pesetas. ...\"", "\"... Unos\n    espa\u00f1oles cada vez m\u00e1s sanos, m\u00e1s mayores pero en mejores\n    condiciones, es una de las metas que nos hemos marcado desde el\n    Ministerio de Sanidad y Consumo. ...\""]}, {"words": {"ciencia": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    NOVEDADES RECOGEN LAS RECIENTES CONVOCATORIAS DEL MINISTERIO DE\n    CIENCIA  Y TECNOLOG\u00cdA, EN ESPECIAL POR LO QUE SE REFIERE AL PERSONAL\n    INVESTIGADOR EN FORMACI\u00d3N ...\""]}, {"words": {"investigadores": [8], "desarrollo": [12, 13], "innovaci\u00f3n": [10], "personal investigador": [11], "plan nacional": [9], "recursos humanos": [5], "investigaci\u00f3n cient\u00edfica": [4], "tecnolog\u00eda": [6, 7], "recursos": [14], "investigaci\u00f3n": [0, 1], "ciencia": [2, 3]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Quiz\u00e1 por ello se entiende mejor el\n    empe\u00f1o que el Gobierno del Partido Popular est\u00e1 poniendo en el\n    desarrollo del nuevo Plan nacional de investigaci\u00f3n cient\u00edfica,\n    desarrollo e innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica 2000-2003. ...\"", "\"... Entre los medios que contribuyan a alcanzar este\n    objetivo, el citado plan propone un sistema de becas y\n    de ayudas que permita al investigador que ha acabado el ciclo de\n    formaci\u00f3n superior dedicarse por entero a las tareas de investigaci\u00f3n\n    cient\u00edfica sin otra preocupaci\u00f3n que la de realizar un excelente\n    trabajo. ...\"", "\"... En los presupuestos para el a\u00f1o 2001, el Ministerio de Ciencia y\n    Tecnolog\u00eda prev\u00e9 gestionar un conjunto de actuaciones que sin duda\n    potenciar\u00e1n el capital humano de mayor nivel. ...\"", "\"... Por eso, se\u00f1ora ministra, me parece oportuno hacer la\n    siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9 novedades recogen las recientes\n    convocatorias del Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda, en especial por\n    lo que se refiere al personal investigador en formaci\u00f3n? ...\"", "\"... Quiz\u00e1 por ello se entiende mejor el\n    empe\u00f1o que el Gobierno del Partido Popular est\u00e1 poniendo en el\n    desarrollo del nuevo Plan nacional de investigaci\u00f3n cient\u00edfica,\n    desarrollo e innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica 2000-2003. ...\"", "\"... Uno de los objetivos\n    pretendidos en este plan es el fortalecimiento de la capacidad\n    investigadora, tanto en el sector p\u00fablico como en el sector privado,\n    y para ello conf\u00eda en la potenciaci\u00f3n de recursos humanos que lo\n    hagan posible. ...\"", "\"... En los presupuestos para el a\u00f1o 2001, el Ministerio de Ciencia y\n    Tecnolog\u00eda prev\u00e9 gestionar un conjunto de actuaciones que sin duda\n    potenciar\u00e1n el capital humano de mayor nivel. ...\"", "\"... Por eso, se\u00f1ora ministra, me parece oportuno hacer la\n    siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9 novedades recogen las recientes\n    convocatorias del Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda, en especial por\n    lo que se refiere al personal investigador en formaci\u00f3n? ...\"", "\"... La combinaci\u00f3n de\n    becas, las estancias subvencionadas en centros extranjeros y los\n    contratos de incorporaci\u00f3n de doctores favorecen la movilidad, la\n    formaci\u00f3n y el perfeccionamiento de nuestros m\u00e1s prometedores\n    investigadores cient\u00edficos. ...\"", "\"... Quiz\u00e1 por ello se entiende mejor el\n    empe\u00f1o que el Gobierno del Partido Popular est\u00e1 poniendo en el\n    desarrollo del nuevo Plan nacional de investigaci\u00f3n cient\u00edfica,\n    desarrollo e innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica 2000-2003. ...\"", "\"... Quiz\u00e1 por ello se entiende mejor el\n    empe\u00f1o que el Gobierno del Partido Popular est\u00e1 poniendo en el\n    desarrollo del nuevo Plan nacional de investigaci\u00f3n cient\u00edfica,\n    desarrollo e innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica 2000-2003. ...\"", "\"... Por eso, se\u00f1ora ministra, me parece oportuno hacer la\n    siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9 novedades recogen las recientes\n    convocatorias del Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda, en especial por\n    lo que se refiere al personal investigador en formaci\u00f3n? ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, la econom\u00eda y la sociedad espa\u00f1ola necesitan un\n    fuerte impulso en materia de desarrollo cient\u00edfico y tecnol\u00f3gico. ...\"", "\"... Quiz\u00e1 por ello se entiende mejor el\n    empe\u00f1o que el Gobierno del Partido Popular est\u00e1 poniendo en el\n    desarrollo del nuevo Plan nacional de investigaci\u00f3n cient\u00edfica,\n    desarrollo e innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica 2000-2003. ...\"", "\"... Uno de los objetivos\n    pretendidos en este plan es el fortalecimiento de la capacidad\n    investigadora, tanto en el sector p\u00fablico como en el sector privado,\n    y para ello conf\u00eda en la potenciaci\u00f3n de recursos humanos que lo\n    hagan posible. ...\""]}, {"words": {"investigadores": [5, 6], "desarrollo": [11], "proyectos": [12, 13, 14], "personal investigador": [10], "ciencia": [2], "recursos humanos": [3], "innovaci\u00f3n": [9], "tecnolog\u00eda": [4], "recursos": [15], "investigaci\u00f3n": [0, 1], "plan nacional": [7, 8]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente, con estas \u00f3rdenes que corresponden al 12 y al\n    31 de enero de 2001, por las que se convocan respectivamente becas\n    predoctorales de formaci\u00f3n de investigadores y ayudas para la\n    realizaci\u00f3n de proyectos de investigaci\u00f3n y desarrollo en el marco de\n    los trece programas nacionales del Plan nacional de investigaci\u00f3n,\n    desarrollo e innovaci\u00f3n 2000-2003, se han dado pasos importantes\n    cualitativa  y cuantitativamente para el desarrollo de nuestro sistema\n    de ciencia y tecnolog\u00eda, tanto en materia de recursos humanos de\n    investigaci\u00f3n como en la promoci\u00f3n de la investigaci\u00f3n de calidad. ...\"", "\"... Es decir, una actuaci\u00f3n clara que beneficia los\n    proyectos de investigaci\u00f3n y a sus investigadores, y adem\u00e1s evita que\n    las ayudas acaben generando contratos precarios. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente, con estas \u00f3rdenes que corresponden al 12 y al\n    31 de enero de 2001, por las que se convocan respectivamente becas\n    predoctorales de formaci\u00f3n de investigadores y ayudas para la\n    realizaci\u00f3n de proyectos de investigaci\u00f3n y desarrollo en el marco de\n    los trece programas nacionales del Plan nacional de investigaci\u00f3n,\n    desarrollo e innovaci\u00f3n 2000-2003, se han dado pasos importantes\n    cualitativa  y cuantitativamente para el desarrollo de nuestro sistema\n    de ciencia y tecnolog\u00eda, tanto en materia de recursos humanos de\n    investigaci\u00f3n como en la promoci\u00f3n de la investigaci\u00f3n de calidad. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente, con estas \u00f3rdenes que corresponden al 12 y al\n    31 de enero de 2001, por las que se convocan respectivamente becas\n    predoctorales de formaci\u00f3n de investigadores y ayudas para la\n    realizaci\u00f3n de proyectos de investigaci\u00f3n y desarrollo en el marco de\n    los trece programas nacionales del Plan nacional de investigaci\u00f3n,\n    desarrollo e innovaci\u00f3n 2000-2003, se han dado pasos importantes\n    cualitativa  y cuantitativamente para el desarrollo de nuestro sistema\n    de ciencia y tecnolog\u00eda, tanto en materia de recursos humanos de\n    investigaci\u00f3n como en la promoci\u00f3n de la investigaci\u00f3n de calidad. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente, con estas \u00f3rdenes que corresponden al 12 y al\n    31 de enero de 2001, por las que se convocan respectivamente becas\n    predoctorales de formaci\u00f3n de investigadores y ayudas para la\n    realizaci\u00f3n de proyectos de investigaci\u00f3n y desarrollo en el marco de\n    los trece programas nacionales del Plan nacional de investigaci\u00f3n,\n    desarrollo e innovaci\u00f3n 2000-2003, se han dado pasos importantes\n    cualitativa  y cuantitativamente para el desarrollo de nuestro sistema\n    de ciencia y tecnolog\u00eda, tanto en materia de recursos humanos de\n    investigaci\u00f3n como en la promoci\u00f3n de la investigaci\u00f3n de calidad. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente, con estas \u00f3rdenes que corresponden al 12 y al\n    31 de enero de 2001, por las que se convocan respectivamente becas\n    predoctorales de formaci\u00f3n de investigadores y ayudas para la\n    realizaci\u00f3n de proyectos de investigaci\u00f3n y desarrollo en el marco de\n    los trece programas nacionales del Plan nacional de investigaci\u00f3n,\n    desarrollo e innovaci\u00f3n 2000-2003, se han dado pasos importantes\n    cualitativa  y cuantitativamente para el desarrollo de nuestro sistema\n    de ciencia y tecnolog\u00eda, tanto en materia de recursos humanos de\n    investigaci\u00f3n como en la promoci\u00f3n de la investigaci\u00f3n de calidad. ...\"", "\"... Es decir, una actuaci\u00f3n clara que beneficia los\n    proyectos de investigaci\u00f3n y a sus investigadores, y adem\u00e1s evita que\n    las ayudas acaben generando contratos precarios. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente, con estas \u00f3rdenes que corresponden al 12 y al\n    31 de enero de 2001, por las que se convocan respectivamente becas\n    predoctorales de formaci\u00f3n de investigadores y ayudas para la\n    realizaci\u00f3n de proyectos de investigaci\u00f3n y desarrollo en el marco de\n    los trece programas nacionales del Plan nacional de investigaci\u00f3n,\n    desarrollo e innovaci\u00f3n 2000-2003, se han dado pasos importantes\n    cualitativa  y cuantitativamente para el desarrollo de nuestro sistema\n    de ciencia y tecnolog\u00eda, tanto en materia de recursos humanos de\n    investigaci\u00f3n como en la promoci\u00f3n de la investigaci\u00f3n de calidad. ...\"", "\"... Por otra parte, las ayudas\n    para\n    la realizaci\u00f3n de proyectos de I+D en el marco del plan nacional de\n    la Orden de 31 de enero podr\u00e1n destinarse  a la financiaci\u00f3n de\n    personal en r\u00e9gimen de formaci\u00f3n predoctoral, requiri\u00e9ndose que su\n    r\u00e9gimen retributivo sea el establecido por la Orden de las becas\n    predoctorales. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente, con estas \u00f3rdenes que corresponden al 12 y al\n    31 de enero de 2001, por las que se convocan respectivamente becas\n    predoctorales de formaci\u00f3n de investigadores y ayudas para la\n    realizaci\u00f3n de proyectos de investigaci\u00f3n y desarrollo en el marco de\n    los trece programas nacionales del Plan nacional de investigaci\u00f3n,\n    desarrollo e innovaci\u00f3n 2000-2003, se han dado pasos importantes\n    cualitativa  y cuantitativamente para el desarrollo de nuestro sistema\n    de ciencia y tecnolog\u00eda, tanto en materia de recursos humanos de\n    investigaci\u00f3n como en la promoci\u00f3n de la investigaci\u00f3n de calidad. ...\"", "\"... Hay una relevante dotaci\u00f3n presupuestaria que ampl\u00eda las\n    posibilidades para el personal investigador en formaci\u00f3n aumentando,\n    en este caso, la dotaci\u00f3n de las becas predoctorales  a 160.000\n    pesetas, sea cual sea la anualidad de disfrute de la beca; es decir,\n    para los nuevos y para los 1.110 becarios existentes en la\n    actualidad, que se benefician de incrementos que llegan a entre el 28\n    y el 39 por ciento. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente, con estas \u00f3rdenes que corresponden al 12 y al\n    31 de enero de 2001, por las que se convocan respectivamente becas\n    predoctorales de formaci\u00f3n de investigadores y ayudas para la\n    realizaci\u00f3n de proyectos de investigaci\u00f3n y desarrollo en el marco de\n    los trece programas nacionales del Plan nacional de investigaci\u00f3n,\n    desarrollo e innovaci\u00f3n 2000-2003, se han dado pasos importantes\n    cualitativa  y cuantitativamente para el desarrollo de nuestro sistema\n    de ciencia y tecnolog\u00eda, tanto en materia de recursos humanos de\n    investigaci\u00f3n como en la promoci\u00f3n de la investigaci\u00f3n de calidad. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente, con estas \u00f3rdenes que corresponden al 12 y al\n    31 de enero de 2001, por las que se convocan respectivamente becas\n    predoctorales de formaci\u00f3n de investigadores y ayudas para la\n    realizaci\u00f3n de proyectos de investigaci\u00f3n y desarrollo en el marco de\n    los trece programas nacionales del Plan nacional de investigaci\u00f3n,\n    desarrollo e innovaci\u00f3n 2000-2003, se han dado pasos importantes\n    cualitativa  y cuantitativamente para el desarrollo de nuestro sistema\n    de ciencia y tecnolog\u00eda, tanto en materia de recursos humanos de\n    investigaci\u00f3n como en la promoci\u00f3n de la investigaci\u00f3n de calidad. ...\"", "\"... Por otra parte, las ayudas\n    para\n    la realizaci\u00f3n de proyectos de I+D en el marco del plan nacional de\n    la Orden de 31 de enero podr\u00e1n destinarse  a la financiaci\u00f3n de\n    personal en r\u00e9gimen de formaci\u00f3n predoctoral, requiri\u00e9ndose que su\n    r\u00e9gimen retributivo sea el establecido por la Orden de las becas\n    predoctorales. ...\"", "\"... Es decir, una actuaci\u00f3n clara que beneficia los\n    proyectos de investigaci\u00f3n y a sus investigadores, y adem\u00e1s evita que\n    las ayudas acaben generando contratos precarios. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente, con estas \u00f3rdenes que corresponden al 12 y al\n    31 de enero de 2001, por las que se convocan respectivamente becas\n    predoctorales de formaci\u00f3n de investigadores y ayudas para la\n    realizaci\u00f3n de proyectos de investigaci\u00f3n y desarrollo en el marco de\n    los trece programas nacionales del Plan nacional de investigaci\u00f3n,\n    desarrollo e innovaci\u00f3n 2000-2003, se han dado pasos importantes\n    cualitativa  y cuantitativamente para el desarrollo de nuestro sistema\n    de ciencia y tecnolog\u00eda, tanto en materia de recursos humanos de\n    investigaci\u00f3n como en la promoci\u00f3n de la investigaci\u00f3n de calidad. ...\""]}, {"words": {"alta velocidad": [0], "tren": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Galicia, se\u00f1or Cascos, necesita m\u00e1s inversiones en puertos,\n    aeropuertos, en tren de alta velocidad, necesita terminar las\n    autov\u00edas, porque le recuerdo que llevamos cinco a\u00f1os de retraso. ...\"", "\"... Galicia, se\u00f1or Cascos, necesita m\u00e1s inversiones en puertos,\n    aeropuertos, en tren de alta velocidad, necesita terminar las\n    autov\u00edas, porque le recuerdo que llevamos cinco a\u00f1os de retraso. ...\""]}, {"words": {"alta velocidad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Pero si\n    tiene usted duda de la palabra dada quiero decirle, en relaci\u00f3n por\n    ejemplo con el tema de la alta velocidad, que hay suscrito un\n    convenio, y ese convenio se ha hecho en aplicaci\u00f3n de una ley que\n    aprob\u00f3 esta C\u00e1mara en el a\u00f1o 1996, que obliga a los ministros  a pasar\n    por el Consejo de Ministros para autorizar y comprometer todos los\n    gastos plurianuales. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En esta\n    interpelaci\u00f3n no estamos hablando de lo que pueden o deben hacer las\n    otras instituciones, en esta interpelaci\u00f3n, se\u00f1or ministro, estamos\n    hablando de la capacidad de gesti\u00f3n y de iniciativa pol\u00edtica que\n    tiene el propio Ministerio de Medio Ambiente y de qu\u00e9 est\u00e1 haciendo\n    en el desarrollo de la pol\u00edtica de residuos en Espa\u00f1a y m\u00e1s en estos\n    momentos en que tenemos sobre la mesa la crisis de la encefalopat\u00eda\n    espongiforme bovina, vulgarmente denominada EEB. ...\"", "\"... Este Plan 2000-2006 fue aprobado en el mes de\n    enero del a\u00f1o 2000, tres meses antes de celebradas las elecciones,\n    cuando nosotros ya no est\u00e1bamos aqu\u00ed, porque se hab\u00edan disuelto las\n    C\u00e1maras; por tanto no tuvo ning\u00fan debate, no hubo ninguna reflexi\u00f3n\n    en esta C\u00e1mara y nada se pudo hacer sobre el conocimiento de ese plan\n    hasta septiembre/octubre del a\u00f1o 2000, cuando la secretaria general\n    de Medio Ambiente lo expuso en la Comisi\u00f3n. ...\"", "\"... La propia ley que usted\n    me dec\u00eda que yo desconoc\u00eda, se\u00f1or ministro, le obliga a usted a que,\n    sin poner en peligro la salud humana y sin utilizar procedimientos y\n    m\u00e9todos que puedan perjudicar al medio ambiente y, en particular, sin\n    crear riesgos para el agua, el aire o el suelo ni para la flora ni la\n    fauna, sin provocar incomodidades por el ruido o por los olores y sin\n    atentar contra los paisajes  y lugares de especial inter\u00e9s, deber\u00edan\n    haber llevado  a cabo el desarrollo de ese plan de residuos. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, sinceramente, espero que usted me diga qu\u00e9 medidas se\n    han puesto en marcha desde que se inicia todo este proceso, qu\u00e9\n    participaci\u00f3n ha tenido usted y qu\u00e9 le parece la incineraci\u00f3n, el\n    pretratamiento, el enterramiento, es decir, qu\u00e9 reacci\u00f3n tiene usted\n    ante las im\u00e1genes de los enterramientos que se han producido, por qu\u00e9\n    raz\u00f3n el Ministerio de Medio Ambiente no ha puesto encima de la mesa\n    una serie de pautas (para que las conozcamos todos, no para que las\n    conozcan, seg\u00fan parece, algunos miembros del Gobierno) que nos\n    indiquen que usted ha tenido una sensibilidad especial en el\n    tratamiento de los residuos derivados de la enfermedad de las vacas\n    locas en Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Como le dec\u00eda el otro d\u00eda, se\u00f1or ministro, estamos en la primera\n    fase, en el inicio de conocer, desde su perspectiva de Ministerio de\n    Medio Ambiente, qu\u00e9 es lo que ha hecho, en qu\u00e9 ha trabajado durante\n    todo este proceso para hacer frente a los riesgos que entra\u00f1a el\n    tratamiento de los residuos derivados de la enfermedad de las vacas\n    locas. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... A usted quiz\u00e1 no le guste escucharlo, pero tengo que record\u00e1rselo: el\n    Ministerio de Medio Ambiente es competente s\u00f3lo en legislaci\u00f3n b\u00e1sica\n    estatal, porque las competencias exclusivas, e incluso el desarrollo\n    de la competencia legislativa, son una potestad de las propias\n    comunidades aut\u00f3nomas, como usted conoce mejor que yo. ...\"", "\"... S\u00f3lo en el caso de que no exista ese ordenamiento\n    sectorial es cuando entrar\u00e1 en vigor de forma complementaria la\n    normativa medioambiental, por un principio b\u00e1sico en medio ambiente. ...\"", "\"... \u00bfCu\u00e1l es la\n    responsabilidad del Ministerio de Medio Ambiente? ...\"", "\"... En dos ocasiones se han\n    convocado sendas conferencias sectoriales de directores generales de\n    Medio Ambiente, que, adem\u00e1s, est\u00e1n en la misma situaci\u00f3n que este\n    ministro con relaci\u00f3n a sus respectivos \u00f3rganos de Gobierno, y eso\n    usted tambi\u00e9n lo comprender\u00e1 perfectamente, porque el esquema\n    competencial es el mismo. ...\"", "\"... Y en esas conferencias sectoriales, que\n    culminamos con una conferencia sectorial con todos los consejeros de\n    Medio Ambiente de las comunidades aut\u00f3nomas, lo que se pacta\n    b\u00e1sicamente son tres medidas que se pueden desarrollar y que se\n    desarrollan dentro del \u00e1mbito del medio ambiente. ...\"", "\"... Las comunidades aut\u00f3nomas, que\n    aceptan con el Ministerio de Agricultura la soluci\u00f3n temporal, pero\n    v\u00e1lida, que se da a la eliminaci\u00f3n de ese tipo de residuos,\n    subvencionando la fabricaci\u00f3n de harinas, y desde el Ministerio de\n    Agricultura, naturalmente, porque es el responsable sectorial,\n    estableciendo convenios con las cementeras, con su financiaci\u00f3n, para\n    la eliminaci\u00f3n de esos residuos, siempre que Medio Ambiente garantice\n    que esa eliminaci\u00f3n se hace sin dioxinas y sin furanos (cosa que se\n    garantiza al estar incinerando a una temperatura de m\u00e1s de 1.200\n    grados, entre 1.200 y 1.800, y usted sabe mejor que yo que a partir\n    de 800 grados las dioxinas y los furanos no existen, con lo cual\n    garantizamos precisamente la no existencia de ese riesgo ambiental);\n    pues bien, esa f\u00f3rmula de eliminaci\u00f3n de los residuos, temporal pero\n    v\u00e1lida -insisto-, de la fabricaci\u00f3n de harinas y de la eliminaci\u00f3n de\n    esas harinas, a trav\u00e9s de los convenios con las cementeras, es lo que\n    los propios consejeros de Medio Ambiente, el propio Ministerio de\n    Medio Ambiente valida desde el aspecto estrictamente medioambiental,\n    porque la ley establece que la responsabilidad es una responsabilidad\n    legislativa sectorial, como debe ser. ...\"", "\"... Esa es la labor\n    del Ministerio de Medio Ambiente en toda esta batalla. ...\"", "\"... Pues bien, como se ha\n    convertido en un residuo inerte, se puede incinerar y, en este caso a\n    falta de otro tipo de instalaciones, (desgraciadamente,  y se lo tengo\n    que reconocer; yo desear\u00eda que todas las comunidades aut\u00f3nomas\n    pudieran tener estas instalaciones y hoy no las tienen), habr\u00e1 que\n    encontrar soluciones temporales, como la de las cementeras, como,\n    hoy, la de las t\u00e9rmicas, como la de las ladrilleras, que den\n    soluciones y que garanticen que esas condiciones de eliminaci\u00f3n se\n    hacen siempre con el respeto al medio ambiente y las garant\u00edas que\n    necesitan los ciudadanos en este sentido. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1, 2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... El Consejo Asesor de Medio Ambiente no\n    discuti\u00f3 ese plan. ...\"", "\"... Con las comunidades aut\u00f3nomas yo espero que s\u00ed,\n    ahora, no s\u00e9 si ha sido tr\u00e1gala o ha sido negociaci\u00f3n, pero desde\n    luego el Consejo Asesor de Medio Ambiente no conoci\u00f3 el plan; eso que\n    le quede bien claro. ...\"", "\"... Monte un gabinete\n    t\u00e9cnico, yo creo que con un nivel de subdirecci\u00f3n general valdr\u00eda, no\n    hace falta tener un Ministerio de Medio Ambiente si es que todo lo\n    que hay que hacer lo tienen que hacer las comunidades aut\u00f3nomas. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Y el\n    desarrollo sectorial, en este caso de residuos ganaderos, es el que\n    hace el Ministerio de Agricultura mediante el decreto del mes de\n    noviembre, que en su disposici\u00f3n adicional\n    establece adem\u00e1s que el Ministerio de Agricultura podr\u00e1 dictar las\n    condiciones de excepcionalidad del tratamiento de estos residuos, que\n    incluyen los enterramientos -repito, que incluyen los\n    enterramientos-, y es precisamente esa legislaci\u00f3n sectorial la que\n    declara la excepcionalidad de ese tipo de residuos para que no sean\n    considerados peligrosos en el campo del medio ambiente, ni otro tipo\n    de residuos, sino residuos ganaderos  y que est\u00e1n sujetos a esa\n    legislaci\u00f3n. ...\"", "\"... Las\n    comunidades aut\u00f3nomas y los ayuntamientos tienen 500.000 millones de\n    pesetas para el periodo 2000 a 2006, tramos auton\u00f3mico y local;\n    fondos de cohesi\u00f3n del Estado que figuran gestionados por el\n    Ministerio de Hacienda -como debe serlo este tipo de fondos- para\n    desarrollar y financiar la planificaci\u00f3n de residuos que se ha\n    aprobado en estas C\u00e1maras y que sale de la legislaci\u00f3n b\u00e1sica del\n    Ministerio de Medio Ambiente. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Y no\n    solamente las que el Ministerio de Agricultura pueda tener en marcha\n    o pueda tomar, sino tambi\u00e9n las que est\u00e1 adoptando el Ministerio de\n    Medio Ambiente. ...\"", "\"... Por ello, sin dudar que las\n    decisiones del Ministerio de Agricultura puedan considerar todas las\n    cautelas medioambientales que se requieran, se supone que el\n    Ministerio de Medio Ambiente, al ser el m\u00e1s especializado, deber\u00eda\n    trabajar conjuntamente con \u00e9l para salvaguardar el medio ambiente y\n    para no poner en peligro la salud de las personas. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Quiero recordar que en\n    su primera comparecencia ante la Comisi\u00f3n de Medio Ambiente el pasado\n    6 de junio el se\u00f1or ministro adquiri\u00f3 un compromiso claro de\n    desarrollar el Plan de residuos urbanos  e intensificar pol\u00edticas de\n    reciclaje, etc\u00e9tera. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n la secretaria general de Medio Ambiente,\n    como alguien ha dicho anteriormente, en su comparecencia ante la\n    misma Comisi\u00f3n de Medio Ambiente el pasado mes de septiembre, asumi\u00f3\n    el compromiso de aplicar el Plan de residuos, plan que seg\u00fan mis\n    informaciones prev\u00e9 destinar unos 250.000 millones de pesetas a\n    diversas acciones en el per\u00edodo 2000-2006. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n conviene recordar que la misma Comisi\u00f3n de Medio Ambiente\n    aprobaba el pasado mes de noviembre una proposici\u00f3n no de ley\n    presentada por el Grupo Parlamentario Popular inocua o de puro\n    tr\u00e1mite, pero importante porque era un recordatorio de lo que\n    ten\u00edamos pendiente, por la que se instaba al Gobierno a continuar e\n    incrementar los esfuerzos destinados a hacer posible que las\n    comunidades aut\u00f3nomas y las corporaciones locales puedan poner en\n    marcha el plan de residuos urbanos. ...\"", "\"... Sin embargo, como dec\u00eda antes el\n    portavoz del Grupo Parlamentario Socialista, hace unos meses adem\u00e1s\n    el Estado espa\u00f1ol en su conjunto ha tenido que abordar, del mismo\n    modo que el resto del continente, la problem\u00e1tica de la EEB con\n    claras repercusiones y derivaciones en el \u00e1mbito del medio ambiente. ...\"", "\"... Pero otra\n    vez nos encontramos ante la necesidad de que esta iniciativa vaya\n    acompa\u00f1ada de la dotaci\u00f3n presupuestaria correspondiente, compromiso\n    tambi\u00e9n adquirido por el Gobierno -y que celebramos-, en concreto por\n    el se\u00f1or ministro de Medio Ambiente. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n quer\u00eda expresar, se\u00f1or ministro, para acabar mi intervenci\u00f3n,\n    nuestra preocupaci\u00f3n en relaci\u00f3n con los problemas que ha habido para\n    concretar algunos de los convenios que ten\u00eda que hacer el Ministerio\n    de Medio Ambiente con las comunidades aut\u00f3nomas y que en estos\n    momentos creemos que repercuten negativamente en el proceso de\n    tramitaci\u00f3n de los expedientes de solicitud de ayudas presentados por\n    las corporaciones locales. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, quiero iniciar mi intervenci\u00f3n agradeciendo al Grupo\n    Parlamentario Socialista la interpelaci\u00f3n planteada, que ha permitido\n    que el ministro de Medio Ambiente informe a esta C\u00e1mara sobre la\n    pol\u00edtica de su Ministerio en materia de residuos, tema estos d\u00edas de\n    la mayor actualidad. ...\"", "\"... estar\u00e1n de\n    acuerdo conmigo-, por primera vez se ha conseguido tener en Espa\u00f1a un\n    marco jur\u00eddico completo y coherente para el tratamiento de los\n    residuos, que ha incorporado a nuestro ordenamiento los principios\n    b\u00e1sicos de prevenci\u00f3n, priorizaci\u00f3n y tecnolog\u00edas menos\n    contaminantes, todo ello, se\u00f1or\u00edas, partiendo de la ca\u00f3tica situaci\u00f3n\n    que en materia de residuos exist\u00eda en 1996 cuando se cre\u00f3 en Espa\u00f1a\n    el Ministerio de Medio Ambiente; ca\u00f3tica situaci\u00f3n que no hace falta\n    que recuerde a SS.SS. ...\"", "\"... En segundo\n    lugar, quiero resaltar la importancia del Plan nacional de residuos\n    urbanos 2000-2006, aprobado por unanimidad por la Conferencia\n    sectorial de medio ambiente, y cuyas inversiones, valoradas en\n    500.000 millones de pesetas, ser\u00e1n financiadas con fondos de cohesi\u00f3n\n    de la Uni\u00f3n Europea. ...\"", "\"... Para dar cobertura al problema surgido con los residuos en relaci\u00f3n\n    con la encefalopat\u00eda espongiforme bovina, nos parece acertada la\n    propuesta de modificaci\u00f3n de la Ley de residuos, as\u00ed como el Plan\n    nacional de eliminaci\u00f3n de materiales espec\u00edficos de riesgo y otros\n    residuos animales que el Ministerio de Medio Ambiente est\u00e1 elaborando\n    para solucionar, a corto y medio plazo, el problema surgido. ...\"", "\"... Es ir\u00f3nico que el portavoz del Grupo Socialista nos haya criticado en\n    la interpelaci\u00f3n la falta de infraestructuras para tratar estos\n    residuos, cuando de manera sistem\u00e1tica y demag\u00f3gica se ha criticado y\n    rechazado la construcci\u00f3n de incineradoras en todo el pa\u00eds, repito de\n    manera demag\u00f3gica, porque cuando el Partido Socialista estuvo en el\n    Gobierno el entonces ministro de Obras P\u00fablicas y Medio Ambiente hizo\n    unas afirmaciones en que dec\u00eda que apoyaba la incineraci\u00f3n siempre\n    que los l\u00edmites de emisi\u00f3n fueran aceptables. ...\"", "\"... A la vez que el\n    ministro de Medio Ambiente entonces constru\u00eda la incineradora en\n    Matar\u00f3, la incineradora en Melilla y todas esas incineradoras, los\n    l\u00edderes socialistas se pon\u00edan a la cabeza de las manifestaciones\n    contra la incineraci\u00f3n. ...\"", "\"... Creo, se\u00f1or\u00edas, que debemos dejar a un lado\n    la demagogia y con los datos t\u00e9cnicos en la mano debemos todos\n    colaborar, junto con el Ministerio de Medio Ambiente, para que la\n    eliminaci\u00f3n de estos residuos sea un hecho como as\u00ed esperamos. ...\""]}, {"words": {"alta velocidad": [0, 1, 2, 3], "conexi\u00f3n": [11], "l\u00ednea": [4], "corredor": [9, 10], "fomento": [8], "red": [5, 6, 7]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En el Plan de infraestructuras de este\n    Gobierno se incorpora Teruel a la alta velocidad ferroviaria\n    espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Pero, se\u00f1or Labordeta, en el Plan de\n    infraestructuras 2000-2007, del Gobierno de Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar, est\u00e1\n    Teruel contemplado en todas sus necesidades de comunicaci\u00f3n por\n    autov\u00eda y conectado a la red de alta velocidad ferroviaria espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Por eso, se\u00f1or Labordeta, en los presupuestos del a\u00f1o 2001 ya\n    se contemplan dotaciones para nuevas licitaciones de autov\u00eda en la\n    provincia de Teruel, en el eje Somport-Sagunto, y se contempla la\n    posibilidad de licitar proyectos de alta velocidad en el corredor\n    Teruel-Zaragoza en aquellos tramos en los que ya est\u00e1n en redacci\u00f3n\n    los proyectos constructivos de la nueva l\u00ednea de alta velocidad que,\n    adem\u00e1s de comunicar a Teruel con Zaragoza, va a vertebrar interna y\n    ferroviariamente la Comunidad Aut\u00f3noma de Arag\u00f3n. ...\"", "\"... Esa es\n    la peque\u00f1a diferencia de nuestros dos discursos, que algunos tienen\n    que esperar a las manifestaciones para que se movilicen los gobiernos\n    y otros, mucho antes de que se movilice ning\u00fan manifestante, hemos\n    puesto en marcha las autov\u00edas, la alta velocidad, los fondos mineros,\n    los fondos de econom\u00eda y el plan hidrol\u00f3gico, para hacer que Teruel\n    recupere el puesto que debe tener en el conjunto del Estado espa\u00f1ol. ...\"", "\"... Por eso, se\u00f1or Labordeta, en los presupuestos del a\u00f1o 2001 ya\n    se contemplan dotaciones para nuevas licitaciones de autov\u00eda en la\n    provincia de Teruel, en el eje Somport-Sagunto, y se contempla la\n    posibilidad de licitar proyectos de alta velocidad en el corredor\n    Teruel-Zaragoza en aquellos tramos en los que ya est\u00e1n en redacci\u00f3n\n    los proyectos constructivos de la nueva l\u00ednea de alta velocidad que,\n    adem\u00e1s de comunicar a Teruel con Zaragoza, va a vertebrar interna y\n    ferroviariamente la Comunidad Aut\u00f3noma de Arag\u00f3n. ...\"", "\"... Dejando al margen, como digo, el an\u00e1lisis de esta peque\u00f1a diferencia\n    y yendo a los datos, se\u00f1or Labordeta, Teruel estaba fuera de la red\n    de autov\u00edas, claro que estaba fuera de la red de autov\u00edas en el plan\n    de carreteras 1984/1991, estaba completamente fuera de la red de\n    autov\u00edas, y por eso hoy no hay autov\u00edas en servicio porque para\n    inaugurar una autov\u00eda hay que empezar los estudios informativos, la\n    planificaci\u00f3n diez a\u00f1os antes. ...\"", "\"... Le voy a dejar copia literal del\n    documento para que tenga testimonio fehaciente de que entre 1984 y\n    1991 se dej\u00f3 fuera a Teruel de la red de autov\u00edas. ...\"", "\"... Pero, se\u00f1or Labordeta, en el Plan de\n    infraestructuras 2000-2007, del Gobierno de Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar, est\u00e1\n    Teruel contemplado en todas sus necesidades de comunicaci\u00f3n por\n    autov\u00eda y conectado a la red de alta velocidad ferroviaria espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Si usted va al Ministerio de Fomento se\n    encuentra lo\n    mismo: la media son 32.000 pesetas por habitante, y a Teruel se le\n    adjudican este a\u00f1o en los presupuestos 71.000 pesetas por habitante. ...\"", "\"... Pues bien, en el Plan de infraestructuras\n    2000-2007 el corredor Cuenca-Teruel es autov\u00eda, se\u00f1or Labordeta, con\n    estudio informativo encargado e inici\u00e1ndose los tr\u00e1mites para que el\n    proyecto recorra todo el proceso administrativo de proyecto y,\n    finalmente, de construcci\u00f3n. ...\"", "\"... Por eso, se\u00f1or Labordeta, en los presupuestos del a\u00f1o 2001 ya\n    se contemplan dotaciones para nuevas licitaciones de autov\u00eda en la\n    provincia de Teruel, en el eje Somport-Sagunto, y se contempla la\n    posibilidad de licitar proyectos de alta velocidad en el corredor\n    Teruel-Zaragoza en aquellos tramos en los que ya est\u00e1n en redacci\u00f3n\n    los proyectos constructivos de la nueva l\u00ednea de alta velocidad que,\n    adem\u00e1s de comunicar a Teruel con Zaragoza, va a vertebrar interna y\n    ferroviariamente la Comunidad Aut\u00f3noma de Arag\u00f3n. ...\"", "\"... En el Plan director de infraestructuras del Gobiernoanterior, el del\n    a\u00f1o 1993 con horizonte 2007, la v\u00eda de conexi\u00f3n Cuenca-Teruel era una\n    carretera convencional. ...\""]}, {"words": {"l\u00ednea": [2], "alta velocidad": [0, 1], "tramo": [5], "red": [3, 4], "corredor": [6, 7, 8, 9, 10, 11]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... como reproche de que, como Teruel no est\u00e1 en el corredor\n    de Levante, no est\u00e1 en la red de la alta velocidad espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Teruel ha estado siempre en la red de alta velocidad desde\n    que este Gobierno ha presentado su plan. ...\"", "\"... Le dir\u00eda m\u00e1s, es la\n    pol\u00edtica en la que en los \u00faltimos a\u00f1os el progreso ha complicado m\u00e1s\n    la agilidad de su ejecuci\u00f3n, porque nos hemos dado un procedimiento\n    tan garantista, para hacer un aeropuerto, un puerto, una l\u00ednea\n    ferroviaria, una autov\u00eda, ahora con las nuevas exigencias de la\n    declaraci\u00f3n de impacto ambiental, que en los \u00faltimos a\u00f1os el\n    procedimiento es m\u00e1s largo que lo fue en el pasado reciente cuando no\n    hab\u00eda un procedimiento reglado tan exigente. ...\"", "\"... como reproche de que, como Teruel no est\u00e1 en el corredor\n    de Levante, no est\u00e1 en la red de la alta velocidad espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Teruel ha estado siempre en la red de alta velocidad desde\n    que este Gobierno ha presentado su plan. ...\"", "\"... \u00bfO es que el tramo\n    Zaragoza-Tardienta-Huesca no forma parte del Canfranc? ...\"", "\"... como reproche de que, como Teruel no est\u00e1 en el corredor\n    de Levante, no est\u00e1 en la red de la alta velocidad espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Antes de las elecciones, lo\n    hemos presentado a las elecciones, yo he presentado en esta C\u00e1mara en\n    el mes de junio el corredor Huesca-Zaragoza-Teruel. ...\"", "\"... De repente, en el\n    mes de julio del a\u00f1o 2000, si yo me equivoco me aporta usted los\n    antecedentes, en julio, en relaci\u00f3n con la discusi\u00f3n sobre el\n    corredor de Levante en el que hab\u00eda compromisos de cuatro\n    comunidades, alguien desde Teruel dice: No, es mejor que Teruel se\n    incorpore a este otro corredor. ...\"", "\"... Pero el corredor de Levante llevaba tramit\u00e1ndose tres\n    a\u00f1os, y la pol\u00edtica de infraestructuras no puede ser una pol\u00edtica de\n    ocurrencias, y los planes de infraestructuras no son planes cerrados. ...\"", "\"... Ahora este Gobierno ha presentado un plan, el que venga detr\u00e1s podr\u00e1\n    continuarlo, y Teruel tiene abiertas todas las puertas para seguir\n    con la autov\u00eda hacia Cuenca, para seguir con el corredor ferroviario\n    que hasta Valencia sigue incluido en el programa de ferrocarril\n    convencional. ...\"", "\"... El corredor de Canfranc no ha sufrido modificaciones. ...\""]}, {"words": {"ave": [1, 2], "l\u00ednea": [0], "conexi\u00f3n": [7], "tramo": [5, 6], "tren": [3, 4]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... \u00bfCu\u00e1les son las\n    posibilidades que tiene la l\u00ednea Caminreal-Calatayud? ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, el Gobierno del Partido Popular, se lo dije a usted\n    en su comparecencia del mes de junio, nos prometi\u00f3 un AVE en la\n    puerta de casa a cada ciudadano de este pa\u00eds y una autov\u00eda, o una\n    autopista, pero, \u00bfqu\u00e9 ocurre con el resto de las infraestructuras que\n    no son v\u00edas r\u00e1pidas pero s\u00ed necesarias para el desarrollo de los\n    territorios y para el equilibrio territorial? ...\"", "\"... No es un AVE,\n    ni tan siquiera es un tren de velocidad alta, sino una necesidad de\n    comunicaci\u00f3n de los ciudadanos. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro, esta diputada lo es desde 1993 y, si no\n    recuerdo mal, creo haber presentado la misma enmienda a los\n    Presupuestos Generales del Estado, tanto con el Gobierno del Partido\n    Socialista como con el Gobierno del Partido Popular, a dos cosas en\n    concreto: una, la autov\u00eda Somport-Sagunto y la otra la\n    electrificaci\u00f3n del tren Sagunto-Teruel-Zaragoza-Canfranc. ...\"", "\"... No es un AVE,\n    ni tan siquiera es un tren de velocidad alta, sino una necesidad de\n    comunicaci\u00f3n de los ciudadanos. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n, se\u00f1or ministro, quiero decirle que, tal y como usted nos lo\n    expresaba en la tribuna, parec\u00eda que se iban a construir varias\n    autov\u00edas en Teruel y solamente est\u00e1 en funcionamiento una, la de\n    Somport-Sagunto; otra que se puede iniciar y s\u00f3lo hay un tramo en la\n    autov\u00eda de Sagunto a Somport que est\u00e9 previsto licitarlo por el\n    modelo alem\u00e1n, que es el de Escand\u00f3n-Teruel. ...\"", "\"... Y si\n    hablamos de ferrocarril no solamente est\u00e1 la necesidad de la\n    electrificaci\u00f3n del tramo Sagunto-Teruel-Zaragoza, tantas veces\n    prometido y que todav\u00eda, que nosotros conozcamos, no se ha iniciado\n    ni siquiera el proyecto para su electrificaci\u00f3n y mejora, pero\n    tambi\u00e9n hay otras necesidades que no son s\u00f3lo y exclusivamente esas. ...\"", "\"... \u00bfCu\u00e1ndo vamos a\n    conseguir que desde Levante, desde Valencia podamos tener una\n    conexi\u00f3n que permita mejorar determinadas comarcas de las zonas de\n    Valencia y, adem\u00e1s, mejorar la provincia de Teruel y las conexiones\n    de Teruel saliendo hacia el norte de nuestro pa\u00eds? ...\""]}, {"words": {"alta velocidad": [0], "tren": [4, 5], "madrid": [6], "l\u00ednea": [1, 2, 3], "conexi\u00f3n": [10], "tramo": [7, 8], "corredor": [9]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Ustedes han dicho que van a arreglar la l\u00ednea de alta velocidad entre\n    Teruel  y Zaragoza, pero que no van a hacer lo mismo entre Teruel y\n    Valencia. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, no s\u00e9 sinceramente qu\u00e9 est\u00e1 pasando, porque despu\u00e9s\n    de escucharle y escuchar cu\u00e1n id\u00edlicamente vivimos en Teruel, cu\u00e1n\n    contentos podemos estar en Teruel de las cuantiosas inversiones que\n    este Gobierno est\u00e1 haciendo, de las cuantiosas e importantes\n    infraestructuras que este Gobierno est\u00e1 poniendo en marcha, yo, se\u00f1or\n    ministro, que vivo en Teruel, que recorro permanentemente mi\n    provincia y mi Comunidad Aut\u00f3noma de Arag\u00f3n, no las veo, y como no\n    las veo se me ocurre empezar por invitarle, se\u00f1or ministro,  a que\n    usted y yo hagamos un viaje en tren desde Zaragoza  a Teruel y a\n    Valencia para que usted compruebe -yo ya lo he hecho m\u00e1s de una vez-\n    c\u00f3mo est\u00e1 la l\u00ednea f\u00e9rrea. ...\"", "\"... Ustedes han dicho que van a arreglar la l\u00ednea de alta velocidad entre\n    Teruel  y Zaragoza, pero que no van a hacer lo mismo entre Teruel y\n    Valencia. ...\"", "\"... Y usted, se\u00f1or \u00c1lvarez-Cascos, tiene que saber, lo sabe\n    seguro, que eso significa convertir a Teruel en un fondo de saco y\n    condenar a Teruel a la\n    marginaci\u00f3n, por mucho que nos diga que tenemos una l\u00ednea para\n    conectar con Zaragoza. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, no s\u00e9 sinceramente qu\u00e9 est\u00e1 pasando, porque despu\u00e9s\n    de escucharle y escuchar cu\u00e1n id\u00edlicamente vivimos en Teruel, cu\u00e1n\n    contentos podemos estar en Teruel de las cuantiosas inversiones que\n    este Gobierno est\u00e1 haciendo, de las cuantiosas e importantes\n    infraestructuras que este Gobierno est\u00e1 poniendo en marcha, yo, se\u00f1or\n    ministro, que vivo en Teruel, que recorro permanentemente mi\n    provincia y mi Comunidad Aut\u00f3noma de Arag\u00f3n, no las veo, y como no\n    las veo se me ocurre empezar por invitarle, se\u00f1or ministro,  a que\n    usted y yo hagamos un viaje en tren desde Zaragoza  a Teruel y a\n    Valencia para que usted compruebe -yo ya lo he hecho m\u00e1s de una vez-\n    c\u00f3mo est\u00e1 la l\u00ednea f\u00e9rrea. ...\"", "\"... Por ejemplo, hay una promesa muy curiosa: la\n    conexi\u00f3n ferroviaria entre Caminreal y Calatayud para dar salida\n    directa al tren desde Teruel a Madrid. ...\"", "\"... Por ejemplo, hay una promesa muy curiosa: la\n    conexi\u00f3n ferroviaria entre Caminreal y Calatayud para dar salida\n    directa al tren desde Teruel a Madrid. ...\"", "\"... se aprob\u00f3 definitivamente el estudio informativo\n    de la autov\u00eda de Sagunto  a Burgos, Alicante a Francia por Zaragoza y\n    tramo Teruel-Zaragoza. ...\"", "\"... se aprob\u00f3 el tramo\n    entre Sagunto y Teruel. ...\"", "\"... Si yo le cuento, se\u00f1or\n    \u00c1lvarez-Cascos, la que se mont\u00f3 el d\u00eda que sus compa\u00f1eros del Partido\n    Popular leg\u00edtimamente montaron un acto electoral en Caminreal\n    llevando  a todos los que hab\u00eda en la provincia de Teruel del Partido\n    Popular, que por cierto como quedamos poquitos tampoco hab\u00eda muchos,\n    para que vieran lo impresionante que iba a ser el corredor Caminreal-\n    Calatayud, no s\u00e9 si hubiera usted tenido valor hace unos d\u00edas -mejor\n    dicho, usted no pero s\u00ed sus colaboradores- para decirle al consejero\n    de Obras P\u00fablicas de Arag\u00f3n que se olvidara del tema, que ustedes no\n    piensan hacer el Caminreal-Calatayud, que no lo piensa hacer su\n    Gobierno; han dicho que no lo piensan hacer. ...\"", "\"... Por ejemplo, hay una promesa muy curiosa: la\n    conexi\u00f3n ferroviaria entre Caminreal y Calatayud para dar salida\n    directa al tren desde Teruel a Madrid. ...\""]}, {"words": {"alta velocidad": [0, 1, 2], "tren": [7], "l\u00ednea": [3, 4, 5], "tramo": [8, 9], "trenes": [10], "red": [6]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Es decir, que el Gobierno del Partido Popular\n    elabor\u00f3 en 1999, como ha dicho el se\u00f1or ministro, el plan de\n    infraestructuras incluyendo la autov\u00eda Cuenca-Teruel, que constituye\n    un eje vertebrador important\u00edsimo y necesario entre el centro y el\n    norte de Espa\u00f1a y la l\u00ednea de alta velocidad TeruelZaragoza. ...\"", "\"... Igualmente, se han publicado ya las\n    licitaciones de los estudios informativos y proyectos\n    correspondientes  a los ocho tramos de la l\u00ednea de alta velocidad\n    Teruel-Zaragoza. ...\"", "\"... Se\u00f1or Torres, no va a ser un fondo de saco la l\u00ednea\n    Teruel-Valencia, porque independientemente de que haya alta velocidad\n    de Teruel a Zaragoza y a Huesca hasta el Canfranc, eso no quiere\n    decir en absoluto que de Teruel a Valencia no se va a poder ir en\n    tren, ni mucho menos; se va a poder ir, como ha dicho el se\u00f1or\n    ministro, en una l\u00ednea convencional que simplemente se diferencia en\n    el ancho de v\u00eda nada m\u00e1s, pero la velocidad no va a tener nada que\n    ver con la que hay actualmente. ...\"", "\"... Es decir, que el Gobierno del Partido Popular\n    elabor\u00f3 en 1999, como ha dicho el se\u00f1or ministro, el plan de\n    infraestructuras incluyendo la autov\u00eda Cuenca-Teruel, que constituye\n    un eje vertebrador important\u00edsimo y necesario entre el centro y el\n    norte de Espa\u00f1a y la l\u00ednea de alta velocidad TeruelZaragoza. ...\"", "\"... Igualmente, se han publicado ya las\n    licitaciones de los estudios informativos y proyectos\n    correspondientes  a los ocho tramos de la l\u00ednea de alta velocidad\n    Teruel-Zaragoza. ...\"", "\"... Se\u00f1or Torres, no va a ser un fondo de saco la l\u00ednea\n    Teruel-Valencia, porque independientemente de que haya alta velocidad\n    de Teruel a Zaragoza y a Huesca hasta el Canfranc, eso no quiere\n    decir en absoluto que de Teruel a Valencia no se va a poder ir en\n    tren, ni mucho menos; se va a poder ir, como ha dicho el se\u00f1or\n    ministro, en una l\u00ednea convencional que simplemente se diferencia en\n    el ancho de v\u00eda nada m\u00e1s, pero la velocidad no va a tener nada que\n    ver con la que hay actualmente. ...\"", "\"... En carreteras, durante\n    los \u00faltimos cuatro a\u00f1os, los gobiernos presididos por el Partido\n    Popular invirtieron m\u00e1s de 29.000 millones y s\u00f3lo en la red\n    auton\u00f3mica se construyeron o mejoraron m\u00e1s de 350, como las del eje\n    Teruel-Maestrazgo-Castell\u00f3n  y la comunicaci\u00f3n interna de las cuencas\n    mineras  y los accesos a la sierra de Gudar y Maestrazgo. ...\"", "\"... Se\u00f1or Torres, no va a ser un fondo de saco la l\u00ednea\n    Teruel-Valencia, porque independientemente de que haya alta velocidad\n    de Teruel a Zaragoza y a Huesca hasta el Canfranc, eso no quiere\n    decir en absoluto que de Teruel a Valencia no se va a poder ir en\n    tren, ni mucho menos; se va a poder ir, como ha dicho el se\u00f1or\n    ministro, en una l\u00ednea convencional que simplemente se diferencia en\n    el ancho de v\u00eda nada m\u00e1s, pero la velocidad no va a tener nada que\n    ver con la que hay actualmente. ...\"", "\"... El 20 de octubre de 1995,\n    se\u00f1or representante del Partido Socialista, solamente hab\u00eda la\n    aprobaci\u00f3n provisional del tramo Teruel-Zaragoza. ...\"", "\"... Con poco m\u00e1s de 100\n    millones de pesetas se permiti\u00f3 licitar el tramo de Santa Eulalia a\n    Monreal y el de Monreal a Calamocha. ...\"", "\"... En la\n    comunicaci\u00f3n por ferrocarril, la sustituci\u00f3n de los viejos convoyes\n    por las nuevas unidades de trenes regionales diesel ligero han\n    mejorado la calidad del trayecto entre Teruel y Zaragoza y se est\u00e1n\n    terminando una serie de estudios para llevar a cabo las licitaciones\n    correspondientes, aparte de las que ya han salido publicadas, como he\n    dicho antes, en el Bolet\u00edn Oficial del Estado. ...\""]}, {"words": {"l\u00ednea": [1], "alta velocidad": [0], "tren": [2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Desde luego el Partido Popular va a llevar a cabo la autov\u00eda, la ha\n    empezado y la terminar\u00e1; el ferrocarril, que lo desclasific\u00f3 en 1986\n    el Partido Socialista, la l\u00ednea ValenciaTeruel- Valencia, lo\n    convertir\u00e1 el Partido Popular en tren de alta velocidad, en el tren\n    que se merece Teruel en estos momentos; la autov\u00eda Teruel-Cuenca, que\n    el Partido Socialista la consideraba como carretera convencional, el\n    Partido Popular la ha incluido en el Plan de infraestructuras y la\n    terminar\u00e1; el plan Miner supondr\u00e1 para Teruel, como he dicho antes,\n    72.000 millones de pesetas, frente a lo que fue anteriormente la\n    reconversi\u00f3n encubierta durante varios a\u00f1os. ...\"", "\"... Desde luego el Partido Popular va a llevar a cabo la autov\u00eda, la ha\n    empezado y la terminar\u00e1; el ferrocarril, que lo desclasific\u00f3 en 1986\n    el Partido Socialista, la l\u00ednea ValenciaTeruel- Valencia, lo\n    convertir\u00e1 el Partido Popular en tren de alta velocidad, en el tren\n    que se merece Teruel en estos momentos; la autov\u00eda Teruel-Cuenca, que\n    el Partido Socialista la consideraba como carretera convencional, el\n    Partido Popular la ha incluido en el Plan de infraestructuras y la\n    terminar\u00e1; el plan Miner supondr\u00e1 para Teruel, como he dicho antes,\n    72.000 millones de pesetas, frente a lo que fue anteriormente la\n    reconversi\u00f3n encubierta durante varios a\u00f1os. ...\"", "\"... Desde luego el Partido Popular va a llevar a cabo la autov\u00eda, la ha\n    empezado y la terminar\u00e1; el ferrocarril, que lo desclasific\u00f3 en 1986\n    el Partido Socialista, la l\u00ednea ValenciaTeruel- Valencia, lo\n    convertir\u00e1 el Partido Popular en tren de alta velocidad, en el tren\n    que se merece Teruel en estos momentos; la autov\u00eda Teruel-Cuenca, que\n    el Partido Socialista la consideraba como carretera convencional, el\n    Partido Popular la ha incluido en el Plan de infraestructuras y la\n    terminar\u00e1; el plan Miner supondr\u00e1 para Teruel, como he dicho antes,\n    72.000 millones de pesetas, frente a lo que fue anteriormente la\n    reconversi\u00f3n encubierta durante varios a\u00f1os. ...\""]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Si ustedes fuesen capaces de comprenderlos se acabar\u00edan de\n    inmediato los encierros, las pateras en el Estrecho y los que ahora\n    vienen a nuestro pa\u00eds se quedar\u00edan, eso s\u00ed, muri\u00e9ndose de hambre en\n    sus lugares de origen, esperando que las virtudes del liberalismo les\n    resuelvan los problemas, como nos\n    dec\u00eda ayer el secretario de Estado para la Cooperaci\u00f3n; eso s\u00ed, a\n    nosotros dejar\u00edan de molestarnos, as\u00ed como a todos los hombres y\n    mujeres de orden de este pa\u00eds. ...\""]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... La Secretar\u00eda General de Asuntos Sociales, a trav\u00e9s de una\n    resoluci\u00f3n del 29 de mayo, public\u00f3 las ayudas y subvenciones, al\n    amparo del Fondo de emergencia social, a un conjunto de\n    organizaciones sociales por valor de 300 millones. ...\""]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Porque tiene dos\n    continentes pr\u00f3ximos, uno geogr\u00e1fico y otro cultural \u00bfQui\u00e9n puede\n    adivinar lo que va a significar dentro de diez a\u00f1os la situaci\u00f3n\n    pol\u00edtica y social de esos pa\u00edses? ...\""]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [1], "social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Este es un fen\u00f3meno social de una complejidad absoluta en\n    el que la simplificaci\u00f3n de cualquier tipo no ayuda nunca  a resolver\n    nada. ...\"", "\"... Un a\u00f1o despu\u00e9s, seguramente buena parte de aquellas\n    medidas, que, como se ha afirmado, corresponden a diversas\n    administraciones implicadas en aquellos lamentables incidentes, no se\n    han desarrollado, y el n\u00famero significativo de personas a\u00fan en\n    situaci\u00f3n irregular en la zona del poniente de Almer\u00eda es\n    significativa e importante, por lo que es bueno que esta C\u00e1mara\n    realice un toque de atenci\u00f3n sobre esta situaci\u00f3n con toda la\n    prudencia necesaria. ...\""]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [6], "social": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Porque, se\u00f1or\u00edas, la inmigraci\u00f3n constituye hoy un debate pol\u00edtico y\n    social relativamente nuevo en Espa\u00f1a, pero esto no quiere decir que\n    sea un fen\u00f3meno nuevo. ...\"", "\"... El \u00fanico efecto\n    llamada,si es que hay alguno, se deriva de nuestra propia\n    situaci\u00f3n de bienestar social y econ\u00f3mico, el grado de bienestar de\n    la sociedad espa\u00f1ola en los \u00faltimos quince a\u00f1os ha sido evidente, y,\n    usted mismo lo acaba de decir tambi\u00e9n, por nuestra situaci\u00f3n\n    geogr\u00e1fica, que convierte  a Espa\u00f1a en destino de miles de emigrantes. ...\"", "\"... Pero lo m\u00e1s lamentable, se\u00f1or ministro, es que el Gobierno ha rehuido\n    el pacto de Estado ofrecido por el Partido Socialista sobre la base\n    de un consenso pol\u00edtico  y de un di\u00e1logo social porque, quiz\u00e1, el\n    Gobierno desprecia la trascendencia del fen\u00f3meno migratorio. ...\"", "\"... Buena prueba de ello es\n    la conflictividad social que se est\u00e1 viviendo ya en muchos lugares de\n    Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Y, se\u00f1or ministro, ustedes han hecho una ley que se\n    aleja bastante de la realidad social, porque, se\u00f1or\u00edas, compartir\u00e1n\n    conmigo el criterio de que no podemos estar detr\u00e1s de una frontera\n    esperando a los irregulares para detenerles o, despu\u00e9s de a\u00f1os,\n    regularizarlos. ...\"", "\"... Por\n    el contrario, se\u00f1or\u00edas, desde la fractura social todos tendremos\n    posibilidades muy negativas, pero a la larga se van a pagar en la\n    sociedad, porque el problema preocupa grandemente a los espa\u00f1oles. ...\"", "\"... La Junta de Andaluc\u00eda est\u00e1\n    aplicando una pol\u00edtica modelo en lo que tiene que ser la atenci\u00f3n al\n    inmigrante. ...\""]}, {"words": {"protecci\u00f3n social": [0], "social": [1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Es m\u00e1s, la Ley 8/\n    2000 s\u00ed que acredita un acceso a la vivienda, s\u00ed que acredita una\n    asistencia y una protecci\u00f3n social, una educaci\u00f3n superior y una\n    reagrupaci\u00f3n familiar que, siento decirle, no recog\u00eda en ninguno de\n    esos aspectos la ley anterior. ...\"", "\"... Cuando ustedes hablan de sobreexplotaci\u00f3n, de marginalidad o de\n    p\u00e9simas condiciones de vida, o cuando dicen que hay dificultades\n    serias para acometer una vivienda digna, una sanidad, una educaci\u00f3n o\n    una asistencia social y eso lo atribuyen, como muy bien dec\u00eda el\n    ministro, a la Ley 8/2000, que lleva en vigor 20 d\u00edas, \u00bfcreen que con\n    este tipo afirmaciones la opini\u00f3n p\u00fablica puede tener una idea clara\n    de qu\u00e9 se est\u00e1 debatiendo en este momento en esta C\u00e1mara? ...\"", "\"... Es m\u00e1s, la Ley 8/\n    2000 s\u00ed que acredita un acceso a la vivienda, s\u00ed que acredita una\n    asistencia y una protecci\u00f3n social, una educaci\u00f3n superior y una\n    reagrupaci\u00f3n familiar que, siento decirle, no recog\u00eda en ninguno de\n    esos aspectos la ley anterior. ...\""]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 3, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 14, 15, 16, 17, 18, 21, 23, 26, 27, 28, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 39, 46, 47, 48, 51, 52, 54, 55, 58], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [2, 19, 20, 22, 24, 25, 38, 40, 42, 50, 57], "party": "Germ\u00e1n Rodr\u00edguez S\u00e1nchez", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [4], "party": "JOSU ERKOREKA GERVASIO", "name": "PNV"}, {"block_indices": [12, 13], "party": "Luis Mardones Sevilla", "name": "Coalici\u00f3n Canaria"}, {"block_indices": [29, 30, 41, 43, 45, 56], "party": "Jordi Mart\u00ed i Galbis", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [44, 49, 53], "party": "Presentaci\u00f3n Ur\u00e1n Gonz\u00e1lez", "name": "Izquierda Unida"}]}