{"blocks": [{"words": {"paro": [0], "trabajadores": [2], "datos": [3], "di\u00e1logo social": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Seg\u00fan los datos del Instituto Nacional de Estad\u00edstica del tercer trimestre\n    de este a\u00f1o, en Espa\u00f1a existen 2.598.800 personas paradas, lo que\n    significa una tasa de paro del 11,33 por ciento y lo que refleja, a su\n    vez, un incremento de los desempleados en los \u00faltimos doce meses de\n    806.900 personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante esta situaci\u00f3n, se\u00f1or\n    presidente, \u00bfcu\u00e1l es la agenda del Gobierno para la reactivaci\u00f3n del\n    mercado de trabajo en un contexto de di\u00e1logo social? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si contamos por trabajadores afectados por expedientes\n    de regulaci\u00f3n nos encontramos con que ha habido un incremento del 74 por\n    ciento de 2008 a 2007, y si hacemos referencia al concurso de acreedores\n    del tercer trimestre de 2008 al tercer trimestre de 2007 nos encontramos\n    con m\u00e1s del triple que el a\u00f1o antes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan los datos del Instituto Nacional de Estad\u00edstica del tercer trimestre\n    de este a\u00f1o, en Espa\u00f1a existen 2.598.800 personas paradas, lo que\n    significa una tasa de paro del 11,33 por ciento y lo que refleja, a su\n    vez, un incremento de los desempleados en los \u00faltimos doce meses de\n    806.900 personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [1], "actividad": [4], "trabajadores": [3], "empresas": [0], "di\u00e1logo social": [2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Por un lado, las\n    medidas de pol\u00edtica econ\u00f3mica, las medidas fiscales que hemos tomado, que\n    en lo que va de 2008 -hasta el mes de octubre- suponen una devoluci\u00f3n a\n    familias y empresas de 15.000 millones de euros y, por otro lado, las\n    medidas de apoyo al sector financiero para recuperar la confianza en la\n    liquidez y en el cr\u00e9dito, las medidas de apoyo a las empresas y las\n    medidas directas al mercado de trabajo -todas ellas est\u00e1n en el seno del\n    di\u00e1logo social-, reforma de los servicios p\u00fablicos de empleo, medidas\n    nuevas de incentivaci\u00f3n al empleo, como la bonificaci\u00f3n de 1.500 euros\n    para trabajadores desempleados con cargas familiares o la capitalizaci\u00f3n\n    hasta el 60 por ciento del desempleo de los trabajadores para que puedan\n    iniciar una actividad como aut\u00f3nomos, y aquellas otras que, en estos\n    momentos, se est\u00e1n trabajando en la mesa del di\u00e1logo social con\n    empresarios y sindicatos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que venimos de una\n    situaci\u00f3n en la que, como bien sabe S.S., hemos alcanzado la cifra r\u00e9cord\n    en la historia de 20 millones de ocupados en nuestro pa\u00eds y que venimos\n    de haber alcanzado el umbral m\u00e1s bajo de la tasa de paro de la historia\n    de nuestro pa\u00eds -el 8,6 por ciento-, pero tambi\u00e9n es cierto que\n    registramos varios trimestres de un incremento importante del desempleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por un lado, las\n    medidas de pol\u00edtica econ\u00f3mica, las medidas fiscales que hemos tomado, que\n    en lo que va de 2008 -hasta el mes de octubre- suponen una devoluci\u00f3n a\n    familias y empresas de 15.000 millones de euros y, por otro lado, las\n    medidas de apoyo al sector financiero para recuperar la confianza en la\n    liquidez y en el cr\u00e9dito, las medidas de apoyo a las empresas y las\n    medidas directas al mercado de trabajo -todas ellas est\u00e1n en el seno del\n    di\u00e1logo social-, reforma de los servicios p\u00fablicos de empleo, medidas\n    nuevas de incentivaci\u00f3n al empleo, como la bonificaci\u00f3n de 1.500 euros\n    para trabajadores desempleados con cargas familiares o la capitalizaci\u00f3n\n    hasta el 60 por ciento del desempleo de los trabajadores para que puedan\n    iniciar una actividad como aut\u00f3nomos, y aquellas otras que, en estos\n    momentos, se est\u00e1n trabajando en la mesa del di\u00e1logo social con\n    empresarios y sindicatos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por un lado, las\n    medidas de pol\u00edtica econ\u00f3mica, las medidas fiscales que hemos tomado, que\n    en lo que va de 2008 -hasta el mes de octubre- suponen una devoluci\u00f3n a\n    familias y empresas de 15.000 millones de euros y, por otro lado, las\n    medidas de apoyo al sector financiero para recuperar la confianza en la\n    liquidez y en el cr\u00e9dito, las medidas de apoyo a las empresas y las\n    medidas directas al mercado de trabajo -todas ellas est\u00e1n en el seno del\n    di\u00e1logo social-, reforma de los servicios p\u00fablicos de empleo, medidas\n    nuevas de incentivaci\u00f3n al empleo, como la bonificaci\u00f3n de 1.500 euros\n    para trabajadores desempleados con cargas familiares o la capitalizaci\u00f3n\n    hasta el 60 por ciento del desempleo de los trabajadores para que puedan\n    iniciar una actividad como aut\u00f3nomos, y aquellas otras que, en estos\n    momentos, se est\u00e1n trabajando en la mesa del di\u00e1logo social con\n    empresarios y sindicatos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por un lado, las\n    medidas de pol\u00edtica econ\u00f3mica, las medidas fiscales que hemos tomado, que\n    en lo que va de 2008 -hasta el mes de octubre- suponen una devoluci\u00f3n a\n    familias y empresas de 15.000 millones de euros y, por otro lado, las\n    medidas de apoyo al sector financiero para recuperar la confianza en la\n    liquidez y en el cr\u00e9dito, las medidas de apoyo a las empresas y las\n    medidas directas al mercado de trabajo -todas ellas est\u00e1n en el seno del\n    di\u00e1logo social-, reforma de los servicios p\u00fablicos de empleo, medidas\n    nuevas de incentivaci\u00f3n al empleo, como la bonificaci\u00f3n de 1.500 euros\n    para trabajadores desempleados con cargas familiares o la capitalizaci\u00f3n\n    hasta el 60 por ciento del desempleo de los trabajadores para que puedan\n    iniciar una actividad como aut\u00f3nomos, y aquellas otras que, en estos\n    momentos, se est\u00e1n trabajando en la mesa del di\u00e1logo social con\n    empresarios y sindicatos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [6], "agentes sociales": [4, 5], "econom\u00eda": [0], "di\u00e1logo social": [1, 2, 3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Es evidente tambi\u00e9n que\n    cualquier experto econ\u00f3mico nos est\u00e1 diciendo que para dar un salto\n    cualitativo la actual situaci\u00f3n econ\u00f3mica requiere un incremento de la\n    competitividad de nuestra econom\u00eda, y la competitividad de nuestra\n    econom\u00eda pasa por una mejora del mercado de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted se\n    comprometi\u00f3 en la investidura, se\u00f1or presidente, y nosotros le dimos\n    apoyo a ese compromiso al di\u00e1logo social; es m\u00e1s, usted estableci\u00f3\n    contacto con los agentes sociales y lleg\u00f3 una declaraci\u00f3n, la conocida\n    declaraci\u00f3n del 29 de julio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es evidente que el di\u00e1logo social no florece\n    por s\u00ed solo y que requiere un liderazgo pol\u00edtico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El secretario general de Comisiones Obreras se\u00f1alaba hace quince\n    d\u00edas que el di\u00e1logo social no es hacerse fotos, a la vez que criticaba la\n    improvisaci\u00f3n con la que el Gobierno parec\u00eda adoptar alguna de las\n    medidas laborales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted se\n    comprometi\u00f3 en la investidura, se\u00f1or presidente, y nosotros le dimos\n    apoyo a ese compromiso al di\u00e1logo social; es m\u00e1s, usted estableci\u00f3\n    contacto con los agentes sociales y lleg\u00f3 una declaraci\u00f3n, la conocida\n    declaraci\u00f3n del 29 de julio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La declaraci\u00f3n a que llegaron ustedes, se\u00f1or presidente, con los\n    agentes sociales es una declaraci\u00f3n para esta legislatura que no sirve de\n    acuerdo con los actuales par\u00e1metros de evoluci\u00f3n de la destrucci\u00f3n de\n    empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En consecuencia, si\n    bien es cierto que no estamos en crisis econ\u00f3mica como consecuencia del\n    mercado de trabajo, tambi\u00e9n lo es que para salir de la crisis econ\u00f3mica\n    es necesario impulsar reformas estructurales importantes en el mercado de\n    trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [4], "di\u00e1logo social": [3], "econom\u00eda": [0, 1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Duran, como bien sabe, la mejor manera de crear empleo es que el\n    crecimiento econ\u00f3mico vuelva a unas tasas que permite la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola, en un contexto de absoluto frenazo econ\u00f3mico de toda la\n    econom\u00eda mundial, desarrollada, emergente y de todos los pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por supuesto, le tengo que decir que la econom\u00eda espa\u00f1ola no\n    pierde competitividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por supuesto, le tengo que decir que la econom\u00eda espa\u00f1ola no\n    pierde competitividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo estamos haciendo a trav\u00e9s del di\u00e1logo social y a trav\u00e9s de distintas\n    medidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos de exportaciones evolucionan muy bien\n    este a\u00f1o y van a hacer una aportaci\u00f3n positiva del sector exterior a las\n    cifras de crecimiento econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Como ya ocurri\u00f3 en los a\u00f1os 2006 y 2007, este acuerdo refleja la\n    cooperaci\u00f3n del Gobierno de Espa\u00f1a con las tareas de acogida y tutela\n    que, en principio, son competencia de la Comunidad Aut\u00f3noma de Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una cooperaci\u00f3n que se traduce en el compromiso del Ministerio de\n    Trabajo y el compromiso del Ministerio de Educaci\u00f3n y Pol\u00edtica Social, de\n    concertar con el resto de comunidades aut\u00f3nomas y de financiar el\n    traslado y acogida de estos menores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El convenio que permiti\u00f3 estas actuaciones termin\u00f3 su vigencia en\n    el a\u00f1o 2007, pero la cooperaci\u00f3n del Estado ha seguido financiando\n    durante este a\u00f1o la acogida de menores que se encontraban bajo la\n    atenci\u00f3n de las comunidades receptoras, y ha colaborado con 4 millones de\n    euros para la atenci\u00f3n a los menores por parte de la comunidad canaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En los \u00faltimos a\u00f1os, como usted sabe, han llegado a\n    Canarias y se han quedado en Canarias 6.000 j\u00f3venes africanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [1], "crisis econ\u00f3mica": [2], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, Espa\u00f1a est\u00e1 viviendo, como otros\n    pa\u00edses, una crisis financiera que aqu\u00ed nos afecta m\u00e1s, pero adem\u00e1s\n    vivimos una crisis de la econom\u00eda real, la crisis de la competitividad y\n    la crisis del dram\u00e1tico aumento del paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or presidente, Espa\u00f1a est\u00e1 viviendo, como otros\n    pa\u00edses, una crisis financiera que aqu\u00ed nos afecta m\u00e1s, pero adem\u00e1s\n    vivimos una crisis de la econom\u00eda real, la crisis de la competitividad y\n    la crisis del dram\u00e1tico aumento del paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pregunta es: \u00bfCree usted que con un presupuesto\n    desfasado, seg\u00fan su autor, se aborda seriamente la crisis econ\u00f3mica y se\n    genera confianza en la sociedad espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No estamos hablando de una crisis financiera mundial, estamos hablando de\n    una crisis financiera y de una crisis econ\u00f3mica mundial (Rumores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "crisis econ\u00f3mica": [2], "espa\u00f1oles": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Pone parches y anuncia\n    medidas cada vez que aparece un dato negativo, que es la pol\u00edtica del\n    aqu\u00ed te pillo, del aqu\u00ed te mato, pero lo peor es que confunde la realidad\n    mundial con la realidad espa\u00f1ola, y la realidad espa\u00f1ola es la del paro\n    -somos el pa\u00eds con m\u00e1s parados de los 27 de la Uni\u00f3n-, es la ca\u00edda del\n    crecimiento -el pa\u00eds de la Uni\u00f3n donde m\u00e1s est\u00e1 cayendo el crecimiento-,\n    el problema de la competitividad espa\u00f1ola -el segundo pa\u00eds, seg\u00fan el\n    Banco Central Europeo, en competitividad-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esos son los problemas\n    espec\u00edficamente espa\u00f1oles, que intenta ocultar, eludiendo sus\n    responsabilidades, con la crisis mundial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or presidente, el asunto del presupuesto es un\n    nuevo cap\u00edtulo en el c\u00famulo de desprop\u00f3sitos con el que usted est\u00e1\n    tratando la grave crisis econ\u00f3mica que tiene la sociedad espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Rajoy, sin\n    crisis global de la econom\u00eda este Gobierno ha promovido y ha conseguido\n    2.800.000 empleos en la legislatura pasada m\u00e1s, el pa\u00eds de la Uni\u00f3n\n    Europea... (Protestas.- Aplausos.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1, 2, 3], "j\u00f3venes": [4, 5, 6, 7]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... La tasa de paro femenino en Espa\u00f1a est\u00e1 5 puntos\n    por encima de la media europea y muchas mujeres cobran hasta el 30 por\n    ciento menos de salario que los hombres por el mismo trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos han\n    colocado ustedes en la tasa de paro juvenil m\u00e1s fea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Uno de cada cuatro j\u00f3venes est\u00e1 en el\n    paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues m\u00e1s de\n    600.000 tienen a todos sus miembros en el paro y una de cada cinco vive,\n    por desgracia, por debajo del umbral de la pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, \u00bfy los\n    j\u00f3venes, que veo ah\u00ed bastantes sentados? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los j\u00f3venes tampoco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Uno de cada cuatro j\u00f3venes est\u00e1 en el\n    paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora De la Vega, si\n    ni las mujeres, ni los j\u00f3venes, ni las familias viven mejor con ustedes,\n    \u00bfpara qui\u00e9n gobierna su Gobierno socialista? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... En cualquier caso, le\n    dir\u00e9 que todo lo que est\u00e1 haciendo el Gobierno es para superar la\n    situaci\u00f3n de dificultad, para que Espa\u00f1a recupere el ritmo de crecimiento\n    para esos j\u00f3venes y para esas mujeres, y para que los ciudadanos tengan\n    mayor riqueza y bienestar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [2], "trabajadores": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Estamos adoptando medidas para proteger a los trabajadores, para\n    garantizar sus ahorros, para las empresas, para nuestra industria y para\n    nuestro sistema financiero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos adoptando medidas para proteger a los trabajadores, para\n    garantizar sus ahorros, para las empresas, para nuestra industria y para\n    nuestro sistema financiero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  ... las mejoras de\n    los dem\u00e1s, siempre apropi\u00e1ndose de los \u00e9xitos, aunque sean ajenos,\n    siempre intentando falsear la realidad a base de retorcer y manipular los\n    datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "espa\u00f1oles": [2], "j\u00f3venes": [1]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora De la Vega, le recuerdo que\n    llevan gobernando cinco a\u00f1os y el balance de hoy es: paro, recesi\u00f3n y\n    desigualdades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este Parlamento, en esta C\u00e1mara ustedes han dicho que no a\n    mejorar la conciliaci\u00f3n de la vida laboral y familiar; que no a un plan\n    de empleo de j\u00f3venes y mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Triste es que no les preocupe el bienestar de los\n    espa\u00f1oles, pero peor es a\u00fan que rechace y no escuche las medidas que\n    otros traemos a esta C\u00e1mara para mejorar su bienestar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "espa\u00f1oles": [1]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"...  Que no a no recortar las pensiones de\n    los funcionarios, que no a bajar los impuestos de las familias con\n    hipotecas, de las peque\u00f1as y de las medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfNo le parece a usted que\n    tienen derecho a pedirle que haga algo por ello los espa\u00f1oles que le han\n    cedido ese sill\u00f3n, ese que est\u00e1 vac\u00edo por cuatro a\u00f1os? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Mientras todos los ciudadanos y el Gobierno estamos trabajando\n    con los trabajadores, con las empresas para poner soluciones, ustedes se\n    pelean sin piedad por el control de las cajas de ahorro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras todos los ciudadanos y el Gobierno estamos trabajando\n    con los trabajadores, con las empresas para poner soluciones, ustedes se\n    pelean sin piedad por el control de las cajas de ahorro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [3], "asuntos exteriores": [0], "exteriores": [1], "espa\u00f1oles": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Convendr\u00e1 usted que no tiene ninguna explicaci\u00f3n que el\n    Ministerio de Asuntos Exteriores, el 20 de enero de 2007, desembolsar\u00e1 un\n    mill\u00f3n de euros como contribuci\u00f3n voluntaria a la Fundaci\u00f3n Onuart -como\n    dice la nota de prensa del se\u00f1or Moratinos- cuando la fundaci\u00f3n no\n    exist\u00eda, porque se constituy\u00f3 tres meses m\u00e1s tarde y solo se aportaron\n    entonces 37.000 euros, y cuando no hab\u00eda convenio alguno con Naciones\n    Unidas para hacer ning\u00fan proyecto de c\u00fapula. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Convendr\u00e1 usted que no tiene ninguna explicaci\u00f3n que el\n    Ministerio de Asuntos Exteriores, el 20 de enero de 2007, desembolsar\u00e1 un\n    mill\u00f3n de euros como contribuci\u00f3n voluntaria a la Fundaci\u00f3n Onuart -como\n    dice la nota de prensa del se\u00f1or Moratinos- cuando la fundaci\u00f3n no\n    exist\u00eda, porque se constituy\u00f3 tres meses m\u00e1s tarde y solo se aportaron\n    entonces 37.000 euros, y cuando no hab\u00eda convenio alguno con Naciones\n    Unidas para hacer ning\u00fan proyecto de c\u00fapula. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted era consciente de todo\n    ello y, sin embargo, decidi\u00f3 no realizar los ajustes de gasto p\u00fablico\n    necesarios para que nuestro pa\u00eds dispusiera de una pol\u00edtica fiscal\n    austera como condici\u00f3n necesaria para su recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica, junto\n    con las reformas estructurales liberalizadoras que no han tenido el valor\n    de poner en marcha en sus cinco a\u00f1os de gobierno y los espa\u00f1oles est\u00e1n\n    pagando las consecuencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los \u00faltimos datos de\n    contabilidad nacional, y los m\u00e1s recientes de ejecuci\u00f3n presupuestaria,\n    ponen de manifiesto que el escaso crecimiento econ\u00f3mico previsto se va a\n    convertir en una recesi\u00f3n econ\u00f3mica en toda regla, que los ingresos\n    previstos son inalcanzables y que el d\u00e9ficit de la Administraci\u00f3n central\n    superar\u00e1 de forma\n    muy notable el 1,5 previsto, incumpliendo el objetivo de estabilidad\n    presupuestaria aprobado por esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Si lo que usted quer\u00eda plantear con su\n    pregunta era la situaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola y evidentemente el\n    problema del c\u00e1lculo de los cuadros macroecon\u00f3micos, le dir\u00e9 dos cosas,\n    que el problema de la variaci\u00f3n de las previsiones ha sido general\n    durante todo el periodo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si lo que usted quer\u00eda plantear con su\n    pregunta era la situaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola y evidentemente el\n    problema del c\u00e1lculo de los cuadros macroecon\u00f3micos, le dir\u00e9 dos cosas,\n    que el problema de la variaci\u00f3n de las previsiones ha sido general\n    durante todo el periodo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfqu\u00e9 previsiones tiene el Gobierno para garantizar una\n    asistencia jur\u00eddica solvente a los\n    ciudadanos espa\u00f1oles condenados a muerte en el extranjero? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [1], "espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, como sabe, el Gobierno tiene una especial sensibilidad en\n    relaci\u00f3n con todo lo que se refiere a asistencia jur\u00eddica y acceso a la\n    justicia de los ciudadanos, sea de los ciudadanos espa\u00f1oles dentro de\n    nuestro pa\u00eds o de los ciudadanos espa\u00f1oles en el extranjero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos momentos trabajamos en la\n    elaboraci\u00f3n del reglamento de la Ley del estatuto de ciudadan\u00eda en el\n    extranjero para que toda esa actividad est\u00e9 perfectamente encauzada y sea\n    naturalmente m\u00e1s eficaz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [0], "exteriores": [1], "espa\u00f1oles": [2, 3]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Ha habido un peloteo burocr\u00e1tico entre el Ministerio de\n    Asuntos Exteriores y el Ministerio de Justicia con el que tendr\u00edamos que\n    acabar... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha habido un peloteo burocr\u00e1tico entre el Ministerio de\n    Asuntos Exteriores y el Ministerio de Justicia con el que tendr\u00edamos que\n    acabar... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hasta\n    ahora no han hecho nada y hay cinco personas, cinco ciudadanos espa\u00f1oles\n    condenados a muerte en el extranjero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Realmente esa es una situaci\u00f3n insostenible y adem\u00e1s estamos incumpliendo\n    una proposici\u00f3n no de ley que usted conoce, de fecha 30 de noviembre de\n    2006, aprobada por unanimidad en esta C\u00e1mara, en la cual el Gobierno\n    espa\u00f1ol se compromete a garantizar evidentemente en t\u00e9rminos econ\u00f3micos\n    una asistencia jur\u00eddica solvente que posibilite que los ciudadanos\n    espa\u00f1oles, no solo ya los condenados a muerte sino aquellos que lo puedan\n    ser por estar prevista esta condena por los delitos cometidos en los\n    pa\u00edses donde son objeto de incoaci\u00f3n de un procedimiento penal, tengan\n    una asistencia jur\u00eddica solvente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [0], "exteriores": [1], "espa\u00f1oles": [2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Naturalmente, todo es susceptible de mejora, pero esta viene por\n    la v\u00eda del desarrollo reglamentario en que estamos empe\u00f1ados el\n    Ministerio de Asuntos Exteriores y el de Justicia y que ha de dar el\n    marco concreto para encauzar esas partidas presupuestarias que existen y\n    que van a seguir existiendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Naturalmente, todo es susceptible de mejora, pero esta viene por\n    la v\u00eda del desarrollo reglamentario en que estamos empe\u00f1ados el\n    Ministerio de Asuntos Exteriores y el de Justicia y que ha de dar el\n    marco concreto para encauzar esas partidas presupuestarias que existen y\n    que van a seguir existiendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe tambi\u00e9n que el Ministerio de Justicia realiz\u00f3 un convenio con\n    la Asociaci\u00f3n de defensa de Pablo Ibar que ten\u00eda como objeto precisamente\n    financiar estudios sobre la situaci\u00f3n de los espa\u00f1oles en el extranjero\n    que pudieran estar condenados a muerte, y ese estudio sirve de base para\n    muchas de nuestras actuaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Este Gobierno se siente orgulloso de que\n    empresarios espa\u00f1oles hayan comprendido este proyecto Pa\u00eds y hayan\n    participado en esa entidad Onuart para financiar este proyecto; y este\n    Gobierno se siente orgulloso de que Naciones Unidas y todas las\n    personalidades hayan agradecido este proyecto Pa\u00eds, que es la c\u00fapula de\n    la sala XX del palacio de Naciones Unidas, y no de las manipulaciones y\n    la utilizaci\u00f3n que hacen ustedes confundiendo el Fondo de Ayuda al\n    Desarrollo con la ayuda oficial al desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"derechos humanos": [1], "cooperaci\u00f3n": [2, 3], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... El debate de hoy es lo inaceptable que\n    resulta que 500.000 euros del FAD, se\u00f1or ministro -del FAD, pero no del\n    FAD que est\u00e1 en el Ministerio de Econom\u00eda sino del FAD que est\u00e1 en el\n    Ministerio de Cooperaci\u00f3n, es decir del FAD que en esta C\u00e1mara aprobamos\n    en los Presupuestos Generales del Estado para precisamente la\n    cooperaci\u00f3n, es decir la caja donde est\u00e1 el dinero para la cooperaci\u00f3n,\n    en ella ustedes hayan metido la mano-, los hayan llevado a otra caja que\n    es para la rehabilitaci\u00f3n de edificios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes han hablado primero del arte, despu\u00e9s de los derechos humanos y\n    por \u00faltimo de que no computa; ese argumento no arregla nada, el origen de\n    los fondos es la lucha por el desarrollo y lo \u00fanico que hace es\n    complicarlo, porque desgraciadamente encima bajamos nuestro porcentaje de\n    AOD. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, el d\u00eda 14 de noviembre su secretaria de Estado, la se\u00f1ora\n    Rodr\u00edguez, la que se dedica a los temas de cooperaci\u00f3n, ha dicho\n    literalmente en una entrevista a Europa Press que considera leg\u00edtimo el\n    debate con respecto a que los 500.000 euros se pod\u00edan haber empleado para\n    la ayuda al desarrollo, pero recalc\u00f3 que ese era otro debate. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El debate de hoy es lo inaceptable que\n    resulta que 500.000 euros del FAD, se\u00f1or ministro -del FAD, pero no del\n    FAD que est\u00e1 en el Ministerio de Econom\u00eda sino del FAD que est\u00e1 en el\n    Ministerio de Cooperaci\u00f3n, es decir del FAD que en esta C\u00e1mara aprobamos\n    en los Presupuestos Generales del Estado para precisamente la\n    cooperaci\u00f3n, es decir la caja donde est\u00e1 el dinero para la cooperaci\u00f3n,\n    en ella ustedes hayan metido la mano-, los hayan llevado a otra caja que\n    es para la rehabilitaci\u00f3n de edificios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Robles, me parece ins\u00f3lito y lamentable que siendo usted el portavoz\n    del Grupo Popular en la Comisi\u00f3n de Cooperaci\u00f3n no conozca -s\u00e9 que la\n    conoce, porque s\u00e9 que la conoce- la diferencia entre el FAD y la AOD. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"derechos humanos": [4, 5, 6], "asuntos exteriores": [0, 1], "exteriores": [2, 3]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... El 14 de octubre el ministro\n    de Asuntos Exteriores cubano, el portavoz en el exterior de la dictadura\n    cubana, visit\u00f3 este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se reuni\u00f3 con usted y afirm\u00f3 solemnemente -en\n    su casa, que es la de todos, el Ministerio de Asuntos Exteriores- que no\n    hab\u00eda presos pol\u00edticos en Cuba. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 14 de octubre el ministro\n    de Asuntos Exteriores cubano, el portavoz en el exterior de la dictadura\n    cubana, visit\u00f3 este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se reuni\u00f3 con usted y afirm\u00f3 solemnemente -en\n    su casa, que es la de todos, el Ministerio de Asuntos Exteriores- que no\n    hab\u00eda presos pol\u00edticos en Cuba. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, despu\u00e9s de la c\u00fapula de los\n    derechos humanos -as\u00ed como se llama: c\u00fapula de la sala de los Derechos\n    Humanos y de la Alianza de las Civilizaciones, pero antes van los\n    derechos humanos, antes van los derechos humanos- pasemos del gotel\u00e9\n    millonario de Ginebra al goteo permanente de v\u00edctimas de la represi\u00f3n en\n    Cuba. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese silencio c\u00f3mplice averg\u00fcenza a la sociedad espa\u00f1ola, porque\n    su obligaci\u00f3n es defender los valores constitucionales: la libertad, la\n    democracia y los derechos humanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, dej\u00e9monos de c\u00fapulas de\n    derechos humanos, de 18 millones de euros gastados en la ret\u00f3rica y\n    pasemos a los hechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"derechos humanos": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Su pol\u00edtica hacia Cuba fracas\u00f3 y la pol\u00edtica de este Gobierno\n    no solo la asume este Gobierno sino que la est\u00e1 asumiendo la Uni\u00f3n\n    Europea y est\u00e1 teniendo resultados concretos incluso y sobre todo en lo\n    que a usted le preocupa, como nos preocupa a todos, que es la defensa de\n    los derechos humanos, la liberaci\u00f3n de presos pol\u00edticos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [0], "exteriores": [1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA EL GOBIERNO LOS RESULTADOS DE LA CONFERENCIA DE\n    LOS MINISTROS DE ASUNTOS EXTERIORES DE LA UNI\u00d3N PARA EL MEDITERR\u00c1NEO,\n    CELEBRADA LOS D\u00cdAS 3 Y 4 DE NOVIEMBRE EN MARSELLA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... C\u00d3MO VALORA EL GOBIERNO LOS RESULTADOS DE LA CONFERENCIA DE\n    LOS MINISTROS DE ASUNTOS EXTERIORES DE LA UNI\u00d3N PARA EL MEDITERR\u00c1NEO,\n    CELEBRADA LOS D\u00cdAS 3 Y 4 DE NOVIEMBRE EN MARSELLA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [0, 1], "exteriores": [2, 3]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... A buen seguro no le va a sorprender, se\u00f1or ministro, que como barcelon\u00e9s\n    de nacimiento en ejercicio, diputado por Barcelona, miembro de la\n    Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores y de la Asamblea Parlamentaria\n    Euromediterr\u00e1nea, est\u00e9 satisfecho, muy satisfecho, de la decisi\u00f3n tomada\n    por los ministros de Asuntos Exteriores en Marsella de designaci\u00f3n de la\n    ciudad de Barcelona como sede de la Secretar\u00eda de la Uni\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... con esta C\u00e1mara la valoraci\u00f3n del Gobierno respecto a los\n    trabajos realizados por los ministros de Asuntos Exteriores en la\n    Conferencia de Marsella. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A buen seguro no le va a sorprender, se\u00f1or ministro, que como barcelon\u00e9s\n    de nacimiento en ejercicio, diputado por Barcelona, miembro de la\n    Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores y de la Asamblea Parlamentaria\n    Euromediterr\u00e1nea, est\u00e9 satisfecho, muy satisfecho, de la decisi\u00f3n tomada\n    por los ministros de Asuntos Exteriores en Marsella de designaci\u00f3n de la\n    ciudad de Barcelona como sede de la Secretar\u00eda de la Uni\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... con esta C\u00e1mara la valoraci\u00f3n del Gobierno respecto a los\n    trabajos realizados por los ministros de Asuntos Exteriores en la\n    Conferencia de Marsella. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [1, 2], "j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Es cierto\n    que en el actual marco de crisis financiera y econ\u00f3mica internacional no\n    es desde\u00f1able la idea de que la gente joven pueda ser uno de los sectores\n    poblacionales que m\u00e1s sufran las consecuencias de la situaci\u00f3n econ\u00f3mica,\n    que puede provocar todav\u00eda una mayor carencia de oportunidades para miles\n    de personas j\u00f3venes en el mundo, de manera que el desarrollo de las\n    sociedades en las que viven se resienta todav\u00eda m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso para mi grupo es un elemento\n    positivo que esos sean adem\u00e1s los ejes de actuaci\u00f3n por los que,\n    independientemente de algunos maleducados de \u00faltima hora, suele apostar\n    la cooperaci\u00f3n espa\u00f1ola en todos los lugares en los que est\u00e1 presente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi\n    grupo considera, se\u00f1or ministro, que el momento global requiere de un\n    mayor esfuerzo en la cooperaci\u00f3n para un nuevo modelo de desarrollo donde\n    la participaci\u00f3n de la sociedad civil, activa y comprometida, es m\u00e1s\n    urgente y necesaria que nunca; un modelo que permita tambi\u00e9n a la gente\n    joven contribuir de manera activa al desarrollo social, econ\u00f3mico,\n    pol\u00edtico y cultural de sus sociedades no solo a trav\u00e9s de los\n    instrumentos ya existentes sino de nuevos instrumentos de nueva creaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Esta cumbre ha confirmado el valor\n    que tiene ese espacio de di\u00e1logo de concertaci\u00f3n entre los pa\u00edses\n    iberoamericanos y la nueva dimensi\u00f3n de cooperaci\u00f3n que queremos aportar\n    cada vez m\u00e1s al sistema de cumbres para dar mayor credibilidad y mayor\n    legitimidad a la actuaci\u00f3n de la comunidad iberoamericana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hicimos una\n    propuesta, la secretaria de Estado de Cooperaci\u00f3n Internacional y yo\n    mismo, de c\u00f3mo son los mecanismos para acceso a este Fondo del agua con\n    300 millones de euros y, en definitiva, tambi\u00e9n se mand\u00f3 un mensaje de\n    salud pol\u00edtica de la comunidad iberoamericana, ya que se va a permitir\n    que haya nuevos Estados asociados que puedan participar y acompa\u00f1ar el\n    proceso de la comunidad iberoamericana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO CREE QUE VA A AFECTAR A LA ECONOM\u00cdA ESPA\u00d1OLA EL ENORME\n    INCREMENTO DEL PARO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [3, 4, 5, 6, 7, 8], "empresas": [2], "econom\u00eda": [0, 1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [9, 10]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En esa legislatura del pleno empleo\n    todos los sectores productivos de la econom\u00eda espa\u00f1ola generan paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, se\u00f1or ministro, le quiero\n    preguntar: \u00bfC\u00f3mo va a afectar a la econom\u00eda espa\u00f1ola el enorme incremento\n    del paro? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esa\n    legislatura del pleno empleo las empresas en Espa\u00f1a se destruyen a un\n    ritmo pr\u00e1cticamente disparatado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, la situaci\u00f3n del paro en Espa\u00f1a es de car\u00e1cter excepcional\n    por muchos motivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes prometieron que esta ser\u00eda la legislatura del\n    paro y precisamente hoy somos campeones en Europa del paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esa legislatura del pleno empleo\n    todos los sectores productivos de la econom\u00eda espa\u00f1ola generan paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n es excepcional si comparamos el indicador de paro con Europa y el\n    de Espa\u00f1a, 11,9 en Espa\u00f1a frente a 7,5 en Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Algo est\u00e1n ustedes haciendo mal, algo est\u00e1 usted\n    haciendo mal para que Europa resista en un cuadro de recesi\u00f3n y Espa\u00f1a\n    cada d\u00eda da\u00f1e m\u00e1s sus capas d\u00e9biles y sus capas sociales de clase media,\n    y no solo es que est\u00e9 haciendo mal borrando y barriendo las cifras del\n    paro en el registro del INEM. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, se\u00f1or ministro, le quiero\n    preguntar: \u00bfC\u00f3mo va a afectar a la econom\u00eda espa\u00f1ola el enorme incremento\n    del paro? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esa legislatura del pleno empleo\n    todos los sectores productivos de la econom\u00eda espa\u00f1ola generan paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, se\u00f1or ministro, le quiero\n    preguntar: \u00bfC\u00f3mo va a afectar a la econom\u00eda espa\u00f1ola el enorme incremento\n    del paro? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El aumento del desempleo es el problema m\u00e1s grave de la econom\u00eda, como\n    usted hac\u00eda referencia, y viene determinado sin duda por la crisis\n    econ\u00f3mica de car\u00e1cter internacional y general, pero tambi\u00e9n de car\u00e1cter\n    especial en Espa\u00f1a y que se ha vivido con m\u00e1s intensidad como\n    consecuencia de la crisis en uno de los sectores que m\u00e1s empleabilidad\n    ten\u00eda, que era el sector de la construcci\u00f3n, y el que ahora tambi\u00e9n est\u00e1\n    generando m\u00e1s desempleo; en eso estamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El presidente del Gobierno\n    enumeraba todo un conjunto de medidas que tienen que perseguir el\n    objetivo de reactivar la econom\u00eda, pues el empleo lo destruye o lo genera\n    la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\n    ministro, el consenso de los observadores econ\u00f3micos anticipa que el paro\n    el a\u00f1o que viene ascender\u00e1 en Espa\u00f1a por encima del 16 por ciento frente\n    a Europa, que se quedar\u00e1 en el 8 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes son creadores\n    de paro y creo que ha llegado el momento de que podamos hacer pol\u00edticas\n    para crear empleo y de eso el Partido Popular sabe bastante m\u00e1s que\n    ustedes, que son precisamente los partidos del paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Mire, en cuanto al tema del empleo, le reitero que hay\n    que resolver primero los problemas de fondo de la econom\u00eda para empezar\n    despu\u00e9s a generar empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or diputado, estoy de acuerdo con usted en una afirmaci\u00f3n que ha hecho\n    y espero contar, por tanto, con un esp\u00edritu de concertaci\u00f3n y de\n    cooperaci\u00f3n institucional con las comunidades aut\u00f3nomas gobernadas por el\n    Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "trabajadores": [1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En este momento hay un 80 por ciento m\u00e1s de expedientes de\n    regulaci\u00f3n de empleo que el a\u00f1o pasado, Espa\u00f1a es el pa\u00eds de Europa con\n    mayor \u00edndice de paro, pero eso no es lo importante, sino que adem\u00e1s crece\n    m\u00e1s que todos los dem\u00e1s pa\u00edses, y el \u00edndice de producci\u00f3n industrial ha\n    crecido un 10 por ciento en lo que va de a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta situaci\u00f3n tan complicada los trabajadores y los empresarios\n    estamos muy preocupados, porque el ministro de nuestro Gobierno no est\u00e1,\n    y no solo no est\u00e1 sino que tampoco se le espera; no se le espera porque,\n    si me permite dec\u00edrselo, el baile de esta fiesta ha empezado hace mucho\n    tiempo y usted lo \u00fanico que nos dice es que tengamos paciencia, que es\n    una virtud muy cristiana pero que no da trabajo a nadie. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [2], "econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... A usted le gusta mucho la\n    teor\u00eda econ\u00f3mica pero estamos en momento de econom\u00eda real. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y si me lo\n    permite, le doy una sugerencia a usted y al ministro de Industria: que\n    adem\u00e1s de quitarse la corbata se remanguen y de forma inmediata traigan a\n    esta C\u00e1mara planes de gesti\u00f3n para los principales sectores de nuestra\n    econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, nosotros no le pedimos milagros, pero le pedimos que de\n    una vez por todas coja el toro por los cuernos, que asuma la situaci\u00f3n\n    actual y que no tenga esa teor\u00eda de que cuando llueve lo que hay que\n    hacer es dejar llover, como usted hizo en Vigo, present\u00e1ndose en la\n    f\u00e1brica de Citro\u00ebn diciendo que no pasaba nada y ahora hay 2.500\n    trabajadores menos en esa planta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [2], "econom\u00eda": [0, 1], "consumo": [3]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  M\u00e1s all\u00e1 de\n    las definiciones que usted hace, en las cuales no voy a entrar, hoy\n    cualquier analista m\u00ednimamente riguroso -me extra\u00f1ar\u00eda mucho que\n    representando pol\u00edticamente lo que usted representa defendiera lo\n    contrario- dir\u00eda que si la econom\u00eda entra en una recesi\u00f3n o en un\n    decrecimiento inmediatamente se produce una destrucci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir de aqu\u00ed las medidas tienen\n    que tener car\u00e1cter de reactivaci\u00f3n de la econom\u00eda y tienen que ir\n    acompa\u00f1adas de pol\u00edticas sociales para que las personas que pierden el\n    empleo no queden desprotegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Estado tiene que activar pol\u00edticas de\n    inversi\u00f3n directa, incluso pol\u00edticas de contrataci\u00f3n directa, para paliar\n    la situaci\u00f3n del paro a corto plazo y eso es lo que estamos haciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo\n    no fui a visitar la Citro\u00ebn de Vigo; estuve con el presidente de la Xunta\n    de Galicia y con el alcalde de Vigo y me pronunci\u00e9 sobre una pregunta que\n    me hicieron diciendo que el sector de la automoci\u00f3n en Espa\u00f1a estaba\n    atravesando por unos momentos de dificultad que ven\u00edan derivados\n    por la baja del consumo que ha habido a nivel de toda Europa, no por la\n    falta producto, por la tecnolog\u00eda de ese producto o por la buena\n    fabricaci\u00f3n del mismo, y que confiaba en que, en la medida en que se iba\n    a retomar la senda de mayor consumo, Citro\u00ebn seguir\u00eda siendo una buena\n    f\u00e1brica en Galicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    REPERCUSIONES TENDR\u00c1 PARA LA ECONOM\u00cdA ESPA\u00d1OLA LA CA\u00cdDA DE LA AFILIACI\u00d3N\n    EN LA SEGURIDAD SOCIAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [5], "datos": [6], "econom\u00eda": [0], "seguridad social": [1, 2, 3, 4]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Por todo ello, se\u00f1or ministro,\n    perm\u00edtame que le pregunte qu\u00e9 repercusiones tendr\u00e1 para la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola la ca\u00edda de la afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Siendo ello as\u00ed, la\n    Seguridad Social no puede concebirse como algo aislado y desconectado al\n    margen de la situaci\u00f3n econ\u00f3mica en que nos encontramos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El crecimiento de las bases de cotizaci\u00f3n no va a\n    poder compensar la ca\u00edda de los ingresos, el n\u00famero de afiliados a la\n    Seguridad Social ya ha retrocedido un 0,9 por ciento en el tercer\n    trimestre de este a\u00f1o 2008. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno insiste en que en 2009, con\n    menos afiliados, la Seguridad Social va a ingresar bastante m\u00e1s, lo cual\n    no parece ni l\u00f3gico ni razonable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, se\u00f1or ministro,\n    perm\u00edtame que le pregunte qu\u00e9 repercusiones tendr\u00e1 para la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola la ca\u00edda de la afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan los expertos -alguna\n    referencia se ha hecho a ello-, el pr\u00f3ximo a\u00f1o podemos alcanzar tasas de\n    paro muy altas, que algunos, se\u00f1or ministro, llegan a cifrar en el 17 por\n    ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno parece\n    no haber contemplado la evoluci\u00f3n tan negativa de los datos de afiliaci\u00f3n\n    en los pr\u00f3ximos meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [4], "seguridad social": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Sabe usted bien que las cuentas de la Seguridad Social este a\u00f1o tienen un\n    super\u00e1vit y que la previsi\u00f3n para el a\u00f1o que viene, como usted bien\n    dec\u00eda, es del 0,8 por ciento de super\u00e1vit. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es evidente que los ingresos\n    de la Seguridad Social est\u00e1n relacionados, como no puede ser de otra\n    manera, con el n\u00famero de afiliados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, el margen de maniobra\n    de la Seguridad Social, en el ajuste de sus propios gastos corrientes y\n    la previsi\u00f3n de ingresos, e independientemente de que el paro vaya a\n    seguir creciendo -que ya le anticipo que s\u00ed va a seguir creciendo el\n    paro-, no hace prever, y conf\u00edo y espero que as\u00ed sea, que de ninguna de\n    las maneras llegue a esa cifra, aunque s\u00ed ser\u00e1 superior al paro que\n    actualmente tenemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso, desde las previsiones de las Seguridad, que\n    como usted bien conoce es una instituci\u00f3n que nunca se ha equivocado en\n    sus previsiones de futuro, no hace prever que al a\u00f1o que viene la\n    Seguridad Social pueda entrar en d\u00e9ficit. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, el margen de maniobra\n    de la Seguridad Social, en el ajuste de sus propios gastos corrientes y\n    la previsi\u00f3n de ingresos, e independientemente de que el paro vaya a\n    seguir creciendo -que ya le anticipo que s\u00ed va a seguir creciendo el\n    paro-, no hace prever, y conf\u00edo y espero que as\u00ed sea, que de ninguna de\n    las maneras llegue a esa cifra, aunque s\u00ed ser\u00e1 superior al paro que\n    actualmente tenemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [1], "seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, espero y conf\u00edo en que no hagamos uso del Fondo de Reserva\n    de la Seguridad Social, porque eso se ha creado para otros fines, tiene\n    otras metas y no creo que sirva para tapar agujeros o para solucionar\n    problemas a corto plazo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En lo que conf\u00edo y espero es en que usted\n    plantee alguna f\u00f3rmula -comprendo que es dif\u00edcil- para empezar a atajar\n    los temas del paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [2], "seguridad social": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Ese es el lugar y el sitio -\n    aparte del control por parte de esta C\u00e1mara cuando cualquier diputada o\n    diputado quiera conocer cualquier tema sobre la Seguridad Social- donde\n    debemos de buscar las reformas que sean precisas para garantizar las\n    pensiones no ya hasta el 2030, tal como se pon\u00eda de manifiesto\n    recientemente en el informe de la Seguridad Social, sino mucho m\u00e1s all\u00e1. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy convencido de que habr\u00e1 que hacer\n    reformas, probablemente moderadas, reformas tambi\u00e9n para desarrollarlas\n    en el medio y largo plazo, pero de momento podemos estar tranquilos,\n    porque la salud econ\u00f3mica de la Seguridad Social es francamente buena. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    cuanto al paro, seguiremos trabajando y haciendo todo lo que est\u00e9 en\n    nuestra manos para corregir este grave problema que es el desempleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, en un \u00e9poca de recesi\u00f3n y crisis econ\u00f3mica, en la que\n    ustedes con sus medidas han profundizado aun m\u00e1s, permanecer de brazos\n    cruzados y seguir procediendo a incorporar personas de otros pa\u00edses\n    extranjeros a nuestro pa\u00eds, a cientos de miles de ellos, en estos\n    momentos no es ya una irresponsabilidad, es absolutamente una temeridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agentes sociales": [3, 4], "empresa": [1], "empresas": [0], "trabajadores": [2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Es una\n    estrategia que comprende cinco a\u00f1os de actuaci\u00f3n, entre los a\u00f1os 2007 y\n    2012, que busca reducir los accidentes laborales sobre todo en aquellas\n    empresas donde tienen menor grado de protecci\u00f3n y de prevenci\u00f3n, que son\n    las pymes y las microempresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\n    pesar de que en este \u00faltimo a\u00f1o se han reducido sustancialmente los\n    accidentes laborales con baja, casi un 7 por ciento, y se han reducido\n    los accidentes mortales en un 11 por ciento, no es menos cierto que\n    nuestro pa\u00eds precisa todav\u00eda incrementar la cultura de prevenci\u00f3n,\n    trasladarla a la empresa y hacer que el conjunto de la sociedad asuma\n    esto como un problema grave que afecta no solamente a los trabajadores\n    sino al conjunto de la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\n    pesar de que en este \u00faltimo a\u00f1o se han reducido sustancialmente los\n    accidentes laborales con baja, casi un 7 por ciento, y se han reducido\n    los accidentes mortales en un 11 por ciento, no es menos cierto que\n    nuestro pa\u00eds precisa todav\u00eda incrementar la cultura de prevenci\u00f3n,\n    trasladarla a la empresa y hacer que el conjunto de la sociedad asuma\n    esto como un problema grave que afecta no solamente a los trabajadores\n    sino al conjunto de la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En 2007 y 2008 se ha hecho un trabajo extraordinario, que ha sido\n    rubricado por los agentes sociales y empresariales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el a\u00f1o 2008 usted\n    firm\u00f3 con los agentes sociales y empresariales un desarrollo de la\n    estrategia de prevenci\u00f3n y de seguridad y salud en el trabajo hasta el\n    a\u00f1o 2010. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [3], "empresas": [0, 1], "seguridad social": [2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Primero, la mejora de la calidad de la prevenci\u00f3n con medidas que\n    refuercen el control y que potencien los recursos preventivos propios de\n    las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Segundo, la simplificaci\u00f3n y la prevenci\u00f3n para lograr un\n    cumplimiento empresarial m\u00e1s \u00e1gil de las obligaciones formales, prestando\n    una atenci\u00f3n particular a la realidad de las peque\u00f1as y medianas\n    empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, tercero, el plan sigue apostando por potenciar la inspecci\u00f3n\n    de trabajo y Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de que su actuaci\u00f3n sea m\u00e1s\n    intensa gracias al incremento de sus efectivos, m\u00e1s eficaz mediante la\n    mejora de su estructura interna y mejor orientada a trav\u00e9s de una\n    programaci\u00f3n y planificaci\u00f3n de su actividad m\u00e1s adecuada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [1], "trabajadores": [2, 3], "seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Corbacho, quiero trasladarle mi tranquilidad y confianza al saber\n    que est\u00e1 usted al mando de Trabajo y Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aquellos que solo saben hablar de m\u00fasica, que el paro para\n    ellos solo es cifra y cuanto m\u00e1s alta mejor porque m\u00e1s pueden exagerar\n    (Rumores), aquellos que a los trabajadores solo los conocen cuando\n    coinciden en misa con ellos y no de otra cosa (Protestas), a ellos, se\u00f1or\n    ministro, les digo que los que nunca han hecho nada no pueden entender\n    que uno trabaje tanto como usted. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A los que\n    preguntan d\u00f3nde est\u00e1 usted, se\u00f1or ministro, les dir\u00e9 que d\u00f3nde va a\n    estar, en el tajo, al lado de aquellos que le ayudan y le echan una mano\n    para solventar los problemas de los centros de trabajo y de los\n    trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aquellos que solo saben hablar de m\u00fasica, que el paro para\n    ellos solo es cifra y cuanto m\u00e1s alta mejor porque m\u00e1s pueden exagerar\n    (Rumores), aquellos que a los trabajadores solo los conocen cuando\n    coinciden en misa con ellos y no de otra cosa (Protestas), a ellos, se\u00f1or\n    ministro, les digo que los que nunca han hecho nada no pueden entender\n    que uno trabaje tanto como usted. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [4], "seguridad social": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... En concreto, nuestro programa electoral\n    fija como objetivo garantizar que todas las familias de pensionistas del\n    nivel contributivo de la Seguridad Social tengan ingresos que en ning\u00fan\n    caso queden por debajo del umbral de la pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El incremento del 6 por ciento es, en este sentido,\n    perfectamente asumible por la Seguridad Social y es que, pese a la crisis\n    econ\u00f3mica, nuestro sistema de Seguridad Social goza hoy de una buena\n    salud financiera y tiene garantizadas unas cuentas saneadas hasta el a\u00f1o\n    2023. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, contamos con margen suficiente para poder adoptar, en el\n    marco del Pacto de Toledo, las reformas necesarias para reforzar la\n    viabilidad de la Seguridad Social a largo plazo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, este Gobierno est\u00e1\n    convencido de que cualquiera que sea la coyuntura econ\u00f3mica -favorable o\n    adversa, es necesario seguir reforzando la solidaridad del sistema de la\n    Seguridad Social y mejorar la posici\u00f3n de los pensionistas con las rentas\n    m\u00e1s bajas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En una\n    situaci\u00f3n como la actual de crisis econ\u00f3mica aunque gobernaran otros -en\n    este caso podr\u00eda ser el Partido Popular- seguramente el n\u00famero de parados\n    ser\u00eda el mismo, lo que ser\u00edan totalmente diferentes ser\u00edan las\n    pol\u00edticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"di\u00e1logo social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Nos hemos reunido, tanto en el marco de los observatorios como en una\n    mesa de trabajo de di\u00e1logo social, y hemos acordado hacer un plan\n    integral de automoci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000287\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"consumo": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Es importante resaltar la\n    labor que viene desarrollando el Ministerio de Sanidad y Consumo desde la\n    anterior legislatura, trabajando con total implicaci\u00f3n en la prevenci\u00f3n\n    de este tipo de accidentes, promoviendo y garantizando la seguridad de\n    las actividades cotidianas de los ciudadanos, ya que los accidentes de\n    este tipo constituyen uno de los problemas principales para la salud\n    p\u00fablica y uno de los motivos m\u00e1s importantes de mortalidad y coste\n    humano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [3, 4, 5], "consumo": [0, 1, 2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora Cano, efectivamente, la frecuencia de los accidentes dom\u00e9sticos,\n    las consecuencias sanitarias de los mismos y los grupos afectados,\n    fundamentalmente ni\u00f1os, mayores de 75 a\u00f1os y mujeres, los convierten en\n    un \u00e1rea de actuaci\u00f3n preferente del Ministerio de Sanidad y Consumo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La soluci\u00f3n para evitar que se produzcan y\n    disminuir los da\u00f1os derivados de los mismos pasa, por una parte, por\n    conocer la prevalencia a nivel nacional, la forma, las causas y los\n    lugares donde se producen, y divulgar estos datos a la sociedad; por\n    otra, por desarrollar un plan de prevenci\u00f3n que incluya acciones para\n    incrementar la seguridad de los productos por parte del Instituto\n    Nacional de Consumo y las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero m\u00e1s all\u00e1 del diagn\u00f3stico de\n    situaci\u00f3n, la valoraci\u00f3n del Ministerio de Sanidad y Consumo no puede ser\n    m\u00e1s que positiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La soluci\u00f3n para evitar que se produzcan y\n    disminuir los da\u00f1os derivados de los mismos pasa, por una parte, por\n    conocer la prevalencia a nivel nacional, la forma, las causas y los\n    lugares donde se producen, y divulgar estos datos a la sociedad; por\n    otra, por desarrollar un plan de prevenci\u00f3n que incluya acciones para\n    incrementar la seguridad de los productos por parte del Instituto\n    Nacional de Consumo y las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este programa nos permite, con el rigor anal\u00edtico preciso,\n    obtener todos los datos necesarios en cuanto a los accidentes; tambi\u00e9n\n    nos da informaci\u00f3n sobre la seguridad de los productos, de gran\n    importancia para la protecci\u00f3n del consumidor en relaci\u00f3n con los\n    productos y servicios a su alcance; adem\u00e1s, hay que tener en cuenta que\n    la informaci\u00f3n obtenida permite desarrollar las acciones necesarias,\n    tales como campa\u00f1as de informaci\u00f3n y divulgaci\u00f3n, sensibilizaci\u00f3n de los\n    grupos de mayor riesgo, incrementar la seguridad de los productos\n    negociando con la industria, elaborar normas de car\u00e1cter general,\n    etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, hemos\n    comprobado, mediante los datos seriados del estudio, que los consumidores\n    y usuarios est\u00e1n incrementando las medidas preventivas de seguridad en\n    relaci\u00f3n con los productos a su alcance. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LOS\n    PRINCIPALES RESULTADOS GENERADOS EN LAS EMPRESAS POR LAS POL\u00cdTICAS\n    P\u00daBLICAS DE FOMENTO DE LA INNOVACI\u00d3N ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [4], "empresas": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es evidente que a lo largo de los \u00faltimos a\u00f1os se ha hecho un esfuerzo sin\n    precedentes para fortalecer la cadena de valor del conocimiento, desde\n    que este se genera en las universidades y organismos de investigaci\u00f3n\n    hasta que reporta beneficios a la sociedad, mediante la incorporaci\u00f3n de\n    bienes y servicios que las empresas ofrecen a los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Apostar por\n    empresas espa\u00f1olas de base tecnol\u00f3gica es un objetivo prioritario y para\n    ello, desde luego, es necesaria la implicaci\u00f3n de todos los \u00e1mbitos de la\n    Administraci\u00f3n en este prop\u00f3sito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos en tiempos de\n    dificultades y es una realidad que las nuevas empresas basadas en la\n    innovaci\u00f3n no van a cambiar radicalmente y de inmediato nuestro modelo\n    productivo, pero es evidente que es un camino imprescindible si queremos\n    afrontar el futuro con nuevas perspectivas de progreso, bienestar y\n    seguridad para nuestros ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, a tenor de lo\n    expuesto y ante las peculiares interpretaciones que se han realizado\n    sobre esta cuesti\u00f3n, \u00bfcu\u00e1les son los principales resultados generados en\n    las empresas por las pol\u00edticas p\u00fablicas de fomento de la innovaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La propia creaci\u00f3n del Ministerio de Ciencia e\n    Innovaci\u00f3n es la expresi\u00f3n de la apuesta por un modelo basado en la\n    transferencia del conocimiento desde el \u00e1mbito de la investigaci\u00f3n hacia\n    la actividad productiva y la generaci\u00f3n de riqueza y, por supuesto\n    tambi\u00e9n, de empleo m\u00e1s estable, m\u00e1s gratificante y m\u00e1s cualificado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [6, 7], "empresa": [4], "cooperaci\u00f3n": [5], "empresas": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Las ayudas parcialmente\n    reembolsables y las subvenciones concedidas por el Gobierno han sido\n    grandes protagonistas de los fondos p\u00fablicos destinados a la I+D+i\n    empresarial, habiendo posibilitado el incremento en tama\u00f1o y la ambici\u00f3n\n    y envergadura de los proyectos aprobados, al tiempo que se ha\n    posibilitado la creaci\u00f3n y consolidaci\u00f3n de un gran n\u00famero de empresas de\n    base tecnol\u00f3gica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta\n    colaboraci\u00f3n voluntaria indica una mayor y mejor transmisi\u00f3n del\n    conocimiento desde los centros de investigaci\u00f3n donde se genera, un mayor\n    reconocimiento por parte de las empresas del valor que a\u00f1ade y un\n    establecimiento de unos mejores canales de colaboraci\u00f3n entre ambos, lo\n    que redunda sin duda en el fortalecimiento de nuestro sistema espa\u00f1ol de\n    ciencia, tecnolog\u00eda y empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, quiero destacar los proyectos\n    ligados a la l\u00ednea Neotec de creaci\u00f3n y consolidaci\u00f3n de empresas de base\n    tecnol\u00f3gica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se han apoyado 192 iniciativas empresariales de este tipo,\n    que han superado la inversi\u00f3n de 132 millones de euros, incorporando al\n    tejido productivo espa\u00f1ol empresas a la vanguardia de la tecnolog\u00eda,\n    capaces de rentabilizar el conocimiento procedente de estos\n    centros...(Aplausos.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta\n    colaboraci\u00f3n voluntaria indica una mayor y mejor transmisi\u00f3n del\n    conocimiento desde los centros de investigaci\u00f3n donde se genera, un mayor\n    reconocimiento por parte de las empresas del valor que a\u00f1ade y un\n    establecimiento de unos mejores canales de colaboraci\u00f3n entre ambos, lo\n    que redunda sin duda en el fortalecimiento de nuestro sistema espa\u00f1ol de\n    ciencia, tecnolog\u00eda y empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El volumen total de\n    proyectos en cooperaci\u00f3n pas\u00f3 del 39 por ciento en el periodo 2000-2003\n    al 47 por ciento en el periodo 2004-2007. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Gracias, se\u00f1or\u00eda, por permitirme aclarar ante esta C\u00e1mara algunos datos\n    que posiblemente, como usted ha indicado, han sido malinterpretados por\n    otros grupos pol\u00edticos en anteriores sesiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n quiero\n    destacar los datos referentes al empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... A pesar de que las autoridades indican que\n    estos vertidos que proceden de dragados se rigen por las recomendaciones\n    del Centro de Estudios y Experimentaci\u00f3n, que tambi\u00e9n depende de Fomento\n    y que establece la caracter\u00edstica del material para determinar su\n    tratamiento, y aunque la Autoridad Portuaria de Vigo ha definido este\n    dragado como un peque\u00f1o dragado y ha informado asimismo que cuenta con un\n    programa espec\u00edfico de seguimiento y vigilancia medioambiental, se\u00f1ora\n    ministra, esto no nos tranquiliza, porque, a pesar de que tambi\u00e9n el\n    presidente de Puertos de Galicia dice que estos elementos contaminantes\n    pueden ser beneficiosos para la actividad de la pesca, nosotros, que no\n    dejamos de reconocer que hay sedimentos que pueden ser buenos para la\n    regeneraci\u00f3n de los fondos marinos, no podemos entenderlo as\u00ed en estos\n    que ser\u00e1n extra\u00eddos del dragado de Berb\u00e9s, precisamente por la gran\n    actividad que tiene el puerto de Vigo, que acumula grandes\n    concentraciones de hidrocarburos, pinturas, aceites o metales pesados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000248\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, lamento contradecirla y le recomiendo que se lea la Ley\n    de Puertos porque las competencias que corresponden al Ministerio de\n    Fomento en materia de inversiones, que adem\u00e1s son ejercidas a trav\u00e9s de\n    Puertos del Estado, son acordar los planes de empresa anuales que\n    incluyen la planificaci\u00f3n de inversiones y los or\u00edgenes de los fondos\n    para financiarla y el informe t\u00e9cnico de los proyectos singulares cuando\n    tengan un presupuesto superior a tres millones de euros y, adem\u00e1s, el\n    informe es preceptivo, pero no vinculante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000248\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Hace seis semanas, en\n    el curso del llamado D\u00eda de la Rosa, la secretaria de organizaci\u00f3n de su\n    partido, la se\u00f1ora Leire Paj\u00edn, dec\u00eda de forma solemne: Quiero anunciaros\n    que el Gobierno de Espa\u00f1a de forma inminente va a venir a Navarra para\n    firmar el convenio para la alta velocidad ferroviaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, sabe usted que no solo se trata aqu\u00ed de cumplir con el\n    compromiso sino, sobre todo, de cumplir con el rigor que merece la\n    Comunidad Foral de Navarra, el conjunto de los espa\u00f1oles y especialmente\n    la opini\u00f3n p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que efectivamente es bueno que los asistentes\n    aplaudan de pie, pero no es nada bueno que los navarros y el conjunto de\n    los espa\u00f1oles, en tanto que es una infraestructura de inter\u00e9s general,\n    estemos esperando sentados a que ustedes hagan ya honor a lo que se\n    supone que es un compromiso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [1, 2, 3], "datos": [4], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Ya hemos\n    llegado a un acuerdo con el Gobierno navarro, similar al del Gobierno\n    vasco, en todas las cuestiones t\u00e9cnicas, y quedan por ultimar por el\n    Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda algunos aspectos relacionados con la\n    financiaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo\n    que son palabras suyas; firmado por la periodista Beatriz Arnedo,\n    Pamplona, martes, 9 de septiembre de 2008, a la una y veinte de la tarde:\n    Cervera dice que la prioridad es atajar la crisis por encima del tren de\n    alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y me alegra comprobar que usted se ha subido al tren de\n    la alta velocidad, un carro del que venimos tirando nosotros, el Partido\n    Socialista, desde hace mucho tiempo para que los ciudadanos navarros\n    tengan un tren de alta velocidad y unas modernas infraestructuras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros hemos modificado y ampliado las caracter\u00edsticas para\n    que sea una verdadera alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    medida del esfuerzo es f\u00e1cil, con los datos se demuestra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [3], "empresa": [1, 2], "empresas": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... La ley -contin\u00fao- ha establecido\n    cautelas nuevas o adicionales en terrenos como la gesti\u00f3n del patrimonio\n    personal o familiar o la inhibici\u00f3n del alto cargo en aquellos asuntos en\n    los que hubiera intervenido profesionalmente en los dos a\u00f1os anteriores a\n    su toma de posesi\u00f3n y, adem\u00e1s, a cautelas que operan cuando el alto cargo\n    cesa, imponi\u00e9ndole la prohibici\u00f3n de que pueda desempe\u00f1ar sus servicios\n    profesionales en empresas o sociedades privadas directamente relacionadas\n    con las competencias del cargo p\u00fablico ocupado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000044\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s, si usted conoce alg\u00fan caso de un alto cargo que\n    cobra dinero de la empresa privada por hacer labores de asesor\u00eda, le\n    ruego, por favor, que nos lo comunique. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000044\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A tal efecto, se\n    establecen sanciones en caso de infracciones\n    tanto al infractor como, por primera vez, a la empresa que incumpla la\n    ley, con prohibiciones de contratar con el sector p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000044\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto a\n    actividades privadas, como usted sabe, la ley es tajante y proh\u00edbe todo\n    tipo de actividad privada, salvo aquellas como son la producci\u00f3n y\n    creaci\u00f3n literaria o art\u00edstica y la administraci\u00f3n del patrimonio\n    personal y familiar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000044\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Indudablemente, si queremos que repercuta directamente en la cesta de la\n    compra de los ciudadanos canarios, tenemos que resolver esas subvenciones\n    de una manera m\u00e1s \u00e1gil, de manera que las empresas, los comercios, puedan\n    repercutir directamente esa subvenci\u00f3n al transporte en el precio final\n    del producto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El 29 de octubre hemos recibido el\n    informe positivo de Administraciones P\u00fablicas, el 31 de octubre el de\n    Econom\u00eda y Hacienda, el 11 de noviembre lo hemos remitido al Consejo de\n    Estado y el 17 de noviembre de 2008 hemos recibido por escrito -ya lo\n    hab\u00edamos recibido verbalmente- el informe para la inclusi\u00f3n del pl\u00e1tano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero comentarles que el esfuerzo que ha hecho el Gobierno socialista\n    para el transporte canario, tanto de viajeros como de mercanc\u00edas, se\n    puede apreciar solamente viendo los datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [14, 15, 16, 17, 18], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [19, 20, 21, 22, 23, 24], "actividad": [28, 29, 30], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10], "empresas": [11, 12, 13], "espa\u00f1oles": [25, 26, 27]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El problema general de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola -como el ministro bien sabe- se demuestra en dos variables\n    claras, una es la recesi\u00f3n econ\u00f3mica -la evoluci\u00f3n de la actividad- y la\n    otra es el desempleo que, en el fondo, no son m\u00e1s que la punta del\n    iceberg. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno se harta de decir que los\n    problemas de la econom\u00eda espa\u00f1ola son problemas que nos vienen de fuera,\n    es una crisis internacional, negando sistem\u00e1ticamente un hecho evidente,\n    y es que la econom\u00eda espa\u00f1ola ha acumulado tremendos desequilibrios y ha\n    montado un nudo gordiano con una serie de elementos que se superponen los\n    unos con los otros, dif\u00edciles de deshacer y que nos han llevado a vivir\n    una situaci\u00f3n realmente compleja. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Uno de ellos es, sin duda, el fuerte\n    endeudamiento de nuestra econom\u00eda que es, probablemente, el gran problema\n    que tiene esta econom\u00eda y del que se derivan muchos otros, especialmente\n    el d\u00e9ficit exterior -y usted, que tambi\u00e9n es ministro de Turismo y\n    Comercio, lo sabe perfectamente-, porque ese d\u00e9ficit exterior no procede\n    de otro punto que no sea un exceso de endeudamiento de nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tiene diferentes or\u00edgenes que han producido una enorme vulnerabilidad de\n    nuestra econom\u00eda en la actual crisis financiera internacional, unas\n    necesidades de financiaci\u00f3n que se tienen que cubrir todos los a\u00f1os y que\n    en una crisis de liquidez como la actual es especialmente grave, y una\n    enorme sensibilidad de nuestra econom\u00eda a los tipos de inter\u00e9s\n    internacionales, como el se\u00f1or ministro sabe muy bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para empezar a arreglar este problema, para empezar a deshacer este l\u00edo\n    que tenemos en la econom\u00eda espa\u00f1ola y que el ajuste se haga de una manera\n    adecuada para permitirnos eventualmente y en un tiempo razonable volver a\n    crecer de forma sana y sostenida es necesario aplicar el que ha sido el\n    t\u00e9rmino de moda incluso en la cumbre del G-20 y que en el caso de Espa\u00f1a\n    es especialmente importante, que es el desapalancamiento, que para\n    aquellos que sean profanos en temas econ\u00f3micos lo que quiere decir es\n    reducir el enorme endeudamiento que tiene la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a poner un caso pr\u00e1ctico que ha sido habitual en la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola hasta hace muy poco tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este\n    alto endeudamiento del sector empresarial, para tomar participaci\u00f3n en el\n    sector empresarial y para generar este l\u00edo, este embrollo de\n    participaciones cruzadas entre unas empresas y otras y entre unos\n    sectores y otros, nos ha generado una buena parte de ese d\u00e9ficit\n    exterior, de esa vulnerabilidad de la econom\u00eda espa\u00f1ola, de esa situaci\u00f3n\n    que en gran medida ahora se est\u00e1 sufriendo y pagando en t\u00e9rminos de\n    desempleo, en t\u00e9rminos de actividad econ\u00f3mica, y en t\u00e9rminos de\n    destrucci\u00f3n y cierre de peque\u00f1as y medianas empresas, que muy poco han\n    tenido que ver con esas operaciones y que ahora mismo se est\u00e1n\n    encontrando atrapadas en los problemas de liquidez y falta de provisi\u00f3n\n    de fondos del sistema bancario, sistema bancario que ha provisto fondos\n    para este tipo de operaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso de Espa\u00f1a es dram\u00e1tico, y es\n    el gran problema que tenemos que solucionar dentro de nuestro sistema\n    financiero, y sin su soluci\u00f3n ser\u00e1 muy dif\u00edcil que la econom\u00eda espa\u00f1ola\n    pueda avanzar, por lo cual, alg\u00fan esfuerzo en este sentido habr\u00e1 que\n    hacer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El constructor que invirti\u00f3 puede desinvertir, el banco recibe\n    la financiaci\u00f3n para la que no ten\u00eda garant\u00edas, pero \u00bfqu\u00e9 ocurre con ese\n    sector estrat\u00e9gico, con el sector energ\u00e9tico o con otros sectores de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 efectos va a tener al final sobre\n    los consumidores y sobre el conjunto de la econom\u00eda espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es\n    precisamente lo que le estamos preguntando al Gobierno con esta\n    interpelaci\u00f3n, \u00bfcu\u00e1l es la postura que el Gobierno espa\u00f1ol piensa\n    mantener respecto a la entrada de monopolios estatales extranjeros, y\n    especialmente de pa\u00edses extracomunitarios, que no solo es que no apliquen\n    reciprocidad, es que su respeto sobre las normas de econom\u00eda de mercado,\n    generalmente aceptadas, es realmente dudoso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese\n    enorme endeudamiento -en gran parte- y ese d\u00e9ficit exterior -en gran\n    parte- proceden de operaciones empresariales, proceden de c\u00f3mo en los\n    sectores estrat\u00e9gicos unas empresas han tomado posici\u00f3n sobre otras y de\n    qui\u00e9n ha estado financiando esos procesos y de qu\u00e9 manera ahora mismo\n    estos procesos se ven influidos por esta crisis financiera internacional\n    y de qu\u00e9 manera vamos a intentar deshacer este embrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este\n    alto endeudamiento del sector empresarial, para tomar participaci\u00f3n en el\n    sector empresarial y para generar este l\u00edo, este embrollo de\n    participaciones cruzadas entre unas empresas y otras y entre unos\n    sectores y otros, nos ha generado una buena parte de ese d\u00e9ficit\n    exterior, de esa vulnerabilidad de la econom\u00eda espa\u00f1ola, de esa situaci\u00f3n\n    que en gran medida ahora se est\u00e1 sufriendo y pagando en t\u00e9rminos de\n    desempleo, en t\u00e9rminos de actividad econ\u00f3mica, y en t\u00e9rminos de\n    destrucci\u00f3n y cierre de peque\u00f1as y medianas empresas, que muy poco han\n    tenido que ver con esas operaciones y que ahora mismo se est\u00e1n\n    encontrando atrapadas en los problemas de liquidez y falta de provisi\u00f3n\n    de fondos del sistema bancario, sistema bancario que ha provisto fondos\n    para este tipo de operaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfA qu\u00e9\n    precio van a pagar las peque\u00f1as y medianas empresas los precios que ese\n    sector tan estrat\u00e9gico y tan necesario les cobra para prestar sus\n    servicios? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una empresa constructora pide una\n    financiaci\u00f3n que supera varias veces el capital propio, lo cual genera un\n    enorme nivel de endeudamiento, para comprar una participaci\u00f3n muy\n    significativa de una empresa energ\u00e9tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con lo cual, ahora tenemos\n    unos bancos que han prestado, una empresa que ha invertido y esas\n    inversiones se han plasmado en unas acciones que han ca\u00eddo de precio y\n    que serv\u00edan de garant\u00eda para las inversiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Invitar a alguien con dinero; que pague, que\n    ponga el dinero encima de la mesa, lo que permite a la empresa que en su\n    momento invirti\u00f3 desinvertir y, a su vez, a pagar a la empresa\n    financiera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, el caso de Gazprom es especialmente grave; es una empresa\n    de la cual duda toda Europa, hasta el Reino Unido que convendr\u00e1 conmigo\n    es el pa\u00eds m\u00e1s liberal de toda la Uni\u00f3n Europea -que ha tenido siempre\n    una pol\u00edtica de puertas abiertas y no ha utilizado ning\u00fan tipo de medida\n    proteccionista o ning\u00fan tipo de actuaci\u00f3n que podamos considerar de\n    bloqueo a cualquier otro tipo de inversi\u00f3n procedente de pa\u00edses de la\n    propia Uni\u00f3n Europea-, ha dicho claramente, por activa y por pasiva, que\n    no va a dejar entrar a esta empresa rusa en su sector energ\u00e9tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La cuesti\u00f3n acab\u00f3 en manos de una\n    empresa p\u00fablica extranjera, caso de la empresa italiana y, adem\u00e1s, con\n    dos sentencias del Tribunal de Luxemburgo, que usted conoce muy bien; una\n    de marzo y otra de julio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno se harta de decir que los\n    problemas de la econom\u00eda espa\u00f1ola son problemas que nos vienen de fuera,\n    es una crisis internacional, negando sistem\u00e1ticamente un hecho evidente,\n    y es que la econom\u00eda espa\u00f1ola ha acumulado tremendos desequilibrios y ha\n    montado un nudo gordiano con una serie de elementos que se superponen los\n    unos con los otros, dif\u00edciles de deshacer y que nos han llevado a vivir\n    una situaci\u00f3n realmente compleja. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para empezar a arreglar este problema, para empezar a deshacer este l\u00edo\n    que tenemos en la econom\u00eda espa\u00f1ola y que el ajuste se haga de una manera\n    adecuada para permitirnos eventualmente y en un tiempo razonable volver a\n    crecer de forma sana y sostenida es necesario aplicar el que ha sido el\n    t\u00e9rmino de moda incluso en la cumbre del G-20 y que en el caso de Espa\u00f1a\n    es especialmente importante, que es el desapalancamiento, que para\n    aquellos que sean profanos en temas econ\u00f3micos lo que quiere decir es\n    reducir el enorme endeudamiento que tiene la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este\n    alto endeudamiento del sector empresarial, para tomar participaci\u00f3n en el\n    sector empresarial y para generar este l\u00edo, este embrollo de\n    participaciones cruzadas entre unas empresas y otras y entre unos\n    sectores y otros, nos ha generado una buena parte de ese d\u00e9ficit\n    exterior, de esa vulnerabilidad de la econom\u00eda espa\u00f1ola, de esa situaci\u00f3n\n    que en gran medida ahora se est\u00e1 sufriendo y pagando en t\u00e9rminos de\n    desempleo, en t\u00e9rminos de actividad econ\u00f3mica, y en t\u00e9rminos de\n    destrucci\u00f3n y cierre de peque\u00f1as y medianas empresas, que muy poco han\n    tenido que ver con esas operaciones y que ahora mismo se est\u00e1n\n    encontrando atrapadas en los problemas de liquidez y falta de provisi\u00f3n\n    de fondos del sistema bancario, sistema bancario que ha provisto fondos\n    para este tipo de operaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso de Espa\u00f1a es dram\u00e1tico, y es\n    el gran problema que tenemos que solucionar dentro de nuestro sistema\n    financiero, y sin su soluci\u00f3n ser\u00e1 muy dif\u00edcil que la econom\u00eda espa\u00f1ola\n    pueda avanzar, por lo cual, alg\u00fan esfuerzo en este sentido habr\u00e1 que\n    hacer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El constructor que invirti\u00f3 puede desinvertir, el banco recibe\n    la financiaci\u00f3n para la que no ten\u00eda garant\u00edas, pero \u00bfqu\u00e9 ocurre con ese\n    sector estrat\u00e9gico, con el sector energ\u00e9tico o con otros sectores de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 efectos va a tener al final sobre\n    los consumidores y sobre el conjunto de la econom\u00eda espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El resultado\n    de esto ha sido un entramado de participaciones cruzadas entre los\n    diferentes sectores estrat\u00e9gicos espa\u00f1oles que ha producido una enorme\n    concentraci\u00f3n de poder econ\u00f3mico y una reducci\u00f3n de la competencia y del\n    buen funcionamiento del mercado en estos a\u00f1os, a lo cual el Gobierno ha\n    ayudado con una pol\u00edtica tarifaria que ha venido a compensar este alto\n    endeudamiento y a generar suficientes ingresos y liquidez para que este\n    endeudamiento pudiera llevarse a cabo y tuviese una justificaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Podr\u00edamos hablar tambi\u00e9n de fondos\n    soberanos o podr\u00edamos hablar de la inversi\u00f3n de pa\u00edses productores de\n    petr\u00f3leo en sectores estrat\u00e9gicos espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, si al final la postura, como deber\u00eda\n    ser la de un Gobierno que defiende los intereses generales, es la de\n    decir que los sectores estrat\u00e9gicos espa\u00f1oles tienen que quedar en manos\n    de quien tienen que quedar y tienen que gestionarse por quien tiene que\n    gestionarse y no por aquel que est\u00e9 dispuesto a pagar las deudas de\n    otros, si al final esa es la respuesta de este Gobierno, me gustar\u00eda que\n    tambi\u00e9n nos dijese c\u00f3mo va a solucionarse en nuestro pa\u00eds el grav\u00edsimo\n    problema de exceso de apalancamiento de nuestros sectores econ\u00f3micos\n    estrat\u00e9gicos, porque es una condici\u00f3n indispensable para la soluci\u00f3n de\n    la crisis que en estos momentos tenemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El problema general de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola -como el ministro bien sabe- se demuestra en dos variables\n    claras, una es la recesi\u00f3n econ\u00f3mica -la evoluci\u00f3n de la actividad- y la\n    otra es el desempleo que, en el fondo, no son m\u00e1s que la punta del\n    iceberg. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este\n    alto endeudamiento del sector empresarial, para tomar participaci\u00f3n en el\n    sector empresarial y para generar este l\u00edo, este embrollo de\n    participaciones cruzadas entre unas empresas y otras y entre unos\n    sectores y otros, nos ha generado una buena parte de ese d\u00e9ficit\n    exterior, de esa vulnerabilidad de la econom\u00eda espa\u00f1ola, de esa situaci\u00f3n\n    que en gran medida ahora se est\u00e1 sufriendo y pagando en t\u00e9rminos de\n    desempleo, en t\u00e9rminos de actividad econ\u00f3mica, y en t\u00e9rminos de\n    destrucci\u00f3n y cierre de peque\u00f1as y medianas empresas, que muy poco han\n    tenido que ver con esas operaciones y que ahora mismo se est\u00e1n\n    encontrando atrapadas en los problemas de liquidez y falta de provisi\u00f3n\n    de fondos del sistema bancario, sistema bancario que ha provisto fondos\n    para este tipo de operaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta pregunta no es una\n    pregunta al aire; es una pregunta muy importante porque ese es el camino\n    f\u00e1cil, buscarse socios de ese estilo para solucionar el problema del\n    exceso de apalancamiento de nuestros sectores estrat\u00e9gicos, de la\n    creaci\u00f3n de tantas participaciones cruzadas y esos holdings empresariales\n    que han tenido muy poco que ver con el crecimiento de la actividad\n    econ\u00f3mica, con el impulso de ese nuevo modelo de crecimiento que ustedes\n    quer\u00edan o pretendieron impulsar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [2, 3, 4], "empresas": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Pese a ello, en el Gobierno somos plenamente\n    conscientes de la influencia significativa que la concreci\u00f3n de semejante\n    operaci\u00f3n hipot\u00e9tica otorgar\u00eda a Gazprom sobre Repsol y, como ha dicho el\n    vicepresidente segundo del Gobierno y ministro de Econom\u00eda y Hacienda, le\n    chirr\u00eda la idea de que una empresa p\u00fablica extranjera como Gazprom pueda\n    comprar Repsol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, en determinados servicios de inter\u00e9s general, tales como las\n    telecomunicaciones, la electricidad y el gas, los servicios de transporte\n    y los servicios postales, existen mecanismos de regulaci\u00f3n que persiguen\n    un doble objetivo: por un lado, permitir un correcto funcionamiento de\n    las empresas privadas que operan en estos mercados y, por otro,\n    garantizar la adecuada cobertura de las obligaciones de servicio p\u00fablico\n    que contribuyen a la cohesi\u00f3n social y territorial de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda que en el turno de r\u00e9plica\n    rectificara una cosa que ha dicho, que es falsa, y es que cuando se\n    produjo la toma de posici\u00f3n en Repsol por parte de una empresa\n    constructora, en diciembre de 2006, yo no ocupaba ning\u00fan cargo de\n    responsabilidad pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que Repsol no es\n    una empresa regulada, que de las actividades que realiza Repsol solamente\n    hay una, la explotaci\u00f3n del almacenamiento subterr\u00e1neo de gas Gaviota,\n    que tenga car\u00e1cter regulado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pese a ello, en el Gobierno somos plenamente\n    conscientes de la influencia significativa que la concreci\u00f3n de semejante\n    operaci\u00f3n hipot\u00e9tica otorgar\u00eda a Gazprom sobre Repsol y, como ha dicho el\n    vicepresidente segundo del Gobierno y ministro de Econom\u00eda y Hacienda, le\n    chirr\u00eda la idea de que una empresa p\u00fablica extranjera como Gazprom pueda\n    comprar Repsol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [4, 5], "empresas": [1, 2, 3], "econom\u00eda": [0], "espa\u00f1oles": [6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ya sabemos que Repsol no est\u00e1 regulada, otras s\u00ed, pero no me\n    negar\u00e1 que es parte del sector energ\u00e9tico espa\u00f1ol y, por tanto, es una\n    empresa de importancia de primer orden dentro de nuestra econom\u00eda, y\n    existen mecanismos dentro de nuestra legislaci\u00f3n, que no necesariamente\n    est\u00e1 sometida a la legislaci\u00f3n comunitaria cuando estamos hablando de\n    empresas que proceden de fuera de la Uni\u00f3n Europea; por tanto, el\n    Gobierno tiene un margen de actuaci\u00f3n much\u00edsimo m\u00e1s amplio que si\n    estuvi\u00e9ramos hablando de una toma de posici\u00f3n por parte de una empresa de\n    la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya sabemos que Repsol no est\u00e1 regulada, otras s\u00ed, pero no me\n    negar\u00e1 que es parte del sector energ\u00e9tico espa\u00f1ol y, por tanto, es una\n    empresa de importancia de primer orden dentro de nuestra econom\u00eda, y\n    existen mecanismos dentro de nuestra legislaci\u00f3n, que no necesariamente\n    est\u00e1 sometida a la legislaci\u00f3n comunitaria cuando estamos hablando de\n    empresas que proceden de fuera de la Uni\u00f3n Europea; por tanto, el\n    Gobierno tiene un margen de actuaci\u00f3n much\u00edsimo m\u00e1s amplio que si\n    estuvi\u00e9ramos hablando de una toma de posici\u00f3n por parte de una empresa de\n    la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora bien, si nos vamos a\n    las declaraciones que ha hecho el Gobierno en estos \u00faltimos tiempos sobre\n    esta cuesti\u00f3n, son variopintas, porque usted lo que vino a decir es que\n    eran operaciones entre empresas privadas y que, como tales, el Gobierno\n    no opinaba. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aunque la vicepresidenta del Gobierno tambi\u00e9n nos dice: Que aunque no\n    exist\u00eda ninguna oferta, y nos movemos en el terreno de la especulaci\u00f3n\n    -cito textualmente-, el Gobierno no es partidario de que empresas\n    estatales de otros pa\u00edses puedan participar en sectores estrat\u00e9gicos\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La segunda idea, no me he terminado de aclarar, es cu\u00e1l es\n    la postura del Gobierno respecto a la potencial entrada de Gazprom, una\n    empresa extracomunitaria, en el capital de una empresa estrat\u00e9gica\n    espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya sabemos que Repsol no est\u00e1 regulada, otras s\u00ed, pero no me\n    negar\u00e1 que es parte del sector energ\u00e9tico espa\u00f1ol y, por tanto, es una\n    empresa de importancia de primer orden dentro de nuestra econom\u00eda, y\n    existen mecanismos dentro de nuestra legislaci\u00f3n, que no necesariamente\n    est\u00e1 sometida a la legislaci\u00f3n comunitaria cuando estamos hablando de\n    empresas que proceden de fuera de la Uni\u00f3n Europea; por tanto, el\n    Gobierno tiene un margen de actuaci\u00f3n much\u00edsimo m\u00e1s amplio que si\n    estuvi\u00e9ramos hablando de una toma de posici\u00f3n por parte de una empresa de\n    la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aunque la vicepresidenta del Gobierno tambi\u00e9n nos dice: Que aunque no\n    exist\u00eda ninguna oferta, y nos movemos en el terreno de la especulaci\u00f3n\n    -cito textualmente-, el Gobierno no es partidario de que empresas\n    estatales de otros pa\u00edses puedan participar en sectores estrat\u00e9gicos\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Celebro que se sumen a\n    los que hemos defendido desde siempre la importancia de evaluar la toma\n    de posiciones por parte de empresas extranjeras, extranjeras, en el\n    capital social de empresas estrat\u00e9gicas espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sea por lo que sea, agradezco que por fin, aunque me temo\n    que esto va a ser coyuntural, se sumen a quienes a la hora de evaluar la\n    idoneidad de una operaci\u00f3n, con independencia de que la empresa sea\n    catalana o alemana, expresamos, en primer lugar, nuestro respeto por las\n    reglas de mercado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 2], "party": "Josep Antoni Duran i Lleida", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [1, 3, 4, 7, 9, 11, 12, 15, 17, 19, 21, 22, 24, 26, 27, 28, 29, 30, 33, 35, 38, 41, 43, 45, 46, 47, 48, 49, 50, 51, 52, 53, 56, 59, 60, 62, 64, 66], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [5, 55, 61], "party": "Ana Mar\u00eda Oramas Gonz\u00e1lez-Moro", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [6, 8, 10, 13, 14, 16, 23, 25, 31, 32, 34, 36, 37, 39, 40, 42, 44, 54, 57, 58, 63, 65], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [18, 20], "party": "Emilio Olabarr\u00eda Mu\u00f1oz", "name": "PNV"}]}