{"blocks": [{"words": {"apoyo": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... POR QU\u00c9 MANTIENE EL GOBIERNO EL APOYO A LA GUERRA DE IRAQ CUANDO EST\u00c1\n    GENERANDO UNA CAT\u00c1STROFE HUMANITARIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001854\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... S\u00ed he pronunciado muchas veces la palabra paz y seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001854\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno\n    lamenta y ha lamentado la muerte de dos periodistas espa\u00f1oles en Bagdad\n    que estaban cumpliendo con su deber profesional y que desgraciadamente\n    conoc\u00edan el alto riesgo que pod\u00eda suponer su presencia all\u00ed, y\n    desgraciadamente ese alto riesgo se ha materializado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001854\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Lo que s\u00ed s\u00e9 y saben los dem\u00e1s, porque\n    las posiciones han quedado muy claras, es que la paz y la seguridad, a\n    usted, no le deben nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001854\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Pero quiero que estas palabras de condena\n    a la guerra vayan acompa\u00f1adas de mi expresi\u00f3n de solidaridad para todas\n    las v\u00edctimas de esta guerra, demasiados miles de v\u00edctimas, especialmente\n    para aquellos espa\u00f1oles que han perdido la vida, para esos periodistas\n    que seguramente luchaban por la \u00fanica causa justa de esta guerra, la\n    causa de la verdad, que ha sido pisoteada durante tanto tiempo y hasta el\n    \u00faltimo minuto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001858\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Aznar, desde aqu\u00ed le pido que pida explicaciones al Gobierno de\n    Estados Unidos, que exija responsabilidades porque es su obligaci\u00f3n para\n    defender los intereses de Espa\u00f1a y de los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001858\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Y deje usted ya de hacer\n    depender la seguridad o los intereses del pa\u00eds de ambiciones personales,\n    operaciones pol\u00edticas o coartadas que no son m\u00e1s, se\u00f1or\u00eda, que un riesgo\n    para este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001858\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos cumplido\n    con nuestra responsabilidad y lo vamos a seguir haciendo y trabajando por\n    que la paz y la seguridad, sin amenazas en el mundo, sea una realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001858\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    IMPORTANCIA CONCEDE EL GOBIERNO A LA PRESIDENCIA QUE OCUPAR\u00c1 ESPA\u00d1A DEL\n    COMIT\u00c9 ANTITERRORISTA DEL CONSEJO DE SEGURIDAD DE LAS NACIONES UNIDAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001868\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Por eso creo francamente que es una buena noticia para todos\n    los dem\u00f3cratas del mundo que Espa\u00f1a haya sido elegida para presidir el\n    Comit\u00e9 Antiterrorista del Consejo de Seguridad de Naciones Unidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001868\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    eso mismo, se\u00f1or\u00edas, queremos que nuestro Gobierno siga en esa tarea de\n    entender que la democracia y la libertad, la paz y la seguridad, son\n    bienes para los que se tiene que trabajar con ah\u00ednco, equilibrio y\n    sensatez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001868\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso mismo, se\u00f1or presidente, queremos hacerle la siguiente pregunta:\n    \u00bfQu\u00e9 importancia concede el Gobierno a la presidencia que ocupar\u00e1 Espa\u00f1a\n    del Comit\u00e9 Antiterrorista del Consejo de Seguridad de Naciones Unidas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001868\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"misi\u00f3n": [4], "espa\u00f1oles": [3], "seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, desde el pasado viernes 4 de abril Espa\u00f1a preside el Comit\u00e9\n    Antiterrorista del Consejo de Seguridad de las Naciones Unidas por\n    elecci\u00f3n de los dem\u00e1s pa\u00edses miembros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001868\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Comit\u00e9 fue establecido 17 d\u00edas\n    despu\u00e9s del 11 de septiembre, bajo el cap\u00edtulo VII de la Carta de las\n    Naciones Unidas, relativo al mantenimiento de la paz y la seguridad\n    internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001868\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Establece 18 obligaciones exhaustivas en la lucha\n    contraterrorista y nuestra misi\u00f3n fundamental es revisar el estado de las\n    capacidades legislativas en esa lucha para pasar despu\u00e9s a analizar lo\n    que son los elementos policiales, de seguridad, de inteligencia y\n    operativos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001868\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos que el terrorismo es la\n    principal amenaza que tiene el mundo y desde luego Espa\u00f1a, el Gobierno\n    espa\u00f1ol y los espa\u00f1oles mayoritariamente saben comportarse ante esa\n    amenaza con todas sus consecuencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001868\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Establece 18 obligaciones exhaustivas en la lucha\n    contraterrorista y nuestra misi\u00f3n fundamental es revisar el estado de las\n    capacidades legislativas en esa lucha para pasar despu\u00e9s a analizar lo\n    que son los elementos policiales, de seguridad, de inteligencia y\n    operativos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001868\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... VA A\n    RECTIFICAR EL GOBIERNO SU POSICI\u00d3N DE APOYO A LA GUERRA EN IRAK ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001859\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... En\n    este momento lo que puedo decir es que la voluntad de mi grupo -y creo\n    que la voluntad de otra mucha gente- es que ojal\u00e1 todo termine pronto,\n    que no haya m\u00e1s v\u00edctimas y ojal\u00e1 que pronto Sadam Husein deje de presidir\n    Irak, para que se puedan cumplir las resoluciones del Consejo de\n    Seguridad de Naciones Unidas; para que deje de colaborar activamente con\n    el terrorismo, como ha se\u00f1alado el Consejo de Seguridad de Naciones\n    Unidas; para que destruya sus armas de destrucci\u00f3n masiva, como le ha\n    pedido el Consejo de Seguridad de Naciones Unidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001859\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Rajoy, \u00bfpor qu\u00e9 apoya el Gobierno una guerra\n    que rechaza la inmensa mayor\u00eda de los espa\u00f1oles? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001860\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Nadie quiere efectivamente una\n    guerra, pero tambi\u00e9n los ciudadanos quieren por mayor\u00eda, por mucha\n    mayor\u00eda, que se cumplan las resoluciones de Naciones Unidas; quieren que\n    se eliminen las armas de destrucci\u00f3n masiva; quieren que haya pa\u00edses que\n    no colaboren con los grupos terroristas; quieren que Irak deje de ser un\n    peligro para la seguridad internacional; quieren que Irak no organice\n    guerras como lo hizo con sus vecinos de Irak, donde murieron un mill\u00f3n de\n    personas, y quieren, como le he dicho a su compa\u00f1era de esca\u00f1o, la se\u00f1ora\n    Fern\u00e1ndez de la Vega, que los ciudadanos de Irak puedan vivir como\n    personas decentes, como personas honorables, con derechos humanos, como\n    vivimos usted y yo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001860\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... De su ilegalidad da buena cuenta que usted irrumpi\u00f3 en la\n    tribuna de este Congreso, y ah\u00ed est\u00e1 el \"Diario de Sesiones\", para\n    especular sobre la posibilidad de una resoluci\u00f3n que la avalase, y nunca\n    fue aprobada porque la mayor\u00eda del Consejo de Seguridad no lo quiso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001860\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Don Felipe Gonz\u00e1lez, cuando tuvo el apoyo del Grupo Popular\n    para la intervenci\u00f3n en Irak en el a\u00f1o 1991. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001860\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Perm\u00edtame que yo tambi\u00e9n le lea otra\n    frase que no es m\u00eda ni suya, al igual que le le\u00ed una frase a la se\u00f1ora\n    Fern\u00e1ndez de la Vega: Lamentamos profundamente la p\u00e9rdida de vidas\n    humanas; lamentamos los sufrimientos que se est\u00e1n infligiendo al pueblo\n    iraqu\u00ed y tenemos que proclamar que el \u00fanico responsable de esta situaci\u00f3n\n    es su presidente, quien con su cerraz\u00f3n, con su soberbia ha situado a su\n    pa\u00eds en la situaci\u00f3n dif\u00edcil en que se halla en estos momentos; si\n    deseamos un orden internacional que sea digno de tal nombre ello tiene\n    que implicar que la comunidad internacional est\u00e9 capacitada para salir al\n    paso de aquellos que violentan la paz y la seguridad internacional; en\n    caso contrario nos encontrar\u00edamos inermes e indefensos frente a cualquier\n    agresi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001860\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [0, 1], "empresas": [2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Segundo, 16 millones son para pagar la flotilla\n    que tenemos en la retaguardia, no son apoyo humanitario, se\u00f1or Rajoy. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001865\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tercero, otra parte est\u00e1 destinada a cr\u00e9ditos FAD, como usted mismo ha\n    dicho, cr\u00e9ditos a empresas, no apoyo humanitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001865\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tercero, otra parte est\u00e1 destinada a cr\u00e9ditos FAD, como usted mismo ha\n    dicho, cr\u00e9ditos a empresas, no apoyo humanitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001865\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Y es repugnante y es sucio acusar al Gobierno\n    de no haberse preocupado por la ayuda humanitaria cuando ustedes nos han\n    exigido aqu\u00ed -lo ha hecho el se\u00f1or Zapatero- que retornemos el apoyo\n    humanitario que hemos enviado a Irak. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001865\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [1], "misi\u00f3n": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Por tanto, tenemos que\n    reaccionar y que acometer lo que deben ser soluciones definitivas\n    buscando una garant\u00eda  -insisto- que no es s\u00f3lo para la empresa, es\n    fundamentalmente para los cientos de trabajadores de los que depende su\n    futuro, y es nuestra misi\u00f3n -hablo en plural, la suya y la m\u00eda- encontrar\n    un camino para ellos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001855\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Deje ya de hablar de ineficiencias y reconozca que estamos\n    ante una situaci\u00f3n dif\u00edcil, ante una empresa dif\u00edcil y est\u00e9 dispuesto su\n    grupo y tambi\u00e9n el Gobierno vasco a encontrar soluciones de manera\n    conjunta; igual que las entidades financieras del Pa\u00eds Vasco que pueden y\n    deben ayudar a encontrar soluciones definitivas a la empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001855\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [5], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [6, 7, 8, 9, 10], "defensa": [11]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Hacienda, el pasado d\u00eda 3 de abril la Organizaci\u00f3n para\n    la Cooperaci\u00f3n y el Desarrollo Econ\u00f3mico, OCDE, present\u00f3 su informe anual\n    sobre la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese informe se analiza la situaci\u00f3n por la\n    que atraviesa la econom\u00eda espa\u00f1ola en estos momentos y cu\u00e1les son las\n    perspectivas, los retos y las posibles reformas a realizar para que\n    nuestra econom\u00eda pueda seguir creciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha roto el\n    comportamiento tradicional de la econom\u00eda espa\u00f1ola de crecer por encima\n    de la Uni\u00f3n Europea en periodos de bonanza, pero por debajo en tiempos de\n    recesi\u00f3n y crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El comportamiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola no es fruto\n    de la casualidad sino consecuencia de una determinada pol\u00edtica econ\u00f3mica\n    del Gobierno del Partido Popular, seria y rigurosa, aplicada a lo largo\n    de los \u00faltimos a\u00f1os y basada fundamentalmente en los siguientes pilares:\n    el control presupuestario, la modernizaci\u00f3n y liberalizaci\u00f3n de los\n    mercados, las reformas tributarias, el apoyo a los sectores productivos y\n    la defensa de la competencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Siempre hemos cre\u00eddo\n    sumamente importante, y ahora tambi\u00e9n, el an\u00e1lisis que la OCDE puede\n    realizar sobre la econom\u00eda espa\u00f1ola por el prestigio y la seriedad de que\n    goza esta instituci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El comportamiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola no es fruto\n    de la casualidad sino consecuencia de una determinada pol\u00edtica econ\u00f3mica\n    del Gobierno del Partido Popular, seria y rigurosa, aplicada a lo largo\n    de los \u00faltimos a\u00f1os y basada fundamentalmente en los siguientes pilares:\n    el control presupuestario, la modernizaci\u00f3n y liberalizaci\u00f3n de los\n    mercados, las reformas tributarias, el apoyo a los sectores productivos y\n    la defensa de la competencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro de Hacienda, el pasado d\u00eda 3 de abril la Organizaci\u00f3n para\n    la Cooperaci\u00f3n y el Desarrollo Econ\u00f3mico, OCDE, present\u00f3 su informe anual\n    sobre la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese informe se analiza la situaci\u00f3n por la\n    que atraviesa la econom\u00eda espa\u00f1ola en estos momentos y cu\u00e1les son las\n    perspectivas, los retos y las posibles reformas a realizar para que\n    nuestra econom\u00eda pueda seguir creciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha roto el\n    comportamiento tradicional de la econom\u00eda espa\u00f1ola de crecer por encima\n    de la Uni\u00f3n Europea en periodos de bonanza, pero por debajo en tiempos de\n    recesi\u00f3n y crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El comportamiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola no es fruto\n    de la casualidad sino consecuencia de una determinada pol\u00edtica econ\u00f3mica\n    del Gobierno del Partido Popular, seria y rigurosa, aplicada a lo largo\n    de los \u00faltimos a\u00f1os y basada fundamentalmente en los siguientes pilares:\n    el control presupuestario, la modernizaci\u00f3n y liberalizaci\u00f3n de los\n    mercados, las reformas tributarias, el apoyo a los sectores productivos y\n    la defensa de la competencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Siempre hemos cre\u00eddo\n    sumamente importante, y ahora tambi\u00e9n, el an\u00e1lisis que la OCDE puede\n    realizar sobre la econom\u00eda espa\u00f1ola por el prestigio y la seriedad de que\n    goza esta instituci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El comportamiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola no es fruto\n    de la casualidad sino consecuencia de una determinada pol\u00edtica econ\u00f3mica\n    del Gobierno del Partido Popular, seria y rigurosa, aplicada a lo largo\n    de los \u00faltimos a\u00f1os y basada fundamentalmente en los siguientes pilares:\n    el control presupuestario, la modernizaci\u00f3n y liberalizaci\u00f3n de los\n    mercados, las reformas tributarias, el apoyo a los sectores productivos y\n    la defensa de la competencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [2], "seguridad": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El \u00faltimo informe de la OCDE valora muy positivamente el conjunto de la\n    pol\u00edtica presupuestaria espa\u00f1ola, que est\u00e1 contribuyendo, como dice el\n    informe, a reducir la incidencia de la desaceleraci\u00f3n econ\u00f3mica\n    internacional sobre la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El informe de la OCDE aprecia un descenso muy significativo del ratio\n    deuda p\u00fablica sobre PIB y reconoce la importante dotaci\u00f3n que se est\u00e1\n    haciendo al Fondo de reserva de la Seguridad Social, que ya ha alcanzado\n    un importe del 1 por ciento del producto interior bruto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El \u00faltimo informe de la OCDE valora muy positivamente el conjunto de la\n    pol\u00edtica presupuestaria espa\u00f1ola, que est\u00e1 contribuyendo, como dice el\n    informe, a reducir la incidencia de la desaceleraci\u00f3n econ\u00f3mica\n    internacional sobre la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... BARCELONA Y EL CLUB AL ITTHAD, EL 2 DE ABRIL DE 2003.\n     ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001857\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, el pasado 2 de abril se celebr\u00f3 en el Camp Nou un\n    encuentro entre el F\u00fatbol Club Barcelona y el equipo libio Al Itthad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001857\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [1], "defensa": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Por ello, se\u00f1ora ministra, solicitamos la dimisi\u00f3n del se\u00f1or \u00c1ngel Mar\u00eda\n    Villar por excederse en sus atribuciones y solicitamos de su ministerio\n    que tome las medidas oportunas de reprobaci\u00f3n de esa actuaci\u00f3n en defensa\n    del derecho que asiste a las cadenas de televisi\u00f3n, en este caso TV3,\n    para que no se repita un hecho as\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001857\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Supongo que convendr\u00e1\n    conmigo en que se trata de un hecho lamentable la intromisi\u00f3n de un\n    organismo privado en una televisi\u00f3n p\u00fablica como es Televisi\u00f3n de\n    Catalu\u00f1a, TV3, condicionando la autorizaci\u00f3n de la celebraci\u00f3n de un\n    partido de car\u00e1cter amistoso del F\u00fatbol Club Barcelona a su no\n    retransmisi\u00f3n en directo por la Televisi\u00f3n de Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001857\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [0, 1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Primero, que,\n    acogi\u00e9ndose a lo dispuesto en el art\u00edculo 315 del Reglamento General de\n    la Real Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de F\u00fatbol, el F\u00fatbol Club Barcelona solicit\u00f3\n    de \u00e9sta la autorizaci\u00f3n para organizar un partido amistoso el d\u00eda 2 de\n    abril de 2003, fecha coincidente con la celebraci\u00f3n del partido\n    Espa\u00f1a-Armenia, encuentro oficial clasificatorio para la Eurocopa 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001857\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Consecuentemente, y en cuanto que la normativa\n    federativa faculta a la Real Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de F\u00fatbol para denegar\n    la autorizaci\u00f3n solicitada por el Club de F\u00fatbol Barcelona, ya que\n    coincid\u00eda con la celebraci\u00f3n de un encuentro oficial de la selecci\u00f3n\n    nacional absoluta, resolvi\u00f3 autorizar la organizaci\u00f3n del partido\n    amistoso en la fecha solicitada, autorizaci\u00f3n que qued\u00f3 subordinada y\n    condicionada a que tal encuentro no fuera retransmitido por televisi\u00f3n\n    por las razones citadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001857\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"patrimonio": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES LA PREVISI\u00d3N\n    DEL GOBIERNO PARA INICIAR LOS PLANES DIRECTORES EN PATRIMONIO INDUSTRIAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"patrimonio": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, uno de los pilares fundamentales para la recuperaci\u00f3n y\n    la rehabilitaci\u00f3n de nuestro patrimonio industrial ha sido la aprobaci\u00f3n\n    en el  a\u00f1o 2001 de la Ley de Patrimonio Industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como consecuencia de\n    la misma y de la creaci\u00f3n del Consejo del Patrimonio Hist\u00f3rico Espa\u00f1ol,\n    se pretendi\u00f3 llevar adelante y desarrollar un plan de patrimonio\n    industrial de \u00e1mbito estatal en el que estuvieran representados la mayor\n    parte de los sectores industriales, todas las etapas del proceso de\n    industrializaci\u00f3n y todos los territorios de las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, Espa\u00f1a es un pa\u00eds que cuenta con recursos est\u00e1ticos, como\n    35 conjuntos declarados patrimonio de la humanidad, 9.000 bienes de\n    inter\u00e9s cultural ya declarados y, a la vez, un gran cat\u00e1logo de bienes\n    industriales de diferentes tipos, como elementos, paisajes y conjuntos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, la precariedad del patrimonio industrial se debe, entre\n    otros factores, al gran n\u00famero de elementos a conservar y, a la vez, a la\n    dificultad de su conservaci\u00f3n \u00edntegra, es decir que se pueda contar con\n    la presencia de todos los elementos originarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, se\u00f1ora ministra,\n    le pregunto por la previsi\u00f3n que tiene el Gobierno para iniciar los\n    planes directores en patrimonio industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"patrimonio": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... \n    Se\u00f1ora presidenta,\n    se\u00f1or\u00eda, como usted bien dice, la importancia del patrimonio industrial es\n    cada vez mayor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El patrimonio industrial, por ser un patrimonio que se\n    origina hace muchos menos a\u00f1os que lo que tradicionalmente conocemos como\n    patrimonio hist\u00f3rico, no se hab\u00eda intervenido sobre \u00e9l y no se hab\u00edan\n    desarrollado todas aquellas medidas que son necesarias para su\n    conservaci\u00f3n porque forma parte tambi\u00e9n del patrimonio hist\u00f3rico, pero de\n    un patrimonio m\u00e1s reciente que tiene adem\u00e1s origen de naturaleza\n    industrial, patrimonio que es important\u00edsimo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, el plan de patrimonio industrial y las primeras bases de su\n    instrumentaci\u00f3n son todav\u00eda recientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tras la labor de una comisi\u00f3n\n    espec\u00edfica y delegada del Consejo de Patrimonio Hist\u00f3rico, dicho plan fue\n    aprobado en diciembre de 2001 por este organismo colegiado que re\u00fane a la\n    Direcci\u00f3n General de Bellas Artes y Bienes Culturales y a los\n    representantes del \u00e1mbito de patrimonio hist\u00f3rico cultural de todas las\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el documento aprobado queda patente la voluntad de la Administraci\u00f3n\n    central y auton\u00f3mica de acometer la protecci\u00f3n, conservaci\u00f3n y proyecci\u00f3n\n    social de dicho patrimonio, as\u00ed como de instrumentar las medidas que lo\n    hagan posible, incluyendo el uso futuro de conjuntos, edificios y\n    elementos industriales, en la convicci\u00f3n de que se trata de un patrimonio\n    que puede convertirse en un factor de desarrollo local, tanto cultural\n    como econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra de Sanidad y Consumo, la aparici\u00f3n de enfermos de epidemia\n    de una nueva neumon\u00eda, conocida vulgarmente como asi\u00e1tica por su lugar de\n    origen, ha puesto en evidencia que la movilidad de la poblaci\u00f3n mundial\n    representa un serio desaf\u00edo para la salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001871\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como quiera que, a pesar de la\n    alerta global lanzada por la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud a toda la\n    comunidad cient\u00edfica internacional, todav\u00eda no se conoce el agente causal\n    y, por tanto, no hay tratamiento eficaz, y dado que la neumon\u00eda se ha\n    extendido con relativa rapidez a 17 pa\u00edses, y aunque en Espa\u00f1a s\u00f3lo\n    existe un caso probable -adem\u00e1s de las dos falsas alarmas en Lugo y en mi\n    tierra, Badajoz-, para tranquilidad de los ciudadanos a los que\n    representamos en esta C\u00e1mara le hago la siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9 medidas\n    ha adoptado el Gobierno con relaci\u00f3n al s\u00edndrome respiratorio agudo\n    severo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001871\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [1, 2], "espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Y, en quinto lugar,\n    por seguir los hechos cronol\u00f3gicamente, el d\u00eda 17 -es decir, al d\u00eda\n    siguiente- se constituy\u00f3 una comisi\u00f3n\n    interministerial con representaci\u00f3n del Ministerio de Administraciones\n    P\u00fablicas, el Ministerio de Asuntos Exteriores, la entidad p\u00fablica\n    empresarial Aeropuertos Espa\u00f1oles y Navegaci\u00f3n A\u00e9rea, el Ministerio de\n    Fomento y la Comunidad de Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001871\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuarto lugar, inform\u00e9 a las consejer\u00edas de salud de\n    las comunidades aut\u00f3nomas y a los partidos pol\u00edticos de la alerta y las\n    actuaciones que est\u00e1bamos empezando a llevar a cabo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001871\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los acuerdos adoptados fueron los\n    siguientes: llevar a cabo un control espec\u00edfico de pasajeros de vuelos\n    directos de esos pa\u00edses, proporcionar informaci\u00f3n a los pasajeros a su\n    llegada a los aeropuertos -inform\u00e1ndoles que, en caso de s\u00edntomas, ten\u00edan\n    que ponerse en contacto con los servicios de salud-, proporcionar\n    consejos sanitarios para las personas que viajaran a las zonas afectadas\n    y, por \u00faltimo, consejos a las colonias espa\u00f1olas residentes en algunos\n    pa\u00edses afectados y a sus representaciones diplom\u00e1ticas, as\u00ed como las\n    actuaciones a realizar en caso de sospecha en el transcurso de un viaje. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001871\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, la Ley General de Sanidad establece en su art\u00edculo 70 que\n    el Estado y las comunidades aut\u00f3nomas aprobar\u00e1n planes de salud en el\n    \u00e1mbito de sus respectivas competencias, en los que se deber\u00e1n prever las\n    acciones sanitarias a desarrollar anual o plurianualmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001872\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, el art\u00edculo 71 dispone que\n    el Estado y las comunidades aut\u00f3nomas podr\u00e1n establecer planes de salud\n    conjunto, que cuando implique a todas ellas se formular\u00e1n en el seno del\n    Consejo interterritorial del Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001872\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, la experiencia internacional m\u00e1s reciente sugiere que una\n    buena v\u00eda para afrontar estas cuestiones conjuntas puede ser la\n    elaboraci\u00f3n de planes integrales de salud sobre las enfermedades o\n    condiciones m\u00e1s relevantes, con el objetivo de lograr un enfoque\n    homog\u00e9neo en el \u00e1mbito del Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001872\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ministerio que usted preside, sensible a la importancia que suponen las\n    enfermedades cardiovasculares, ha aprobado, dentro del Consejo\n    interterritorial del Sistema Nacional de Salud, la elaboraci\u00f3n de un plan\n    integral de cardiopat\u00eda isqu\u00e9mica inscrito en el Plan nacional de\n    enfermedades cardiovasculares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001872\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [1], "espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... que tenemos gran inter\u00e9s y pondremos los\n    medios necesarios entre todos para ello, es decir, para hacer que los\n    ciudadanos espa\u00f1oles no enfermemos y no muramos de esta patolog\u00eda que es\n    muy prevalente en la sociedad espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001872\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este\n    proyecto fue presentado en el Consejo interterritorial del Sistema\n    Nacional de Salud el 26 de marzo y fue aprobado para su puesta en\n    marcha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001872\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [1], "militar": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Trillo, despu\u00e9s de muchas contradicciones, finalmente usted\n    reconoci\u00f3 que nuestras tropas espa\u00f1olas eran una contribuci\u00f3n militar a\n    los aliados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Trillo, despu\u00e9s de muchas contradicciones, finalmente usted\n    reconoci\u00f3 que nuestras tropas espa\u00f1olas eran una contribuci\u00f3n militar a\n    los aliados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"misi\u00f3n": [3, 4], "fuerzas": [5, 6], "apoyo": [0, 1], "militar": [2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Ahora su l\u00edder pide que se aceleren los trabajos de apoyo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La misi\u00f3n ha sido siempre de\n    apoyo humanitario y la contribuci\u00f3n militar, se\u00f1or\u00eda, se ha dado porque\n    las misiones humanitarias no las despliegan \u00fanicamente las ONG. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La misi\u00f3n ha sido siempre de\n    apoyo humanitario y la contribuci\u00f3n militar, se\u00f1or\u00eda, se ha dado porque\n    las misiones humanitarias no las despliegan \u00fanicamente las ONG. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han negado el\n    car\u00e1cter humanitario de la misi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La misi\u00f3n ha sido siempre de\n    apoyo humanitario y la contribuci\u00f3n militar, se\u00f1or\u00eda, se ha dado porque\n    las misiones humanitarias no las despliegan \u00fanicamente las ONG. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las empezaron a desplegar las Fuerzas Armadas a mediados del\n    siglo XIX. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La primera ONG fue la Cruz Roja, se\u00f1or\u00eda, y un siglo despu\u00e9s\n    vinieron las dem\u00e1s -que son muy encomiables- con las que el Gobierno y\n    las Fuerzas Armadas colaborar\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Les pedimos,\n    les exigimos, que pongan las tropas espa\u00f1olas bajo el mandato de la ONU. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [1], "misi\u00f3n": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Puede pedir que le asesoren y distinguir entre\n    injerencia humanitaria, intervenci\u00f3n humanitaria y misi\u00f3n humanitaria\n    porque yo, desgraciadamente, ni tengo tiempo para explic\u00e1rselo ni he\n    venido aqu\u00ed a ense\u00f1arle a S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente,\n    se\u00f1or\u00eda, no hace falta poner las tropas espa\u00f1olas bajo el mandato de\n    Naciones Unidas para desarrollar misiones humanitarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Est\u00e1 sencillamente bajo el mandato de la coordinadora, que est\u00e1\n    en el mismo sitio donde est\u00e1 la coordinadora de estas acciones, en Tampa,\n    Florida; aqu\u00ed, en el Estado Mayor de la Defensa; all\u00ed, en el almirante\n    jefe de la flotilla que es, por cierto, por lo que me preguntaba su\n    se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... DE QU\u00c9 FORMA VA A\n    OBTENER LA UNIDAD CONJUNTA ENVIADA A LA ZONA DE GUERRA EL APOYO LOG\u00cdSTICO\n    NECESARIO PARA LLEVAR A CABO SU MISI\u00d3N ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001867\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, la ciudadan\u00eda de este pa\u00eds est\u00e1\n    percibiendo cada vez m\u00e1s directamente la crueldad de esta guerra y, sobre\n    todo, quienes tenemos amigos y familiares en la zona queremos que se les\n    garanticen su seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001867\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [0, 1], "defensa": [2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora S\u00e1nchez, esto no tiene nada que ver con el apoyo log\u00edstico por el\n    que usted me est\u00e1 preguntando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001867\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El apoyo log\u00edstico sabe muy bien S.S., que\n    est\u00e1 en la Comisi\u00f3n de Defensa desde el principio, c\u00f3mo se contribuye a\n    \u00e9l: se hace por el buque Marqu\u00e9s de la Ensenada, se hace por el propio\n    buque Galicia, que es precisamente un buque de apoyo, en este caso\n    sanitario, y se hace por la fuerza a\u00e9rea, como se ha hecho en Djibuti; y\n    en lo sucesivo se har\u00e1 por la Armada, por la fuerza a\u00e9rea y si es\n    menester con la colaboraci\u00f3n de los aliados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001867\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El apoyo log\u00edstico sabe muy bien S.S., que\n    est\u00e1 en la Comisi\u00f3n de Defensa desde el principio, c\u00f3mo se contribuye a\n    \u00e9l: se hace por el buque Marqu\u00e9s de la Ensenada, se hace por el propio\n    buque Galicia, que es precisamente un buque de apoyo, en este caso\n    sanitario, y se hace por la fuerza a\u00e9rea, como se ha hecho en Djibuti; y\n    en lo sucesivo se har\u00e1 por la Armada, por la fuerza a\u00e9rea y si es\n    menester con la colaboraci\u00f3n de los aliados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001867\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [7], "apoyo": [0, 1, 2, 3, 4], "espa\u00f1oles": [5], "misi\u00f3n": [6]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... S\u00f3lo hay dos certezas: que\n    tenemos 900 soldados en la zona de guerra y que nuestra flotilla va como\n    apoyo log\u00edstico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001867\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted le llama apoyo humanitario, pero se enga\u00f1a usted\n    solo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001867\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le llame como le llame, apoyo \u00bfa qui\u00e9n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001867\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 tipo de apoyo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001867\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEs\n    apoyo a la fuerza, es apoyo al despliegue? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001867\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su respuesta ante la\n    muerte de dos periodistas espa\u00f1oles ha sido de preocupaci\u00f3n porque el\n    efecto que han producido en la opini\u00f3n p\u00fablica esas muertes lo puede\n    utilizar a su favor el r\u00e9gimen iraqu\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001867\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A estas alturas, se\u00f1or ministro, no sabemos de verdad qu\u00e9\n    misi\u00f3n tienen encomendada nuestros ej\u00e9rcitos, pero tenemos la sensaci\u00f3n\n    de que ni usted sabe qu\u00e9 hacer con nuestras tropas desplegadas y esto nos\n    preocupa porque no est\u00e1 usted jugando con solados de plomo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001867\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A estas alturas, se\u00f1or ministro, no sabemos de verdad qu\u00e9\n    misi\u00f3n tienen encomendada nuestros ej\u00e9rcitos, pero tenemos la sensaci\u00f3n\n    de que ni usted sabe qu\u00e9 hacer con nuestras tropas desplegadas y esto nos\n    preocupa porque no est\u00e1 usted jugando con solados de plomo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001867\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [2], "misi\u00f3n": [1], "militar": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, la misi\u00f3n militar de nuestra flotilla s\u00f3lo tiene sentido\n    bajo el amparo de Naciones Unidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001867\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, la misi\u00f3n militar de nuestra flotilla s\u00f3lo tiene sentido\n    bajo el amparo de Naciones Unidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001867\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dijo usted hace\n    poco que nuestras Fuerzas Armadas deben transmitir valores de libertad,\n    paz y respeto a los derechos humanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001867\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"misi\u00f3n": [4], "apoyo": [0], "defensa": [2, 3], "seguridad": [1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Hay que distinguir, y lo sabe usted muy bien, entre el apoyo humanitario y\n    el apoyo log\u00edstico, por el que pregunta S.S., a la unidad conjunta de\n    apoyo humanitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001867\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asesoren mejor a su l\u00edder parlamentario porque en temas de\n    defensa debieran tener ustedes m\u00e1s seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001867\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y le voy a hacer una petici\u00f3n adicional ya que no est\u00e1 el\n    se\u00f1or Marsal y usted es viceportavoz o como se llame de la Comisi\u00f3n de\n    Defensa: asesoren mejor a su l\u00edder. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001867\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asesoren mejor a su l\u00edder parlamentario porque en temas de\n    defensa debieran tener ustedes m\u00e1s seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001867\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora S\u00e1nchez, usted s\u00ed estuvo en la Comisi\u00f3n en donde\n    expliqu\u00e9 con todo detalle la naturaleza de la misi\u00f3n, el trayecto de la\n    misi\u00f3n, la composici\u00f3n de la misi\u00f3n, y ha estado luego en cada una de mis\n    intervenciones aqu\u00ed, por tanto le voy a hacer una petici\u00f3n: digan ustedes\n    la verdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001867\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES EL FUTURO DE LA L\u00cdNEA DE RENFE\n    BARCELONA-PUIGCERD\u00c1, SEG\u00daN EL MINISTERIO DE FOMENTO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001853\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"red": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"...  Lo mismo que el\n    futuro del resto de las l\u00edneas que est\u00e1n integradas en la red\n    convencional espa\u00f1ola: recibir las inversiones necesarias para su\n    modernizaci\u00f3n, disponer del material ferroviario adecuado a los nuevos\n    tiempos y permitir que el ferrocarril sea el modo de transporte que gane\n    m\u00e1s cuota de mercado tanto de mercanc\u00edas como de viajeros en la pr\u00f3xima\n    d\u00e9cada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001853\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"red": [2], "tramo": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... En segundo lugar,\n    como consecuencia de los incidentes que se han producido en la l\u00ednea,\n    para recuperar la fiabilidad en materia de seguridad est\u00e1n en marcha\n    actuaciones por parte de RENFE por un total de 4,3 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001853\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... podr\u00eda haber comprobado que est\u00e1\n    prevista la licitaci\u00f3n del acondicionamiento de tramo entre Ripoll y\n    Ribes de Frexert, por un importe de 18 millones de euros, y que est\u00e1n en\n    proyecto en estos momentos los acondicionamientos entre Moncada y La\n    Garriga, con un presupuesto estimado de 44 millones euros, y entre Ribes\n    de Frexert y Alp por un importe de 11,4 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001853\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, he\n    ofrecido a los alcaldes y a los presidentes de los consells que me\n    visitaron ayer completar la programaci\u00f3n en el horizonte del plan de\n    infraestructuras, de tal manera que junto con los 140 millones de euros\n    ya comprometidos pueda presentarle para garantizar el futuro de esta\n    infraestructura al conjunto de instituciones afectadas una planificaci\u00f3n\n    con el mismo nivel de plazo que la que tiene en estos momentos la red de\n    alta velocidad espa\u00f1ola, que con la entrada en servicio beneficiar\u00e1\n    tambi\u00e9n a todas estas l\u00edneas transversales del ferrocarril convencional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001853\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"viviendas": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LOS RESULTADOS DEL\n    PROGRAMA 2002 DEL PLAN DE VIVIENDAS PROTEGIDAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001870\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, una de las distinciones b\u00e1sicas que ha introducido el\n    se\u00f1or ministro -aunque est\u00e1 en la naturaleza de las cosas- en sus\n    m\u00faltiples intervenciones en esta C\u00e1mara para explicar la pol\u00edtica de\n    vivienda del Gobierno, es la distinci\u00f3n del mercado de vivienda libre y\n    del mercado de vivienda protegida, que son naturalmente distintos por sus\n    protagonistas, por sus recursos y fundamentalmente en los \u00faltimos tiempos\n    por la evoluci\u00f3n de sus precios y por las competencias del Estado; las\n    competencias del Estado en el \u00e1mbito del mercado de vivienda libre son\n    extraordinariamente limitadas, como hemos recordado todos, el se\u00f1or\n    ministro y yo mismo, en m\u00faltiples intervenciones en esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001870\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que decir que en este \u00e1mbito del mercado de la vivienda libre, una de\n    las actuaciones singulares de su departamento ha sido la convocatoria y\n    celebraci\u00f3n de la Conferencia sectorial de vivienda y suelo que ha\n    permitido un acuerdo suscrito virtualmente por todas las comunidades\n    aut\u00f3nomas, salvo las gobernadas por el Partido Socialista, y ha permitido\n    en esta C\u00e1mara el tr\u00e1mite parlamentario como proyecto de ley del\n    Decreto-ley 4/2000, de 24 de junio, que dar\u00e1 vida a una modificaci\u00f3n muy\n    importante, a una aut\u00e9ntica reforma de la Ley del Suelo y que permitir\u00e1\n    lograr que haya un aumento importante en la oferta de suelo, y\n    consiguiente o correlativamente una reducci\u00f3n en su incidencia en los\n    precios de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001870\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La segunda gran l\u00ednea de actuaci\u00f3n de su departamento, en este caso con\n    competencias m\u00e1s plenas y m\u00e1s importantes, es el Plan de vivienda\n    2002-2005, de enorme importancia tanto por el volumen de recursos\n    considerados como por su signo social, su preocupaci\u00f3n por los segmentos\n    m\u00e1s desprotegidos de la sociedad y el n\u00famero de actuaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001870\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este\n    contexto del Plan de vivienda 2002-2005 formulo al se\u00f1or ministro la\n    pregunta que figura en el orden del d\u00eda: \u00bfCu\u00e1les son\n    los resultados del programa para el a\u00f1o 2002 del Plan de vivienda\n    protegida? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001870\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [5], "viviendas": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Por programas, en viviendas de\n    nueva construcci\u00f3n hemos aprobado 55.326 actuaciones, de las cuales\n    48.377 lo son para venta, el 135,5 de los objetivos y 6.949 para alquiler\n    protegido, el 156,7. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001870\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el programa de adquisici\u00f3n de viviendas\n    existentes, hemos aprobado 7.739, que es el 137 por ciento de  los\n    objetivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001870\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el de rehabilitaci\u00f3n hemos aprobado 37.370 actuaciones, el\n    120,7 de los objetivos, y por \u00faltimo se han financiado actuaciones en el\n    programa de suelo para 19.282 viviendas, que supone el 127,9 de los\n    objetivos firmados en los convenios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001870\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Concretamente,\n    en el programa de viviendas protegidas de nueva construcci\u00f3n, las 55.326\n    autorizadas suponen el 11,12 por ciento sobre el a\u00f1o anterior y  el 48,94\n    por ciento sobre el a\u00f1o 2000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001870\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro de \u00e9stas quiero subrayar la cifra\n    r\u00e9cord en viviendas de nueva construcci\u00f3n dedicadas al alquiler; las\n    6.949 viviendas para alquiler son el mejor resultado anual desde 1992,\n    suponen doblar las 3.697 viviendas de la media del Plan 1992-1995, las\n    3.964 del Plan 1996-1999 y  las 3.434 de media del Plan 1998-2001. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001870\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los resultados del programa 2002 del Plan\n    de vivienda 2002-2005 del Ministerio de Fomento, ponen de manifiesto que\n    hemos conseguido el 104,3  de los objetivos totales anunciados para el\n    programa y el 130,4 de los objetivos firmados con todas y cada una de las\n    comunidades aut\u00f3nomas mediante convenio y que supone la aprobaci\u00f3n de\n    119.717 actuaciones de vivienda y suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001870\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO AFECTAR\u00c1 LA GUERRA DE\n    IRAK A LAS EMPRESAS ESPA\u00d1OLAS QUE EXPORTAN AL MUNDO \u00c1RABE ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001861\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  \u00bfC\u00f3mo afectar\u00e1 la guerra a las empresas ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001861\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  \u00bfC\u00f3mo afectar\u00e1 la guerra a las empresas\n    espa\u00f1olas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001861\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [2, 3], "econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1], "empresas espa\u00f1olas": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... por la creaci\u00f3n de empleo, parece\n    que la confianza en la econom\u00eda espa\u00f1ola contin\u00faa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001861\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... por la creaci\u00f3n de empleo, parece\n    que la confianza en la econom\u00eda espa\u00f1ola contin\u00faa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001861\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... me hac\u00eda era con referencia a las empresas que\n    exportan al mundo \u00e1rabe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001861\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSe refiere a todo el universo de empresas espa\u00f1olas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001861\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSe refiere a todo el universo de empresas espa\u00f1olas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001861\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [0, 1], "empresas": [5, 6], "empresas espa\u00f1olas": [7], "espa\u00f1oles": [3, 4], "seguridad": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... De aquella obscenidad, que hoy\n    resulta tan aclaratoria, que nos sembr\u00f3 el se\u00f1or Jef Bush cuando visit\u00f3\n    Espa\u00f1a: Les aseguro que habr\u00e1 beneficios incalculables para Espa\u00f1a, si\n    dan apoyo a esta guerra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001861\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfLa respuesta por dar\n    apoyo a esta guerra estaba en su ministerio? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001861\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante semanas el presidente\n    del Gobierno nos iba vendiendo que la incomprensible actuaci\u00f3n de su\n    Gobierno en esta crisis era el precio a pagar por la paz, pero nos\n    metieron en la guerra; era el precio a pagar por la legalidad, pero nos\n    metieron en una guerra ilegal, y era el precio a pagar por la seguridad,\n    y en esta guerra s\u00f3lo se est\u00e1 sembrando odio, rabia y sed de venganza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001861\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... D\u00eda tras d\u00eda, antes y durante esta penosa\n    guerra, los espa\u00f1oles nos hemos y nos seguimos preguntando por qu\u00e9. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001861\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEste es el precio a pagar por el servilismo a Bush; por la\n    ruptura de la legalidad internacional; por la divisi\u00f3n en la Uni\u00f3n\n    Europea; por nuestro alejamiento hacia Am\u00e9rica Latina; por la ruptura del\n    consenso en materia internacional en esta C\u00e1mara, ase\u00f1or Rato; por la\n    divisi\u00f3n y el divorcio de su Gobierno con el sentir de paz de la mayor\u00eda\n    de ciudadanos espa\u00f1oles; por tantas muertes, se\u00f1or Rato, que hoy se unen\n    a las muertes de Julio Anguita y Jos\u00e9 Couso? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001861\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tantas mentiras se han dicho y tanto han ocultado, que cuando nos\n    enteramos -no por usted, se\u00f1or Rato- que altos cargos de su ministerio,\n    no del de cooperaci\u00f3n, han mantenido contactos comerciales con la\n    Administraci\u00f3n Bush y sus explicaciones son tan incre\u00edbles, al final la\n    respuesta nos la da el propio Pent\u00e1gono, as\u00ed nos dijeron: Habr\u00e1\n    oportunidades\n    de negocio para las empresas espa\u00f1olas, que las compa\u00f1\u00edas espa\u00f1olas ser\u00e1n\n    bien acogidas, al contrario que las de Francia, Alemania, Rusia y Siria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001861\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfNegocios para las empresas\n    espa\u00f1olas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001861\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tantas mentiras se han dicho y tanto han ocultado, que cuando nos\n    enteramos -no por usted, se\u00f1or Rato- que altos cargos de su ministerio,\n    no del de cooperaci\u00f3n, han mantenido contactos comerciales con la\n    Administraci\u00f3n Bush y sus explicaciones son tan incre\u00edbles, al final la\n    respuesta nos la da el propio Pent\u00e1gono, as\u00ed nos dijeron: Habr\u00e1\n    oportunidades\n    de negocio para las empresas espa\u00f1olas, que las compa\u00f1\u00edas espa\u00f1olas ser\u00e1n\n    bien acogidas, al contrario que las de Francia, Alemania, Rusia y Siria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001861\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [2], "empresas espa\u00f1olas": [3], "espa\u00f1oles": [1], "militar": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Su se\u00f1or\u00eda sabe, como sabemos\n    todos los espa\u00f1oles, que las v\u00edctimas, por desgracia, de esta\n    intervenci\u00f3n militar, cuyo responsable sin duda es el r\u00e9gimen de Sadam\n    Husein, probablemente sean menores que las v\u00edctimas de la guerra de 1991. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001861\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su se\u00f1or\u00eda sabe, como sabemos\n    todos los espa\u00f1oles, que las v\u00edctimas, por desgracia, de esta\n    intervenci\u00f3n militar, cuyo responsable sin duda es el r\u00e9gimen de Sadam\n    Husein, probablemente sean menores que las v\u00edctimas de la guerra de 1991. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001861\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las empresas espa\u00f1olas, se\u00f1or\u00eda, no van a hacer negocio con la sangre de\n    nadie, como no lo han hecho tampoco en el terremoto de Honduras ni en la\n    crisis del Congo ni en la Guerra de Kosovo ni en el Petr\u00f3leo por\n    Alimentos de Irak. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001861\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las empresas espa\u00f1olas, se\u00f1or\u00eda, no van a hacer negocio con la sangre de\n    nadie, como no lo han hecho tampoco en el terremoto de Honduras ni en la\n    crisis del Congo ni en la Guerra de Kosovo ni en el Petr\u00f3leo por\n    Alimentos de Irak. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001861\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [0], "espa\u00f1oles": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Los espa\u00f1oles rechazan el apoyo que ha dado el Gobierno a una guerra\n    ilegal y ven con gran inquietud sus consecuencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001862\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los espa\u00f1oles rechazan el apoyo que ha dado el Gobierno a una guerra\n    ilegal y ven con gran inquietud sus consecuencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001862\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "espa\u00f1oles": [2], "seguridad": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... sabe muy bien, la incertidumbre que ha pesado, que\n    no tiene que estar toda ligada exclusivamente a este conflicto sino a\n    otras cuestiones relacionadas con la econom\u00eda mundial en las que creo\n    vamos a entrar despu\u00e9s, y por ejemplo con el mercado de crudos,\n    indicar\u00edan, si el argumento fuera el comportamiento de los mercados\n    financieros, que durante el primer trimestre de este a\u00f1o los mercados\n    financieros, es decir los ahorradores de todo el mundo incluidos los\n    espa\u00f1oles, han valorado comparativamente mejor la situaci\u00f3n de Espa\u00f1a que\n    la de otros pa\u00edses europeos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001862\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... tendr\u00edamos que pensar que la valoraci\u00f3n del conjunto de\n    los ahorradores mundiales que compran deuda p\u00fablica ha considerado que\n    Espa\u00f1a est\u00e1 en su mejor momento de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001862\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... sabe muy bien, la incertidumbre que ha pesado, que\n    no tiene que estar toda ligada exclusivamente a este conflicto sino a\n    otras cuestiones relacionadas con la econom\u00eda mundial en las que creo\n    vamos a entrar despu\u00e9s, y por ejemplo con el mercado de crudos,\n    indicar\u00edan, si el argumento fuera el comportamiento de los mercados\n    financieros, que durante el primer trimestre de este a\u00f1o los mercados\n    financieros, es decir los ahorradores de todo el mundo incluidos los\n    espa\u00f1oles, han valorado comparativamente mejor la situaci\u00f3n de Espa\u00f1a que\n    la de otros pa\u00edses europeos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001862\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "espa\u00f1oles": [1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... La guerra de Irak ha sido una\n    inyecci\u00f3n letal para la paz y tambi\u00e9n para la econom\u00eda mundial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001862\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, esta guerra, cuyas v\u00edctimas ya\n    tienen nombres y apellidos espa\u00f1oles, es uno de los disparates m\u00e1s\n    grandes que han tenido lugar en la historia reciente y va a traer m\u00e1s\n    sinsabores en forma de recesi\u00f3n econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001862\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rato, usted defiende una guerra injustificable, contraria al sentir\n    de los espa\u00f1oles y a nuestros intereses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001862\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... es cu\u00e1l sea la comparaci\u00f3n de nuestra econom\u00eda con\n    el resto de las econom\u00edas europeas, S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001862\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... no valora que nosotros estemos hablando\n    con otras administraciones europeas, norteamericanas y \u00e1rabes para\n    estudiar cu\u00e1les sean las medidas financieras de apoyo al nuevo r\u00e9gimen de\n    Irak y al nuevo Gobierno de Irak; si S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001863\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [4], "econom\u00eda": [0, 1, 2], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La OCDE acaba de hacer p\u00fablico su informe anual sobre la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001869\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La OCDE se\u00f1ala que en su opini\u00f3n Espa\u00f1a deber\u00eda\n    hacer algunas reformas para que su econom\u00eda pueda seguir creciendo e\n    indica como especialmente importantes las reformas necesarias en el\n    sistema de pensiones, en el mercado laboral y en el mercado inmobiliario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001869\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, desde el Grupo\n    Parlamentario Popular, se\u00f1or vicepresidente, le queremos preguntar c\u00f3mo\n    valoran las instituciones financieras multilaterales la situaci\u00f3n de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola en el actual contexto internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001869\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, desde el Grupo\n    Parlamentario Popular, se\u00f1or vicepresidente, le queremos preguntar c\u00f3mo\n    valoran las instituciones financieras multilaterales la situaci\u00f3n de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola en el actual contexto internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001869\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por un lado,\n    el Gobierno ha firmado el pasado mes de marzo con diez comunidades\n    aut\u00f3nomas (digo diez porque las del PSOE no quisieron firmar), un acuerdo\n    nacional en materia de suelo y vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001869\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [6, 7], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [4, 5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Efectivamente, seg\u00fan la organizaci\u00f3n de pa\u00edses industriales, Espa\u00f1a logr\u00f3\n    durante el pasado a\u00f1o mejores resultados, tanto en el crecimiento\n    econ\u00f3mico como en el empleo, que la mayor\u00eda de pa\u00edses de la OCDE, y\n    mantuvo un diferencial de crecimiento con la zona euro de 1,25 puntos,\n    creciendo m\u00e1s del doble de la econom\u00eda europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001869\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola, y cito textualmente, se ha mantenido notablemente\n    fuerte gracias a las reformas estructurales aplicadas desde mediados de\n    los noventa dentro del marco de una s\u00f3lida pol\u00edtica macroecon\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001869\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    empleo ha aumentado vigorosamente, lo que ha permitido a la econom\u00eda\n    crecer m\u00e1s r\u00e1pidamente que la media de la zona euro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001869\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El informe es especialmente importante en lo que se refiere a la pol\u00edtica\n    presupuestaria que califica de prudente, subraya la importancia de\n    equilibrio presupuestario y adem\u00e1s a\u00f1ade que en el a\u00f1o 2003 tendremos una\n    neutralidad, desde el punto de vista de la contribuci\u00f3n del presupuesto a\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001869\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola, y cito textualmente, se ha mantenido notablemente\n    fuerte gracias a las reformas estructurales aplicadas desde mediados de\n    los noventa dentro del marco de una s\u00f3lida pol\u00edtica macroecon\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001869\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El informe es especialmente importante en lo que se refiere a la pol\u00edtica\n    presupuestaria que califica de prudente, subraya la importancia de\n    equilibrio presupuestario y adem\u00e1s a\u00f1ade que en el a\u00f1o 2003 tendremos una\n    neutralidad, desde el punto de vista de la contribuci\u00f3n del presupuesto a\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001869\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto a los\n    resultados de 2002, la propia OCDE se\u00f1ala que la inversi\u00f3n en vivienda ha\n    sido el componente m\u00e1s din\u00e1mico, y respecto a la inflaci\u00f3n, que ha sido\n    probablemente, y yo lo reconozco, nuestro peor problema, la organizaci\u00f3n\n    de pa\u00edses industriales subraya la introducci\u00f3n f\u00edsica del euro as\u00ed como\n    algunas medidas de incrementos de impuestos indirectos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001869\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, recomienda la organizaci\u00f3n que\n    mantengamos el proceso de reforma, tanto en el mercado laboral sobre todo\n    para incrementar las tasas de ocupaci\u00f3n y el crecimiento de la\n    productividad, se\u00f1alando la reforma del sistema de negociaci\u00f3n colectiva,\n    y tambi\u00e9n en algunos obst\u00e1culos al desarrollo de las diversas actividades\n    como puede ser el mercado de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001869\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [8, 9, 10], "empresas": [11, 12, 13, 14, 15], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [7], "empresas espa\u00f1olas": [16, 17, 18]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \u00bfEsas mayores incertidumbres\n    asociadas a la guerra, esa fluctuaci\u00f3n en torno al precio del petr\u00f3leo,\n    esas menores contrataciones en las l\u00edneas a\u00e9reas, en el sector del\n    turismo, esas menores exportaciones a la zona por parte de sectores\n    importantes de nuestra econom\u00eda, podr\u00edan estar tambi\u00e9n detr\u00e1s de esta\n    rebaja de previsiones en el crecimiento econ\u00f3mico? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... O dicho de otra manera,\n    si fuera el Banco de Espa\u00f1a el que tuviera la responsabilidad de fijar\n    los tipos de inter\u00e9s, para una inflaci\u00f3n como la que tenemos en Espa\u00f1a,\n    que duplica pr\u00e1cticamente el crecimiento de la econom\u00eda, tendr\u00eda que\n    subir los tipos de inter\u00e9s y tendr\u00eda que yugular ese diferencial de\n    crecimiento del que no s\u00e9 por qu\u00e9 se siente tan orgulloso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y es un crecimiento que tiene al menos dos lastres muy\n    importantes que van a marcar el futuro inmediato de la econom\u00eda espa\u00f1ola\n    y que son resultado de una pol\u00edtica econ\u00f3mica, seguida desde el a\u00f1o 1996\n    por usted y por su Gobierno, digamos cuanto menos equivocada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esos\n    lastres son una inflaci\u00f3n que duplica, como he dicho antes, el\n    crecimiento de nuestra econom\u00eda, que hace que perdamos poder adquisitivo\n    a\u00f1o tras a\u00f1o la mayor\u00eda de los espa\u00f1oles y de los trabajadores, que hace\n    que cada vez m\u00e1s empresas espa\u00f1olas pierdan\n    capacidad competitiva, pierdan oportunidades de ganar mercados; un lastre\n    que est\u00e1 muy asociado al fallo, al error, a la equivocaci\u00f3n de esas\n    pol\u00edticas de liberalizaci\u00f3n sin competencia, que es lo que ustedes han\n    hecho durante estos \u00faltimos a\u00f1os, mucho m\u00e1s preocupados por controlar,\n    por intervenir, por decidir qu\u00e9 fusiones se hacen o qu\u00e9 fusiones no se\n    hacen, qu\u00e9 OPA se apoya o que OPA no se apoya, que por buscar verdaderas\n    condiciones de competencia que mejoraran la calidad del servicio, que\n    mejoraran los precios que se ofrecen a la ciudadan\u00eda y, por tanto, que\n    fueran un elemento de combate contra la inflaci\u00f3n; y un lastre que es\n    nuestra baja productividad, que la se\u00f1alan con la misma insistencia con\n    la que se\u00f1alan nuestro crecimiento todos los informes de los organismos\n    internacionales, y que  no es otra cosa m\u00e1s que el fracaso estrepitoso de\n    sus pol\u00edticas de investigaci\u00f3n, de desarrollo, de nuevas  tecnolog\u00edas, de\n    sociedad del conocimiento, del Plan INFO XXI, del Ministerio de Ciencia y\n    Tecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en ese contexto se produce la guerra, y en ese contexto se produce una\n    situaci\u00f3n de mayor incertidumbre, de un empeoramiento de las expectativas\n    econ\u00f3micas internacionales, lo cual para una econom\u00eda como la espa\u00f1ola,\n    cada vez m\u00e1s dependiente de lo que hagan los dem\u00e1s, y cada vez menos\n    dependiente de lo que hagamos nosotros, excepto en aquellas cosas en las\n    que tenemos y seguimos teniendo competencia nacional para hacer, pues\n    hace que los que pensaban, como en su caso, que \u00edbamos a crecer el 3,\n    ahora est\u00e9n ya hablando de que van a rebajar ese crecimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pedir\u00eda,\n    se\u00f1or Rato, que hoy, si es posible, nos hiciera  part\u00edcipes de cu\u00e1l es,\n    en su opini\u00f3n, esa revisi\u00f3n a la baja del crecimiento de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola para el a\u00f1o 2003, por qu\u00e9 vamos a crecer menos, por qu\u00e9 vamos a\n    crear menos empleo, por qu\u00e9 a pesar de todo se va a mantener la inflaci\u00f3n\n    descontrolada en unas tasas que duplican pr\u00e1cticamente el crecimiento de\n    la econom\u00eda y que har\u00edan que hoy no entr\u00e1ramos en el euro porque no\n    cumplir\u00edamos la principal de las condiciones de convergencia; asimismo,\n    nos gustar\u00eda que nos explicara cu\u00e1les son las razones de una evoluci\u00f3n\n    econ\u00f3mica peor de la que se preve\u00eda hace unos cuantos meses, aunque siga\n    siendo gracias a la subvenci\u00f3n que significa tipos de inter\u00e9s reales\n    negativos superior o mejor a la que en t\u00e9rminos agregados hacen otros\n    pa\u00edses, por cierto, mucho m\u00e1s ricos que nosotros, con salarios m\u00e1s altos\n    que los nuestros, con endeudamientos familiares menores que los nuestros,\n    con pensiones en euros bastante m\u00e1s elevadas que las nuestras y, por\n    tanto, en una situaci\u00f3n de riqueza y bienestar que a lo mejor les hace\n    m\u00e1s llevadero soportar menores tasas o menores ritmos de crecimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le ofrezco la guerra y las consecuencias econ\u00f3micas de la misma como una\n    explicaci\u00f3n a esa mayor desaceleraci\u00f3n de la prevista de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola, ser\u00eda un peaje m\u00e1s, un coste m\u00e1s de los muchos que ha tenido\n    que pagar la sociedad espa\u00f1ola por la insensata aventura en la que\n    ustedes y su Gobierno nos han metido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y es un crecimiento que tiene al menos dos lastres muy\n    importantes que van a marcar el futuro inmediato de la econom\u00eda espa\u00f1ola\n    y que son resultado de una pol\u00edtica econ\u00f3mica, seguida desde el a\u00f1o 1996\n    por usted y por su Gobierno, digamos cuanto menos equivocada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La alternativa al hecho de que ustedes se hayan equivocado, como por\n    cierto tambi\u00e9n se equivocaron a la hora de valorar el crecimiento en el\n    a\u00f1o 2002, es que ha habido acontecimientos imprevisibles, ha habido\n    acontecimientos no previstos que han afectado negativamente a esa tasa de\n    crecimiento, y desde luego el acontecimiento imprevisible m\u00e1s importante\n    de los que se han producido durante estos \u00faltimos meses ha sido la\n    guerra, al menos ha sido imprevisible para la inmensa mayor\u00eda de los\n    ciudadanos espa\u00f1oles, parece que no tanto para la Administraci\u00f3n Bush. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esos\n    lastres son una inflaci\u00f3n que duplica, como he dicho antes, el\n    crecimiento de nuestra econom\u00eda, que hace que perdamos poder adquisitivo\n    a\u00f1o tras a\u00f1o la mayor\u00eda de los espa\u00f1oles y de los trabajadores, que hace\n    que cada vez m\u00e1s empresas espa\u00f1olas pierdan\n    capacidad competitiva, pierdan oportunidades de ganar mercados; un lastre\n    que est\u00e1 muy asociado al fallo, al error, a la equivocaci\u00f3n de esas\n    pol\u00edticas de liberalizaci\u00f3n sin competencia, que es lo que ustedes han\n    hecho durante estos \u00faltimos a\u00f1os, mucho m\u00e1s preocupados por controlar,\n    por intervenir, por decidir qu\u00e9 fusiones se hacen o qu\u00e9 fusiones no se\n    hacen, qu\u00e9 OPA se apoya o que OPA no se apoya, que por buscar verdaderas\n    condiciones de competencia que mejoraran la calidad del servicio, que\n    mejoraran los precios que se ofrecen a la ciudadan\u00eda y, por tanto, que\n    fueran un elemento de combate contra la inflaci\u00f3n; y un lastre que es\n    nuestra baja productividad, que la se\u00f1alan con la misma insistencia con\n    la que se\u00f1alan nuestro crecimiento todos los informes de los organismos\n    internacionales, y que  no es otra cosa m\u00e1s que el fracaso estrepitoso de\n    sus pol\u00edticas de investigaci\u00f3n, de desarrollo, de nuevas  tecnolog\u00edas, de\n    sociedad del conocimiento, del Plan INFO XXI, del Ministerio de Ciencia y\n    Tecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... P\u00f3nganlo donde lo quieran poner, pero es evidente que el\n    fracaso que se ha experimentado en ese terreno lo estamos pagando tambi\u00e9n\n    los espa\u00f1oles con una baja productividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero recordarle que del bot\u00edn de guerra no habl\u00f3 el\n    Partido Socialista, habl\u00f3 el hermano del se\u00f1or Bush en una reuni\u00f3n con el\n    se\u00f1or Aznar, y quiero recordarle que importantes miembros del Gobierno,\n    empezando por el propio presidente, nunca han ocultado en privado los\n    beneficios que algunas empresas espa\u00f1olas podr\u00edan obtener en la\n    reconstrucci\u00f3n de Irak si particip\u00e1bamos en la operaci\u00f3n b\u00e9lica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su declaraci\u00f3n de esta ma\u00f1ana de que el Estado espa\u00f1ol no negocia\n    contratos con empresas me ha dejado un poco sorprendido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfYa no contrata el Estado\n    espa\u00f1ol con empresas espa\u00f1olas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo que cuando la comisi\u00f3n interministerial aprueba\n    los cr\u00e9ditos FAD se acuerdan para proyectos concretos, concedidos a\n    empresas concretas y normalmente negociados por los gobiernos en las\n    comisiones mixtas correspondientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esos\n    lastres son una inflaci\u00f3n que duplica, como he dicho antes, el\n    crecimiento de nuestra econom\u00eda, que hace que perdamos poder adquisitivo\n    a\u00f1o tras a\u00f1o la mayor\u00eda de los espa\u00f1oles y de los trabajadores, que hace\n    que cada vez m\u00e1s empresas espa\u00f1olas pierdan\n    capacidad competitiva, pierdan oportunidades de ganar mercados; un lastre\n    que est\u00e1 muy asociado al fallo, al error, a la equivocaci\u00f3n de esas\n    pol\u00edticas de liberalizaci\u00f3n sin competencia, que es lo que ustedes han\n    hecho durante estos \u00faltimos a\u00f1os, mucho m\u00e1s preocupados por controlar,\n    por intervenir, por decidir qu\u00e9 fusiones se hacen o qu\u00e9 fusiones no se\n    hacen, qu\u00e9 OPA se apoya o que OPA no se apoya, que por buscar verdaderas\n    condiciones de competencia que mejoraran la calidad del servicio, que\n    mejoraran los precios que se ofrecen a la ciudadan\u00eda y, por tanto, que\n    fueran un elemento de combate contra la inflaci\u00f3n; y un lastre que es\n    nuestra baja productividad, que la se\u00f1alan con la misma insistencia con\n    la que se\u00f1alan nuestro crecimiento todos los informes de los organismos\n    internacionales, y que  no es otra cosa m\u00e1s que el fracaso estrepitoso de\n    sus pol\u00edticas de investigaci\u00f3n, de desarrollo, de nuevas  tecnolog\u00edas, de\n    sociedad del conocimiento, del Plan INFO XXI, del Ministerio de Ciencia y\n    Tecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero recordarle que del bot\u00edn de guerra no habl\u00f3 el\n    Partido Socialista, habl\u00f3 el hermano del se\u00f1or Bush en una reuni\u00f3n con el\n    se\u00f1or Aznar, y quiero recordarle que importantes miembros del Gobierno,\n    empezando por el propio presidente, nunca han ocultado en privado los\n    beneficios que algunas empresas espa\u00f1olas podr\u00edan obtener en la\n    reconstrucci\u00f3n de Irak si particip\u00e1bamos en la operaci\u00f3n b\u00e9lica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfYa no contrata el Estado\n    espa\u00f1ol con empresas espa\u00f1olas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esos\n    lastres son una inflaci\u00f3n que duplica, como he dicho antes, el\n    crecimiento de nuestra econom\u00eda, que hace que perdamos poder adquisitivo\n    a\u00f1o tras a\u00f1o la mayor\u00eda de los espa\u00f1oles y de los trabajadores, que hace\n    que cada vez m\u00e1s empresas espa\u00f1olas pierdan\n    capacidad competitiva, pierdan oportunidades de ganar mercados; un lastre\n    que est\u00e1 muy asociado al fallo, al error, a la equivocaci\u00f3n de esas\n    pol\u00edticas de liberalizaci\u00f3n sin competencia, que es lo que ustedes han\n    hecho durante estos \u00faltimos a\u00f1os, mucho m\u00e1s preocupados por controlar,\n    por intervenir, por decidir qu\u00e9 fusiones se hacen o qu\u00e9 fusiones no se\n    hacen, qu\u00e9 OPA se apoya o que OPA no se apoya, que por buscar verdaderas\n    condiciones de competencia que mejoraran la calidad del servicio, que\n    mejoraran los precios que se ofrecen a la ciudadan\u00eda y, por tanto, que\n    fueran un elemento de combate contra la inflaci\u00f3n; y un lastre que es\n    nuestra baja productividad, que la se\u00f1alan con la misma insistencia con\n    la que se\u00f1alan nuestro crecimiento todos los informes de los organismos\n    internacionales, y que  no es otra cosa m\u00e1s que el fracaso estrepitoso de\n    sus pol\u00edticas de investigaci\u00f3n, de desarrollo, de nuevas  tecnolog\u00edas, de\n    sociedad del conocimiento, del Plan INFO XXI, del Ministerio de Ciencia y\n    Tecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [20], "empresas": [21], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [15, 16, 17, 18, 19], "seguridad": [13, 14]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Entrando en la interpelaci\u00f3n, tengo que decir que nosotros, y yo\n    particularmente -lo he dicho en varias ocasiones-, creemos que los\n    efectos de este conflicto en la econom\u00eda mundial han sido principalmente\n    a trav\u00e9s de la incertidumbre en los mercados de capitales y no tanto en\n    el precio del petr\u00f3leo, que si bien se ha visto afectado por el conflicto\n    lo ha sido bastante m\u00e1s por la crisis pol\u00edtica en Venezuela y la laboral\n    en Nigeria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El problema del\n    Partido Socialista es que no hace falta escarbar mucho en la conciencia\n    colectiva espa\u00f1ola para que los espa\u00f1oles sepan que esta es la primera\n    vez que nuestra econom\u00eda se comporta significativamente mejor a\u00f1o tras\n    a\u00f1o que las econom\u00edas de nuestros socios europeos, y la diferencia no es\n    que Espa\u00f1a sea diferente, es que el Gobierno es diferente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... podr\u00e1 comprobar que tanto el\n    consenso de mercado, es decir, los analistas privados, como todas las\n    organizaciones p\u00fablicas, OCDE, Comisi\u00f3n Europea, Fondo Monetario\n    Internacional, Banco Mundial, est\u00e1n haciendo revisiones a la baja que son\n    sensiblemente menores en el caso de la econom\u00eda espa\u00f1ola que en el caso\n    del conjunto de las econom\u00edas europeas y S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Crecer al 2 por ciento es crecer al 2 por ciento, no es\n    estancamiento; estancamiento es no crecer, que es la diferencia entre la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola y la econom\u00eda alemana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si quiere usted ver una econom\u00eda\n    estancada no tiene que ir muy lejos, pero la ve. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una econom\u00eda estancada\n    no produce los efectos sobre los ciudadanos que produce una econom\u00eda en\n    crecimiento, aunque no sea en la parte m\u00e1s alta del ciclo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Teniendo en cuenta que en estos momentos la propia Comisi\u00f3n Europea, en\n    sus previsiones de primavera, nos advierte que las hace con un alto grado\n    de incertidumbre, parece l\u00f3gico que esperemos a ver cu\u00e1les son las\n    hip\u00f3tesis sobre, por ejemplo, crecimiento del comercio mundial; sobre,\n    por ejemplo, precio medio del petr\u00f3leo; sobre, por ejemplo, crecimiento\n    de la econom\u00eda de los pa\u00edses de la OCDE, para poder revisar las nuestras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero subrayar una vez m\u00e1s, y lo he hecho en la intervenci\u00f3n de alguna de\n    sus compa\u00f1eras de grupo parlamentario, que precisamente en el primer\n    trimestre del a\u00f1o 2003 se ha producido el momento de mayor credibilidad\n    financiera del Estado espa\u00f1ol, con un diferencial\n    inexistente con la deuda p\u00fablica alemana y con un diferencial positivo a\n    nuestro favor con la deuda p\u00fablica francesa, lo cual, sin duda, indicar\u00eda\n    que todo el mundo, menos el Grupo Parlamentario Socialista, cree que la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola hoy tiene mayores grados de certidumbre que en el\n    pasado y que otras econom\u00edas europeas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... sabe, al finalizar marzo se situaba en\n    un nuevo m\u00e1ximo de  casi 16.500.000, con un crecimiento de 119.000\n    personas en serie bruta con respecto el mes anterior, y citando tambi\u00e9n\n    el dato de paro registrado, que tambi\u00e9n es positivo en el mes de marzo\n    del a\u00f1o 2003, dar\u00e9 otros datos reales sobre la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... cree que es bueno\n    para la econom\u00eda espa\u00f1ola tener una alta inflaci\u00f3n porque as\u00ed tenemos\n    tipos de inter\u00e9s reales negativos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... es por lo que tenemos ah\u00ed una curva de\n    tipos de inter\u00e9s que, indudablemente, nos garantiza una mejor\n    financiaci\u00f3n de nuestra econom\u00eda para el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... seguramente deber\u00eda tener en cuenta, porque reflejan muy\n    bien la situaci\u00f3n real de nuestra econom\u00eda, son los datos tributarios a\n    marzo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es dif\u00edcil creerse que haya una econom\u00eda estancada cuyos ingresos\n    tributarios crecen al 7,4 por ciento, con un crecimiento del impuesto del\n    valor a\u00f1adido al 13,8 por ciento y un crecimiento del IRPF que aumenta el\n    9,3 por ciento, con un impuesto de sociedades que crece casi  al 5 por\n    ciento y un impuesto sobre la electricidad que crece al 7,4 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, en el \u00faltimo mes de marzo, en el momento \u00e1lgido\n    de la incertidumbre, hemos tenido datos positivos de creaci\u00f3n de empleo y\n    datos crecientes -no s\u00f3lo positivos, sino crecientes- de afiliaci\u00f3n a la\n    Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso, para hablar de\n    cuestiones concretas, adem\u00e1s del crecimiento de los afiliados a la\n    Seguridad Social, que, como S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... podr\u00e1 comprobar que tanto el\n    consenso de mercado, es decir, los analistas privados, como todas las\n    organizaciones p\u00fablicas, OCDE, Comisi\u00f3n Europea, Fondo Monetario\n    Internacional, Banco Mundial, est\u00e1n haciendo revisiones a la baja que son\n    sensiblemente menores en el caso de la econom\u00eda espa\u00f1ola que en el caso\n    del conjunto de las econom\u00edas europeas y S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Crecer al 2 por ciento es crecer al 2 por ciento, no es\n    estancamiento; estancamiento es no crecer, que es la diferencia entre la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola y la econom\u00eda alemana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero subrayar una vez m\u00e1s, y lo he hecho en la intervenci\u00f3n de alguna de\n    sus compa\u00f1eras de grupo parlamentario, que precisamente en el primer\n    trimestre del a\u00f1o 2003 se ha producido el momento de mayor credibilidad\n    financiera del Estado espa\u00f1ol, con un diferencial\n    inexistente con la deuda p\u00fablica alemana y con un diferencial positivo a\n    nuestro favor con la deuda p\u00fablica francesa, lo cual, sin duda, indicar\u00eda\n    que todo el mundo, menos el Grupo Parlamentario Socialista, cree que la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola hoy tiene mayores grados de certidumbre que en el\n    pasado y que otras econom\u00edas europeas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... sabe, al finalizar marzo se situaba en\n    un nuevo m\u00e1ximo de  casi 16.500.000, con un crecimiento de 119.000\n    personas en serie bruta con respecto el mes anterior, y citando tambi\u00e9n\n    el dato de paro registrado, que tambi\u00e9n es positivo en el mes de marzo\n    del a\u00f1o 2003, dar\u00e9 otros datos reales sobre la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... cree que es bueno\n    para la econom\u00eda espa\u00f1ola tener una alta inflaci\u00f3n porque as\u00ed tenemos\n    tipos de inter\u00e9s reales negativos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El problema del\n    Partido Socialista es que no hace falta escarbar mucho en la conciencia\n    colectiva espa\u00f1ola para que los espa\u00f1oles sepan que esta es la primera\n    vez que nuestra econom\u00eda se comporta significativamente mejor a\u00f1o tras\n    a\u00f1o que las econom\u00edas de nuestros socios europeos, y la diferencia no es\n    que Espa\u00f1a sea diferente, es que el Gobierno es diferente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Y,\n    en segundo lugar, no quiero dejar de decir que desde el a\u00f1o 1996, por lo\n    menos desde el a\u00f1o 1996, el Estado espa\u00f1ol no negocia ya contratos para\n    empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda, tengo que decirle que la econom\u00eda espa\u00f1ola en estos\n    momentos se encuentra en una fase que contin\u00faa los crecimientos del\n    cuarto trimestre del a\u00f1o 2002, por lo tanto, una fase de crecimiento\n    sostenido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda, tengo que decirle que la econom\u00eda espa\u00f1ola en estos\n    momentos se encuentra en una fase que contin\u00faa los crecimientos del\n    cuarto trimestre del a\u00f1o 2002, por lo tanto, una fase de crecimiento\n    sostenido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [2, 3, 4, 5, 6], "empresas": [7, 8], "econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Sus\n    esc\u00e1ndalos van a dejar a la altura del bet\u00fan cualquier otro de los de la\n    historia reciente de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sus\n    esc\u00e1ndalos van a dejar a la altura del bet\u00fan cualquier otro de los de la\n    historia reciente de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... (Usted ahora vuelve a recuperar el\n    discurso humanitario) El problema est\u00e1 en que ustedes estuvieron con la\n    guerra y nosotros con el 91 por ciento de los espa\u00f1oles en contra de la\n    guerra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La guerra\n    terminar\u00e1 pronto, terminar\u00e1 r\u00e1pido o habr\u00e1 acabado, conseguir\u00e1n que sus\n    amigos participen en la reconstrucci\u00f3n, pero no haber estado al lado de\n    los espa\u00f1oles y no haber hecho caso en una democracia a lo que opinaba la\n    mayor\u00eda de los ciudadanos, haber actuado en contra de la opini\u00f3n de la\n    inmensa\n    mayor\u00eda de los ciudadanos ya no lo van a poder arreglar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es bueno que los espa\u00f1oles sepan que usted est\u00e1 contento\n    porque vamos a crecer el 2 por ciento, porque vamos a tener una inflaci\u00f3n\n    del 4 por ciento, porque vamos a seguir con una baja productividad,\n    porque nuestros mercados van a seguir intervenidos, porque no vamos a\n    mejorar en liberalizaci\u00f3n ni en competencia, y sobre todo, es bueno que\n    los espa\u00f1oles sepan que usted est\u00e1 muy contento con su pol\u00edtica\n    econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es bueno\n    que los espa\u00f1oles, especialmente el 70 por ciento de j\u00f3venes con\n    contratos temporales, sepan que usted est\u00e1 orgulloso de que nueve de cada\n    diez contratos que se firman en Espa\u00f1a sean temporales y tengan una base\n    de cotizaci\u00f3n entre el 35 y el 40 por ciento, por debajo de lo que eran\n    esos mismos contratos en una situaci\u00f3n anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La impresi\u00f3n que saco de sus argumentos es que parecen convencer much\u00edsimo\n    a su grupo, de lo que me alegro, pero a pocos m\u00e1s, y no me refiero s\u00f3lo a\n    esta C\u00e1mara, sino a algo mucho m\u00e1s importante como la sociedad espa\u00f1ola,\n    a los empresarios espa\u00f1oles, a los sindicatos espa\u00f1oles, a los\n    trabajadores espa\u00f1oles, a los j\u00f3venes, a las amas de casa, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), de lo que represent\u00f3\n    dar un golpe de mano para imponer un presidente en un banco espa\u00f1ol y de\n    lo que significa colocar a sus amigos al frente de empresas privatizadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfVa a haber o no va a haber empresas en\n    la reconstrucci\u00f3n de Irak? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [5, 6, 7], "econom\u00eda": [0, 1, 2], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por lo tanto, aceptando que en la\n    vida todo es criticable, uno tiene que ser un poco respetuoso con su\n    propia historia y ustedes, que son los que toman la decisi\u00f3n en el  a\u00f1o\n    1985 de la temporalidad y que llevan la econom\u00eda espa\u00f1ola a un 35 por\n    ciento de temporalidad y ahora est\u00e1 en un 30 y bajando y que, adem\u00e1s,\n    cuando ven que no les funciona introducen un contrato legal sin cobertura\n    social, que ustedes mismos ahora est\u00e9n tratando de dar lecciones... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... considere que el Gobierno no tiene pol\u00edtica\n    econ\u00f3mica, en estos tres meses, que no han sido precisamente los tres\n    meses m\u00e1s f\u00e1ciles de la econom\u00eda mundial, los trabajadores espa\u00f1oles, por\n    segunda vez en la historia, han recibido una reducci\u00f3n de impuestos sobre\n    sus n\u00f3minas que nunca hubieran podido recibir con ustedes, jam\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, en cuanto al futuro, no sabe lo conveniente que ser\u00e1 plantear a\n    los espa\u00f1oles un debate sobre si a partir de marzo o mayo de 2004 piensan\n    que la econom\u00eda espa\u00f1ola puede estar en sus manos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, aceptando que en la\n    vida todo es criticable, uno tiene que ser un poco respetuoso con su\n    propia historia y ustedes, que son los que toman la decisi\u00f3n en el  a\u00f1o\n    1985 de la temporalidad y que llevan la econom\u00eda espa\u00f1ola a un 35 por\n    ciento de temporalidad y ahora est\u00e1 en un 30 y bajando y que, adem\u00e1s,\n    cuando ven que no les funciona introducen un contrato legal sin cobertura\n    social, que ustedes mismos ahora est\u00e9n tratando de dar lecciones... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, en cuanto al futuro, no sabe lo conveniente que ser\u00e1 plantear a\n    los espa\u00f1oles un debate sobre si a partir de marzo o mayo de 2004 piensan\n    que la econom\u00eda espa\u00f1ola puede estar en sus manos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y que\n    no se producir\u00e1n reuniones en el Palacio de La Moncloa para asignar\n    sectores completos de las telecomunicaciones o de la energ\u00eda a\n    determinados grupos, por otra parte muy leg\u00edtimos, espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... considere que el Gobierno no tiene pol\u00edtica\n    econ\u00f3mica, en estos tres meses, que no han sido precisamente los tres\n    meses m\u00e1s f\u00e1ciles de la econom\u00eda mundial, los trabajadores espa\u00f1oles, por\n    segunda vez en la historia, han recibido una reducci\u00f3n de impuestos sobre\n    sus n\u00f3minas que nunca hubieran podido recibir con ustedes, jam\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, en cuanto al futuro, no sabe lo conveniente que ser\u00e1 plantear a\n    los espa\u00f1oles un debate sobre si a partir de marzo o mayo de 2004 piensan\n    que la econom\u00eda espa\u00f1ola puede estar en sus manos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [0], "militar": [1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  LAS RAZONES PARA MANTENER EL APOYO LOG\u00cdSTICO, POL\u00cdTICO Y MILITAR\n    DE ESPA\u00d1A EN UNA GUERRA ILEGAL E ILEG\u00cdTIMA CONTRA IRAK, QUE EST\u00c1\n    GENERANDO UNA MASACRE.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  LAS RAZONES PARA MANTENER EL APOYO LOG\u00cdSTICO, POL\u00cdTICO Y MILITAR\n    DE ESPA\u00d1A EN UNA GUERRA ILEGAL E ILEG\u00cdTIMA CONTRA IRAK, QUE EST\u00c1\n    GENERANDO UNA MASACRE.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"militar": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12], "defensa": [20, 21, 22], "espa\u00f1oles": [13, 14, 15, 16, 17, 18, 19], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Todo el mundo\n    sab\u00eda que los periodistas estaban en el hotel Palestina porque incluso\n    muchos de ellos, que estaban antes en el hotel Cedro, se desplazaron para\n    mayor seguridad al hotel Palestina, que es un edificio muy alto, punto de\n    referencia de toda la ciudad y punto de referencia naturalmente para que\n    se pudiera eludir, superando cualquier tipo de confusi\u00f3n, cualquier tipo\n    de ataque, de accidente o de error grav\u00edsimo, como usted ha dicho, con\n    respecto a lo que ha hecho ese tanque de Estados\n    Unidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Necesitamos saber no s\u00f3lo porque corresponde\n    a la oposici\u00f3n preguntar sino tambi\u00e9n porque corresponde a la dignidad\n    del Gobierno preguntar, a su vez, sobre ciertas cosas que, efectivamente,\n    no dependen de ustedes pero de las que tendr\u00edan que tener conocimiento\n    como coligados y como copatrocinadores de esta guerra y de esta operaci\u00f3n\n    militar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, se nos dice que desde hac\u00eda tres d\u00edas ese hotel\n    era objetivo militar, que el Pent\u00e1gono lo hab\u00eda definido como objetivo\n    militar desde tres d\u00edas antes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 se\n    define el hotel Palestina como objetivo militar? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya ha\n    pasado tiempo, \u00bfsaben ustedes por qu\u00e9 el Pent\u00e1gono o la direcci\u00f3n militar\n    de la operaci\u00f3n define al hotel Palestina como objetivo militar? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto queremos saber\n    por qu\u00e9 se declara el hecho como algo perteneciente al normal\n    desenvolvimiento de un tanque frente a un objetivo militar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la consecuencia\n    l\u00f3gica: pod\u00edan ser atacados de nuevo porque eran objetivo militar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estados Unidos habla en principio de cuestiones que no se someten a\n    ninguna l\u00f3gica y al final dice que es objetivo militar porque all\u00ed hab\u00eda\n    reuniones de iraqu\u00edes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCu\u00e1ndo conocen ustedes que es\n    objetivo militar? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 se se\u00f1ala el hotel Palestina como objetivo\n    militar? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\n    partir de ah\u00ed, el mando militar se supone que tiene que darle\n    explicaciones, se\u00f1or Trillo; o el Pent\u00e1gono, o Colin Powell, que parece\n    que est\u00e1 en relaci\u00f3n direct\u00edsima con ustedes y singularmente, como es\n    normal, con do\u00f1a Ana Palacio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 explicaciones -las quiero saber hoy\n    aqu\u00ed, se\u00f1or Trillo- le da el mando militar o le da el Pent\u00e1gono o le da\n    el secretario de Defensa o le da el Gobierno de Estados Unidos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos dice que no sab\u00edan\n    ustedes, a pesar de que llevaba tres d\u00edas como objetivo militar, que el\n    hotel Palestina estaba en esas circunstancias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1oras diputadas, se\u00f1ores diputados, se\u00f1or ministro de la guerra, esta\n    guerra posiblemente est\u00e9 terminando en su primera parte y posiblemente\n    alguno empezar\u00e1 a entonar aquello de volvieron banderas victoriosas,\n    pero, se\u00f1or Trillo, est\u00e1n ocurriendo hechos muy graves que ya afectan a\n    ciudadanos espa\u00f1oles y por esa parte de la masacre voy a empezar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Trillo, lo que ha ocurrido en Bagdad y que afecta a ciudadanos\n    espa\u00f1oles no es de recibo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... All\u00ed estaban tambi\u00e9n los espa\u00f1oles en distintos pisos:\n    decimoquinto, decimocuarto, octavo, s\u00e9ptimo, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estaban all\u00ed los\n    espa\u00f1oles y de pronto se encuentran con una agresi\u00f3n fort\u00edsima. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfNo hab\u00eda ciudadanos espa\u00f1oles\n    dentro de ese hotel? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Trillo, all\u00ed tambi\u00e9n hay siete espa\u00f1oles brigadistas, que\n    posiblemente siguen en el hotel Cedro, que han sido considerados por el\n    alto mando coaligado como combatientes irregulares al mismo nivel que los\n    que ahora est\u00e1n en Guant\u00e1namo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya veo que se les puede matar, que es l\u00f3gico que se ataque\n    -veo por all\u00ed ese gesto- a siete espa\u00f1oles que est\u00e1n all\u00ed como\n    representantes de servicios sociales que se pueden prestar a la poblaci\u00f3n\n    iraqu\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... (El se\u00f1or Ministro\n    de Defensa, Trillo-Figueroa Mart\u00ednez-Conde: \u00bfC\u00f3mo lo vamos a saber?) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... (El se\u00f1or Ministro de\n    Defensa, Trillo-Figueroa Mart\u00ednez-Conde: No.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 explicaciones -las quiero saber hoy\n    aqu\u00ed, se\u00f1or Trillo- le da el mando militar o le da el Pent\u00e1gono o le da\n    el secretario de Defensa o le da el Gobierno de Estados Unidos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [13], "fuerzas": [14, 15], "seguridad": [3, 4, 5], "defensa": [9, 10], "espa\u00f1oles": [6, 7, 8], "misi\u00f3n": [11, 12], "apoyo": [0, 1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Al enterarnos de la muerte de don Julio Anguita Parrado exigimos la\n    m\u00e1xima informaci\u00f3n al Gobierno de Estados Unidos y, de manera directa, al\n    mando operacional en la zona en la que se encuentra el grupo espa\u00f1ol de\n    verificaci\u00f3n y asentamiento de la unidad de apoyo humanitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Decidi\u00f3 enviar una misi\u00f3n de\n    apoyo humanitario que venturosamente ha llegado justo cuando es m\u00e1s\n    necesaria, y sigo recomendando a quienes todav\u00eda contumazmente le niegan\n    ese car\u00e1cter que echen siquiera un vistazo a las convenciones de Ginebra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Permanecer\u00e1n all\u00ed el\n    tiempo que sea necesario y tendr\u00e1n el apoyo log\u00edstico que necesiten. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se nos dio\n    una informaci\u00f3n muy r\u00e1pida tambi\u00e9n de car\u00e1cter fragmentario y provisional\n    que quisimos, eso s\u00ed, poner en conocimiento de aquellos medios que tienen\n    acreditados corresponsales en la zona e insistimos, una vez que se nos\n    facilit\u00f3 m\u00e1s informaci\u00f3n sobre la muerte del se\u00f1or Couso, pidi\u00e9ndoles en\n    concreto y dici\u00e9ndoles que a juicio del Gobierno era conveniente retirar\n    a los corresponsales, porque no pod\u00eda garantizarse la seguridad en la\n    ciudad de Bagdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En efecto -creo que bastan los terribles hechos\n    acaecidos-, el Gobierno no pod\u00eda comprometerse a garantizar aquello que\n    no estaba a su alcance, que era la seguridad en una ciudad que en ese\n    momento estaba siendo sitiada y que estaba siendo defendida por la \u00faltima\n    resistencia del r\u00e9gimen de Sadam Husein. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las tres v\u00edas\n    abiertas eran: la primera, la posibilidad de albergarse en alguna de las\n    pocas embajadas que permanecen abiertas con car\u00e1cter neutral, quiz\u00e1s en\n    la de la Santa Sede, aunque algunos podr\u00edan preferir la de Cuba; la\n    segunda, un pasillo que iba a abrir el Comit\u00e9 Internacional de Cruz Roja,\n    en colaboraci\u00f3n con una agencia internacional informativa, pero de cuya\n    seguridad no pod\u00eda responder el Gobierno, y la tercera, la que brindaba\n    la propia coalici\u00f3n internacional, en concreto Estados Unidos, a trav\u00e9s\n    de sus propias fuerzas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por supuesto que ni lo justifica ni lo compensa, pero\n    que en el hotel, adem\u00e1s de periodistas espa\u00f1oles, hab\u00eda\n    fedallines y equipos del Ministerio de Informaci\u00f3n iraqu\u00ed no es algo que\n    haya dicho el Gobierno ni que haya dicho la coalici\u00f3n internacional\n    actuante, sino que yo mismo se lo he escuchado, al mediod\u00eda, al se\u00f1or\n    Sistiaga, en el telediario de Telecinco y lo han venido diciendo, de ayer\n    a hoy, todos los periodistas espa\u00f1oles, al menos casi todos los que he\n    escuchado, que se han alojado en el hotel Palestina: que adem\u00e1s de\n    periodistas hab\u00eda fedallines y hab\u00eda equipos del Ministerio de\n    Informaci\u00f3n iraqu\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De una parte\n    se nos dec\u00eda que el control de la zona por las fuerzas de Estados Unidos\n    iba a ser inminente, pero visto lo ocurrido no era precisamente la v\u00eda\n    por la que apostamos y preferimos preparar la salida de los\n    corresponsales espa\u00f1oles que quisieran hacerlo, a trav\u00e9s de su reuni\u00f3n\n    -por procedimientos que no hacen al caso, por detallados y superados- en\n    un punto de encuentro desde donde pudieran ser trasladados a Kuwait y\n    all\u00ed estuvo toda la noche el embajador de Espa\u00f1a alertando y contactando\n    con los corresponsales y preparando un avi\u00f3n y otro m\u00e1s, que llegar\u00e1\n    ma\u00f1ana, que podr\u00edan haberlos retornado a Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno de Espa\u00f1a\n    decidi\u00f3, en ejercicio de su responsabilidad ante el Parlamento y de su\n    legitimidad ante los espa\u00f1oles, no enviar tropas al conflicto que\n    pudieran tener car\u00e1cter de combatientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a ver, se\u00f1or\n    Alcaraz, los temas que usted ha planteado son demasiado serios como para\n    que los comience remont\u00e1ndose ni siquiera a su infancia, porque usted ni\n    siquiera hab\u00eda nacido cuando las banderas victoriosas o cuando el\n    ministro de Defensa de Espa\u00f1a se llamaba ministro de la Guerra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A todo ello es superfluo\n    a\u00f1adir las gestiones del Ministerio de Asuntos Exteriores, de la propia\n    ministra, del secretario de Estado, se\u00f1or De Miguel, del jefe de la\n    Oficina de Informaci\u00f3n Diplom\u00e1tica, del embajador de Kuwait y de todo su\n    personal, del Ministerio de Defensa, por supuesto, y tambi\u00e9n de la misi\u00f3n\n    de aposentamiento dirigida por el general Beltr\u00e1n, a la que me he\n    referido antes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A todo ello es superfluo\n    a\u00f1adir las gestiones del Ministerio de Asuntos Exteriores, de la propia\n    ministra, del secretario de Estado, se\u00f1or De Miguel, del jefe de la\n    Oficina de Informaci\u00f3n Diplom\u00e1tica, del embajador de Kuwait y de todo su\n    personal, del Ministerio de Defensa, por supuesto, y tambi\u00e9n de la misi\u00f3n\n    de aposentamiento dirigida por el general Beltr\u00e1n, a la que me he\n    referido antes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Decidi\u00f3 enviar una misi\u00f3n de\n    apoyo humanitario que venturosamente ha llegado justo cuando es m\u00e1s\n    necesaria, y sigo recomendando a quienes todav\u00eda contumazmente le niegan\n    ese car\u00e1cter que echen siquiera un vistazo a las convenciones de Ginebra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno de Espa\u00f1a\n    decidi\u00f3, en ejercicio de su responsabilidad ante el Parlamento y de su\n    legitimidad ante los espa\u00f1oles, no enviar tropas al conflicto que\n    pudieran tener car\u00e1cter de combatientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las tres v\u00edas\n    abiertas eran: la primera, la posibilidad de albergarse en alguna de las\n    pocas embajadas que permanecen abiertas con car\u00e1cter neutral, quiz\u00e1s en\n    la de la Santa Sede, aunque algunos podr\u00edan preferir la de Cuba; la\n    segunda, un pasillo que iba a abrir el Comit\u00e9 Internacional de Cruz Roja,\n    en colaboraci\u00f3n con una agencia internacional informativa, pero de cuya\n    seguridad no pod\u00eda responder el Gobierno, y la tercera, la que brindaba\n    la propia coalici\u00f3n internacional, en concreto Estados Unidos, a trav\u00e9s\n    de sus propias fuerzas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De una parte\n    se nos dec\u00eda que el control de la zona por las fuerzas de Estados Unidos\n    iba a ser inminente, pero visto lo ocurrido no era precisamente la v\u00eda\n    por la que apostamos y preferimos preparar la salida de los\n    corresponsales espa\u00f1oles que quisieran hacerlo, a trav\u00e9s de su reuni\u00f3n\n    -por procedimientos que no hacen al caso, por detallados y superados- en\n    un punto de encuentro desde donde pudieran ser trasladados a Kuwait y\n    all\u00ed estuvo toda la noche el embajador de Espa\u00f1a alertando y contactando\n    con los corresponsales y preparando un avi\u00f3n y otro m\u00e1s, que llegar\u00e1\n    ma\u00f1ana, que podr\u00edan haberlos retornado a Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [2], "espa\u00f1oles": [1], "militar": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Por tanto, pueden\n    ustedes tirar por dos caminos: o recuperan la legalidad internacional,\n    olvid\u00e1ndose de la idea de un protectorado militar que gestione militar o\n    civilmente frente a un pueblo ayudado por otra serie de pa\u00edses, pero\n    ustedes tambi\u00e9n ya que est\u00e1n nombrando cargos de defensa espec\u00edficamente,\n    o recuperan la legalidad internacional y le dan el protagonismo que\n    merece, que demanda y que tiene en todos los escritos las Naciones\n    Unidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed se las puedo\n    pedir a un alto mando al que usted est\u00e1 coaligado, que de manera\n    absolutamente injusta, desproporcionada, no teniendo en cuenta ning\u00fan\n    tipo de convenios ni de situaci\u00f3n personal, dispara contra la planta\n    quince del hotel Palestina y mata a periodistas, entre ellos a dos\n    espa\u00f1oles, y alg\u00fan otro periodista de alg\u00fan otro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, pueden\n    ustedes tirar por dos caminos: o recuperan la legalidad internacional,\n    olvid\u00e1ndose de la idea de un protectorado militar que gestione militar o\n    civilmente frente a un pueblo ayudado por otra serie de pa\u00edses, pero\n    ustedes tambi\u00e9n ya que est\u00e1n nombrando cargos de defensa espec\u00edficamente,\n    o recuperan la legalidad internacional y le dan el protagonismo que\n    merece, que demanda y que tiene en todos los escritos las Naciones\n    Unidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"red": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  LAS MEDIDAS\n    DE CAR\u00c1CTER GENERAL QUE PIENSA ADOPTAR EL GOBIERNO PARA MEJORAR LA RED DE\n    CARRETERAS DEL ESTADO EN CATALU\u00d1A.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [6, 7, 8], "econom\u00eda": [0], "tramo": [1, 2], "red": [3, 4, 5]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... El dinamizar la econom\u00eda, promover el equilibrio regional,\n    promover la cohesi\u00f3n territorial, tiene mucho que ver con que las\n    carreteras y todas las infraestructuras que forman parte de una red\n    de comunicaciones lleguen a buen fin, para conseguir el objetivo que se\n    propone dentro de esta dinamizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El tramo Abrera-Tarrasa tiene presupuesto ya en el a\u00f1o 2001, 2002 y 2003,\n    tiene la declaraci\u00f3n de impacto ambiental aprobada desde el a\u00f1o 2001 y no\n    hay manera de que lo adelanten. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El estudio informativo del tramo\n    de la provincia de Tarragona que va desde la provincia de Castell\u00f3n hasta\n    Hospitalet se est\u00e1 realizando en Valencia, cuesti\u00f3n que a m\u00ed me ha\n    sorprendido much\u00edsimo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, hoy nuestro grupo, el Grupo Catal\u00e1n de Converg\u00e8ncia i\n    Uni\u00f3, ha cre\u00eddo oportuno presentar una interpelaci\u00f3n para ver qu\u00e9 medidas\n    de car\u00e1cter general puede adoptar el ministerio para impulsar las mejoras\n    que se est\u00e1n introduciendo en la red de carreteras del Estado en\n    Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El dinamizar la econom\u00eda, promover el equilibrio regional,\n    promover la cohesi\u00f3n territorial, tiene mucho que ver con que las\n    carreteras y todas las infraestructuras que forman parte de una red\n    de comunicaciones lleguen a buen fin, para conseguir el objetivo que se\n    propone dentro de esta dinamizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos momentos es imprescindible un impulso, creemos nosotros, a fin de\n    poder compensar importantes retrasos acumulados debido a un d\u00e9ficit de\n    inversiones del Estado en la red viaria catalana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La N-II es una v\u00eda que tiene sus problemas en la zona de la salida de\n    Barcelona hacia Girona, la zona del Maresme. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En una enmienda pedimos que se trabajase en el estudio\n    informativo, teniendo en cuenta tambi\u00e9n que all\u00ed puede haber una\n    sustituci\u00f3n de la N-II desde la salida de Barcelona viniendo por atr\u00e1s,\n    por Abrera, el cuarto cintur\u00f3n, que tambi\u00e9n se le llama autov\u00eda orbital. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Despu\u00e9s es muy importante toda la tem\u00e1tica del\n    Ordal, desde Vilafranca a Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [12, 13], "red": [10, 11], "tramo": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "seguridad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En la Ley de Presupuestos aparecen -lo ha\n    recordado S.S.-500.000 euros en el a\u00f1o 2003 con destino a un estudio\n    informativo para la mejora de la N-II en el Maresme y, adem\u00e1s, existen\n    varios proyectos de mejora de seguridad vial para este tramo de la N-II\n    que pondremos en marcha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... plantea en la interpelaci\u00f3n, nos detenemos un\n    poco m\u00e1s en determinadas actuaciones, en la N-II, entre Tordera-Girona y\n    la frontera francesa actualmente est\u00e1 aprobado el estudio informativo en\n    el tramo entre Ma\u00e7anet y Girona, con un total de 20 kil\u00f3metros de\n    autov\u00eda, dividido en cuatro tramos, de los que se est\u00e1n redactando ya los\n    proyectos de los dos \u00faltimos: Ma\u00e7anet-Sils, Sils-Caldes de Malavella,\n    Caldes de Malavella-aeropuerto y aeropuerto-Fornells. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto al tramo Tordera-Ma\u00e7anet cabe decir que se encuentra incluido en\n    el mismo estudio informativo, pero pendiente de declaraci\u00f3n de impacto\n    ambiental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La inversi\u00f3n para el tramo Tordera-Girona supera los\n    130 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la Ley de Presupuestos aparecen -lo ha\n    recordado S.S.-500.000 euros en el a\u00f1o 2003 con destino a un estudio\n    informativo para la mejora de la N-II en el Maresme y, adem\u00e1s, existen\n    varios proyectos de mejora de seguridad vial para este tramo de la N-II\n    que pondremos en marcha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... lo ha recogido- en su estado actual hay\n    21,8 kil\u00f3metros de autov\u00eda en marcha por importe de 206 millones de euros\n    y el tramo restante, entre Besal\u00fa y Figuerres, de 25 kil\u00f3metros, est\u00e1 en\n    redacci\u00f3n el estudio informativo como autov\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La inversi\u00f3n para este\n    tramo ser\u00e1 de 90 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo que en la planificaci\u00f3n\n    anterior no estaba contemplado este tramo como autov\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El resto del eje\n    pirenaico tiene una situaci\u00f3n que le describo a continuaci\u00f3n: en servicio\n    los acondicionamientos de los tramos Grifeu-C\u00f3lera, Olot-Ripoll, Pobla de\n    Segur-Xerallo; en ejecuci\u00f3n los tramos C\u00f3lera-Portbou, Ribes de\n    Freser-Puigcerd\u00e1; en proyecto el tramo Seu de Urgell-Andorra y en estudio\n    informativo los tramos Ribes de Freser-La Molina, Puigcerd\u00e1-Frontera\n    francesa, la variante de la Seo de Urgell, el tramo Canturri-Adrall,\n    Serrallo-Pont de Suert y las variantes de Guerri de la Sal y la Pobla de\n    Segur. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las obras de\n    licitaci\u00f3n del tramo Abrera-Tarrasa se llevar\u00e1n a cabo este a\u00f1o, as\u00ed como\n    el estudio informativo para cerrar la autov\u00eda orbital entre Tarrasa y\n    Granollers. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la N-II en el Maresme, actualmente ya existe entre Barcelona y\n    Montgat la autov\u00eda B-20, denominada pata norte, que pertenece a la red\n    del Estado y es gratuita, y entre Montgat y Tordera existe la de peaje,\n    la C-32, que act\u00faa como variante de la N-II. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, se\u00f1ora presidenta, quisiera decir que con la finalizaci\u00f3n del\n    Plan de infraestructuras se habr\u00e1n construido en Catalu\u00f1a 431 kil\u00f3metros\n    de nuevas autov\u00edas y ninguno de autopistas, por lo que la red de alta\n    capacidad, competencia del Estado, quedar\u00e1 integrada en proporci\u00f3n\n    inversa a como estaba en el a\u00f1o 2000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la N-II en el Maresme, actualmente ya existe entre Barcelona y\n    Montgat la autov\u00eda B-20, denominada pata norte, que pertenece a la red\n    del Estado y es gratuita, y entre Montgat y Tordera existe la de peaje,\n    la C-32, que act\u00faa como variante de la N-II. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su se\u00f1or\u00eda ha hecho algunas\n    consideraciones que yo a su vez recojo y de las que tendremos ocasi\u00f3n de\n    hablar si es que hay base para ello en las pr\u00f3ximas fechas, pero le\n    recuerdo que esta autopista fue iniciada por el Estado como autov\u00eda\n    gratuita y, posteriormente, reconvertida en autopista de peaje por\n    concesi\u00f3n debido a que los recursos destinados a la autov\u00eda por el Estado\n    fueron invertidos en actuaciones relacionadas con Barcelona'92. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 65, 66, 68], "party": "GASPAR LLAMAZARES TRIGO", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [1, 2, 4, 5, 6, 7, 9, 11, 13, 15, 16, 17, 18, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 31, 33, 34, 37, 40, 42, 43, 44, 45, 46, 50, 52, 54, 56, 57, 58, 59, 61, 62, 64, 67, 71], "party": "Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar L\u00f3pez", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [3, 8, 10, 12, 14, 30, 32, 35, 36, 38, 39, 47, 48, 49, 51, 53, 55, 60, 63], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [19, 20, 21, 69, 70], "party": "PERE GRAU I BULD\u00da", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [41], "party": "JOAN PUIGCERC\u00d3S I BOIXASSA", "name": "Mixto"}]}