{"blocks": [{"words": {"apoyo": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LAS RAZONES DE SU APOYO AL ESCUDO ANTIMISILES\n    QUE PROMUEVE EL PRESIDENTE NORTEAMERICANO ...\""]}, {"words": {"apoyo": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... En el marco de la visita que ha realizado recientemente  a Espa\u00f1a el\n    presidente de Estados Unidos de Norteam\u00e9rica, el se\u00f1or presidente del\n    Gobierno hizo una manifestaci\u00f3n m\u00e1s o menos expl\u00edcita sobre el apoyo,\n    la comprensi\u00f3n a lo que es la iniciativa norteamericana conocida como\n    el escudo antimisiles. ...\""]}, {"words": {"ej\u00e9rcito": [8], "seguridad": [4, 5, 6, 7], "defensa": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Aznar, m\u00e1s all\u00e1 de cu\u00e1l sea de verdad la posici\u00f3n que ha\n    mantenido en el \u00e1mbito de la Uni\u00f3n Europea  y la que expres\u00f3 aqu\u00ed, le\n    quiero hacer una propuesta porque me parece que tenemos un momento\n    bien importante para el futuro de la defensa, de la paz y de la\n    seguridad en el \u00e1mbito de Europa, en el \u00e1mbito internacional y, por\n    supuesto, en el \u00e1mbito espa\u00f1ol. ...\"", "\"... Todos conocemos lo que ha pasado en\n    los \u00faltimos a\u00f1os, el fin de la guerra fr\u00eda, los cambios en la Alianza\n    Atl\u00e1ntica, la apertura de un camino de una pol\u00edtica de seguridad y\n    defensa com\u00fan en Europa, incipiente, pero que es un proyecto\n    atractivo, un proceso progresivo de profesionalizaci\u00f3n en muchos\n    pa\u00edses europeos, incluido Espa\u00f1a, con problemas de presente, de\n    futuro para el modelo de defensa de nuestro pa\u00eds, para su\n    financiaci\u00f3n, con alguna preocupaci\u00f3n que seguro que comparte. ...\"", "\"... Creo que nuestra posici\u00f3n en la OTAN, en\n    la Uni\u00f3n Europea Occidental, en definitiva la iniciativa de los\n    Estados Unidos, que est\u00e1 a debate, sobre el escudo antimisiles, la\n    definici\u00f3n y el cambio en una pol\u00edtica global de seguridad, exige un\n    amplio debate en esta C\u00e1mara, exige una definici\u00f3n para el futuro que\n    busque el consenso, que busque el gran acuerdo nacional sobre lo que\n    ha de ser una pol\u00edtica de defensa y de seguridad en Espa\u00f1a, s\u00f3lida en\n    Europa y en el mundo. ...\"", "\"... Por eso, le anuncio que vamos a presentar una propuesta para que el\n    Gobierno remita, antes de que finalice el a\u00f1o, una comunicaci\u00f3n\n    buscando ese debate amplio, completo, sobre la pol\u00edtica de defensa en\n    Espa\u00f1a y de seguridad, para buscar un gran acuerdo nacional que\n    defina, ante tantos cambios, una nueva posici\u00f3n activa y de pa\u00eds. ...\"", "\"... Se\u00f1or Aznar, m\u00e1s all\u00e1 de cu\u00e1l sea de verdad la posici\u00f3n que ha\n    mantenido en el \u00e1mbito de la Uni\u00f3n Europea  y la que expres\u00f3 aqu\u00ed, le\n    quiero hacer una propuesta porque me parece que tenemos un momento\n    bien importante para el futuro de la defensa, de la paz y de la\n    seguridad en el \u00e1mbito de Europa, en el \u00e1mbito internacional y, por\n    supuesto, en el \u00e1mbito espa\u00f1ol. ...\"", "\"... Todos conocemos lo que ha pasado en\n    los \u00faltimos a\u00f1os, el fin de la guerra fr\u00eda, los cambios en la Alianza\n    Atl\u00e1ntica, la apertura de un camino de una pol\u00edtica de seguridad y\n    defensa com\u00fan en Europa, incipiente, pero que es un proyecto\n    atractivo, un proceso progresivo de profesionalizaci\u00f3n en muchos\n    pa\u00edses europeos, incluido Espa\u00f1a, con problemas de presente, de\n    futuro para el modelo de defensa de nuestro pa\u00eds, para su\n    financiaci\u00f3n, con alguna preocupaci\u00f3n que seguro que comparte. ...\"", "\"... Creo que nuestra posici\u00f3n en la OTAN, en\n    la Uni\u00f3n Europea Occidental, en definitiva la iniciativa de los\n    Estados Unidos, que est\u00e1 a debate, sobre el escudo antimisiles, la\n    definici\u00f3n y el cambio en una pol\u00edtica global de seguridad, exige un\n    amplio debate en esta C\u00e1mara, exige una definici\u00f3n para el futuro que\n    busque el consenso, que busque el gran acuerdo nacional sobre lo que\n    ha de ser una pol\u00edtica de defensa y de seguridad en Espa\u00f1a, s\u00f3lida en\n    Europa y en el mundo. ...\"", "\"... Por eso, le anuncio que vamos a presentar una propuesta para que el\n    Gobierno remita, antes de que finalice el a\u00f1o, una comunicaci\u00f3n\n    buscando ese debate amplio, completo, sobre la pol\u00edtica de defensa en\n    Espa\u00f1a y de seguridad, para buscar un gran acuerdo nacional que\n    defina, ante tantos cambios, una nueva posici\u00f3n activa y de pa\u00eds. ...\"", "\"... He\n    le\u00eddo estos d\u00edas la venida de alguna persona de nacionalidad\n    extranjera a nuestro pa\u00eds manifestando p\u00fablicamente que ven\u00eda a\n    incorporarse a nuestro Ej\u00e9rcito, que le iba a costar expresar la\n    fidelidad a la bandera espa\u00f1ola; seguro que a usted le ha preocupado\n    como a m\u00ed esa manifestaci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"fuerzas": [4], "fuerzas armadas": [0], "fuerzas armadas espa\u00f1olas": [3], "seguridad": [1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... No se ha incorporado ning\u00fan\n    soldado extranjero a las Fuerzas Armadas espa\u00f1olas; todos los que han\n    venido en los \u00faltimos d\u00edas,  a los que se refiere S.S., tienen la\n    nacionalidad espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Lo que he manifestado aqu\u00ed y en Bruselas es que me\n    sorprend\u00edan las descalificaciones de ra\u00edz antes de estudiar la\n    iniciativa, y lo que hemos dicho los aliados es que esa iniciativa\n    vamos a estudiarla y adem\u00e1s tiene que servir para todos, para encajar\n    mejor la seguridad en el siglo XXI, para los nuevos retos, para los\n    nuevos desaf\u00edos  y para los nuevos problemas que tiene el mundo en el\n    siglo XXI. ...\"", "\"... le parece bien, mal o regular,\n    adem\u00e1s de preguntar  y ofrecer un acuerdo sobre pol\u00edtica de seguridad. ...\"", "\"... No se ha incorporado ning\u00fan\n    soldado extranjero a las Fuerzas Armadas espa\u00f1olas; todos los que han\n    venido en los \u00faltimos d\u00edas,  a los que se refiere S.S., tienen la\n    nacionalidad espa\u00f1ola. ...\"", "\"... No se ha incorporado ning\u00fan\n    soldado extranjero a las Fuerzas Armadas espa\u00f1olas; todos los que han\n    venido en los \u00faltimos d\u00edas,  a los que se refiere S.S., tienen la\n    nacionalidad espa\u00f1ola. ...\""]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... TIENE EL MINISTRO DEL INTERIOR CONOCIMIENTO\n    DE LAS CAUSAS POR LAS QUE SE EVAPORARON 225 KILOGRAMOS DE HACH\u00cdS DE\n    LAS DEPENDENCIAS OFICIALES DE LA DELEGACI\u00d3N DEL GOBIERNO EN IM\u00c1RCUAIN\n    (NAVARRA) ...\""]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Por eso, con preocupaci\u00f3n le pregunto: \u00bfTiene\n    usted, se\u00f1or ministro del Interior, conocimiento de c\u00f3mo y cu\u00e1ndo se\n    evaporaron 225 kilogramos de hach\u00eds de las dependencias oficiales de\n    la Delegaci\u00f3n del Gobierno en Im\u00e1rcuain, Navarra? ...\""]}, {"words": {"polic\u00eda": [0], "guardia civil": [1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se ha abierto\n    por parte del Ministerio de Administraciones P\u00fablicas una informaci\u00f3n\n    reservada para saber qu\u00e9 es lo que ha sucedido y adem\u00e1s la Polic\u00eda\n    judicial de la Guardia Civil, a las \u00f3rdenes del juzgado de Aoiz, que\n    ha decretado el secreto de sumario, est\u00e1 haciendo una investigaci\u00f3n\n    para averiguar el paradero de la droga que ha desaparecido. ...\"", "\"... Se ha abierto\n    por parte del Ministerio de Administraciones P\u00fablicas una informaci\u00f3n\n    reservada para saber qu\u00e9 es lo que ha sucedido y adem\u00e1s la Polic\u00eda\n    judicial de la Guardia Civil, a las \u00f3rdenes del juzgado de Aoiz, que\n    ha decretado el secreto de sumario, est\u00e1 haciendo una investigaci\u00f3n\n    para averiguar el paradero de la droga que ha desaparecido. ...\""]}, {"words": {"interior": [1, 2], "guardia civil": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... \u00bfC\u00f3mo es posible que\n    haya dos puertas de acceso al edificio, pero la Guardia Civil, cuando\n    est\u00e1, solamente vigila una de ellas? ...\"", "\"... \u00bfC\u00f3mo\n    es posible que las c\u00e1maras de circuito interior no grabaran lo que\n    ocurri\u00f3? ...\"", "\"... Usted es el vicepresidente del Gobierno y\n    ministro del Interior, nos tiene expectantes. ...\""]}, {"words": {"polic\u00eda": [0], "c\u00f3digo penal": [3], "polic\u00eda judicial": [2], "seguridad": [1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Como consecuencia de ese\n    expediente  y de las propias investigaciones que est\u00e1 haciendo la\n    Polic\u00eda judicial, yo espero que muchas de las preguntas  a las que\n    usted ha hecho referencia puedan tener una respuesta. ...\"", "\"... Hemos abierto, como le he dicho, un expediente administrativo con el\n    objetivo de ver qui\u00e9n tiene las responsabilidades, que tenga usted la\n    absoluta seguridad que vamos a exigir. ...\"", "\"... Como consecuencia de ese\n    expediente  y de las propias investigaciones que est\u00e1 haciendo la\n    Polic\u00eda judicial, yo espero que muchas de las preguntas  a las que\n    usted ha hecho referencia puedan tener una respuesta. ...\"", "\"... Por eso he planteado, dentro de lo que es la modificaci\u00f3n legislativa\n    del C\u00f3digo Penal, en el art\u00edculo 374, que la destrucci\u00f3n de la droga\n    se haga por la autoridad administrativa y no asuma la responsabilidad\n    el juez. ...\""]}, {"words": {"consejo general": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... \u00bfPero sabe usted que existe el Consejo General de la\n    Emigraci\u00f3n, que hoy est\u00e1 aqu\u00ed reunido, comprobado que sus\n    reivindicaciones est\u00e1n siendo desatendidas? ...\""]}, {"words": {"consejo general": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, como comprender\u00e1 no voy a comentar muchas de las cosas que\n    ha dicho porque no merecen comentario, pero s\u00ed le voy a decir, porque\n    ha hecho referencia a que hoy se ha reunido el Consejo General de la\n    Emigraci\u00f3n, que seg\u00fan usted ha constatado que no hemos hecho\n    absolutamente nada, que una de las cosas que ha constatado ese\n    Consejo General de la Emigraci\u00f3n es que Espa\u00f1a es el \u00fanico pa\u00eds del\n    mundo que da un subsidio de desempleo a los emigrantes que retornan. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Yo lo estoy haciendo -hace poco han estado aqu\u00ed tres ministros\n    argentinos y hemos hablado de estas cuestiones-, lo est\u00e1 haciendo\n    tambi\u00e9n el ministro de Econom\u00eda y vicepresidente segundo,  y de lo que\n    se trata es de que separemos claramente un problema que es\n    estrictamente empresarial de lo que tiene que ser el mantenimiento de\n    una relaci\u00f3n que sin ninguna duda queremos que siga siendo\n    preferente. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0, 1, 2], "empresas espa\u00f1olas": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Cuando usted nos present\u00f3 el d\u00eda 6\n    de junio del a\u00f1o pasado el llamado plan de acci\u00f3n estrat\u00e9gica en el\n    exterior, nos se\u00f1al\u00f3 que la pol\u00edtica exterior ya no era una cuesti\u00f3n\n    s\u00f3lo del Gobierno, que las empresas espa\u00f1olas jugar\u00edan un papel\n    fundamental -\u00bflo recuerda?-, particularmente en el \u00e1rea\n    latinoamericana. ...\"", "\"... Frente a ese modelo, que usted consideraba novedoso,\n    les mostramos nuestras reticencias, y le dije: En las relaciones\n    internacionales, se\u00f1or ministro, no es tan f\u00e1cil separar la posici\u00f3n\n    del Gobierno del comportamiento de las empresas de un determinado\n    pa\u00eds. ...\"", "\"... El mensaje: no voy a bombardear la pol\u00edtica exterior del\n    Gobierno, pero s\u00ed le digo formalmente y le confirmo lo que le dijimos\n    el a\u00f1o pasado: su opci\u00f3n de pol\u00edtica exterior se ha revelado err\u00f3nea\n    en Am\u00e9rica Latina, porque una cosa son los intereses del Reino de\n    Espa\u00f1a y otra muy distinta las vicisitudes de esas empresas. ...\"", "\"... Cuando usted nos present\u00f3 el d\u00eda 6\n    de junio del a\u00f1o pasado el llamado plan de acci\u00f3n estrat\u00e9gica en el\n    exterior, nos se\u00f1al\u00f3 que la pol\u00edtica exterior ya no era una cuesti\u00f3n\n    s\u00f3lo del Gobierno, que las empresas espa\u00f1olas jugar\u00edan un papel\n    fundamental -\u00bflo recuerda?-, particularmente en el \u00e1rea\n    latinoamericana. ...\""]}, {"words": {"seguridad": [1], "defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... En esta visita se han abordado temas de enorme importancia: la OTAN,\n    la Uni\u00f3n Europea, la pol\u00edtica exterior y de seguridad com\u00fan, Oriente\n    Medio, Iberoam\u00e9rica, la lucha contra el terrorismo, la iniciativa de\n    defensa basada en misiles, etc\u00e9tera. ...\"", "\"... En esta visita se han abordado temas de enorme importancia: la OTAN,\n    la Uni\u00f3n Europea, la pol\u00edtica exterior y de seguridad com\u00fan, Oriente\n    Medio, Iberoam\u00e9rica, la lucha contra el terrorismo, la iniciativa de\n    defensa basada en misiles, etc\u00e9tera. ...\""]}, {"words": {"tropas": [2], "militar": [3, 4], "operaciones": [5], "defensa": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Esta relaci\u00f3n hoy es mucho m\u00e1s\n    compleja en el \u00e1mbito de la defensa porque formamos parte, desde hace\n    tiempo, de la misma alianza militar, de la misma alianza\n    defensiva, de la Alianza Atl\u00e1ntica. ...\"", "\"... Estamos en el proceso de revisi\u00f3n de los convenios de defensa, pero\n    me parece evidente que la nueva situaci\u00f3n internacional de Espa\u00f1a\n    exige un salto cualitativo en la relaci\u00f3n con los Estados Unidos. ...\"", "\"... Usted destaca la\n    importancia de la relaci\u00f3n entre Espa\u00f1a y los Estados Unidos,\n    relaci\u00f3n que hist\u00f3ricamente ha estado basada, fundamentalmente, en\n    temas defensivos relacionados con la presencia de tropas\n    norteamericanas en nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... Esta relaci\u00f3n hoy es mucho m\u00e1s\n    compleja en el \u00e1mbito de la defensa porque formamos parte, desde hace\n    tiempo, de la misma alianza militar, de la misma alianza\n    defensiva, de la Alianza Atl\u00e1ntica. ...\"", "\"... Formamos ya parte plena de la\n    estructura militar integrada y eso tiene que continuar siendo as\u00ed. ...\"", "\"... Creo que es un\n    reconocimiento  a la presencia de Espa\u00f1a y de sus empresas en\n    Iberoam\u00e9rica, es un reconocimiento del papel que juega Espa\u00f1a en los\n    organismos internacionales, en la Uni\u00f3n Europea, en la Alianza\n    Atl\u00e1ntica, en las operaciones de paz, pero es tambi\u00e9n un\n    reconocimiento al componente cada d\u00eda m\u00e1s importante que tiene la\n    cultura hispana en los Estados Unidos. ...\""]}, {"words": {"exteriores": [6, 7], "visita": [9], "asuntos exteriores": [0, 1], "cooperaci\u00f3n": [2, 3, 4, 5], "intereses": [8]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Iniciativas\n    respaldadas directamente por el Gobierno de Espa\u00f1a, como no pod\u00eda ser\n    de otra forma dado el especial inter\u00e9s que nuestro Gobierno tiene por\n    reforzar las relaciones bilaterales  y aumentar la cooperaci\u00f3n en\n    todos los \u00e1mbitos, que tuvieron un punto de inflexi\u00f3n en la visita\n    del presidente Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar y del ministro de Asuntos Exteriores,\n    se\u00f1or Piqu\u00e9, a China en el mes de junio del a\u00f1o pasado ya que, adem\u00e1s\n    de llevar aparejado un mensaje claro, la apuesta decidida de Espa\u00f1a\n    de potenciar nuestra presencia en el gran mercado que hoy es China,\n    sirvi\u00f3 de marco para la firma de diversos proyectos con vistas a\n    aumentar la actividad de nuestras empresas en aquellos sectores que\n    ofrecen mejores perspectivas para ellas, como son el sector\n    tecnol\u00f3gico (respecto del cual se firm\u00f3 un acuerdo de promoci\u00f3n de\n    nuestra tecnolog\u00eda de maquinaria de alimentaci\u00f3n y embalaje), el\n    sector de la energ\u00eda, el del medio ambiente y el de la industria de\n    bienes de consumo. ...\"", "\"... Desde mi grupo parlamentario reconocemos y agradecemos la gesti\u00f3n del\n    Ministerio de Asuntos Exteriores, especialmente la del se\u00f1or Piqu\u00e9,\n    que de forma tan encomiable est\u00e1 proyectando la imagen de nuestro\n    pa\u00eds en el exterior, con una pol\u00edtica cada vez m\u00e1s global desde el\n    punto de vista geogr\u00e1fico, enriqueciendo nuestras relaciones,\n    haciendo para ello uso de instrumentos pol\u00edticos  y econ\u00f3micos,\n    instrumentos de cooperaci\u00f3n y culturales, con lo que se ha conseguido\n    la plena integraci\u00f3n en el concierto internacional, pero siempre\n    defendiendo los intereses de Espa\u00f1a, no los intereses del Gobierno, y\n    que con proyectos como el plan Asia-Pac\u00edfico est\u00e1 sentando las bases\n    para una acci\u00f3n sostenida de nuestro pa\u00eds en naciones tan importantes\n    como China. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, en los \u00faltimos a\u00f1os, especialmente en el \u00faltimo, han sido\n    muchas las iniciativas puestas en marcha en pro de una mayor\n    colaboraci\u00f3n y cooperaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds con China. ...\"", "\"... Iniciativas\n    respaldadas directamente por el Gobierno de Espa\u00f1a, como no pod\u00eda ser\n    de otra forma dado el especial inter\u00e9s que nuestro Gobierno tiene por\n    reforzar las relaciones bilaterales  y aumentar la cooperaci\u00f3n en\n    todos los \u00e1mbitos, que tuvieron un punto de inflexi\u00f3n en la visita\n    del presidente Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar y del ministro de Asuntos Exteriores,\n    se\u00f1or Piqu\u00e9, a China en el mes de junio del a\u00f1o pasado ya que, adem\u00e1s\n    de llevar aparejado un mensaje claro, la apuesta decidida de Espa\u00f1a\n    de potenciar nuestra presencia en el gran mercado que hoy es China,\n    sirvi\u00f3 de marco para la firma de diversos proyectos con vistas a\n    aumentar la actividad de nuestras empresas en aquellos sectores que\n    ofrecen mejores perspectivas para ellas, como son el sector\n    tecnol\u00f3gico (respecto del cual se firm\u00f3 un acuerdo de promoci\u00f3n de\n    nuestra tecnolog\u00eda de maquinaria de alimentaci\u00f3n y embalaje), el\n    sector de la energ\u00eda, el del medio ambiente y el de la industria de\n    bienes de consumo. ...\"", "\"... Desde mi grupo parlamentario reconocemos y agradecemos la gesti\u00f3n del\n    Ministerio de Asuntos Exteriores, especialmente la del se\u00f1or Piqu\u00e9,\n    que de forma tan encomiable est\u00e1 proyectando la imagen de nuestro\n    pa\u00eds en el exterior, con una pol\u00edtica cada vez m\u00e1s global desde el\n    punto de vista geogr\u00e1fico, enriqueciendo nuestras relaciones,\n    haciendo para ello uso de instrumentos pol\u00edticos  y econ\u00f3micos,\n    instrumentos de cooperaci\u00f3n y culturales, con lo que se ha conseguido\n    la plena integraci\u00f3n en el concierto internacional, pero siempre\n    defendiendo los intereses de Espa\u00f1a, no los intereses del Gobierno, y\n    que con proyectos como el plan Asia-Pac\u00edfico est\u00e1 sentando las bases\n    para una acci\u00f3n sostenida de nuestro pa\u00eds en naciones tan importantes\n    como China. ...\"", "\"... Sin querer dilatar m\u00e1s la respuesta y sabiendo que han\n    sido ya muchos los proyectos de colaboraci\u00f3n y cooperaci\u00f3n ejecutados\n    e iniciados, le formulo, se\u00f1or ministro, la siguiente pregunta:\n    \u00bfConsidera el Gobierno que se puede potenciar a\u00fan m\u00e1s la colaboraci\u00f3n\n    con China? ...\"", "\"... Iniciativas\n    respaldadas directamente por el Gobierno de Espa\u00f1a, como no pod\u00eda ser\n    de otra forma dado el especial inter\u00e9s que nuestro Gobierno tiene por\n    reforzar las relaciones bilaterales  y aumentar la cooperaci\u00f3n en\n    todos los \u00e1mbitos, que tuvieron un punto de inflexi\u00f3n en la visita\n    del presidente Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar y del ministro de Asuntos Exteriores,\n    se\u00f1or Piqu\u00e9, a China en el mes de junio del a\u00f1o pasado ya que, adem\u00e1s\n    de llevar aparejado un mensaje claro, la apuesta decidida de Espa\u00f1a\n    de potenciar nuestra presencia en el gran mercado que hoy es China,\n    sirvi\u00f3 de marco para la firma de diversos proyectos con vistas a\n    aumentar la actividad de nuestras empresas en aquellos sectores que\n    ofrecen mejores perspectivas para ellas, como son el sector\n    tecnol\u00f3gico (respecto del cual se firm\u00f3 un acuerdo de promoci\u00f3n de\n    nuestra tecnolog\u00eda de maquinaria de alimentaci\u00f3n y embalaje), el\n    sector de la energ\u00eda, el del medio ambiente y el de la industria de\n    bienes de consumo. ...\"", "\"... Desde mi grupo parlamentario reconocemos y agradecemos la gesti\u00f3n del\n    Ministerio de Asuntos Exteriores, especialmente la del se\u00f1or Piqu\u00e9,\n    que de forma tan encomiable est\u00e1 proyectando la imagen de nuestro\n    pa\u00eds en el exterior, con una pol\u00edtica cada vez m\u00e1s global desde el\n    punto de vista geogr\u00e1fico, enriqueciendo nuestras relaciones,\n    haciendo para ello uso de instrumentos pol\u00edticos  y econ\u00f3micos,\n    instrumentos de cooperaci\u00f3n y culturales, con lo que se ha conseguido\n    la plena integraci\u00f3n en el concierto internacional, pero siempre\n    defendiendo los intereses de Espa\u00f1a, no los intereses del Gobierno, y\n    que con proyectos como el plan Asia-Pac\u00edfico est\u00e1 sentando las bases\n    para una acci\u00f3n sostenida de nuestro pa\u00eds en naciones tan importantes\n    como China. ...\"", "\"... Desde mi grupo parlamentario reconocemos y agradecemos la gesti\u00f3n del\n    Ministerio de Asuntos Exteriores, especialmente la del se\u00f1or Piqu\u00e9,\n    que de forma tan encomiable est\u00e1 proyectando la imagen de nuestro\n    pa\u00eds en el exterior, con una pol\u00edtica cada vez m\u00e1s global desde el\n    punto de vista geogr\u00e1fico, enriqueciendo nuestras relaciones,\n    haciendo para ello uso de instrumentos pol\u00edticos  y econ\u00f3micos,\n    instrumentos de cooperaci\u00f3n y culturales, con lo que se ha conseguido\n    la plena integraci\u00f3n en el concierto internacional, pero siempre\n    defendiendo los intereses de Espa\u00f1a, no los intereses del Gobierno, y\n    que con proyectos como el plan Asia-Pac\u00edfico est\u00e1 sentando las bases\n    para una acci\u00f3n sostenida de nuestro pa\u00eds en naciones tan importantes\n    como China. ...\"", "\"... Iniciativas\n    respaldadas directamente por el Gobierno de Espa\u00f1a, como no pod\u00eda ser\n    de otra forma dado el especial inter\u00e9s que nuestro Gobierno tiene por\n    reforzar las relaciones bilaterales  y aumentar la cooperaci\u00f3n en\n    todos los \u00e1mbitos, que tuvieron un punto de inflexi\u00f3n en la visita\n    del presidente Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar y del ministro de Asuntos Exteriores,\n    se\u00f1or Piqu\u00e9, a China en el mes de junio del a\u00f1o pasado ya que, adem\u00e1s\n    de llevar aparejado un mensaje claro, la apuesta decidida de Espa\u00f1a\n    de potenciar nuestra presencia en el gran mercado que hoy es China,\n    sirvi\u00f3 de marco para la firma de diversos proyectos con vistas a\n    aumentar la actividad de nuestras empresas en aquellos sectores que\n    ofrecen mejores perspectivas para ellas, como son el sector\n    tecnol\u00f3gico (respecto del cual se firm\u00f3 un acuerdo de promoci\u00f3n de\n    nuestra tecnolog\u00eda de maquinaria de alimentaci\u00f3n y embalaje), el\n    sector de la energ\u00eda, el del medio ambiente y el de la industria de\n    bienes de consumo. ...\""]}, {"words": {"derechos humanos": [2], "pol\u00edtica exterior": [0, 1], "cooperaci\u00f3n": [3]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Por razones\n    hist\u00f3ricas, la pol\u00edtica exterior espa\u00f1ola siempre ha tenido tres ejes\n    b\u00e1sicos de actuaci\u00f3n\n    desde el punto de vista geogr\u00e1fico: Europa, como es natural; el\n    Mediterr\u00e1neo y, tambi\u00e9n por razones evidentes, Iberoam\u00e9rica. ...\"", "\"... Le puedo confirmar que no s\u00f3lo se puede\n    mejorar, sino que cualquier pol\u00edtica exterior responsable tiene que\n    tener en cuenta a China como una de sus m\u00e1ximas prioridades. ...\"", "\"... Es una obligaci\u00f3n que estemos ah\u00ed, que desarrollemos la relaci\u00f3n\n    pol\u00edtica y que en esa relaci\u00f3n pol\u00edtica hagamos referencia a las\n    carencias que tiene todav\u00eda China en terrenos tan importantes como\n    los derechos humanos, pero es importante que al mismo tiempo, desde\n    la cooperaci\u00f3n, avancemos en todo lo que signifique fomentar la\n    presencia de nuestras empresas, la cooperaci\u00f3n cient\u00edfica, la\n    cooperaci\u00f3n tecnol\u00f3gica y la cooperaci\u00f3n cultural. ...\"", "\"... Es una obligaci\u00f3n que estemos ah\u00ed, que desarrollemos la relaci\u00f3n\n    pol\u00edtica y que en esa relaci\u00f3n pol\u00edtica hagamos referencia a las\n    carencias que tiene todav\u00eda China en terrenos tan importantes como\n    los derechos humanos, pero es importante que al mismo tiempo, desde\n    la cooperaci\u00f3n, avancemos en todo lo que signifique fomentar la\n    presencia de nuestras empresas, la cooperaci\u00f3n cient\u00edfica, la\n    cooperaci\u00f3n tecnol\u00f3gica y la cooperaci\u00f3n cultural. ...\""]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Sin duda alguna, eso impone al Reino de Espa\u00f1a y\n    a su Gobierno un elevad\u00edsimo grado de responsabilidad en la promoci\u00f3n\n    y en la defensa de los derechos humanos con el conjunto de los pa\u00edses\n    con los que mantiene relaciones y con los que tiene un creciente\n    grado de influencia en el plano bilateral y en el marco de las\n    organizaciones multilaterales. ...\""]}, {"words": {"defensa": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Aunque la defensa y la promoci\u00f3n de los derechos humanos no tienen\n    que estar directamente relacionadas con la creciente proyecci\u00f3n\n    internacional que pueda tener un pa\u00eds en un determinado momento, y\n    por tanto la creciente proyecci\u00f3n internacional de Espa\u00f1a, debo\n    decirle que esta mayor capacidad de incidencia s\u00ed tiene que ser\n    utilizada para tener una pol\u00edtica activa de promoci\u00f3n de los derechos\n    humanos. ...\"", "\"... Tenemos una pol\u00edtica de promoci\u00f3n y defensa de los derechos\n    humanos que es com\u00fan, que se expresa a trav\u00e9s de posiciones comunes y\n    que nos indica que en cada visita bilateral que hagamos a\n    determinados pa\u00edses que no est\u00e1n promoviendo suficientemente los\n    derechos humanos se suscite este tema y se busquen maneras de\n    avanzar. ...\""]}, {"words": {"defensa": [0, 1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Ser\u00eda lamentable que apareciera una contraposici\u00f3n entre la promoci\u00f3n\n    o el fomento de las inversiones y de comercio exterior y ese papel en\n    la defensa de los derechos humanos. ...\"", "\"... Le pido que ponga usted a Espa\u00f1a en otro ranking, no s\u00f3lo\n    en el de las inversiones exteriores, sino en el ranking de los pa\u00edses\n    que en el mundo se caracterizan por la defensa y la aprobaci\u00f3n de los\n    derechos humanos. ...\"", "\"... Lo que queremos es\n    que la inquietud que tiene el ministro, que compartimos\n    absolutamente, por la protecci\u00f3n de la inversi\u00f3n exterior, por el\n    fomento del comercio exterior, por defender el peso econ\u00f3mico de\n    Espa\u00f1a en el mundo, vaya en paralelo, como la otra rueda de la misma\n    bicicleta, con esa defensa de los derechos humanos en el mundo y que\n    no las haga incompatibles ni parezca que lo hace.  ...\""]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Otra cosa es que para que la defensa de la promoci\u00f3n\n    de los derechos humanos en determinados pa\u00edses sea eficaz muchas\n    veces tiene que hacerse desde la cooperaci\u00f3n y desde la discreci\u00f3n,\n    porque si lo hacemos desde la denuncia y el ataque p\u00fablico no\n    conseguiremos avanzar en la promoci\u00f3n de los derechos humanos ni\n    mejorar nuestras relaciones en otros \u00e1mbitos con determinados pa\u00edses. ...\""]}, {"words": {"fiscal": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... ES CIERTO QUE EL\n    GOBIERNO ELUDE COMPROMISOS CON LA LUCHA CONTRA LA CORRUPCI\u00d3N, TAL Y\n    COMO HA AFIRMADO EL FISCAL JEFE DE LA FISCAL\u00cdA ESPECIAL PARA LA\n    REPRESI\u00d3N DE LOS DELITOS ECON\u00d3MICOS RELACIONADOS CON LA CORRUPCI\u00d3N ...\""]}, {"words": {"fiscal": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfes cierto que el Gobierno elude compromisos de la\n    lucha contra la corrupci\u00f3n, tal y como recientemente ha manifestado\n    el fiscal anticorrupci\u00f3n.  ...\""]}, {"words": {"fiscal": [0], "fiscal\u00eda": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta,\n    se\u00f1or\u00eda, el Gobierno no elude, sino que, por el contrario, apoya\n    decididamente la lucha contra la corrupci\u00f3n, tanto a nivel nacional\n    como internacional y, en consecuencia, la actuaci\u00f3n de la Fiscal\u00eda\n    especial para la represi\u00f3n de delitos econ\u00f3micos relacionados con la\n    corrupci\u00f3n.  ...\"", "\"...  Se\u00f1ora presidenta,\n    se\u00f1or\u00eda, el Gobierno no elude, sino que, por el contrario, apoya\n    decididamente la lucha contra la corrupci\u00f3n, tanto a nivel nacional\n    como internacional y, en consecuencia, la actuaci\u00f3n de la Fiscal\u00eda\n    especial para la represi\u00f3n de delitos econ\u00f3micos relacionados con la\n    corrupci\u00f3n.  ...\""]}, {"words": {"fiscal": [4, 5, 6, 7], "fiscal general": [0, 1, 2, 3], "fiscales": [8]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... \u00bfCree usted que es poco grave que\n    la figura del fiscal anticorrupci\u00f3n haya hablado repetidamente en las\n    memorias de la falta de medios, de falta de colaboraci\u00f3n, del\n    entorpecimiento de la figura del fiscal general del Estado y que\n    recientemente haya hecho estas declaraciones? ...\"", "\"... El problema no es s\u00f3lo\n    que lo diga el fiscal anticorrupci\u00f3n, sino que hace muy pocos d\u00edas el\n    grupo Greco, el grupo de Estados contra la corrupci\u00f3n del Consejo de\n    Europa, ha considerado que uno de los principales problemas de la\n    lucha contra la corrupci\u00f3n del Estado espa\u00f1ol es la falta de\n    independencia del Gobierno del fiscal general del Estado. ...\"", "\"... Hace un a\u00f1o el fiscal general\n    del Estado ya relev\u00f3 al fiscal. ...\"", "\"... No queremos que el fiscal general del Estado sea el abogado del se\u00f1or\n    Piqu\u00e9. ...\"", "\"... \u00bfCree usted que es poco grave que\n    la figura del fiscal anticorrupci\u00f3n haya hablado repetidamente en las\n    memorias de la falta de medios, de falta de colaboraci\u00f3n, del\n    entorpecimiento de la figura del fiscal general del Estado y que\n    recientemente haya hecho estas declaraciones? ...\"", "\"... El problema no es s\u00f3lo\n    que lo diga el fiscal anticorrupci\u00f3n, sino que hace muy pocos d\u00edas el\n    grupo Greco, el grupo de Estados contra la corrupci\u00f3n del Consejo de\n    Europa, ha considerado que uno de los principales problemas de la\n    lucha contra la corrupci\u00f3n del Estado espa\u00f1ol es la falta de\n    independencia del Gobierno del fiscal general del Estado. ...\"", "\"... Hace un a\u00f1o el fiscal general\n    del Estado ya relev\u00f3 al fiscal. ...\"", "\"... No queremos que el fiscal general del Estado sea el abogado del se\u00f1or\n    Piqu\u00e9. ...\"", "\"... Hoy\n    hemos conocido la decisi\u00f3n de la Junta de Fiscales del Supremo de\n    imputar a un ministro, al se\u00f1or Piqu\u00e9. ...\""]}, {"words": {"fiscal": [1, 2, 3, 4], "fiscal\u00eda": [5, 6, 7], "fiscal general": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, en este sentido, no he tenido\n    dificultades para mi funcionamiento, sino que he dispuesto de una\n    enorme autonom\u00eda perfectamente compatible con el ejercicio de las\n    facultades atribuidas por la ley al fiscal general del Estado a la\n    hora de determinar los asuntos en lo que la Fiscal\u00eda ha de\n    intervenir. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, supongo que lo que le haya dicho a usted el fiscal\n    anticorrupci\u00f3n no es distinto de lo que afirma en el Parlamento y,\n    por tanto, lo que usted ha dicho aqu\u00ed no se ajusta a la realidad. ...\"", "\"... Le voy a leer textualmente lo que muy recientemente, el pasado 31 de\n    octubre, ha dicho el fiscal anticorrupci\u00f3n en el Senado: Considero\n    que en este momento la Fiscal\u00eda especial, tras casi cinco a\u00f1os de\n    funcionamiento, dispone de recursos materiales y humanos suficientes\n    para el ejercicio de su funci\u00f3n. ...\"", "\"... Existe un apoyo progresivo y\n    constante de la Administraci\u00f3n a la constituci\u00f3n de unidades de apoyo\n    y de expertos de la Fiscal\u00eda especial, y no puede dejar de\n    reconocerse como algo muy significativo. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, en este sentido, no he tenido\n    dificultades para mi funcionamiento, sino que he dispuesto de una\n    enorme autonom\u00eda perfectamente compatible con el ejercicio de las\n    facultades atribuidas por la ley al fiscal general del Estado a la\n    hora de determinar los asuntos en lo que la Fiscal\u00eda ha de\n    intervenir. ...\"", "\"... Le voy a leer textualmente lo que muy recientemente, el pasado 31 de\n    octubre, ha dicho el fiscal anticorrupci\u00f3n en el Senado: Considero\n    que en este momento la Fiscal\u00eda especial, tras casi cinco a\u00f1os de\n    funcionamiento, dispone de recursos materiales y humanos suficientes\n    para el ejercicio de su funci\u00f3n. ...\"", "\"... Existe un apoyo progresivo y\n    constante de la Administraci\u00f3n a la constituci\u00f3n de unidades de apoyo\n    y de expertos de la Fiscal\u00eda especial, y no puede dejar de\n    reconocerse como algo muy significativo. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, en este sentido, no he tenido\n    dificultades para mi funcionamiento, sino que he dispuesto de una\n    enorme autonom\u00eda perfectamente compatible con el ejercicio de las\n    facultades atribuidas por la ley al fiscal general del Estado a la\n    hora de determinar los asuntos en lo que la Fiscal\u00eda ha de\n    intervenir. ...\""]}, {"words": {"tribunal constitucional": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... que\n    el propio presidente del Tribunal Constitucional, por muy chusco que\n    a usted le parezca, ha dicho que es perfectamente constitucional y\n    que est\u00e1 dentro de nuestro ordenamiento jur\u00eddico el indulto del\n    Gobierno, que es absolutamente legal y que el Gobierno era competente\n    para determinar su alcance. ...\""]}, {"words": {"empresa": [2], "empresas": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En primer lugar, no se debe\n    culpar gen\u00e9ricamente a las empresas del sector. ...\"", "\"... Si hay alguna empresa\n    del sector, siguiendo la estela de su antecesor el ministro de\n    Justicia, digan cu\u00e1l es, pero no culpen a las empresas del sector. ...\"", "\"... Si hay alguna empresa\n    del sector, siguiendo la estela de su antecesor el ministro de\n    Justicia, digan cu\u00e1l es, pero no culpen a las empresas del sector. ...\""]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Para la flota arrastrera\n    congeladora que dirige su actividad al marisco, de las 9.600\n    toneladas de registro bruto por a\u00f1o, corresponden a Espa\u00f1a 2.400. ...\""]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... POR QU\u00c9 SE SIGUEN EDITANDO\n    EXCLUSIVAMENTE EN CASTELLANO LOS FORMULARIOS DISPONIBLES EN LAS\n    SUBDELEGACIONES DEL GOBIERNO EN EL PA\u00cdS VASCO PARA LA OBTENCI\u00d3N DE\n    DOCUMENTACI\u00d3N OFICIAL ...\""]}, {"words": {"vasco": [1], "pa\u00eds": [2], "pa\u00eds vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... ha citado, tanto en la Delegaci\u00f3n como en las\n    subdelegaciones del Gobierno en el Pa\u00eds Vasco, los formularios e\n    impresos de uso com\u00fan se editan y utilizan con car\u00e1cter general en\n    forma biling\u00fce.  ...\"", "\"... ha citado, tanto en la Delegaci\u00f3n como en las\n    subdelegaciones del Gobierno en el Pa\u00eds Vasco, los formularios e\n    impresos de uso com\u00fan se editan y utilizan con car\u00e1cter general en\n    forma biling\u00fce.  ...\"", "\"... ha citado, tanto en la Delegaci\u00f3n como en las\n    subdelegaciones del Gobierno en el Pa\u00eds Vasco, los formularios e\n    impresos de uso com\u00fan se editan y utilizan con car\u00e1cter general en\n    forma biling\u00fce.  ...\""]}, {"words": {"vasco": [3, 4, 5], "pa\u00eds": [6, 7, 8], "pa\u00eds vasco": [0, 1, 2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Le digo\n    tambi\u00e9n,  y no quiero ser en absoluto descort\u00e9s con usted ni con lo\n    que representa, que todos tenemos que ayudar a que el euskera y el\n    castellano que se utilizan en el Pa\u00eds Vasco sean una f\u00f3rmula de\n    integraci\u00f3n que facilite la labor de los ciudadanos ante las\n    administraciones p\u00fablicas. ...\"", "\"... Con actitudes en las cuales se act\u00faa, y\n    apoyados por el Gobierno, en zonas que no pertenecen al Pa\u00eds Vasco\n    apoyando ikastolas y el euskera no se consigue esa integraci\u00f3n sino\n    una disgregaci\u00f3n. ...\"", "\"... Vamos a trabajar todos porque el euskera y el\n    castellano en el Pa\u00eds Vasco convivan perfectamente. ...\"", "\"... Le digo\n    tambi\u00e9n,  y no quiero ser en absoluto descort\u00e9s con usted ni con lo\n    que representa, que todos tenemos que ayudar a que el euskera y el\n    castellano que se utilizan en el Pa\u00eds Vasco sean una f\u00f3rmula de\n    integraci\u00f3n que facilite la labor de los ciudadanos ante las\n    administraciones p\u00fablicas. ...\"", "\"... Con actitudes en las cuales se act\u00faa, y\n    apoyados por el Gobierno, en zonas que no pertenecen al Pa\u00eds Vasco\n    apoyando ikastolas y el euskera no se consigue esa integraci\u00f3n sino\n    una disgregaci\u00f3n. ...\"", "\"... Vamos a trabajar todos porque el euskera y el\n    castellano en el Pa\u00eds Vasco convivan perfectamente. ...\"", "\"... Le digo\n    tambi\u00e9n,  y no quiero ser en absoluto descort\u00e9s con usted ni con lo\n    que representa, que todos tenemos que ayudar a que el euskera y el\n    castellano que se utilizan en el Pa\u00eds Vasco sean una f\u00f3rmula de\n    integraci\u00f3n que facilite la labor de los ciudadanos ante las\n    administraciones p\u00fablicas. ...\"", "\"... Con actitudes en las cuales se act\u00faa, y\n    apoyados por el Gobierno, en zonas que no pertenecen al Pa\u00eds Vasco\n    apoyando ikastolas y el euskera no se consigue esa integraci\u00f3n sino\n    una disgregaci\u00f3n. ...\"", "\"... Vamos a trabajar todos porque el euskera y el\n    castellano en el Pa\u00eds Vasco convivan perfectamente. ...\""]}, {"words": {"ciencia": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 PREVISIONES\n    TIENE EL MINISTERIO DE CIENCIA Y TECNOLOG\u00cdA EN RELACI\u00d3N CON LOS\n    PREMIOS NACIONALES DE INVESTIGACI\u00d3N, EN CUANTO DICHOS PREMIOS\n    CONSTITUYEN UNA ACTUACI\u00d3N CONSOLIDADA YA EN ESPA\u00d1A DE FOMENTO DE LA\n    INVESTIGACI\u00d3N CIENT\u00cdFICA Y T\u00c9CNICA ...\""]}, {"words": {"investigadores": [10, 11], "desarrollo": [14], "innovaci\u00f3n": [13], "plan nacional": [12], "recursos humanos": [8], "investigaci\u00f3n cient\u00edfica": [5, 6, 7], "tecnolog\u00eda": [9], "recursos": [15], "investigaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3], "ciencia": [4]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, el Plan nacional de investigaci\u00f3n cient\u00edfica,\n    desarrollo e innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica 2000-2003 introduce un conjunto\n    de instrumentos que est\u00e1n potenciando de forma significativa los\n    recursos humanos de calidad en el \u00e1mbito de la investigaci\u00f3n\n    cient\u00edfica espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Sin embargo, este conjunto de instrumentos puestos en marcha por el\n    Gobierno para intensificar la actividad de la investigaci\u00f3n\n    cient\u00edfica en Espa\u00f1a tiene que tener otros incentivos que la orienten\n    hacia la excelencia  y el reconocimiento nacional e internacional de\n    los investigadores y de sus trabajos. ...\"", "\"... Un instrumento incentivador de\n    la excelencia en la labor investigadora es el premio de investigaci\u00f3n\n    y m\u00e1s concretamente en el caso espa\u00f1ol los denominados premios\n    nacionales de investigaci\u00f3n, que deber\u00edan constituir una referencia\n    de primer orden a la hora de reconocer el trabajo de vanguardia que\n    supone la investigaci\u00f3n cient\u00edfica, adem\u00e1s de dotar del merecido\n    estatus a aquellos que son capaces de culminar sus labores\n    investigadoras, cuyos resultados tienen tantos efectos positivos\n    sobre el conjunto de la sociedad espa\u00f1ola e internacional. ...\"", "\"... Por todo lo anterior nos parece de inter\u00e9s realizar la siguiente\n    pregunta al Gobierno: \u00bfQu\u00e9 previsiones tiene el Ministerio de Ciencia\n    y Tecnolog\u00eda en relaci\u00f3n con los premios nacionales de investigaci\u00f3n\n    en cuanto dichos premios constituyen una actuaci\u00f3n consolidada ya en\n    Espa\u00f1a de fomento de la investigaci\u00f3n cient\u00edfica  y t\u00e9cnica? ...\"", "\"... Por todo lo anterior nos parece de inter\u00e9s realizar la siguiente\n    pregunta al Gobierno: \u00bfQu\u00e9 previsiones tiene el Ministerio de Ciencia\n    y Tecnolog\u00eda en relaci\u00f3n con los premios nacionales de investigaci\u00f3n\n    en cuanto dichos premios constituyen una actuaci\u00f3n consolidada ya en\n    Espa\u00f1a de fomento de la investigaci\u00f3n cient\u00edfica  y t\u00e9cnica? ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, el Plan nacional de investigaci\u00f3n cient\u00edfica,\n    desarrollo e innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica 2000-2003 introduce un conjunto\n    de instrumentos que est\u00e1n potenciando de forma significativa los\n    recursos humanos de calidad en el \u00e1mbito de la investigaci\u00f3n\n    cient\u00edfica espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Un instrumento incentivador de\n    la excelencia en la labor investigadora es el premio de investigaci\u00f3n\n    y m\u00e1s concretamente en el caso espa\u00f1ol los denominados premios\n    nacionales de investigaci\u00f3n, que deber\u00edan constituir una referencia\n    de primer orden a la hora de reconocer el trabajo de vanguardia que\n    supone la investigaci\u00f3n cient\u00edfica, adem\u00e1s de dotar del merecido\n    estatus a aquellos que son capaces de culminar sus labores\n    investigadoras, cuyos resultados tienen tantos efectos positivos\n    sobre el conjunto de la sociedad espa\u00f1ola e internacional. ...\"", "\"... Por todo lo anterior nos parece de inter\u00e9s realizar la siguiente\n    pregunta al Gobierno: \u00bfQu\u00e9 previsiones tiene el Ministerio de Ciencia\n    y Tecnolog\u00eda en relaci\u00f3n con los premios nacionales de investigaci\u00f3n\n    en cuanto dichos premios constituyen una actuaci\u00f3n consolidada ya en\n    Espa\u00f1a de fomento de la investigaci\u00f3n cient\u00edfica  y t\u00e9cnica? ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, el Plan nacional de investigaci\u00f3n cient\u00edfica,\n    desarrollo e innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica 2000-2003 introduce un conjunto\n    de instrumentos que est\u00e1n potenciando de forma significativa los\n    recursos humanos de calidad en el \u00e1mbito de la investigaci\u00f3n\n    cient\u00edfica espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Por todo lo anterior nos parece de inter\u00e9s realizar la siguiente\n    pregunta al Gobierno: \u00bfQu\u00e9 previsiones tiene el Ministerio de Ciencia\n    y Tecnolog\u00eda en relaci\u00f3n con los premios nacionales de investigaci\u00f3n\n    en cuanto dichos premios constituyen una actuaci\u00f3n consolidada ya en\n    Espa\u00f1a de fomento de la investigaci\u00f3n cient\u00edfica  y t\u00e9cnica? ...\"", "\"... Esta afirmaci\u00f3n es contrastable leyendo la\n    secci\u00f3n 20 de los presupuestos generales para el a\u00f1o 2001, pero\n    tambi\u00e9n es evidente por la actividad de los diferentes comit\u00e9s\n    evaluadores de las ayudas a parques cient\u00edficos, por la inversi\u00f3n\n    destinada a las grandes instalaciones cient\u00edficas, y por supuesto por\n    la generosa\n    convocatoria de los nuevos contratos de investigadores  a trav\u00e9s de un\n    sistema de evaluaci\u00f3n realizado por la Agencia Nacional de Evaluaci\u00f3n\n    y Prospectiva. ...\"", "\"... Sin embargo, este conjunto de instrumentos puestos en marcha por el\n    Gobierno para intensificar la actividad de la investigaci\u00f3n\n    cient\u00edfica en Espa\u00f1a tiene que tener otros incentivos que la orienten\n    hacia la excelencia  y el reconocimiento nacional e internacional de\n    los investigadores y de sus trabajos. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, el Plan nacional de investigaci\u00f3n cient\u00edfica,\n    desarrollo e innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica 2000-2003 introduce un conjunto\n    de instrumentos que est\u00e1n potenciando de forma significativa los\n    recursos humanos de calidad en el \u00e1mbito de la investigaci\u00f3n\n    cient\u00edfica espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, el Plan nacional de investigaci\u00f3n cient\u00edfica,\n    desarrollo e innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica 2000-2003 introduce un conjunto\n    de instrumentos que est\u00e1n potenciando de forma significativa los\n    recursos humanos de calidad en el \u00e1mbito de la investigaci\u00f3n\n    cient\u00edfica espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, el Plan nacional de investigaci\u00f3n cient\u00edfica,\n    desarrollo e innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica 2000-2003 introduce un conjunto\n    de instrumentos que est\u00e1n potenciando de forma significativa los\n    recursos humanos de calidad en el \u00e1mbito de la investigaci\u00f3n\n    cient\u00edfica espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, el Plan nacional de investigaci\u00f3n cient\u00edfica,\n    desarrollo e innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica 2000-2003 introduce un conjunto\n    de instrumentos que est\u00e1n potenciando de forma significativa los\n    recursos humanos de calidad en el \u00e1mbito de la investigaci\u00f3n\n    cient\u00edfica espa\u00f1ola. ...\""]}, {"words": {"investigadores": [10, 11], "organismos p\u00fablicos": [12], "tecnolog\u00eda": [7, 8, 9], "recursos": [13], "investigaci\u00f3n": [0, 1, 2], "ciencia": [3, 4, 5, 6]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Efectivamente, se\u00f1or\u00eda, el dar m\u00e1s fortaleza a la ciencia y a la\n    tecnolog\u00eda y en particular a la investigaci\u00f3n requiere\n    reconocimientos de alcance social. ...\"", "\"... En este sentido la tradici\u00f3n de\n    los premios nacionales de investigaci\u00f3n, que se remonta a 1981,\n    constituye una importante acci\u00f3n de fomento de esta investigaci\u00f3n\n    cient\u00edfica y t\u00e9cnica y su prestigio se ha ido consolidando en el\n    tiempo. ...\"", "\"... En\n    este sentido las candidaturas podr\u00e1n presentarse por iniciativa de\n    los grupos de investigaci\u00f3n espa\u00f1oles o extranjeros o por los\n    organismos p\u00fablicos de investigaci\u00f3n, reales academias\n    o universidades. ...\"", "\"... Efectivamente, se\u00f1or\u00eda, el dar m\u00e1s fortaleza a la ciencia y a la\n    tecnolog\u00eda y en particular a la investigaci\u00f3n requiere\n    reconocimientos de alcance social. ...\"", "\"... El Ministerio ha recogido y valorado la importancia alcanzada por\n    dichos premios y ha procedido a su reconfiguraci\u00f3n y ampliaci\u00f3n con\n    el fin de reforzar su conexi\u00f3n con la realidad actual de la ciencia. ...\"", "\"... Las nuevas\n    modalidades, que ya se han convocado mediante Orden del Ministerio el\n    d\u00eda 14 de junio, son el el Blas Cabrera para ciencias f\u00edsicas de los\n    materiales y de la tierra; el Enrique Moles para el \u00e1rea de ciencia y\n    tecnolog\u00eda qu\u00edmica; Alejandro Malaespina para el \u00e1rea de ciencias y\n    tecnolog\u00edas de los recursos naturales; Julio Rey Pastor\n    para el \u00e1rea de matem\u00e1ticas y tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n  y las\n    comunicaciones y Juan de la Cierva para el \u00e1rea de la transferencia\n    de tecnolog\u00eda. ...\"", "\"... El objetivo de los premios, como sabe S.S., dotados cada uno de ellos\n    con 12 millones de pesetas, es precisamente continuar reconociendo el\n    m\u00e9rito de aquellos investigadores espa\u00f1oles que con una labor\n    continuada en campos cient\u00edficos de trascendencia relevante hayan\n    contribuido al avance de la ciencia, al mejor conocimiento del hombre\n    y su convivencia, a la transferencia de tecnolog\u00eda  y al progreso en\n    definitiva de la humanidad. ...\"", "\"... Efectivamente, se\u00f1or\u00eda, el dar m\u00e1s fortaleza a la ciencia y a la\n    tecnolog\u00eda y en particular a la investigaci\u00f3n requiere\n    reconocimientos de alcance social. ...\"", "\"... Las nuevas\n    modalidades, que ya se han convocado mediante Orden del Ministerio el\n    d\u00eda 14 de junio, son el el Blas Cabrera para ciencias f\u00edsicas de los\n    materiales y de la tierra; el Enrique Moles para el \u00e1rea de ciencia y\n    tecnolog\u00eda qu\u00edmica; Alejandro Malaespina para el \u00e1rea de ciencias y\n    tecnolog\u00edas de los recursos naturales; Julio Rey Pastor\n    para el \u00e1rea de matem\u00e1ticas y tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n  y las\n    comunicaciones y Juan de la Cierva para el \u00e1rea de la transferencia\n    de tecnolog\u00eda. ...\"", "\"... El objetivo de los premios, como sabe S.S., dotados cada uno de ellos\n    con 12 millones de pesetas, es precisamente continuar reconociendo el\n    m\u00e9rito de aquellos investigadores espa\u00f1oles que con una labor\n    continuada en campos cient\u00edficos de trascendencia relevante hayan\n    contribuido al avance de la ciencia, al mejor conocimiento del hombre\n    y su convivencia, a la transferencia de tecnolog\u00eda  y al progreso en\n    definitiva de la humanidad. ...\"", "\"... El objetivo de los premios, como sabe S.S., dotados cada uno de ellos\n    con 12 millones de pesetas, es precisamente continuar reconociendo el\n    m\u00e9rito de aquellos investigadores espa\u00f1oles que con una labor\n    continuada en campos cient\u00edficos de trascendencia relevante hayan\n    contribuido al avance de la ciencia, al mejor conocimiento del hombre\n    y su convivencia, a la transferencia de tecnolog\u00eda  y al progreso en\n    definitiva de la humanidad. ...\"", "\"... Investigadores de prestigio como son Margarita Salas,\n    Garc\u00eda Bellido o Manuel Elices, por citar algunos que han resultado\n    premiados en anteriores ediciones, con este conjunto de\n    investigadores y con los nuevos premios nacionales, esperamos no s\u00f3lo\n    aumentar el n\u00famero de los nombres y adem\u00e1s rejuvenecer con la\n    realidad social actual, sino fomentar...  ...\"", "\"... En\n    este sentido las candidaturas podr\u00e1n presentarse por iniciativa de\n    los grupos de investigaci\u00f3n espa\u00f1oles o extranjeros o por los\n    organismos p\u00fablicos de investigaci\u00f3n, reales academias\n    o universidades. ...\"", "\"... Las nuevas\n    modalidades, que ya se han convocado mediante Orden del Ministerio el\n    d\u00eda 14 de junio, son el el Blas Cabrera para ciencias f\u00edsicas de los\n    materiales y de la tierra; el Enrique Moles para el \u00e1rea de ciencia y\n    tecnolog\u00eda qu\u00edmica; Alejandro Malaespina para el \u00e1rea de ciencias y\n    tecnolog\u00edas de los recursos naturales; Julio Rey Pastor\n    para el \u00e1rea de matem\u00e1ticas y tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n  y las\n    comunicaciones y Juan de la Cierva para el \u00e1rea de la transferencia\n    de tecnolog\u00eda. ...\""]}, {"words": {"fomento": [1], "red": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Yo s\u00e9 que usted es\n    consciente de la importancia que tiene para el desarrollo social y\n    econ\u00f3mico del archipi\u00e9lago canario un aeropuerto como el de Los\n    Rodeos, que en este momento es el complemento al TenerifeSur\n    y que en la red de aeropuertos de Canarias conforman el conjunto\n    aeroportuario m\u00e1s importante en estos momentos del Estado espa\u00f1ol.  ...\"", "\"... Alguna de las\n    dificultades no son imputables al Ministerio de Fomento, pero es\n    necesario, se\u00f1or ministro, un impulso pol\u00edtico para una\n    infraestructura como es \u00e9sta, un aeropuerto. ...\""]}, {"words": {"conexi\u00f3n": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... La\n    segunda fase consistir\u00e1 \u00fanicamente en la ejecuci\u00f3n de un dique con\n    dos pasarelas de conexi\u00f3n a las aeronaves y, como se sit\u00faa junto al\n    actual edificio terminal de salidas y la plataforma, no se va a poder\n    realizar hasta que est\u00e9 operativo el nuevo edificio terminal. ...\""]}, {"words": {"alta velocidad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LAS PREVISIONES DEL\n    GOBIERNO PARA IMPULSAR EL PROYECTO DE ALTA VELOCIDAD DE LA L\u00cdNEA\n    SEVILLA-HUELVA ...\""]}, {"words": {"alta velocidad": [0, 1], "tren": [4], "madrid": [5, 6], "l\u00ednea": [2], "barcelona": [10], "corredor": [9], "fomento": [7, 8], "transporte": [11], "red": [3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Usted mismo dec\u00eda el 15 de junio de 2000 en el\n    Congreso que en ferrocarriles debemos crear una nueva red de l\u00edneas\n    de alta velocidad para el tren del siglo XXI, tambi\u00e9n que en esta\n    legislatura de 2000-2004 habr\u00e1 un compromiso de inversiones en\n    ferrocarriles de 2,4 billones y que el dise\u00f1o de la nueva\n    configuraci\u00f3n ferroviaria, su discusi\u00f3n, aprobaci\u00f3n y puesta en\n    marcha constituyen el primer compromiso de modernidad que adquiere el\n    Ministerio de Fomento; el tiempo de viaje entre Madrid y Huelva ser\u00e1\n    de tres horas y veinte minutos. ...\"", "\"... Por tanto, se\u00f1or ministro, le\n    pregunto cu\u00e1les son las previsiones del Gobierno para impulsar el\n    proyecto de alta velocidad de la l\u00ednea Sevilla-Huelva. ...\"", "\"... Por tanto, se\u00f1or ministro, le\n    pregunto cu\u00e1les son las previsiones del Gobierno para impulsar el\n    proyecto de alta velocidad de la l\u00ednea Sevilla-Huelva. ...\"", "\"... Usted mismo dec\u00eda el 15 de junio de 2000 en el\n    Congreso que en ferrocarriles debemos crear una nueva red de l\u00edneas\n    de alta velocidad para el tren del siglo XXI, tambi\u00e9n que en esta\n    legislatura de 2000-2004 habr\u00e1 un compromiso de inversiones en\n    ferrocarriles de 2,4 billones y que el dise\u00f1o de la nueva\n    configuraci\u00f3n ferroviaria, su discusi\u00f3n, aprobaci\u00f3n y puesta en\n    marcha constituyen el primer compromiso de modernidad que adquiere el\n    Ministerio de Fomento; el tiempo de viaje entre Madrid y Huelva ser\u00e1\n    de tres horas y veinte minutos. ...\"", "\"... Usted mismo dec\u00eda el 15 de junio de 2000 en el\n    Congreso que en ferrocarriles debemos crear una nueva red de l\u00edneas\n    de alta velocidad para el tren del siglo XXI, tambi\u00e9n que en esta\n    legislatura de 2000-2004 habr\u00e1 un compromiso de inversiones en\n    ferrocarriles de 2,4 billones y que el dise\u00f1o de la nueva\n    configuraci\u00f3n ferroviaria, su discusi\u00f3n, aprobaci\u00f3n y puesta en\n    marcha constituyen el primer compromiso de modernidad que adquiere el\n    Ministerio de Fomento; el tiempo de viaje entre Madrid y Huelva ser\u00e1\n    de tres horas y veinte minutos. ...\"", "\"... Se dec\u00eda tambi\u00e9n: Todas las capitales quedar\u00e1n a menos\n    de cuatro horas de Madrid y ninguna provincia estar\u00e1 a m\u00e1s de seis\n    horas y media de Barcelona. ...\"", "\"... Usted mismo dec\u00eda el 15 de junio de 2000 en el\n    Congreso que en ferrocarriles debemos crear una nueva red de l\u00edneas\n    de alta velocidad para el tren del siglo XXI, tambi\u00e9n que en esta\n    legislatura de 2000-2004 habr\u00e1 un compromiso de inversiones en\n    ferrocarriles de 2,4 billones y que el dise\u00f1o de la nueva\n    configuraci\u00f3n ferroviaria, su discusi\u00f3n, aprobaci\u00f3n y puesta en\n    marcha constituyen el primer compromiso de modernidad que adquiere el\n    Ministerio de Fomento; el tiempo de viaje entre Madrid y Huelva ser\u00e1\n    de tres horas y veinte minutos. ...\"", "\"... Usted mismo dec\u00eda el 15 de junio de 2000 en el\n    Congreso que en ferrocarriles debemos crear una nueva red de l\u00edneas\n    de alta velocidad para el tren del siglo XXI, tambi\u00e9n que en esta\n    legislatura de 2000-2004 habr\u00e1 un compromiso de inversiones en\n    ferrocarriles de 2,4 billones y que el dise\u00f1o de la nueva\n    configuraci\u00f3n ferroviaria, su discusi\u00f3n, aprobaci\u00f3n y puesta en\n    marcha constituyen el primer compromiso de modernidad que adquiere el\n    Ministerio de Fomento; el tiempo de viaje entre Madrid y Huelva ser\u00e1\n    de tres horas y veinte minutos. ...\"", "\"... Necesitamos infraestructuras en tierra (carreteras, ferrocarriles),\n    en mar (con actuaciones en nuestro puerto) y en el aire, de lo que no\n    desistimos los ciudadanos de Huelva y tenemos confianza en el\n    Gobierno y en el Ministerio de Fomento. ...\"", "\"... Y se hablaba de un nuevo corredor\n    ferroviario en Andaluc\u00eda, MadridC\u00f3rdoba- Sevilla-M\u00e1laga-Ja\u00e9n-Granada-\n    C\u00e1diz y Huelva. ...\"", "\"... Se dec\u00eda tambi\u00e9n: Todas las capitales quedar\u00e1n a menos\n    de cuatro horas de Madrid y ninguna provincia estar\u00e1 a m\u00e1s de seis\n    horas y media de Barcelona. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, el Plan de infraestructuras 2000-2007 ten\u00eda como\n    objetivo -y leo textualmente-modernizar las comunicaciones\n    ferroviarias y la extensi\u00f3n de corredores ferroviarios de altas\n    prestaciones y convertir el ferrocarril en un transporte moderno y\n    competitivo. ...\""]}, {"words": {"ancho uic": [9], "l\u00ednea": [4], "fomento": [5], "tramo": [6], "corredor": [7, 8], "alta velocidad": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... nos permiten demostrar que este\n    es un buen ejemplo de c\u00f3mo el Gobierno pasa r\u00e1pidamente de los planes\n    a los planos, porque el 13 de julio de 2000 el Ministerio firm\u00f3 la\n    orden para realizar el estudio informativo del tramo de alta\n    velocidad SevillaHuelva del corredor de Andaluc\u00eda de alta velocidad. ...\"", "\"... Una vez que concluya la redacci\u00f3n y los dos tr\u00e1mites\n    subsiguientes de informaci\u00f3n p\u00fablica, el Ministerio lo remitir\u00e1 al\n    Ministerio de Medio Ambiente para que formule la declaraci\u00f3n de\n    impacto ambiental, y una vez obtenida la declaraci\u00f3n de impacto\n    ambiental el Ministerio proceder\u00e1 a la aprobaci\u00f3n del estudio\n    informativo de la alternativa de trazado elegida y encargar\u00e1 los\n    correspondientes proyectos, que es el tr\u00e1mite previo al inicio de las\n    obras; unasobras que en estos momentos contemplan que sobre la\n    situaci\u00f3n actual, que es una \u00fanica l\u00ednea de 110 kil\u00f3metros de ancho\n    ib\u00e9rico, se pase en el corredor SevillaHuelva  a dos l\u00edneas: una de\n    ancho ib\u00e9rico, por la que seguir\u00e1n circulando las mercanc\u00edas y\n    algunos servicios regionales, y otra electrificada y en ancho UIC,\n    por la que circular\u00e1n los servicios de viajeros de alta velocidad\n    tanto regionales como de largo recorrido. ...\"", "\"... Ello va a obligar tambi\u00e9n a\n    dise\u00f1ar las actuaciones correspondientes  a la integraci\u00f3n urbana del\n    ferrocarril en Sevilla, dentro del proyecto general de la integraci\u00f3n\n    ferroviaria en Sevilla, y tambi\u00e9n en Huelva, para lo cual\n    aprovecharemos los estudios previos que se hab\u00edan realizado hasta\n    este momento y que junto con los trabajos que dise\u00f1e el grupo de\n    trabajo que ha de constituirse entre el Ministerio de Fomento, el\n    ayuntamiento y en su caso la Junta de Andaluc\u00eda abordar\u00e1n las\n    respuestas que tambi\u00e9n con criterios no s\u00f3lo ferroviarios sino\n    urban\u00edsticos se decidan para la mejor integraci\u00f3n del acceso\n    ferroviario de la alta velocidad a Huelva. ...\"", "\"... Ya ve, se\u00f1or\u00eda, que no hemos perdido el tiempo y que la alta\n    velocidad a Huelva marcha como ten\u00eda que marchar en alta velocidad.  ...\"", "\"... Una vez que concluya la redacci\u00f3n y los dos tr\u00e1mites\n    subsiguientes de informaci\u00f3n p\u00fablica, el Ministerio lo remitir\u00e1 al\n    Ministerio de Medio Ambiente para que formule la declaraci\u00f3n de\n    impacto ambiental, y una vez obtenida la declaraci\u00f3n de impacto\n    ambiental el Ministerio proceder\u00e1 a la aprobaci\u00f3n del estudio\n    informativo de la alternativa de trazado elegida y encargar\u00e1 los\n    correspondientes proyectos, que es el tr\u00e1mite previo al inicio de las\n    obras; unasobras que en estos momentos contemplan que sobre la\n    situaci\u00f3n actual, que es una \u00fanica l\u00ednea de 110 kil\u00f3metros de ancho\n    ib\u00e9rico, se pase en el corredor SevillaHuelva  a dos l\u00edneas: una de\n    ancho ib\u00e9rico, por la que seguir\u00e1n circulando las mercanc\u00edas y\n    algunos servicios regionales, y otra electrificada y en ancho UIC,\n    por la que circular\u00e1n los servicios de viajeros de alta velocidad\n    tanto regionales como de largo recorrido. ...\"", "\"... Ello va a obligar tambi\u00e9n a\n    dise\u00f1ar las actuaciones correspondientes  a la integraci\u00f3n urbana del\n    ferrocarril en Sevilla, dentro del proyecto general de la integraci\u00f3n\n    ferroviaria en Sevilla, y tambi\u00e9n en Huelva, para lo cual\n    aprovecharemos los estudios previos que se hab\u00edan realizado hasta\n    este momento y que junto con los trabajos que dise\u00f1e el grupo de\n    trabajo que ha de constituirse entre el Ministerio de Fomento, el\n    ayuntamiento y en su caso la Junta de Andaluc\u00eda abordar\u00e1n las\n    respuestas que tambi\u00e9n con criterios no s\u00f3lo ferroviarios sino\n    urban\u00edsticos se decidan para la mejor integraci\u00f3n del acceso\n    ferroviario de la alta velocidad a Huelva. ...\"", "\"... nos permiten demostrar que este\n    es un buen ejemplo de c\u00f3mo el Gobierno pasa r\u00e1pidamente de los planes\n    a los planos, porque el 13 de julio de 2000 el Ministerio firm\u00f3 la\n    orden para realizar el estudio informativo del tramo de alta\n    velocidad SevillaHuelva del corredor de Andaluc\u00eda de alta velocidad. ...\"", "\"... nos permiten demostrar que este\n    es un buen ejemplo de c\u00f3mo el Gobierno pasa r\u00e1pidamente de los planes\n    a los planos, porque el 13 de julio de 2000 el Ministerio firm\u00f3 la\n    orden para realizar el estudio informativo del tramo de alta\n    velocidad SevillaHuelva del corredor de Andaluc\u00eda de alta velocidad. ...\"", "\"... Una vez que concluya la redacci\u00f3n y los dos tr\u00e1mites\n    subsiguientes de informaci\u00f3n p\u00fablica, el Ministerio lo remitir\u00e1 al\n    Ministerio de Medio Ambiente para que formule la declaraci\u00f3n de\n    impacto ambiental, y una vez obtenida la declaraci\u00f3n de impacto\n    ambiental el Ministerio proceder\u00e1 a la aprobaci\u00f3n del estudio\n    informativo de la alternativa de trazado elegida y encargar\u00e1 los\n    correspondientes proyectos, que es el tr\u00e1mite previo al inicio de las\n    obras; unasobras que en estos momentos contemplan que sobre la\n    situaci\u00f3n actual, que es una \u00fanica l\u00ednea de 110 kil\u00f3metros de ancho\n    ib\u00e9rico, se pase en el corredor SevillaHuelva  a dos l\u00edneas: una de\n    ancho ib\u00e9rico, por la que seguir\u00e1n circulando las mercanc\u00edas y\n    algunos servicios regionales, y otra electrificada y en ancho UIC,\n    por la que circular\u00e1n los servicios de viajeros de alta velocidad\n    tanto regionales como de largo recorrido. ...\"", "\"... Una vez que concluya la redacci\u00f3n y los dos tr\u00e1mites\n    subsiguientes de informaci\u00f3n p\u00fablica, el Ministerio lo remitir\u00e1 al\n    Ministerio de Medio Ambiente para que formule la declaraci\u00f3n de\n    impacto ambiental, y una vez obtenida la declaraci\u00f3n de impacto\n    ambiental el Ministerio proceder\u00e1 a la aprobaci\u00f3n del estudio\n    informativo de la alternativa de trazado elegida y encargar\u00e1 los\n    correspondientes proyectos, que es el tr\u00e1mite previo al inicio de las\n    obras; unasobras que en estos momentos contemplan que sobre la\n    situaci\u00f3n actual, que es una \u00fanica l\u00ednea de 110 kil\u00f3metros de ancho\n    ib\u00e9rico, se pase en el corredor SevillaHuelva  a dos l\u00edneas: una de\n    ancho ib\u00e9rico, por la que seguir\u00e1n circulando las mercanc\u00edas y\n    algunos servicios regionales, y otra electrificada y en ancho UIC,\n    por la que circular\u00e1n los servicios de viajeros de alta velocidad\n    tanto regionales como de largo recorrido. ...\""]}, {"words": {"fomento": [1, 2], "red": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... La firma del convenio de carreteras por un importe de 57.650 millones\n    de pesetas, a raz\u00f3n de 8.000 millones anuales durante ocho a\u00f1os,\n    garantizaba que los ciudadanos de las illes pod\u00edan por fin disponer\n    de una red viaria suficiente, segura y adaptada a los niveles de\n    tr\u00e1fico actuales y futuros. ...\"", "\"... En 1998, fruto de las\n    gestiones entre el Govern balear, presidido por\n    Jaume Matas, y el Ministerio de Fomento del primer Gobierno del\n    Partido Popular, pareci\u00f3 que esta situaci\u00f3n entraba en otra din\u00e1mica. ...\"", "\"... El Ayuntamiento de Palma, m\u00e1s concretamente su\n    alcalde don Juan Fajeda, se ha dirigido al Ministerio de Fomento para\n    que, con arreglo a los fondos del convenio de carreteras, se pudieran\n    financiar las obras de acceso al mencionado centro hospitalario y es\n    por lo que se formula la siguiente pregunta: \u00bfTiene intenci\u00f3n el\n    Ministerio de Fomento de financiar los accesos al hospital Palma II? ...\""]}, {"words": {"fomento": [0], "conexi\u00f3n": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\n    diputado, las actuaciones que el Ministerio de Fomento lleva a cabo\n    en la Comunidad Aut\u00f3noma de Baleares se enmarcan, como usted ha\n    recordado, en el convenio de colaboraci\u00f3n firmado entre el Ministerio\n    y la comunidad aut\u00f3noma en el a\u00f1o 1998. ...\"", "\"... El Ministerio,\n    se\u00f1or diputado, est\u00e1 dispuesto en principio a aceptar la mencionada\n    propuesta siguiendo los tr\u00e1mites previstos, ya que en el caso del\n    acceso al hospital Palma II se trata de una mejora, mediante una\n    actuaci\u00f3n complementaria, de unas obras ya en ejecuci\u00f3n, que\n    fundamentalmente consiste en la mejora y prolongaci\u00f3n de los ramales\n    de un enlace para facilitar la mejor conexi\u00f3n en la zona y as\u00ed, el\n    nuevo acceso al hospital Palma II, cuyo coste est\u00e1 cifrado en 160\n    millones de pesetas, se llevar\u00eda a cabo como obra complementaria del\n    contrato \u00fanico de tres obras: Palma-Son Ferriol , variante v\u00eda franca\n    y variante de Capdepera, que unir\u00eda el desdoblamiento Palma-Son\n    Ferriol con la carretera de Sineu y tendr\u00eda una glorieta central de\n    acceso al hospital.  ...\""]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Es importante tener en cuenta que lo principal es la\n    seguridad vial de los ciudadanos y, al respecto, nos encontramos uno\n    de los puntos negros: la carretera de Soller al puerto de Soller. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Esta variante ser\u00eda compatible con las actuaciones del\n    Ministerio de Medio Ambiente en la peatonalizaci\u00f3n de la primera\n    l\u00ednea de playa y del Ministerio de Econom\u00eda en su convenio para la\n    aplicaci\u00f3n de un plan de excelencia tur\u00edstica.  ...\""]}, {"words": {"energ\u00eda nuclear": [2, 3], "energ\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, la pasada semana el presidente Aznar propuso reabrir\n    el debate sobre la energ\u00eda nuclear. ...\"", "\"... \u00bfPiensa el Gobierno adoptar una\n    pol\u00edtica de apoyo a la energ\u00eda nuclear? ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, la pasada semana el presidente Aznar propuso reabrir\n    el debate sobre la energ\u00eda nuclear. ...\"", "\"... \u00bfPiensa el Gobierno adoptar una\n    pol\u00edtica de apoyo a la energ\u00eda nuclear? ...\""]}, {"words": {"seguridad nuclear": [1], "medio ambiente": [15, 16], "pol\u00edtica energ\u00e9tica": [5, 6], "energ\u00edas renovables": [0], "centrales nucleares": [9], "seguridad": [13], "energ\u00e9tico": [12], "energ\u00eda": [2, 3, 4], "ahorro energ\u00e9tico": [14], "energ\u00eda nuclear": [7, 8], "renovables": [10], "cambio clim\u00e1tico": [11]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Los socialistas deseamos que un acuerdo como el de Alemania para el\n    cierre programado de todas las centrales\n    nucleares sea tambi\u00e9n posible en Espa\u00f1a y creemos que una\n    pol\u00edtica de energ\u00eda tiene que buscar la diversificaci\u00f3n energ\u00e9tica\n    con todas las fuentes y tiene que impulsar el ahorro energ\u00e9tico, las\n    energ\u00edas renovables y la protecci\u00f3n del medio ambiente, porque\n    consideramos que la energ\u00eda, adem\u00e1s y m\u00e1s que un bien de consumo y\n    beneficio para los accionistas, es un servicio p\u00fablico.  ...\"", "\"... Que expliquen por qu\u00e9 las centrales nucleares espa\u00f1olas\n    tienen m\u00e1s paradas autom\u00e1ticas, por qu\u00e9 niegan al Consejo de\n    Seguridad Nuclear presupuesto para sus competencias de emergencia\n    nuclear; que expliquen por qu\u00e9 el plan b\u00e1sico de emergencia nuclear\n    lleva m\u00e1s de un a\u00f1o de retraso y las inversiones a los ayuntamientos\n    muchos m\u00e1s; que expliquen por qu\u00e9 no dicen ni una sola palabra de los\n    residuos nucleares y que expliquen, finalmente, si el se\u00f1or Aznar\n    dice esas cosas, qui\u00e9n va a pagar las nuevas nucleares, porque las\n    compa\u00f1\u00edas el\u00e9ctricas se han gastado ya todo el dinero en inversiones\n    en el exterior. ...\"", "\"... Porque las compa\u00f1\u00edas el\u00e9ctricas, en\n    los d\u00edas siguientes, ya han desmentido al presidente del Gobierno\n    neg\u00e1ndose  a hacer inversiones en energ\u00eda nuclear. ...\"", "\"... Es m\u00e1s, en la\n    pasada cumbre de La Haya sobre el cambio clim\u00e1tico el responsable del\n    Ministerio de Medio Ambiente de su Gobierno, que represent\u00f3 al\n    Gobierno de Espa\u00f1a, se opuso a considerar la energ\u00eda nuclear en las\n    listas de opciones para un desarrollo limpio. ...\"", "\"... Los socialistas deseamos que un acuerdo como el de Alemania para el\n    cierre programado de todas las centrales\n    nucleares sea tambi\u00e9n posible en Espa\u00f1a y creemos que una\n    pol\u00edtica de energ\u00eda tiene que buscar la diversificaci\u00f3n energ\u00e9tica\n    con todas las fuentes y tiene que impulsar el ahorro energ\u00e9tico, las\n    energ\u00edas renovables y la protecci\u00f3n del medio ambiente, porque\n    consideramos que la energ\u00eda, adem\u00e1s y m\u00e1s que un bien de consumo y\n    beneficio para los accionistas, es un servicio p\u00fablico.  ...\"", "\"... Ante esto, yo me pregunto si el Gobierno\n    tiene realmente pol\u00edtica energ\u00e9tica y pol\u00edtica nuclear, porque si\n    estamos en un mercado liberalizado, \u00bfpor qu\u00e9 no se deja a la\n    iniciativa privada esa decisi\u00f3n? ...\"", "\"... Desde ese punto de\n    vista, lo que exigimos al Gobierno es que deje de generar\n    incertidumbres en la pol\u00edtica energ\u00e9tica, que en el tema nuclear sea\n    m\u00e1s transparente y que si realmente hay pol\u00edtica nuclear que nos la\n    explique. ...\"", "\"... Porque las compa\u00f1\u00edas el\u00e9ctricas, en\n    los d\u00edas siguientes, ya han desmentido al presidente del Gobierno\n    neg\u00e1ndose  a hacer inversiones en energ\u00eda nuclear. ...\"", "\"... Es m\u00e1s, en la\n    pasada cumbre de La Haya sobre el cambio clim\u00e1tico el responsable del\n    Ministerio de Medio Ambiente de su Gobierno, que represent\u00f3 al\n    Gobierno de Espa\u00f1a, se opuso a considerar la energ\u00eda nuclear en las\n    listas de opciones para un desarrollo limpio. ...\"", "\"... Que expliquen por qu\u00e9 las centrales nucleares espa\u00f1olas\n    tienen m\u00e1s paradas autom\u00e1ticas, por qu\u00e9 niegan al Consejo de\n    Seguridad Nuclear presupuesto para sus competencias de emergencia\n    nuclear; que expliquen por qu\u00e9 el plan b\u00e1sico de emergencia nuclear\n    lleva m\u00e1s de un a\u00f1o de retraso y las inversiones a los ayuntamientos\n    muchos m\u00e1s; que expliquen por qu\u00e9 no dicen ni una sola palabra de los\n    residuos nucleares y que expliquen, finalmente, si el se\u00f1or Aznar\n    dice esas cosas, qui\u00e9n va a pagar las nuevas nucleares, porque las\n    compa\u00f1\u00edas el\u00e9ctricas se han gastado ya todo el dinero en inversiones\n    en el exterior. ...\"", "\"... Los socialistas deseamos que un acuerdo como el de Alemania para el\n    cierre programado de todas las centrales\n    nucleares sea tambi\u00e9n posible en Espa\u00f1a y creemos que una\n    pol\u00edtica de energ\u00eda tiene que buscar la diversificaci\u00f3n energ\u00e9tica\n    con todas las fuentes y tiene que impulsar el ahorro energ\u00e9tico, las\n    energ\u00edas renovables y la protecci\u00f3n del medio ambiente, porque\n    consideramos que la energ\u00eda, adem\u00e1s y m\u00e1s que un bien de consumo y\n    beneficio para los accionistas, es un servicio p\u00fablico.  ...\"", "\"... Es m\u00e1s, en la\n    pasada cumbre de La Haya sobre el cambio clim\u00e1tico el responsable del\n    Ministerio de Medio Ambiente de su Gobierno, que represent\u00f3 al\n    Gobierno de Espa\u00f1a, se opuso a considerar la energ\u00eda nuclear en las\n    listas de opciones para un desarrollo limpio. ...\"", "\"... Los socialistas deseamos que un acuerdo como el de Alemania para el\n    cierre programado de todas las centrales\n    nucleares sea tambi\u00e9n posible en Espa\u00f1a y creemos que una\n    pol\u00edtica de energ\u00eda tiene que buscar la diversificaci\u00f3n energ\u00e9tica\n    con todas las fuentes y tiene que impulsar el ahorro energ\u00e9tico, las\n    energ\u00edas renovables y la protecci\u00f3n del medio ambiente, porque\n    consideramos que la energ\u00eda, adem\u00e1s y m\u00e1s que un bien de consumo y\n    beneficio para los accionistas, es un servicio p\u00fablico.  ...\"", "\"... Que expliquen por qu\u00e9 las centrales nucleares espa\u00f1olas\n    tienen m\u00e1s paradas autom\u00e1ticas, por qu\u00e9 niegan al Consejo de\n    Seguridad Nuclear presupuesto para sus competencias de emergencia\n    nuclear; que expliquen por qu\u00e9 el plan b\u00e1sico de emergencia nuclear\n    lleva m\u00e1s de un a\u00f1o de retraso y las inversiones a los ayuntamientos\n    muchos m\u00e1s; que expliquen por qu\u00e9 no dicen ni una sola palabra de los\n    residuos nucleares y que expliquen, finalmente, si el se\u00f1or Aznar\n    dice esas cosas, qui\u00e9n va a pagar las nuevas nucleares, porque las\n    compa\u00f1\u00edas el\u00e9ctricas se han gastado ya todo el dinero en inversiones\n    en el exterior. ...\"", "\"... Los socialistas deseamos que un acuerdo como el de Alemania para el\n    cierre programado de todas las centrales\n    nucleares sea tambi\u00e9n posible en Espa\u00f1a y creemos que una\n    pol\u00edtica de energ\u00eda tiene que buscar la diversificaci\u00f3n energ\u00e9tica\n    con todas las fuentes y tiene que impulsar el ahorro energ\u00e9tico, las\n    energ\u00edas renovables y la protecci\u00f3n del medio ambiente, porque\n    consideramos que la energ\u00eda, adem\u00e1s y m\u00e1s que un bien de consumo y\n    beneficio para los accionistas, es un servicio p\u00fablico.  ...\"", "\"... Es m\u00e1s, en la\n    pasada cumbre de La Haya sobre el cambio clim\u00e1tico el responsable del\n    Ministerio de Medio Ambiente de su Gobierno, que represent\u00f3 al\n    Gobierno de Espa\u00f1a, se opuso a considerar la energ\u00eda nuclear en las\n    listas de opciones para un desarrollo limpio. ...\"", "\"... Los socialistas deseamos que un acuerdo como el de Alemania para el\n    cierre programado de todas las centrales\n    nucleares sea tambi\u00e9n posible en Espa\u00f1a y creemos que una\n    pol\u00edtica de energ\u00eda tiene que buscar la diversificaci\u00f3n energ\u00e9tica\n    con todas las fuentes y tiene que impulsar el ahorro energ\u00e9tico, las\n    energ\u00edas renovables y la protecci\u00f3n del medio ambiente, porque\n    consideramos que la energ\u00eda, adem\u00e1s y m\u00e1s que un bien de consumo y\n    beneficio para los accionistas, es un servicio p\u00fablico.  ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [11], "pol\u00edtica energ\u00e9tica": [4], "centrales nucleares": [7, 8, 9], "energ\u00eda": [0, 1, 2, 3], "energ\u00eda nuclear": [5, 6], "renovables": [10]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... debe de referirse a unas declaraciones\n    que se produjeron en Espa\u00f1a que dec\u00edan literalmente: Hay que adoptar\n    nuevas fuentes de energ\u00eda que no da\u00f1en el medio ambiente, renovables,\n    gas natural y energ\u00eda nuclear limpia. ...\"", "\"... En segundo lugar, como he dicho, no he conseguido saber si su grupo\n    parlamentario es partidario o no de abrir un debate sobre la energ\u00eda\n    nuclear o quiere que cerremos las centrales nucleares. ...\"", "\"... S\u00f3lo quiero recordarle que, en estos momentos, en\n    Espa\u00f1a aproximadamente el 29 por ciento de la electricidad que se\n    consume es de origen nuclear, que efectivamente los momentos m\u00e1s\n    \u00e1lgidos del uso de energ\u00eda nuclear estuvieron en el a\u00f1o 1982 y en el\n    a\u00f1o 1989 y que se est\u00e1n cumpliendo perfectamente los plazos de\n    funcionamiento de las centrales nucleares. ...\"", "\"... Y respecto a un debate\n    sobre la energ\u00eda del futuro, es indudable que tanto el Consejo\n    mundial de la energ\u00eda como la propia Comisi\u00f3n Europea han abierto un\n    debate sobre la cuesti\u00f3n. ...\"", "\"... deduce que el presidente Aznar ha variado la pol\u00edtica energ\u00e9tica\n    espa\u00f1ola, desde luego obtiene agua de las piedras, porque esta es una\n    declaraci\u00f3n totalmente gen\u00e9rica sobre la posici\u00f3n europea y el\n    respeto a Kioto. ...\"", "\"... debe de referirse a unas declaraciones\n    que se produjeron en Espa\u00f1a que dec\u00edan literalmente: Hay que adoptar\n    nuevas fuentes de energ\u00eda que no da\u00f1en el medio ambiente, renovables,\n    gas natural y energ\u00eda nuclear limpia. ...\"", "\"... S\u00f3lo quiero recordarle que, en estos momentos, en\n    Espa\u00f1a aproximadamente el 29 por ciento de la electricidad que se\n    consume es de origen nuclear, que efectivamente los momentos m\u00e1s\n    \u00e1lgidos del uso de energ\u00eda nuclear estuvieron en el a\u00f1o 1982 y en el\n    a\u00f1o 1989 y que se est\u00e1n cumpliendo perfectamente los plazos de\n    funcionamiento de las centrales nucleares. ...\"", "\"... En segundo lugar, como he dicho, no he conseguido saber si su grupo\n    parlamentario es partidario o no de abrir un debate sobre la energ\u00eda\n    nuclear o quiere que cerremos las centrales nucleares. ...\"", "\"... Si entiendo\n    bien, lo que quiere es que planteemos una nueva moratoria\n    sobre centrales nucleares, que es lo que parece que S.S. ...\"", "\"... S\u00f3lo quiero recordarle que, en estos momentos, en\n    Espa\u00f1a aproximadamente el 29 por ciento de la electricidad que se\n    consume es de origen nuclear, que efectivamente los momentos m\u00e1s\n    \u00e1lgidos del uso de energ\u00eda nuclear estuvieron en el a\u00f1o 1982 y en el\n    a\u00f1o 1989 y que se est\u00e1n cumpliendo perfectamente los plazos de\n    funcionamiento de las centrales nucleares. ...\"", "\"... debe de referirse a unas declaraciones\n    que se produjeron en Espa\u00f1a que dec\u00edan literalmente: Hay que adoptar\n    nuevas fuentes de energ\u00eda que no da\u00f1en el medio ambiente, renovables,\n    gas natural y energ\u00eda nuclear limpia. ...\"", "\"... debe de referirse a unas declaraciones\n    que se produjeron en Espa\u00f1a que dec\u00edan literalmente: Hay que adoptar\n    nuevas fuentes de energ\u00eda que no da\u00f1en el medio ambiente, renovables,\n    gas natural y energ\u00eda nuclear limpia. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esta situaci\u00f3n,\n    se\u00f1or\u00edas, parece apoyar la necesidad de celebrar una ronda que\n    permita desarrollar el sistema multilateral de comercio para que\n    todas las econom\u00edas, principalmente las m\u00e1s desfavorecidas, puedan\n    reforzar sus posiciones  y de este modo evitar que las econom\u00edas m\u00e1s\n    pobres se encuentren a\u00fan m\u00e1s marginadas dentro de la econom\u00eda mundial\n    y, por supuesto, que todas se desarrollen en un marco con reglas\n    transparentes y estables. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En cualquier caso, la posici\u00f3n espa\u00f1ola es absolutamente favorable a\n    que comience la negociaci\u00f3n, creemos\n    que nuestra posici\u00f3n dentro de la Uni\u00f3n Europea es equilibrada,\n    tambi\u00e9n tenemos contactos con pa\u00edses en v\u00edas de desarrollo que pueden\n    tener conflictos importantes en esta cuesti\u00f3n y esperamos poder\n    producir, en septiembre, un debate en el seno de la Comisi\u00f3n de\n    Econom\u00eda del Congreso de los Diputados para que los grupos\n    parlamentarios tengan ocasi\u00f3n de fijar sus posiciones antes de la\n    reuni\u00f3n de Qatar. ...\""]}, {"words": {"empresa": [0, 1], "mediana empresa": [2, 3], "econom\u00eda": [4, 5, 6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Estas encuestas son las que han realizado,\n    por una parte, la Direcci\u00f3n General de la Peque\u00f1a y Mediana Empresa,\n    adscrita al Ministerio de Econom\u00eda,  y por otra, las c\u00e1maras de\n    comercio y otros organismos privados. ...\"", "\"... Justamente fue el Gobierno del\n    Partido Popular quien elabor\u00f3 los informes en esta ocasi\u00f3n, quien\n    aprob\u00f3 las diferentes disposiciones\n    para que tanto el Tribunal de Defensa de la Competencia como\n    la Comisi\u00f3n Interministerial creada  a trav\u00e9s de la Secretar\u00eda de\n    Estado de la Peque\u00f1a y Mediana Empresa y de Comercio pudieran\n    aglutinar a los sectores afectados, para que llegaran a estas\n    conclusiones que he detallado muy r\u00e1pidamente y fuera efectiva la\n    rebaja de las tarjetas de cr\u00e9dito para todos los comercios en\n    general. ...\"", "\"... Estas encuestas son las que han realizado,\n    por una parte, la Direcci\u00f3n General de la Peque\u00f1a y Mediana Empresa,\n    adscrita al Ministerio de Econom\u00eda,  y por otra, las c\u00e1maras de\n    comercio y otros organismos privados. ...\"", "\"... Justamente fue el Gobierno del\n    Partido Popular quien elabor\u00f3 los informes en esta ocasi\u00f3n, quien\n    aprob\u00f3 las diferentes disposiciones\n    para que tanto el Tribunal de Defensa de la Competencia como\n    la Comisi\u00f3n Interministerial creada  a trav\u00e9s de la Secretar\u00eda de\n    Estado de la Peque\u00f1a y Mediana Empresa y de Comercio pudieran\n    aglutinar a los sectores afectados, para que llegaran a estas\n    conclusiones que he detallado muy r\u00e1pidamente y fuera efectiva la\n    rebaja de las tarjetas de cr\u00e9dito para todos los comercios en\n    general. ...\"", "\"... Posteriormente elGobierno elabor\u00f3 un estudio sobre dicha situaci\u00f3n y,\n    en febrero de 1999, el Congreso aprob\u00f3 por unanimidad la creaci\u00f3n de\n    una comisi\u00f3n para que estudiara dicha problem\u00e1tica, bajo el arbitraje\n    del Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda, integrada por las asociaciones\n    de comerciantes, entidades participantes de los sistemas de pago\n    mediante tarjetas y expertos independientes, con el objetivo de\n    analizar los costes que integran las tasas de descuento y facilitar\n    la negociaci\u00f3n de las partes para conseguir una revisi\u00f3n de los\n    criterios de dichos costes, as\u00ed como tambi\u00e9n para obtener,\n    finalmente, la reducci\u00f3n de las tasas de descuento m\u00e1s elevadas que\n    deban satisfacer los peque\u00f1os y medianos comerciantes. ...\"", "\"... Estas encuestas son las que han realizado,\n    por una parte, la Direcci\u00f3n General de la Peque\u00f1a y Mediana Empresa,\n    adscrita al Ministerio de Econom\u00eda,  y por otra, las c\u00e1maras de\n    comercio y otros organismos privados. ...\"", "\"... No dudamos que a trav\u00e9s de esta interpelaci\u00f3n que ha presentado el\n    Grupo parlamentario de Converg\u00e8ncia  i Uni\u00f3, el Gobierno, estamos\n    convencidos de ello, a trav\u00e9s de su ministro de Econom\u00eda y\n    vicepresidente segundo del Gobierno, ser\u00e1 sensible ante unas\n    peticiones que ya realizamos en 1997. ...\""]}, {"words": {"empresa": [0], "mediana empresa": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Tengo que decir que una iniciativa del Gobierno desde el a\u00f1o 1997,\n    con la creaci\u00f3n del observatorio de la distribuci\u00f3n comercial por\n    parte del entonces secretario de Estado de Turismo y de la peque\u00f1a y\n    mediana empresa, se\u00f1or Fern\u00e1ndez Norniella, fue dirigirse al\n    gobernador del Banco de Espa\u00f1a para pedir un estudio detallado del\n    uso de las tarjetas. ...\"", "\"... Tengo que decir que una iniciativa del Gobierno desde el a\u00f1o 1997,\n    con la creaci\u00f3n del observatorio de la distribuci\u00f3n comercial por\n    parte del entonces secretario de Estado de Turismo y de la peque\u00f1a y\n    mediana empresa, se\u00f1or Fern\u00e1ndez Norniella, fue dirigirse al\n    gobernador del Banco de Espa\u00f1a para pedir un estudio detallado del\n    uso de las tarjetas. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Yo tengo aqu\u00ed encuestas de\n    organismos importantes, algunos de los cuales est\u00e1n en departamentos\n    que dependen del Ministerio de Econom\u00eda, en las cuales queda\n    perfectamente explicitado que una parte importante de los\n    comerciantes se han dirigido a sus bancos para que se hicieran\n    efectivas dichas rebajas y no lo han conseguido. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n queremos instar al\n    Gobierno para que, a trav\u00e9s de sus mecanismos, pueda volver a reunir\n    esta comisi\u00f3n especial que est\u00e1 coordinada por el Ministerio de\n    Econom\u00eda y Hacienda, para escuchar a los sectores afectados y saber\n    si los acuerdos a los que llegaron en su momento se est\u00e1n cumpliendo. ...\"", "\"... Es una de las peticiones que har\u00edamos en la moci\u00f3n, que el Ministerio\n    de Econom\u00eda vuelva a convocar a los sectores afectados para ver si\n    estas rebajas se est\u00e1n produciendo y si los acuerdos se est\u00e1n\n    cumpliendo. ...\"", "\"... A pesar de que afectan a sectores privados, es cierto\n    que en algunos pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea est\u00e1n coordinados con los\n    ministerios de Econom\u00eda a trav\u00e9s de sus mecanismos de defensa de la\n    competencia. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0], "econom\u00eda": [2], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... me plantee, pero creo que debemos saber claramente que estamos\n    hablando aqu\u00ed de intereses  y de decisiones de empresas privadas, de\n    sectores privados, de precios que no son regulados y que veo muy\n    dif\u00edcil que podamos regular, salvo que demos un hist\u00f3rico retroceso\n    en el funcionamiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"", "\"... me plantee, pero creo que debemos saber claramente que estamos\n    hablando aqu\u00ed de intereses  y de decisiones de empresas privadas, de\n    sectores privados, de precios que no son regulados y que veo muy\n    dif\u00edcil que podamos regular, salvo que demos un hist\u00f3rico retroceso\n    en el funcionamiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"", "\"... me plantee, pero creo que debemos saber claramente que estamos\n    hablando aqu\u00ed de intereses  y de decisiones de empresas privadas, de\n    sectores privados, de precios que no son regulados y que veo muy\n    dif\u00edcil que podamos regular, salvo que demos un hist\u00f3rico retroceso\n    en el funcionamiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0], "precio": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  POL\u00cdTICA\n    DEL GOBIERNO DIRIGIDA A FRENAR Y REDUCIR EL PRECIO DE LA VIVIENDA EN\n    GENERAL E INCREMENTAR LA PROMOCI\u00d3N P\u00daBLICA DE LA VIVIENDA EN\n    PARTICULAR.  ...\"", "\"...  POL\u00cdTICA\n    DEL GOBIERNO DIRIGIDA A FRENAR Y REDUCIR EL PRECIO DE LA VIVIENDA EN\n    GENERAL E INCREMENTAR LA PROMOCI\u00d3N P\u00daBLICA DE LA VIVIENDA EN\n    PARTICULAR.  ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24], "viviendas": [26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35], "vivienda protegida": [25], "protecci\u00f3n oficial": [37, 38, 39, 40], "suelo": [41, 42, 43], "acceso": [55, 56, 57, 58, 59], "precio": [46, 47, 48, 49, 50, 51, 52], "viviendas protegidas": [36], "alquiler": [53], "vivienda libre": [44, 45], "j\u00f3venes": [60], "vivienda digna": [54]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro de Fomento, desde el punto de vista del\n    Grupo Parlamentario Federal de Izquierda Unida, hay tres ejes en los\n    que el Ministerio de Fomento no ha actuado de la manera debida a la\n    hora de impulsar y rebajar los precios de la vivienda. ...\"", "\"... Los tres ejes\n    fundamentales para nosotros son: no han frenado el incremento del\n    precio, se han inhibido como Gobierno de una actuaci\u00f3n clara y\n    decidida sobre la vivienda y, desde luego, no han conseguido evitar\n    las dificultades en el acceso a la vivienda que tienen sectores\n    importantes de nuestra ciudadan\u00eda. ...\"", "\"... En general, todo el mandato del\n    Gobierno del Partido Popular se ha caracterizado en materia de\n    vivienda por unos crecimientos bastante fuertes, brutales y muy\n    sostenidos en el tiempo de los precios, y le vamos a poner alg\u00fan\n    ejemplo. ...\"", "\"... Durante el per\u00edodo 1997-2001 -s\u00f3lo y exclusivamente nos\n    referimos a los tipos de vivienda globales, no por sectores-han\n    aumentado un 46 por ciento, y esa tendencia no se ha frenado en el\n    a\u00f1o 2000, sino que adem\u00e1s\n    el precio de la vivienda ha sufrido en este a\u00f1o un incremento en\n    torno a un 15 por ciento. ...\"", "\"... Desde luego, los datos del primer trimestre\n    de 2001 tampoco cambian la tendencia, por el contrario, la aumentan,\n    puesto que ya est\u00e1n en torno al 16 por ciento; en este caso, hablamos\n    de vivienda no protegida. ...\"", "\"... El Gobierno del Partido Popular ha llevado a cabo dos modificaciones\n    legislativas, una en 1998 modificando la Ley del suelo y valoraciones\n    y otra con el Real Decreto 4/2000, de 23 de junio, de medidas\n    urgentes, que a\u00fan est\u00e1 tramit\u00e1ndose en esta C\u00e1mara -o m\u00e1s bien no\n    tramit\u00e1ndose, paralizado en la Comisi\u00f3n de Infraestructuras-, con el\n    objetivo -dec\u00edan ustedes-de abaratar el precio del suelo y de que\n    este abaratamiento incidiera en el del precio de la vivienda. ...\"", "\"... Creo\n    que no hace falta extenderse mucho, se\u00f1or\u00edas, para dejar claro que ni\n    la modificaci\u00f3n de la Ley del suelo de 1998 ni el real decreto de\n    2000 han servido para que consigan ustedes el abaratamiento del\n    precio de la vivienda. ...\"", "\"... El Gobierno se ha inhibido en este contexto y no ha redoblado los\n    esfuerzos que ten\u00eda que haber hecho en materia de vivienda. ...\"", "\"... Ante la\n    coyuntura de que a muchos sectores de la poblaci\u00f3n espa\u00f1ola les\n    resulta cada vez m\u00e1s dif\u00edcil acceder a la vivienda, ustedes, que\n    deber\u00edan haberlo impulsado al m\u00e1ximo nivel, no pueden presentarnos\n    ning\u00fan tipo de resultados reales ni tangibles; sus planes no han sido\n    ambiciosos en absoluto. ...\"", "\"... Las pol\u00edticas que el Ministerio realiza y que nosotros criticamos no\n    se dirigen a incrementar los esfuerzos en materia de vivienda en una\n    coyuntura alcista de los precios. ...\"", "\"... No sirve que nos digan que en un\n    momento determinado bajaron los tipos de inter\u00e9s y que no ha habido\n    viviendas de protecci\u00f3n oficial porque la demanda del mercado se ha\n    ido a la vivienda libre. ...\"", "\"... Si no hay oferta de viviendas de protecci\u00f3n\n    oficial, se\u00f1or\u00edas, dif\u00edcilmente podr\u00e1n los ciudadanos acceder a otra\n    cosa que no sea la vivienda libre. ...\"", "\"... De las\n    actuaciones que deber\u00edan haberse financiado por el plan de vivienda\n    2000, el Ministerio de Fomento s\u00f3lo ha ejecutado el 40 por ciento del\n    total de los cr\u00e9ditos. ...\"", "\"... Resulta un poco\n    sarc\u00e1stico que muchos de los cr\u00e9ditos que pueden concederse no se\n    concedan porque no hay actuaciones p\u00fablicas que financiar en materia\n    de vivienda. ...\"", "\"... Para no seguir con cifras, se\u00f1or ministro, le dir\u00e9 que en el a\u00f1o 2000\n    el Ministerio de Fomento s\u00f3lo ha sido capaz de cumplir con un tercio\n    de los objetivos del plan de vivienda. ...\"", "\"... Si a esto le unimos la\n    dificultad que tienen para acceder determinados sectores cuando en\n    estos momentos el IPC crece por debajo del 4 por ciento y los precios\n    de la vivienda por encima del 15 y casi han doblado su precio en el\n    \u00faltimo lustro; que el paro sigue siendo importante en Espa\u00f1a; que\n    mucho m\u00e1s importante  y m\u00e1s alta es la precariedad laboral y si adem\u00e1s\n    a todo esto le sumamos que la construcci\u00f3n de viviendas privadas ha\n    ca\u00eddo algo m\u00e1s de un 9 por ciento en el primer trimestre de 2001,\n    puede decirse que el Ministerio de Fomento ha decidido parar en seco\n    la actividad en materia de vivienda y fundamentalmente en vivienda de\n    protecci\u00f3n p\u00fablica y en vivienda social. ...\"", "\"... Este es un panorama, desde\n    nuestro punto de vista, totalmente adverso para la ciudadan\u00eda\n    espa\u00f1ola y para que se pueda garantizar realmente el derecho a una\n    vivienda digna de toda la ciudadan\u00eda y fundamentalmente de aquellos\n    sectores que m\u00e1s necesitan de esa protecci\u00f3n  o de esas posibilidades\n    de acceso a una vivienda digna. ...\"", "\"... El resultado que se puede sacar es\n    que ha habido una\n    actuaci\u00f3n p\u00fablica que se ha ido debilitando con el paso de estos a\u00f1os\n    en materia de vivienda y que lo que ustedes han hecho en estos\n    momentos ha sido aumentar y hacer crecer un sector privado m\u00e1s\n    fuerte, que solamente est\u00e1 plegado a sus beneficios, haciendo m\u00e1s\n    inaccesible para amplias capas de la sociedad espa\u00f1ola el acceso a la\n    vivienda. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, no nos sirve que nos d\u00e9 el n\u00famero de viviendas que se\n    han construido en ese per\u00edodo de tiempo; no nos sirve que nos diga\n    que han bajado los tipos de inter\u00e9s y que para eso hab\u00eda unas mejores\n    posibilidades de acceso a la vivienda. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, el precio de\n    la vivienda sigue subiendo en nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... Las medidas que ustedes\n    han adoptado son totalmente ineficaces  y se ha paralizado la\n    construcci\u00f3n de vivienda protegida, de vivienda oficial y de\n    viviendas p\u00fablicas. ...\"", "\"... No nos sirve tampoco que nos diga que esto ha\n    ocurrido por el aumento de los costes en la construcci\u00f3n y porque no\n    se hab\u00edan revisado los precios de la vivienda de protecci\u00f3n oficial. ...\"", "\"... Desde el Ministerio de Fomento, desde el Gobierno se ha de garantizar\n    el acceso a la vivienda por parte de toda la poblaci\u00f3n, desde los\n    sectores j\u00f3venes a las personas discapacitadas, personas mayores, con\n    escasos recursos econ\u00f3micos fundamentalmente,  y las l\u00edneas de cr\u00e9dito\n    no son suficientes, se\u00f1or ministro. ...\"", "\"... Hay que apostar por la vivienda\n    p\u00fablica  y hay que hacerlo realmente creando otro tipo de pol\u00edtica,\n    d\u00e1ndole una orientaci\u00f3n distinta, porque con las modificaciones que\n    ustedes introdujeron en la Ley del Suelo s\u00f3lo han favorecido la\n    especulaci\u00f3n y que los precios de la vivienda sigan aumentando, desde\n    luego no que haya viviendas a las que puedan acceder los sectores que\n    menos recursos econ\u00f3micos tienen. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, insistimos, expl\u00edquenos qu\u00e9 es lo que van a hacer\n    para frenar el aumento del precio de la vivienda en general y para\n    incrementar la promoci\u00f3n p\u00fablica de viviendas protegidas. ...\"", "\"... Las medidas que ustedes\n    han adoptado son totalmente ineficaces  y se ha paralizado la\n    construcci\u00f3n de vivienda protegida, de vivienda oficial y de\n    viviendas p\u00fablicas. ...\"", "\"... No sirve que nos digan que en un\n    momento determinado bajaron los tipos de inter\u00e9s y que no ha habido\n    viviendas de protecci\u00f3n oficial porque la demanda del mercado se ha\n    ido a la vivienda libre. ...\"", "\"... Si no hay oferta de viviendas de protecci\u00f3n\n    oficial, se\u00f1or\u00edas, dif\u00edcilmente podr\u00e1n los ciudadanos acceder a otra\n    cosa que no sea la vivienda libre. ...\"", "\"... Se han pactado l\u00edneas de cr\u00e9dito, pero, al mismo tiempo,\n    no se pueden utilizar realmente porque no se puede acceder ya que no\n    existen viviendas de protecci\u00f3n oficial o p\u00fablicas. ...\"", "\"... Las viviendas\n    sociales construidas son menos de 50.000 en diez a\u00f1os, se\u00f1or\n    ministro, y desde luego hay un amplio espectro de la poblaci\u00f3n que\n    necesita de este tipo de viviendas, y si en diez a\u00f1os se han\n    construido menos de 50.000, estamos haci\u00e9ndole un flaco servicio a\n    este sector de la ciudadan\u00eda. ...\"", "\"... El a\u00f1o pasado el Ministerio de Fomento apenas cumpli\u00f3 con la mitad de\n    los objetivos de construcci\u00f3n en viviendas de protecci\u00f3n oficial y si\n    hacemos una comparaci\u00f3n con los pa\u00edses de nuestro entorno, en el\n    parque de viviendas de alquiler Espa\u00f1a es el Estado que tiene el\n    nivel m\u00e1s bajo de la Uni\u00f3n Europea -solamente Grecia est\u00e1 por debajo\n    de nosotros-, cuando adem\u00e1s tenemos un parque de viviendas vac\u00edas,\n    doce de cada cien, que tambi\u00e9n es el m\u00e1s alto de la Uni\u00f3n Europea. ...\"", "\"... Si a esto le unimos la\n    dificultad que tienen para acceder determinados sectores cuando en\n    estos momentos el IPC crece por debajo del 4 por ciento y los precios\n    de la vivienda por encima del 15 y casi han doblado su precio en el\n    \u00faltimo lustro; que el paro sigue siendo importante en Espa\u00f1a; que\n    mucho m\u00e1s importante  y m\u00e1s alta es la precariedad laboral y si adem\u00e1s\n    a todo esto le sumamos que la construcci\u00f3n de viviendas privadas ha\n    ca\u00eddo algo m\u00e1s de un 9 por ciento en el primer trimestre de 2001,\n    puede decirse que el Ministerio de Fomento ha decidido parar en seco\n    la actividad en materia de vivienda y fundamentalmente en vivienda de\n    protecci\u00f3n p\u00fablica y en vivienda social. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, no nos sirve que nos d\u00e9 el n\u00famero de viviendas que se\n    han construido en ese per\u00edodo de tiempo; no nos sirve que nos diga\n    que han bajado los tipos de inter\u00e9s y que para eso hab\u00eda unas mejores\n    posibilidades de acceso a la vivienda. ...\"", "\"... Las medidas que ustedes\n    han adoptado son totalmente ineficaces  y se ha paralizado la\n    construcci\u00f3n de vivienda protegida, de vivienda oficial y de\n    viviendas p\u00fablicas. ...\"", "\"... Hay que apostar por la vivienda\n    p\u00fablica  y hay que hacerlo realmente creando otro tipo de pol\u00edtica,\n    d\u00e1ndole una orientaci\u00f3n distinta, porque con las modificaciones que\n    ustedes introdujeron en la Ley del Suelo s\u00f3lo han favorecido la\n    especulaci\u00f3n y que los precios de la vivienda sigan aumentando, desde\n    luego no que haya viviendas a las que puedan acceder los sectores que\n    menos recursos econ\u00f3micos tienen. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, insistimos, expl\u00edquenos qu\u00e9 es lo que van a hacer\n    para frenar el aumento del precio de la vivienda en general y para\n    incrementar la promoci\u00f3n p\u00fablica de viviendas protegidas. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, insistimos, expl\u00edquenos qu\u00e9 es lo que van a hacer\n    para frenar el aumento del precio de la vivienda en general y para\n    incrementar la promoci\u00f3n p\u00fablica de viviendas protegidas. ...\"", "\"... No sirve que nos digan que en un\n    momento determinado bajaron los tipos de inter\u00e9s y que no ha habido\n    viviendas de protecci\u00f3n oficial porque la demanda del mercado se ha\n    ido a la vivienda libre. ...\"", "\"... Se han pactado l\u00edneas de cr\u00e9dito, pero, al mismo tiempo,\n    no se pueden utilizar realmente porque no se puede acceder ya que no\n    existen viviendas de protecci\u00f3n oficial o p\u00fablicas. ...\"", "\"... El a\u00f1o pasado el Ministerio de Fomento apenas cumpli\u00f3 con la mitad de\n    los objetivos de construcci\u00f3n en viviendas de protecci\u00f3n oficial y si\n    hacemos una comparaci\u00f3n con los pa\u00edses de nuestro entorno, en el\n    parque de viviendas de alquiler Espa\u00f1a es el Estado que tiene el\n    nivel m\u00e1s bajo de la Uni\u00f3n Europea -solamente Grecia est\u00e1 por debajo\n    de nosotros-, cuando adem\u00e1s tenemos un parque de viviendas vac\u00edas,\n    doce de cada cien, que tambi\u00e9n es el m\u00e1s alto de la Uni\u00f3n Europea. ...\"", "\"... No nos sirve tampoco que nos diga que esto ha\n    ocurrido por el aumento de los costes en la construcci\u00f3n y porque no\n    se hab\u00edan revisado los precios de la vivienda de protecci\u00f3n oficial. ...\"", "\"... El Gobierno del Partido Popular ha llevado a cabo dos modificaciones\n    legislativas, una en 1998 modificando la Ley del suelo y valoraciones\n    y otra con el Real Decreto 4/2000, de 23 de junio, de medidas\n    urgentes, que a\u00fan est\u00e1 tramit\u00e1ndose en esta C\u00e1mara -o m\u00e1s bien no\n    tramit\u00e1ndose, paralizado en la Comisi\u00f3n de Infraestructuras-, con el\n    objetivo -dec\u00edan ustedes-de abaratar el precio del suelo y de que\n    este abaratamiento incidiera en el del precio de la vivienda. ...\"", "\"... Creo\n    que no hace falta extenderse mucho, se\u00f1or\u00edas, para dejar claro que ni\n    la modificaci\u00f3n de la Ley del suelo de 1998 ni el real decreto de\n    2000 han servido para que consigan ustedes el abaratamiento del\n    precio de la vivienda. ...\"", "\"... Hay que apostar por la vivienda\n    p\u00fablica  y hay que hacerlo realmente creando otro tipo de pol\u00edtica,\n    d\u00e1ndole una orientaci\u00f3n distinta, porque con las modificaciones que\n    ustedes introdujeron en la Ley del Suelo s\u00f3lo han favorecido la\n    especulaci\u00f3n y que los precios de la vivienda sigan aumentando, desde\n    luego no que haya viviendas a las que puedan acceder los sectores que\n    menos recursos econ\u00f3micos tienen. ...\"", "\"... No sirve que nos digan que en un\n    momento determinado bajaron los tipos de inter\u00e9s y que no ha habido\n    viviendas de protecci\u00f3n oficial porque la demanda del mercado se ha\n    ido a la vivienda libre. ...\"", "\"... Si no hay oferta de viviendas de protecci\u00f3n\n    oficial, se\u00f1or\u00edas, dif\u00edcilmente podr\u00e1n los ciudadanos acceder a otra\n    cosa que no sea la vivienda libre. ...\"", "\"... Los tres ejes\n    fundamentales para nosotros son: no han frenado el incremento del\n    precio, se han inhibido como Gobierno de una actuaci\u00f3n clara y\n    decidida sobre la vivienda y, desde luego, no han conseguido evitar\n    las dificultades en el acceso a la vivienda que tienen sectores\n    importantes de nuestra ciudadan\u00eda. ...\"", "\"... Durante el per\u00edodo 1997-2001 -s\u00f3lo y exclusivamente nos\n    referimos a los tipos de vivienda globales, no por sectores-han\n    aumentado un 46 por ciento, y esa tendencia no se ha frenado en el\n    a\u00f1o 2000, sino que adem\u00e1s\n    el precio de la vivienda ha sufrido en este a\u00f1o un incremento en\n    torno a un 15 por ciento. ...\"", "\"... El Gobierno del Partido Popular ha llevado a cabo dos modificaciones\n    legislativas, una en 1998 modificando la Ley del suelo y valoraciones\n    y otra con el Real Decreto 4/2000, de 23 de junio, de medidas\n    urgentes, que a\u00fan est\u00e1 tramit\u00e1ndose en esta C\u00e1mara -o m\u00e1s bien no\n    tramit\u00e1ndose, paralizado en la Comisi\u00f3n de Infraestructuras-, con el\n    objetivo -dec\u00edan ustedes-de abaratar el precio del suelo y de que\n    este abaratamiento incidiera en el del precio de la vivienda. ...\"", "\"... Creo\n    que no hace falta extenderse mucho, se\u00f1or\u00edas, para dejar claro que ni\n    la modificaci\u00f3n de la Ley del suelo de 1998 ni el real decreto de\n    2000 han servido para que consigan ustedes el abaratamiento del\n    precio de la vivienda. ...\"", "\"... Si a esto le unimos la\n    dificultad que tienen para acceder determinados sectores cuando en\n    estos momentos el IPC crece por debajo del 4 por ciento y los precios\n    de la vivienda por encima del 15 y casi han doblado su precio en el\n    \u00faltimo lustro; que el paro sigue siendo importante en Espa\u00f1a; que\n    mucho m\u00e1s importante  y m\u00e1s alta es la precariedad laboral y si adem\u00e1s\n    a todo esto le sumamos que la construcci\u00f3n de viviendas privadas ha\n    ca\u00eddo algo m\u00e1s de un 9 por ciento en el primer trimestre de 2001,\n    puede decirse que el Ministerio de Fomento ha decidido parar en seco\n    la actividad en materia de vivienda y fundamentalmente en vivienda de\n    protecci\u00f3n p\u00fablica y en vivienda social. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, el precio de\n    la vivienda sigue subiendo en nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, insistimos, expl\u00edquenos qu\u00e9 es lo que van a hacer\n    para frenar el aumento del precio de la vivienda en general y para\n    incrementar la promoci\u00f3n p\u00fablica de viviendas protegidas. ...\"", "\"... El a\u00f1o pasado el Ministerio de Fomento apenas cumpli\u00f3 con la mitad de\n    los objetivos de construcci\u00f3n en viviendas de protecci\u00f3n oficial y si\n    hacemos una comparaci\u00f3n con los pa\u00edses de nuestro entorno, en el\n    parque de viviendas de alquiler Espa\u00f1a es el Estado que tiene el\n    nivel m\u00e1s bajo de la Uni\u00f3n Europea -solamente Grecia est\u00e1 por debajo\n    de nosotros-, cuando adem\u00e1s tenemos un parque de viviendas vac\u00edas,\n    doce de cada cien, que tambi\u00e9n es el m\u00e1s alto de la Uni\u00f3n Europea. ...\"", "\"... Este es un panorama, desde\n    nuestro punto de vista, totalmente adverso para la ciudadan\u00eda\n    espa\u00f1ola y para que se pueda garantizar realmente el derecho a una\n    vivienda digna de toda la ciudadan\u00eda y fundamentalmente de aquellos\n    sectores que m\u00e1s necesitan de esa protecci\u00f3n  o de esas posibilidades\n    de acceso a una vivienda digna. ...\"", "\"... Los tres ejes\n    fundamentales para nosotros son: no han frenado el incremento del\n    precio, se han inhibido como Gobierno de una actuaci\u00f3n clara y\n    decidida sobre la vivienda y, desde luego, no han conseguido evitar\n    las dificultades en el acceso a la vivienda que tienen sectores\n    importantes de nuestra ciudadan\u00eda. ...\"", "\"... Este es un panorama, desde\n    nuestro punto de vista, totalmente adverso para la ciudadan\u00eda\n    espa\u00f1ola y para que se pueda garantizar realmente el derecho a una\n    vivienda digna de toda la ciudadan\u00eda y fundamentalmente de aquellos\n    sectores que m\u00e1s necesitan de esa protecci\u00f3n  o de esas posibilidades\n    de acceso a una vivienda digna. ...\"", "\"... El resultado que se puede sacar es\n    que ha habido una\n    actuaci\u00f3n p\u00fablica que se ha ido debilitando con el paso de estos a\u00f1os\n    en materia de vivienda y que lo que ustedes han hecho en estos\n    momentos ha sido aumentar y hacer crecer un sector privado m\u00e1s\n    fuerte, que solamente est\u00e1 plegado a sus beneficios, haciendo m\u00e1s\n    inaccesible para amplias capas de la sociedad espa\u00f1ola el acceso a la\n    vivienda. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, no nos sirve que nos d\u00e9 el n\u00famero de viviendas que se\n    han construido en ese per\u00edodo de tiempo; no nos sirve que nos diga\n    que han bajado los tipos de inter\u00e9s y que para eso hab\u00eda unas mejores\n    posibilidades de acceso a la vivienda. ...\"", "\"... Desde el Ministerio de Fomento, desde el Gobierno se ha de garantizar\n    el acceso a la vivienda por parte de toda la poblaci\u00f3n, desde los\n    sectores j\u00f3venes a las personas discapacitadas, personas mayores, con\n    escasos recursos econ\u00f3micos fundamentalmente,  y las l\u00edneas de cr\u00e9dito\n    no son suficientes, se\u00f1or ministro. ...\"", "\"... Desde el Ministerio de Fomento, desde el Gobierno se ha de garantizar\n    el acceso a la vivienda por parte de toda la poblaci\u00f3n, desde los\n    sectores j\u00f3venes a las personas discapacitadas, personas mayores, con\n    escasos recursos econ\u00f3micos fundamentalmente,  y las l\u00edneas de cr\u00e9dito\n    no son suficientes, se\u00f1or ministro. ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19], "viviendas": [23, 24, 25, 26], "vivienda protegida": [20, 21, 22], "protecci\u00f3n oficial": [28, 29, 30, 31], "suelo": [32, 33, 34, 35, 36, 37, 38], "familias": [54, 55], "acceso": [56, 57], "precio": [44, 45, 46, 47, 48, 49, 50, 51, 52], "ayudas": [60, 61], "viviendas protegidas": [27], "alquiler": [53], "vivienda libre": [39, 40, 41, 42, 43], "j\u00f3venes": [58, 59]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Tengo que decirle que no he entendido su diagn\u00f3stico  y que no he\n    escuchado ni una sola propuesta merecedora de ser tenida en cuenta a\n    la hora de abordar los cambios necesarios en este momento en los\n    planes de vivienda en Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Para empezar, usted ha utilizado\n    repetidamente el concepto del incremento del precio de\n    la vivienda. ...\"", "\"... Su se\u00f1or\u00eda deber\u00eda conocer que no existe un\n    precio de la vivienda en general, porque no existe un mercado \u00fanico\n    de la vivienda sino dos mercados con sus respectivos precios, dos\n    mercados bien diferenciados: el de la vivienda de protecci\u00f3n oficial,\n    que es un mercado intervenido, donde los precios m\u00e1ximos se fijan\n    administrativamente por el Gobierno y las comunidades aut\u00f3nomas, y el\n    de la vivienda libre, en el que no interviene ni intervendr\u00e1 la\n    Administraci\u00f3n. ...\"", "\"... Por tanto, no cabe hablar de un precio de la vivienda en general. ...\"", "\"... Hay\n    que distinguir entre el precio de la vivienda protegida, que es\n    responsabilidad del Ministerio de Fomento y en un cierto margen de\n    discrecionalidad de las comunidades aut\u00f3nomas,  y el precio de la\n    vivienda libre, que es el resultado de la oferta y de la demanda de\n    este mercado. ...\"", "\"... maneja ambiguamente estos\n    conceptos es que no ha dicho nada en su argumentaci\u00f3n de la evoluci\u00f3n\n    del precio de la vivienda protegida. ...\"", "\"... El precio de la vivienda de protecci\u00f3n oficial desde el a\u00f1o\n    1996 ha estado congelado en Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Subi\u00f3 apenas un 1,05 por ciento\n    en el a\u00f1o 1998 y ha tenido que ser la solicitud un\u00e1nime de todas las\n    comunidades aut\u00f3nomas la que ha llevado al Ministerio de Fomento hace\n    unos meses a proponer una nueva modificaci\u00f3n al alza de los precios\n    de la vivienda de protecci\u00f3n oficial sobre un incremento b\u00e1sico del\n    2,03 por ciento, aprobado para todos los supuestos y para todo el\n    territorio, al que luego se puede a\u00f1adir una horquilla de hasta el 25\n    por ciento de incremento, lo cual sit\u00faa los incrementos, en aquellas\n    comunidades que han aprovechado la horquilla m\u00e1xima, en el 10,9 por\n    ciento para el r\u00e9gimen general y en el 17,43 para el r\u00e9gimen\n    especial, a ra\u00edz del Decreto 115/2001, de este ejercicio. ...\"", "\"... Veo que su preocupaci\u00f3n es el precio de la vivienda libre, que es la\n    que ha crecido en los porcentajes que S.S. ...\"", "\"... No tiene\n    ninguna preocupaci\u00f3n por el precio de la vivienda de protecci\u00f3n\n    oficial. ...\"", "\"... El incremento de la vivienda libre se ha acelerado estos\n    a\u00f1os: el 4,6 por ciento en 1998, el 10,6 en 1999 y el 14,5 en 2000. ...\"", "\"... F\u00edjese usted, en el mercado de la vivienda libre crecieron los\n    precios y aument\u00f3 la venta de viviendas. ...\"", "\"... no le gusta admitir, pero que es una\n    realidad econ\u00f3mica  y sociol\u00f3gica, fruto de la pol\u00edtica econ\u00f3mica\n    seguida que ha dado lugar a sostenidos aumentos de la producci\u00f3n, del\n    empleo y del nivel de renta de las familias; adem\u00e1s de las\n    sustanciales rebajas en los tipos de inter\u00e9s que han reducido los\n    costes del acceso a la vivienda  y de la mejora de los \u00edndices de\n    confianza de las familias, es lo que ha estimulado la inversi\u00f3n a\n    largo plazo, el plan de inversi\u00f3n en el que la vivienda ocupa un\n    lugar preferente, como ha demostrado la encuesta reciente del CIS en\n    relaci\u00f3n con las preferencias de los espa\u00f1oles. ...\"", "\"... La financiaci\u00f3n\n    hipotecaria con la generalizaci\u00f3n de la titulaci\u00f3n de activos\n    hipotecarios ha incrementado la oferta de fondos para la financiaci\u00f3n\n    de las viviendas y ha abaratado su coste, o por lo menos ha frenado\n    el incremento de su coste, que no ha alcanzado las puntas del\n    anterior ciclo econ\u00f3mico al alza, y son los que han permitido que una\n    gran parte de lo que con anterioridad no era m\u00e1s que una demanda\n    potencial se haya transformado en demanda efectiva; es decir, muchos\n    de los que aspiraban a la compra de una vivienda  y no pod\u00edan acceder\n    a la misma en estas circunstancias pueden hacerlo. ...\"", "\"... De todos los elementos que explican el fen\u00f3meno del encarecimiento de\n    la vivienda, me gustar\u00eda que S.S. ...\"", "\"... Yo quiero decirle que para\n    el Gobierno el elemento principal en el incremento de los costes de\n    la vivienda es el encarecimiento del precio del suelo. ...\"", "\"... Si no tenemos base\n    legal para actuar y van a justificar recursos de\n    inconstitucionalidad, \u00bfen qu\u00e9 nos basamos para hacer una pol\u00edtica de\n    suelo que facilite su abaratamiento y el de la vivienda? ...\"", "\"... En todo caso, quiero decirle que en esta situaci\u00f3n estamos trabajando\n    en el plan de vivienda 2002-2005 y que aunque es pronto para\n    concretar los detalles, porque el plan est\u00e1 en estudio y est\u00e1 siendo\n    discutido con el propio sector y espero que cuente con aportaciones\n    de los grupos representados en esta C\u00e1mara, ya le puedo adelantar,\n    como he dicho en otras ocasiones, que tendr\u00e1 un car\u00e1cter m\u00e1s social,\n    es decir, con mayores ayudas para aquellos que ni siquiera pueden en\n    la actualidad acceder a una vivienda protegida. ...\"", "\"... M\u00e1s apoyo, por tanto,\n    a sectores m\u00e1s desfavorecidos, como los j\u00f3venes, que se enfrentan a\n    la barrera del acceso a su primera vivienda, porque ellos\n    frecuentemente, a pesar de tener suficientes ingresos de su trabajo\n    para atender a la amortizaci\u00f3n e intereses de los pr\u00e9stamos, al no\n    haber tenido un tiempo para ahorrar, no disponen de un patrimonio\n    suficiente para hacer frente a la entrada que suele exigirse en la\n    compra de la vivienda. ...\"", "\"... Finalmente, en el nuevo plan de vivienda 2002-2005 vamos a plantear\n    un importante esfuerzo para estimular la oferta de viviendas\n    protegidas en alquiler, a\u00fan en niveles bajos en Espa\u00f1a, donde, a\n    diferencia de los pa\u00edses de nuestro entorno, la propiedad de la\n    vivienda alcanza al 80 por ciento del conjunto del parque\n    residencial, todo ello, se\u00f1or\u00edas, sin olvidar -y vuelvo al meollo de\n    la cuesti\u00f3n-que en el nuevo plan de vivienda 2002-2005 mantendremos e\n    intensificaremos -porque hasta ese \u00e1mbito competencial no nos ha sido\n    discutida la titularidad\n    para emprender estas medidas-medidas de financiaci\u00f3n cualificada\n    en orden a favorecer el reforzamiento de la oferta de suelo\n    edificable apto para la promoci\u00f3n de viviendas protegidas. ...\"", "\"... Hay\n    que distinguir entre el precio de la vivienda protegida, que es\n    responsabilidad del Ministerio de Fomento y en un cierto margen de\n    discrecionalidad de las comunidades aut\u00f3nomas,  y el precio de la\n    vivienda libre, que es el resultado de la oferta y de la demanda de\n    este mercado. ...\"", "\"... maneja ambiguamente estos\n    conceptos es que no ha dicho nada en su argumentaci\u00f3n de la evoluci\u00f3n\n    del precio de la vivienda protegida. ...\"", "\"... En todo caso, quiero decirle que en esta situaci\u00f3n estamos trabajando\n    en el plan de vivienda 2002-2005 y que aunque es pronto para\n    concretar los detalles, porque el plan est\u00e1 en estudio y est\u00e1 siendo\n    discutido con el propio sector y espero que cuente con aportaciones\n    de los grupos representados en esta C\u00e1mara, ya le puedo adelantar,\n    como he dicho en otras ocasiones, que tendr\u00e1 un car\u00e1cter m\u00e1s social,\n    es decir, con mayores ayudas para aquellos que ni siquiera pueden en\n    la actualidad acceder a una vivienda protegida. ...\"", "\"... F\u00edjese usted, en el mercado de la vivienda libre crecieron los\n    precios y aument\u00f3 la venta de viviendas. ...\"", "\"... La financiaci\u00f3n\n    hipotecaria con la generalizaci\u00f3n de la titulaci\u00f3n de activos\n    hipotecarios ha incrementado la oferta de fondos para la financiaci\u00f3n\n    de las viviendas y ha abaratado su coste, o por lo menos ha frenado\n    el incremento de su coste, que no ha alcanzado las puntas del\n    anterior ciclo econ\u00f3mico al alza, y son los que han permitido que una\n    gran parte de lo que con anterioridad no era m\u00e1s que una demanda\n    potencial se haya transformado en demanda efectiva; es decir, muchos\n    de los que aspiraban a la compra de una vivienda  y no pod\u00edan acceder\n    a la misma en estas circunstancias pueden hacerlo. ...\"", "\"... Lo que hay que\n    reconocer es que el sector ha reaccionado y ha respondido con una\n    oferta de gran intensidad y esto es lo que ha hecho que desde el a\u00f1o\n    1996 la oferta total de viviendas de protecci\u00f3n oficial y libres haya\n    pasado de 284.000 en el a\u00f1o 1996 a 535.000 en el a\u00f1o 2000. ...\"", "\"... Finalmente, en el nuevo plan de vivienda 2002-2005 vamos a plantear\n    un importante esfuerzo para estimular la oferta de viviendas\n    protegidas en alquiler, a\u00fan en niveles bajos en Espa\u00f1a, donde, a\n    diferencia de los pa\u00edses de nuestro entorno, la propiedad de la\n    vivienda alcanza al 80 por ciento del conjunto del parque\n    residencial, todo ello, se\u00f1or\u00edas, sin olvidar -y vuelvo al meollo de\n    la cuesti\u00f3n-que en el nuevo plan de vivienda 2002-2005 mantendremos e\n    intensificaremos -porque hasta ese \u00e1mbito competencial no nos ha sido\n    discutida la titularidad\n    para emprender estas medidas-medidas de financiaci\u00f3n cualificada\n    en orden a favorecer el reforzamiento de la oferta de suelo\n    edificable apto para la promoci\u00f3n de viviendas protegidas. ...\"", "\"... Finalmente, en el nuevo plan de vivienda 2002-2005 vamos a plantear\n    un importante esfuerzo para estimular la oferta de viviendas\n    protegidas en alquiler, a\u00fan en niveles bajos en Espa\u00f1a, donde, a\n    diferencia de los pa\u00edses de nuestro entorno, la propiedad de la\n    vivienda alcanza al 80 por ciento del conjunto del parque\n    residencial, todo ello, se\u00f1or\u00edas, sin olvidar -y vuelvo al meollo de\n    la cuesti\u00f3n-que en el nuevo plan de vivienda 2002-2005 mantendremos e\n    intensificaremos -porque hasta ese \u00e1mbito competencial no nos ha sido\n    discutida la titularidad\n    para emprender estas medidas-medidas de financiaci\u00f3n cualificada\n    en orden a favorecer el reforzamiento de la oferta de suelo\n    edificable apto para la promoci\u00f3n de viviendas protegidas. ...\"", "\"... Su se\u00f1or\u00eda deber\u00eda conocer que no existe un\n    precio de la vivienda en general, porque no existe un mercado \u00fanico\n    de la vivienda sino dos mercados con sus respectivos precios, dos\n    mercados bien diferenciados: el de la vivienda de protecci\u00f3n oficial,\n    que es un mercado intervenido, donde los precios m\u00e1ximos se fijan\n    administrativamente por el Gobierno y las comunidades aut\u00f3nomas, y el\n    de la vivienda libre, en el que no interviene ni intervendr\u00e1 la\n    Administraci\u00f3n. ...\"", "\"... El precio de la vivienda de protecci\u00f3n oficial desde el a\u00f1o\n    1996 ha estado congelado en Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Subi\u00f3 apenas un 1,05 por ciento\n    en el a\u00f1o 1998 y ha tenido que ser la solicitud un\u00e1nime de todas las\n    comunidades aut\u00f3nomas la que ha llevado al Ministerio de Fomento hace\n    unos meses a proponer una nueva modificaci\u00f3n al alza de los precios\n    de la vivienda de protecci\u00f3n oficial sobre un incremento b\u00e1sico del\n    2,03 por ciento, aprobado para todos los supuestos y para todo el\n    territorio, al que luego se puede a\u00f1adir una horquilla de hasta el 25\n    por ciento de incremento, lo cual sit\u00faa los incrementos, en aquellas\n    comunidades que han aprovechado la horquilla m\u00e1xima, en el 10,9 por\n    ciento para el r\u00e9gimen general y en el 17,43 para el r\u00e9gimen\n    especial, a ra\u00edz del Decreto 115/2001, de este ejercicio. ...\"", "\"... Lo que hay que\n    reconocer es que el sector ha reaccionado y ha respondido con una\n    oferta de gran intensidad y esto es lo que ha hecho que desde el a\u00f1o\n    1996 la oferta total de viviendas de protecci\u00f3n oficial y libres haya\n    pasado de 284.000 en el a\u00f1o 1996 a 535.000 en el a\u00f1o 2000. ...\"", "\"... Yo quiero decirle que para\n    el Gobierno el elemento principal en el incremento de los costes de\n    la vivienda es el encarecimiento del precio del suelo. ...\"", "\"... No tenemos\n    ninguna duda y precisamente por eso el Gobierno, dentro de las\n    modestas competencias que tiene el Estado en materia de suelo, ha\n    aprobado medidas liberalizadoras en el a\u00f1o 1998 y ha adoptado otras\n    medidas tambi\u00e9n en el real decretoley del pasado a\u00f1o al que ha hecho\n    referencia su se\u00f1or\u00eda. ...\"", "\"... No han sido suficientes, se\u00f1or\u00eda, pero yo no\n    conozcom\u00e1s instrumentos en relaci\u00f3n con la pol\u00edtica de suelo\n    en manos del Estado. ...\"", "\"... Los restantes est\u00e1n en manos de las comunidades\n    aut\u00f3nomas y de los ayuntamientos, porque lo que est\u00e1 ocurriendo,\n    se\u00f1or\u00eda, lo que ha ocurrido en los a\u00f1os altos del ciclo anterior,\n    como antes le se\u00f1alaba, de 1988 a 1991, igual que ahora, es lo que la\n    teor\u00eda econ\u00f3mica m\u00e1s sencilla explica, que se producen los\n    incrementos de los precios cuando hay una demanda creciente y hay una\n    oferta inel\u00e1stica de suelo, que es lo que est\u00e1 volviendo a ocurrir en\n    estos momentos. ...\"", "\"... Por eso es necesario que quienes pueden contribuir a\n    liberalizar el mercado del suelo y a poner a disposici\u00f3n de este\n    incremento de la demanda nuevas ofertas de suelo trabajen en la misma\n    direcci\u00f3n. ...\"", "\"... Si no tenemos base\n    legal para actuar y van a justificar recursos de\n    inconstitucionalidad, \u00bfen qu\u00e9 nos basamos para hacer una pol\u00edtica de\n    suelo que facilite su abaratamiento y el de la vivienda? ...\"", "\"... Finalmente, en el nuevo plan de vivienda 2002-2005 vamos a plantear\n    un importante esfuerzo para estimular la oferta de viviendas\n    protegidas en alquiler, a\u00fan en niveles bajos en Espa\u00f1a, donde, a\n    diferencia de los pa\u00edses de nuestro entorno, la propiedad de la\n    vivienda alcanza al 80 por ciento del conjunto del parque\n    residencial, todo ello, se\u00f1or\u00edas, sin olvidar -y vuelvo al meollo de\n    la cuesti\u00f3n-que en el nuevo plan de vivienda 2002-2005 mantendremos e\n    intensificaremos -porque hasta ese \u00e1mbito competencial no nos ha sido\n    discutida la titularidad\n    para emprender estas medidas-medidas de financiaci\u00f3n cualificada\n    en orden a favorecer el reforzamiento de la oferta de suelo\n    edificable apto para la promoci\u00f3n de viviendas protegidas. ...\"", "\"... Su se\u00f1or\u00eda deber\u00eda conocer que no existe un\n    precio de la vivienda en general, porque no existe un mercado \u00fanico\n    de la vivienda sino dos mercados con sus respectivos precios, dos\n    mercados bien diferenciados: el de la vivienda de protecci\u00f3n oficial,\n    que es un mercado intervenido, donde los precios m\u00e1ximos se fijan\n    administrativamente por el Gobierno y las comunidades aut\u00f3nomas, y el\n    de la vivienda libre, en el que no interviene ni intervendr\u00e1 la\n    Administraci\u00f3n. ...\"", "\"... Hay\n    que distinguir entre el precio de la vivienda protegida, que es\n    responsabilidad del Ministerio de Fomento y en un cierto margen de\n    discrecionalidad de las comunidades aut\u00f3nomas,  y el precio de la\n    vivienda libre, que es el resultado de la oferta y de la demanda de\n    este mercado. ...\"", "\"... Veo que su preocupaci\u00f3n es el precio de la vivienda libre, que es la\n    que ha crecido en los porcentajes que S.S. ...\"", "\"... El incremento de la vivienda libre se ha acelerado estos\n    a\u00f1os: el 4,6 por ciento en 1998, el 10,6 en 1999 y el 14,5 en 2000. ...\"", "\"... F\u00edjese usted, en el mercado de la vivienda libre crecieron los\n    precios y aument\u00f3 la venta de viviendas. ...\"", "\"... Para empezar, usted ha utilizado\n    repetidamente el concepto del incremento del precio de\n    la vivienda. ...\"", "\"... Su se\u00f1or\u00eda deber\u00eda conocer que no existe un\n    precio de la vivienda en general, porque no existe un mercado \u00fanico\n    de la vivienda sino dos mercados con sus respectivos precios, dos\n    mercados bien diferenciados: el de la vivienda de protecci\u00f3n oficial,\n    que es un mercado intervenido, donde los precios m\u00e1ximos se fijan\n    administrativamente por el Gobierno y las comunidades aut\u00f3nomas, y el\n    de la vivienda libre, en el que no interviene ni intervendr\u00e1 la\n    Administraci\u00f3n. ...\"", "\"... Por tanto, no cabe hablar de un precio de la vivienda en general. ...\"", "\"... Hay\n    que distinguir entre el precio de la vivienda protegida, que es\n    responsabilidad del Ministerio de Fomento y en un cierto margen de\n    discrecionalidad de las comunidades aut\u00f3nomas,  y el precio de la\n    vivienda libre, que es el resultado de la oferta y de la demanda de\n    este mercado. ...\"", "\"... maneja ambiguamente estos\n    conceptos es que no ha dicho nada en su argumentaci\u00f3n de la evoluci\u00f3n\n    del precio de la vivienda protegida. ...\"", "\"... El precio de la vivienda de protecci\u00f3n oficial desde el a\u00f1o\n    1996 ha estado congelado en Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Veo que su preocupaci\u00f3n es el precio de la vivienda libre, que es la\n    que ha crecido en los porcentajes que S.S. ...\"", "\"... No tiene\n    ninguna preocupaci\u00f3n por el precio de la vivienda de protecci\u00f3n\n    oficial. ...\"", "\"... Yo quiero decirle que para\n    el Gobierno el elemento principal en el incremento de los costes de\n    la vivienda es el encarecimiento del precio del suelo. ...\"", "\"... Finalmente, en el nuevo plan de vivienda 2002-2005 vamos a plantear\n    un importante esfuerzo para estimular la oferta de viviendas\n    protegidas en alquiler, a\u00fan en niveles bajos en Espa\u00f1a, donde, a\n    diferencia de los pa\u00edses de nuestro entorno, la propiedad de la\n    vivienda alcanza al 80 por ciento del conjunto del parque\n    residencial, todo ello, se\u00f1or\u00edas, sin olvidar -y vuelvo al meollo de\n    la cuesti\u00f3n-que en el nuevo plan de vivienda 2002-2005 mantendremos e\n    intensificaremos -porque hasta ese \u00e1mbito competencial no nos ha sido\n    discutida la titularidad\n    para emprender estas medidas-medidas de financiaci\u00f3n cualificada\n    en orden a favorecer el reforzamiento de la oferta de suelo\n    edificable apto para la promoci\u00f3n de viviendas protegidas. ...\"", "\"... no le gusta admitir, pero que es una\n    realidad econ\u00f3mica  y sociol\u00f3gica, fruto de la pol\u00edtica econ\u00f3mica\n    seguida que ha dado lugar a sostenidos aumentos de la producci\u00f3n, del\n    empleo y del nivel de renta de las familias; adem\u00e1s de las\n    sustanciales rebajas en los tipos de inter\u00e9s que han reducido los\n    costes del acceso a la vivienda  y de la mejora de los \u00edndices de\n    confianza de las familias, es lo que ha estimulado la inversi\u00f3n a\n    largo plazo, el plan de inversi\u00f3n en el que la vivienda ocupa un\n    lugar preferente, como ha demostrado la encuesta reciente del CIS en\n    relaci\u00f3n con las preferencias de los espa\u00f1oles. ...\"", "\"... Por eso los datos\n    del esfuerzo econ\u00f3mico de las familias para acceder a la familia\n    reflejan justamente y explican este fen\u00f3meno. ...\"", "\"... no le gusta admitir, pero que es una\n    realidad econ\u00f3mica  y sociol\u00f3gica, fruto de la pol\u00edtica econ\u00f3mica\n    seguida que ha dado lugar a sostenidos aumentos de la producci\u00f3n, del\n    empleo y del nivel de renta de las familias; adem\u00e1s de las\n    sustanciales rebajas en los tipos de inter\u00e9s que han reducido los\n    costes del acceso a la vivienda  y de la mejora de los \u00edndices de\n    confianza de las familias, es lo que ha estimulado la inversi\u00f3n a\n    largo plazo, el plan de inversi\u00f3n en el que la vivienda ocupa un\n    lugar preferente, como ha demostrado la encuesta reciente del CIS en\n    relaci\u00f3n con las preferencias de los espa\u00f1oles. ...\"", "\"... M\u00e1s apoyo, por tanto,\n    a sectores m\u00e1s desfavorecidos, como los j\u00f3venes, que se enfrentan a\n    la barrera del acceso a su primera vivienda, porque ellos\n    frecuentemente, a pesar de tener suficientes ingresos de su trabajo\n    para atender a la amortizaci\u00f3n e intereses de los pr\u00e9stamos, al no\n    haber tenido un tiempo para ahorrar, no disponen de un patrimonio\n    suficiente para hacer frente a la entrada que suele exigirse en la\n    compra de la vivienda. ...\"", "\"... M\u00e1s apoyo, por tanto,\n    a sectores m\u00e1s desfavorecidos, como los j\u00f3venes, que se enfrentan a\n    la barrera del acceso a su primera vivienda, porque ellos\n    frecuentemente, a pesar de tener suficientes ingresos de su trabajo\n    para atender a la amortizaci\u00f3n e intereses de los pr\u00e9stamos, al no\n    haber tenido un tiempo para ahorrar, no disponen de un patrimonio\n    suficiente para hacer frente a la entrada que suele exigirse en la\n    compra de la vivienda. ...\"", "\"... Con el objeto de eliminar este obst\u00e1culo ya se\n    ha creado la ayuda estatal directa a la entrada, por la que los\n    j\u00f3venes menores de 35 a\u00f1os podr\u00e1n recibir ayudas de hasta el 70 por\n    ciento del importe de la misma. ...\"", "\"... En todo caso, quiero decirle que en esta situaci\u00f3n estamos trabajando\n    en el plan de vivienda 2002-2005 y que aunque es pronto para\n    concretar los detalles, porque el plan est\u00e1 en estudio y est\u00e1 siendo\n    discutido con el propio sector y espero que cuente con aportaciones\n    de los grupos representados en esta C\u00e1mara, ya le puedo adelantar,\n    como he dicho en otras ocasiones, que tendr\u00e1 un car\u00e1cter m\u00e1s social,\n    es decir, con mayores ayudas para aquellos que ni siquiera pueden en\n    la actualidad acceder a una vivienda protegida. ...\"", "\"... Con el objeto de eliminar este obst\u00e1culo ya se\n    ha creado la ayuda estatal directa a la entrada, por la que los\n    j\u00f3venes menores de 35 a\u00f1os podr\u00e1n recibir ayudas de hasta el 70 por\n    ciento del importe de la misma. ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13], "viviendas": [14, 15, 16, 17, 18], "alquiler": [32, 33], "vivienda digna": [34], "suelo": [24], "acceso": [35, 36], "precio": [27, 28, 29, 30, 31], "protecci\u00f3n oficial": [19, 20, 21, 22, 23], "vivienda libre": [25, 26], "j\u00f3venes": [37, 38]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... No nos podemos hacer un l\u00edo\n    porque, entre otras cosas, cuando ustedes no fomentan la construcci\u00f3n\n    de viviendas de protecci\u00f3n oficial y simplemente se han dedicado a\n    hacer modificaciones legislativas dentro de las competencias que\n    tienen, con independencia de que nosotros compartamos  o no lo que\n    ustedes hayan hecho, lo hac\u00edan -y lo dec\u00edan ustedes, no nosotros-para\n    abaratar el precio de la vivienda y no hablaban de abaratar el precio\n    de la vivienda de protecci\u00f3n oficial, sino de abaratar el precio de\n    la vivienda libre, de la vivienda que existe en el mercado a trav\u00e9s\n    de las empresas constructoras y de las inmobiliarias. ...\"", "\"... Por lo tanto,\n    se\u00f1or\u00edas, no estamos confundiendo los precios de la vivienda. ...\"", "\"... Si\n    ustedes paralizan la construcci\u00f3n de viviendas oficiales, es l\u00f3gico\n    que la ciudadan\u00eda que tiene un m\u00ednimo de recursos econ\u00f3micos opte a\n    tener una vivienda digna, pero seguimos en las mismas, seguimos con\n    sectores sociales que no tienen posibilidades de acceso a la\n    vivienda. ...\"", "\"... Podemos compartir o no, y lo discutiremos en su momento, que se\n    puedan subvencionar determinados aspectos del plan de vivienda 2000-\n    2005, pero \u00bfva a haber viviendas para que se pueda acceder por parte\n    de estos sectores a las subvenciones? ...\"", "\"... El problema que le he citado en\n    mi primera intervenci\u00f3n es que las l\u00edneas crediticias no se pod\u00edan\n    llevar a la pr\u00e1ctica porque no hab\u00eda vivienda de protecci\u00f3n oficial\n    que ofrecer a aquellos ciudadanos y ciudadanas que quer\u00edan optar a\n    comprarse ese tipo de vivienda, y usted me est\u00e1 diciendo que dentro\n    de sus competencias no puede hacer m\u00e1s de lo que ha hecho. ...\"", "\"... Se\u00f1or\n    ministro, el plan de vivienda es del Ministerio de Fomento y ustedes\n    tienen la obligaci\u00f3n de fomentarlo, de hacer convenios con las\n    comunidades aut\u00f3nomas, de poner en marcha ese plan de vivienda y\n    cumplir sus objetivos, cosa que no hanhecho, se\u00f1or ministro. ...\"", "\"... Ni han\n    abaratado ustedes el precio\n    de la vivienda de r\u00e9gimen libre ni han aumentado ustedes las\n    construcciones de las viviendas de protecci\u00f3n p\u00fablica, ni tan\n    siquiera han conseguido ustedes cumplir los objetivos del plan de\n    vivienda. ...\"", "\"... Por lo tanto, no hay confusi\u00f3n por parte de nuestro grupo\n    parlamentario,  a no ser que usted quiera que esa confusi\u00f3n exista\n    simplemente en su forma de ver la intervenci\u00f3n o de c\u00f3mo est\u00e1 el tema\n    de la vivienda en nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... Nosotros reconocemos que tiene mejores condiciones\n    econ\u00f3micas, reconocemos que ha bajado el paro, pero seguimos teniendo\n    grandes tasas de paro y seguimos teniendo fundamentalmente una\n    precariedad laboral que impide  a un sector important\u00edsimo de la\n    ciudadan\u00eda, como son los hombres y las mujeres j\u00f3venes, que puedan\n    acceder  a la vivienda. ...\"", "\"... Usted no le puede decir a una persona joven\n    que va a tener l\u00edneas crediticias y que va a poder optar a una\n    vivienda de protecci\u00f3n oficial porque, realmente, con un contrato\n    laboral en precario, ning\u00fan banco le da el cr\u00e9dito hipotecario. ...\"", "\"... \u00bfVan a hacer\n    ustedes algo para crear un parque de viviendas de alquiler que\n    realmente permita el acceso a la vivienda a las personas j\u00f3venes o a\n    personas mayores con escasos recursos econ\u00f3micos o a personas\n    discapacitadas o a un sector muy importante y cada vez m\u00e1s de la\n    ciudadan\u00eda, mujeres con recursos precarios, mujeres de los sectores\n    maltratados, mujeres que vienen de la violencia dom\u00e9stica y que\n    necesitan una determinada infraestructura? ...\"", "\"... \u00bfVan a hacer ustedes\n    realmente algo para que puedan acceder al r\u00e9gimen de vivienda de\n    alquiler o a una vivienda de protecci\u00f3n oficial? ...\"", "\"... Ha seguido aumentando\n    el precio de la vivienda libre, porque la vivienda de protecci\u00f3n\n    oficial s\u00f3lo ha subido lo que usted ha dicho, el 1,1 y algo por\n    ciento. ...\"", "\"... \u00bfUstedes qu\u00e9 han hecho realmente para fomentar la\n    construcci\u00f3n de vivienda de protecci\u00f3n oficial? ...\"", "\"... No nos podemos hacer un l\u00edo\n    porque, entre otras cosas, cuando ustedes no fomentan la construcci\u00f3n\n    de viviendas de protecci\u00f3n oficial y simplemente se han dedicado a\n    hacer modificaciones legislativas dentro de las competencias que\n    tienen, con independencia de que nosotros compartamos  o no lo que\n    ustedes hayan hecho, lo hac\u00edan -y lo dec\u00edan ustedes, no nosotros-para\n    abaratar el precio de la vivienda y no hablaban de abaratar el precio\n    de la vivienda de protecci\u00f3n oficial, sino de abaratar el precio de\n    la vivienda libre, de la vivienda que existe en el mercado a trav\u00e9s\n    de las empresas constructoras y de las inmobiliarias. ...\"", "\"... Si\n    ustedes paralizan la construcci\u00f3n de viviendas oficiales, es l\u00f3gico\n    que la ciudadan\u00eda que tiene un m\u00ednimo de recursos econ\u00f3micos opte a\n    tener una vivienda digna, pero seguimos en las mismas, seguimos con\n    sectores sociales que no tienen posibilidades de acceso a la\n    vivienda. ...\"", "\"... Podemos compartir o no, y lo discutiremos en su momento, que se\n    puedan subvencionar determinados aspectos del plan de vivienda 2000-\n    2005, pero \u00bfva a haber viviendas para que se pueda acceder por parte\n    de estos sectores a las subvenciones? ...\"", "\"... Ni han\n    abaratado ustedes el precio\n    de la vivienda de r\u00e9gimen libre ni han aumentado ustedes las\n    construcciones de las viviendas de protecci\u00f3n p\u00fablica, ni tan\n    siquiera han conseguido ustedes cumplir los objetivos del plan de\n    vivienda. ...\"", "\"... \u00bfVan a hacer\n    ustedes algo para crear un parque de viviendas de alquiler que\n    realmente permita el acceso a la vivienda a las personas j\u00f3venes o a\n    personas mayores con escasos recursos econ\u00f3micos o a personas\n    discapacitadas o a un sector muy importante y cada vez m\u00e1s de la\n    ciudadan\u00eda, mujeres con recursos precarios, mujeres de los sectores\n    maltratados, mujeres que vienen de la violencia dom\u00e9stica y que\n    necesitan una determinada infraestructura? ...\"", "\"... No nos podemos hacer un l\u00edo\n    porque, entre otras cosas, cuando ustedes no fomentan la construcci\u00f3n\n    de viviendas de protecci\u00f3n oficial y simplemente se han dedicado a\n    hacer modificaciones legislativas dentro de las competencias que\n    tienen, con independencia de que nosotros compartamos  o no lo que\n    ustedes hayan hecho, lo hac\u00edan -y lo dec\u00edan ustedes, no nosotros-para\n    abaratar el precio de la vivienda y no hablaban de abaratar el precio\n    de la vivienda de protecci\u00f3n oficial, sino de abaratar el precio de\n    la vivienda libre, de la vivienda que existe en el mercado a trav\u00e9s\n    de las empresas constructoras y de las inmobiliarias. ...\"", "\"... El problema que le he citado en\n    mi primera intervenci\u00f3n es que las l\u00edneas crediticias no se pod\u00edan\n    llevar a la pr\u00e1ctica porque no hab\u00eda vivienda de protecci\u00f3n oficial\n    que ofrecer a aquellos ciudadanos y ciudadanas que quer\u00edan optar a\n    comprarse ese tipo de vivienda, y usted me est\u00e1 diciendo que dentro\n    de sus competencias no puede hacer m\u00e1s de lo que ha hecho. ...\"", "\"... Usted no le puede decir a una persona joven\n    que va a tener l\u00edneas crediticias y que va a poder optar a una\n    vivienda de protecci\u00f3n oficial porque, realmente, con un contrato\n    laboral en precario, ning\u00fan banco le da el cr\u00e9dito hipotecario. ...\"", "\"... \u00bfVan a hacer ustedes\n    realmente algo para que puedan acceder al r\u00e9gimen de vivienda de\n    alquiler o a una vivienda de protecci\u00f3n oficial? ...\"", "\"... \u00bfUstedes qu\u00e9 han hecho realmente para fomentar la\n    construcci\u00f3n de vivienda de protecci\u00f3n oficial? ...\"", "\"... Porque, se\u00f1or\n    ministro, hasta ahora las medidas que usted nos ha vuelto a explicar\n    aqu\u00ed son las que han fracasado desde nuestro punto de vista, son las\n    que nos han llevado a la situaci\u00f3n que tenemos en estos momentos, y\n    dentro de las competencias que ustedes tienen, las modificaciones\n    legislativas no han servido para abaratar el precio del suelo. ...\"", "\"... No nos podemos hacer un l\u00edo\n    porque, entre otras cosas, cuando ustedes no fomentan la construcci\u00f3n\n    de viviendas de protecci\u00f3n oficial y simplemente se han dedicado a\n    hacer modificaciones legislativas dentro de las competencias que\n    tienen, con independencia de que nosotros compartamos  o no lo que\n    ustedes hayan hecho, lo hac\u00edan -y lo dec\u00edan ustedes, no nosotros-para\n    abaratar el precio de la vivienda y no hablaban de abaratar el precio\n    de la vivienda de protecci\u00f3n oficial, sino de abaratar el precio de\n    la vivienda libre, de la vivienda que existe en el mercado a trav\u00e9s\n    de las empresas constructoras y de las inmobiliarias. ...\"", "\"... Ha seguido aumentando\n    el precio de la vivienda libre, porque la vivienda de protecci\u00f3n\n    oficial s\u00f3lo ha subido lo que usted ha dicho, el 1,1 y algo por\n    ciento. ...\"", "\"... No nos podemos hacer un l\u00edo\n    porque, entre otras cosas, cuando ustedes no fomentan la construcci\u00f3n\n    de viviendas de protecci\u00f3n oficial y simplemente se han dedicado a\n    hacer modificaciones legislativas dentro de las competencias que\n    tienen, con independencia de que nosotros compartamos  o no lo que\n    ustedes hayan hecho, lo hac\u00edan -y lo dec\u00edan ustedes, no nosotros-para\n    abaratar el precio de la vivienda y no hablaban de abaratar el precio\n    de la vivienda de protecci\u00f3n oficial, sino de abaratar el precio de\n    la vivienda libre, de la vivienda que existe en el mercado a trav\u00e9s\n    de las empresas constructoras y de las inmobiliarias. ...\"", "\"... Ni han\n    abaratado ustedes el precio\n    de la vivienda de r\u00e9gimen libre ni han aumentado ustedes las\n    construcciones de las viviendas de protecci\u00f3n p\u00fablica, ni tan\n    siquiera han conseguido ustedes cumplir los objetivos del plan de\n    vivienda. ...\"", "\"... Porque, se\u00f1or\n    ministro, hasta ahora las medidas que usted nos ha vuelto a explicar\n    aqu\u00ed son las que han fracasado desde nuestro punto de vista, son las\n    que nos han llevado a la situaci\u00f3n que tenemos en estos momentos, y\n    dentro de las competencias que ustedes tienen, las modificaciones\n    legislativas no han servido para abaratar el precio del suelo. ...\"", "\"... El precio ha seguido\n    aumentando y si quiere usted se lo especifico. ...\"", "\"... Ha seguido aumentando\n    el precio de la vivienda libre, porque la vivienda de protecci\u00f3n\n    oficial s\u00f3lo ha subido lo que usted ha dicho, el 1,1 y algo por\n    ciento. ...\"", "\"... \u00bfVan a hacer\n    ustedes algo para crear un parque de viviendas de alquiler que\n    realmente permita el acceso a la vivienda a las personas j\u00f3venes o a\n    personas mayores con escasos recursos econ\u00f3micos o a personas\n    discapacitadas o a un sector muy importante y cada vez m\u00e1s de la\n    ciudadan\u00eda, mujeres con recursos precarios, mujeres de los sectores\n    maltratados, mujeres que vienen de la violencia dom\u00e9stica y que\n    necesitan una determinada infraestructura? ...\"", "\"... \u00bfVan a hacer ustedes\n    realmente algo para que puedan acceder al r\u00e9gimen de vivienda de\n    alquiler o a una vivienda de protecci\u00f3n oficial? ...\"", "\"... Si\n    ustedes paralizan la construcci\u00f3n de viviendas oficiales, es l\u00f3gico\n    que la ciudadan\u00eda que tiene un m\u00ednimo de recursos econ\u00f3micos opte a\n    tener una vivienda digna, pero seguimos en las mismas, seguimos con\n    sectores sociales que no tienen posibilidades de acceso a la\n    vivienda. ...\"", "\"... Si\n    ustedes paralizan la construcci\u00f3n de viviendas oficiales, es l\u00f3gico\n    que la ciudadan\u00eda que tiene un m\u00ednimo de recursos econ\u00f3micos opte a\n    tener una vivienda digna, pero seguimos en las mismas, seguimos con\n    sectores sociales que no tienen posibilidades de acceso a la\n    vivienda. ...\"", "\"... \u00bfVan a hacer\n    ustedes algo para crear un parque de viviendas de alquiler que\n    realmente permita el acceso a la vivienda a las personas j\u00f3venes o a\n    personas mayores con escasos recursos econ\u00f3micos o a personas\n    discapacitadas o a un sector muy importante y cada vez m\u00e1s de la\n    ciudadan\u00eda, mujeres con recursos precarios, mujeres de los sectores\n    maltratados, mujeres que vienen de la violencia dom\u00e9stica y que\n    necesitan una determinada infraestructura? ...\"", "\"... Nosotros reconocemos que tiene mejores condiciones\n    econ\u00f3micas, reconocemos que ha bajado el paro, pero seguimos teniendo\n    grandes tasas de paro y seguimos teniendo fundamentalmente una\n    precariedad laboral que impide  a un sector important\u00edsimo de la\n    ciudadan\u00eda, como son los hombres y las mujeres j\u00f3venes, que puedan\n    acceder  a la vivienda. ...\"", "\"... \u00bfVan a hacer\n    ustedes algo para crear un parque de viviendas de alquiler que\n    realmente permita el acceso a la vivienda a las personas j\u00f3venes o a\n    personas mayores con escasos recursos econ\u00f3micos o a personas\n    discapacitadas o a un sector muy importante y cada vez m\u00e1s de la\n    ciudadan\u00eda, mujeres con recursos precarios, mujeres de los sectores\n    maltratados, mujeres que vienen de la violencia dom\u00e9stica y que\n    necesitan una determinada infraestructura? ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "viviendas": [9, 10], "alquiler": [26], "suelo": [15, 16, 17, 18, 19], "familias": [27, 28, 29, 30], "acceso": [31], "precio": [22, 23, 24, 25], "ayudas": [32, 33], "protecci\u00f3n oficial": [11, 12, 13, 14], "vivienda libre": [20, 21]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el an\u00e1lisis de la realidad que hace en relaci\u00f3n con la\n    vivienda en su af\u00e1n de buscar frentes cr\u00edticos al Gobierno me\n    recuerda una peque\u00f1a broma que suele gastar un amigo m\u00edo cuando nos\n    cuenta en el \u00e1mbito del c\u00edrculo de confianza que \u00e9l estuvo una\n    temporada tomando coca-cola con ginebra y, en fin, acababa en malas\n    condiciones cuando tomaba la tercera copa. ...\"", "\"... quiere abordar el problema del precio, tiene\n    que atacar las causas que elevan los precios, y la elevaci\u00f3n del\n    precio de la vivienda libre y la reducci\u00f3n de la oferta de vivienda\n    de protecci\u00f3n oficial tienen su ra\u00edz en el incremento del precio del\n    suelo. ...\"", "\"... lo querr\u00e1 reconocer o no, pero ese es el fondo del\n    problema de los precios de la vivienda, lo que hace que se dispare el\n    de la vivienda libre y lo que reduce la oferta de viviendas de\n    protecci\u00f3n oficial. ...\"", "\"... En este escenario, consigamos atajar o no el\n    precio del suelo, es imprescindible seguir incrementando la capacidad\n    de acceso de nuevos colectivos, de familias m\u00e1s desfavorecidas a la\n    vivienda. ...\"", "\"... Y por eso le he anunciado un plan de vivienda de car\u00e1cter\n    m\u00e1s social, es decir, con medidas m\u00e1s potentes; probablemente, para\n    universos m\u00e1s cortos de potenciales adquirentes, pero de personas y\n    familias con un mayor nivel de necesidades. ...\"", "\"... Porque la vivienda va a\n    seguir subiendo de precio y para esas familias que hoy, a pesar de\n    tener unos ingresos por debajo de dos millones y medio de pesetas y\n    tener en estos momentos las ayudas que tienen, no pueden acceder al\n    mercado de vivienda de protecci\u00f3n oficial aunque hubiera oferta, si\n    sigue un proceso de elevaci\u00f3n de precios para que siga funcionando el\n    mercado es necesario aumentar las ayudas. ...\"", "\"... Le he dicho que vamos a\n    presentar un plan de vivienda m\u00e1s social. ...\"", "\"... f\u00f3rmulas\n    para estimular los alquileres, porque en una sociedad como la\n    espa\u00f1ola, que tiene entre sus preferencias de inversi\u00f3n la\n    adquisici\u00f3n de vivienda, los est\u00edmulos para intensificar la pol\u00edtica\n    de alquileres no son s\u00f3lo un problema de pol\u00edtica de vivienda y\n    tendremos que plantear en otras instancias gubernamentales unas\n    pol\u00edticas m\u00e1s amplias, conseguir incentivos adicionales para\n    convertir lo que es una tendencia o una prioridad en la elecci\u00f3n de\n    las familias a favor de la propiedad por alternativas  a favor del\n    alquiler. ...\"", "\"... F\u00edjese usted, desde el\n    a\u00f1o 1996 al a\u00f1o 2000 se ha pasado de 18.000 actuaciones en viviendas\n    de protecci\u00f3n oficial financiadas para rehabilitaci\u00f3n a 44.000; es\n    decir, a medida que ha habido recursos disponibles porque bajaban las\n    viviendas de nueva construcci\u00f3n de protecci\u00f3n oficial se han\n    incrementado las de rehabilitaci\u00f3n, que tambi\u00e9n es una finalidad\n    social en la pol\u00edtica de vivienda. ...\"", "\"... lo querr\u00e1 reconocer o no, pero ese es el fondo del\n    problema de los precios de la vivienda, lo que hace que se dispare el\n    de la vivienda libre y lo que reduce la oferta de viviendas de\n    protecci\u00f3n oficial. ...\"", "\"... F\u00edjese usted, desde el\n    a\u00f1o 1996 al a\u00f1o 2000 se ha pasado de 18.000 actuaciones en viviendas\n    de protecci\u00f3n oficial financiadas para rehabilitaci\u00f3n a 44.000; es\n    decir, a medida que ha habido recursos disponibles porque bajaban las\n    viviendas de nueva construcci\u00f3n de protecci\u00f3n oficial se han\n    incrementado las de rehabilitaci\u00f3n, que tambi\u00e9n es una finalidad\n    social en la pol\u00edtica de vivienda. ...\"", "\"... quiere abordar el problema del precio, tiene\n    que atacar las causas que elevan los precios, y la elevaci\u00f3n del\n    precio de la vivienda libre y la reducci\u00f3n de la oferta de vivienda\n    de protecci\u00f3n oficial tienen su ra\u00edz en el incremento del precio del\n    suelo. ...\"", "\"... lo querr\u00e1 reconocer o no, pero ese es el fondo del\n    problema de los precios de la vivienda, lo que hace que se dispare el\n    de la vivienda libre y lo que reduce la oferta de viviendas de\n    protecci\u00f3n oficial. ...\"", "\"... Porque la vivienda va a\n    seguir subiendo de precio y para esas familias que hoy, a pesar de\n    tener unos ingresos por debajo de dos millones y medio de pesetas y\n    tener en estos momentos las ayudas que tienen, no pueden acceder al\n    mercado de vivienda de protecci\u00f3n oficial aunque hubiera oferta, si\n    sigue un proceso de elevaci\u00f3n de precios para que siga funcionando el\n    mercado es necesario aumentar las ayudas. ...\"", "\"... F\u00edjese usted, desde el\n    a\u00f1o 1996 al a\u00f1o 2000 se ha pasado de 18.000 actuaciones en viviendas\n    de protecci\u00f3n oficial financiadas para rehabilitaci\u00f3n a 44.000; es\n    decir, a medida que ha habido recursos disponibles porque bajaban las\n    viviendas de nueva construcci\u00f3n de protecci\u00f3n oficial se han\n    incrementado las de rehabilitaci\u00f3n, que tambi\u00e9n es una finalidad\n    social en la pol\u00edtica de vivienda. ...\"", "\"... quiere abordar el problema del precio, tiene\n    que atacar las causas que elevan los precios, y la elevaci\u00f3n del\n    precio de la vivienda libre y la reducci\u00f3n de la oferta de vivienda\n    de protecci\u00f3n oficial tienen su ra\u00edz en el incremento del precio del\n    suelo. ...\"", "\"... Yo he a\u00f1adido: desde las competencias que tiene\n    el Estado  y que est\u00e1n en manos del Gobierno, hemos intentado medidas\n    para reducir el impacto del precio del suelo y le he dicho\n    expresamente que son insuficientes, y a\u00f1ado: si S.S. ...\"", "\"... que las competencias m\u00e1s importantes en materia de suelo las\n    tienen las comunidades aut\u00f3nomas y los ayuntamientos, refrendadas por\n    reciente sentencia del Tribunal Constitucional, y supongo que S.S. ...\"", "\"... algo tendr\u00e1 que decir del papel que juegan otras instituciones en el\n    problema del suelo. ...\"", "\"... En este escenario, consigamos atajar o no el\n    precio del suelo, es imprescindible seguir incrementando la capacidad\n    de acceso de nuevos colectivos, de familias m\u00e1s desfavorecidas a la\n    vivienda. ...\"", "\"... quiere abordar el problema del precio, tiene\n    que atacar las causas que elevan los precios, y la elevaci\u00f3n del\n    precio de la vivienda libre y la reducci\u00f3n de la oferta de vivienda\n    de protecci\u00f3n oficial tienen su ra\u00edz en el incremento del precio del\n    suelo. ...\"", "\"... lo querr\u00e1 reconocer o no, pero ese es el fondo del\n    problema de los precios de la vivienda, lo que hace que se dispare el\n    de la vivienda libre y lo que reduce la oferta de viviendas de\n    protecci\u00f3n oficial. ...\"", "\"... quiere abordar el problema del precio, tiene\n    que atacar las causas que elevan los precios, y la elevaci\u00f3n del\n    precio de la vivienda libre y la reducci\u00f3n de la oferta de vivienda\n    de protecci\u00f3n oficial tienen su ra\u00edz en el incremento del precio del\n    suelo. ...\"", "\"... Yo he a\u00f1adido: desde las competencias que tiene\n    el Estado  y que est\u00e1n en manos del Gobierno, hemos intentado medidas\n    para reducir el impacto del precio del suelo y le he dicho\n    expresamente que son insuficientes, y a\u00f1ado: si S.S. ...\"", "\"... En este escenario, consigamos atajar o no el\n    precio del suelo, es imprescindible seguir incrementando la capacidad\n    de acceso de nuevos colectivos, de familias m\u00e1s desfavorecidas a la\n    vivienda. ...\"", "\"... Porque la vivienda va a\n    seguir subiendo de precio y para esas familias que hoy, a pesar de\n    tener unos ingresos por debajo de dos millones y medio de pesetas y\n    tener en estos momentos las ayudas que tienen, no pueden acceder al\n    mercado de vivienda de protecci\u00f3n oficial aunque hubiera oferta, si\n    sigue un proceso de elevaci\u00f3n de precios para que siga funcionando el\n    mercado es necesario aumentar las ayudas. ...\"", "\"... f\u00f3rmulas\n    para estimular los alquileres, porque en una sociedad como la\n    espa\u00f1ola, que tiene entre sus preferencias de inversi\u00f3n la\n    adquisici\u00f3n de vivienda, los est\u00edmulos para intensificar la pol\u00edtica\n    de alquileres no son s\u00f3lo un problema de pol\u00edtica de vivienda y\n    tendremos que plantear en otras instancias gubernamentales unas\n    pol\u00edticas m\u00e1s amplias, conseguir incentivos adicionales para\n    convertir lo que es una tendencia o una prioridad en la elecci\u00f3n de\n    las familias a favor de la propiedad por alternativas  a favor del\n    alquiler. ...\"", "\"... En este escenario, consigamos atajar o no el\n    precio del suelo, es imprescindible seguir incrementando la capacidad\n    de acceso de nuevos colectivos, de familias m\u00e1s desfavorecidas a la\n    vivienda. ...\"", "\"... Y por eso le he anunciado un plan de vivienda de car\u00e1cter\n    m\u00e1s social, es decir, con medidas m\u00e1s potentes; probablemente, para\n    universos m\u00e1s cortos de potenciales adquirentes, pero de personas y\n    familias con un mayor nivel de necesidades. ...\"", "\"... Porque la vivienda va a\n    seguir subiendo de precio y para esas familias que hoy, a pesar de\n    tener unos ingresos por debajo de dos millones y medio de pesetas y\n    tener en estos momentos las ayudas que tienen, no pueden acceder al\n    mercado de vivienda de protecci\u00f3n oficial aunque hubiera oferta, si\n    sigue un proceso de elevaci\u00f3n de precios para que siga funcionando el\n    mercado es necesario aumentar las ayudas. ...\"", "\"... f\u00f3rmulas\n    para estimular los alquileres, porque en una sociedad como la\n    espa\u00f1ola, que tiene entre sus preferencias de inversi\u00f3n la\n    adquisici\u00f3n de vivienda, los est\u00edmulos para intensificar la pol\u00edtica\n    de alquileres no son s\u00f3lo un problema de pol\u00edtica de vivienda y\n    tendremos que plantear en otras instancias gubernamentales unas\n    pol\u00edticas m\u00e1s amplias, conseguir incentivos adicionales para\n    convertir lo que es una tendencia o una prioridad en la elecci\u00f3n de\n    las familias a favor de la propiedad por alternativas  a favor del\n    alquiler. ...\"", "\"... En este escenario, consigamos atajar o no el\n    precio del suelo, es imprescindible seguir incrementando la capacidad\n    de acceso de nuevos colectivos, de familias m\u00e1s desfavorecidas a la\n    vivienda. ...\"", "\"... Porque la vivienda va a\n    seguir subiendo de precio y para esas familias que hoy, a pesar de\n    tener unos ingresos por debajo de dos millones y medio de pesetas y\n    tener en estos momentos las ayudas que tienen, no pueden acceder al\n    mercado de vivienda de protecci\u00f3n oficial aunque hubiera oferta, si\n    sigue un proceso de elevaci\u00f3n de precios para que siga funcionando el\n    mercado es necesario aumentar las ayudas. ...\"", "\"... c\u00f3mo le suena que profundicemos en las ayudas\n    a la entrada. ...\""]}, {"words": {"datos": [3], "contrato": [2], "trabajadores": [4, 5, 6, 7, 8], "agentes sociales": [1], "mercado laboral": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Y hay\n    que exigir a la escuela que, adem\u00e1s de formar, coloque, para que haya\n    una funci\u00f3n sin\u00e9rgica con lo que es esa ecuaci\u00f3n b\u00e1sica de formar e\n    insertar en el mercado laboral; inclusive, hay que evaluar a las\n    escuelas por el \u00e9xito que obtienen en la inserci\u00f3n laboral. ...\"", "\"... Hay que hacer una ley, se\u00f1or ministro, una ley consensuada, en el\n    Gobierno, con las comunidades aut\u00f3nomas  y con los agentes sociales;\n    hay que integrar los tres subsistemas, la inicial o reglada, la\n    ocupacional y la continua, que viven de espaldas unas a otras; hay\n    que integrar los tres subsistemas en la escuela, y esto,\n    desgraciadamente, es una ausencia notabil\u00edsima. ...\"", "\"... La formaci\u00f3n te\u00f3rica del contrato de formaci\u00f3n, se\u00f1or\n    ministro, tampoco funciona bien. ...\"", "\"... Y de una provincia lim\u00edtrofe con otra,\n    que podr\u00edan producirse intercambios, no se pueden producir porque no\n    se\n    conocen esos datos. ...\"", "\"... El conjunto de la formaci\u00f3n\n    profesional en Espa\u00f1a, los subsistemas de la formaci\u00f3n profesional,\n    la inicial o reglada, para los chavales, la ocupacional, para los\n    parados, y la continua, para los trabajadores en activo, no est\u00e1n\n    funcionando adecuadamente, y yo creo que cabe decir que hay una\n    ausencia de planificaci\u00f3n, de organizaci\u00f3n, de coordinaci\u00f3n y de\n    direcci\u00f3n del conjunto de la formaci\u00f3n profesional. ...\"", "\"... Es decir, es la\n    escuela de FP la que tiene que tener chavales en formaci\u00f3n inicial;\n    parados en ocupacional, y trabajadores activos en formaci\u00f3n continua,\n    para que se produzca una sinergia entre los tres subsistemas, para\n    que la empresa est\u00e9 presente en la escuela, cosa que no sucede en\n    Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Yo creo que hay un problema\n    fundamental y es que la formaci\u00f3n continua no llega a todos los\n    trabajadores espa\u00f1oles. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfsabe usted\n    qu\u00e9 porcentaje -y se lo pregunto porque yo no lo conozco-de los\n    trabajadores ocupados acceden hoy a la formaci\u00f3n continua? ...\"", "\"... Pero en la formaci\u00f3n continua falta, sobre todo,\n    esa visi\u00f3n de prospectiva sobre c\u00f3mo hay que formar a nuestros\n    trabajadores ocupados en funci\u00f3n de c\u00f3mo evolucionan las profesiones\n    y hacia d\u00f3nde van los sistemas productivos. ...\""]}, {"words": {"contrato": [3], "agentes sociales": [1, 2], "contratos": [4], "di\u00e1logo social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... El Ministerio de Trabajo y Asuntos Sociales y el Ministerio de\n    Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte est\u00e1n ultimando un proyecto de ley de\n    formaci\u00f3n profesional que da cumplida respuesta a muchas de las\n    inquietudes que me se\u00f1alaba en su intervenci\u00f3n, un proyecto de ley\n    que, por otro lado, retoma una l\u00ednea que supongo que es querida y\n    comprendida por S.S., que es la l\u00ednea del di\u00e1logo social. ...\"", "\"... Este II Programa nacional establece que para crear y desarrollar un\n    sistema nacional de cualificaciones profesionales se debe aprobar una\n    norma b\u00e1sica -y me detengo un segundo, porque este concepto de norma\n    b\u00e1sica va a quedar perfectamente expresado en el proyecto de ley-que\n    garantice la participaci\u00f3n, el desarrollo  y la ejecuci\u00f3n del mismo\n    por parte de las comunidades aut\u00f3nomas y de los agentes sociales, de\n    acuerdo con sus competencias. ...\"", "\"... Otro efecto es establecer procesos integrados de informaci\u00f3n y de\n    orientaci\u00f3n profesional buscando la cooperaci\u00f3n de todos los agentes\n    implicados, como son los servicios de informaci\u00f3n y orientaci\u00f3n de\n    las administraciones, los centros de formaci\u00f3n, agentes sociales,\n    redes europeas, etc\u00e9tera. ...\"", "\"... Estamos ante casos aislados, ante procedimientos que han\n    sido modificados, tanto si hablamos en el caso de la formaci\u00f3n\n    continua como de los abusos que pudo generar el ya desaparecido\n    contrato de aprendizaje en su configuraci\u00f3n inicial. ...\"", "\"... En esta l\u00ednea conf\u00edo en\n    que la Ley b\u00e1sica de empleo regular\u00e1, tambi\u00e9n de forma exhaustiva y a\n    diferencia de la Ley de 1980, los certificados de profesionalidad\n    cuya finalidad ser\u00e1 la de acreditar las competencias profesionales\n    adquiridas mediante acciones de formaci\u00f3n profesional ocupacional,\n    programas de escuelas-taller, casas de oficio y talleres de empleo o\n    cualquier otro programa de formaci\u00f3n, contratos para la formaci\u00f3n o\n    acciones de formaci\u00f3n continua, que es otra de las deficiencias que\n    no ha se\u00f1alado S.S., pero que me permito significar, que muchas\n    acciones eficientes, positivas, dentro de las pol\u00edticas activas,\n    tampoco conduc\u00edan a un reconocimiento de la titulaci\u00f3n general. ...\""]}, {"words": {"trabajadores": [1], "agentes sociales": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Yo\n    creo que la ley ha nacido mal y tengo que decirlo aqu\u00ed, yo creo que\n    es preciso rectificar, hay que buscar un marco de entendimiento no\n    s\u00f3lo con los agentes sociales, a veces demasiado afectados por los\n    intereses concretos en juego para dar una opini\u00f3n sobre una materia\n    como \u00e9sta, y hay que contar con las comunidades aut\u00f3nomas y hay que\n    contar, si se quiere, tambi\u00e9n con la oposici\u00f3n, que me consta que\n    nuestro grupo ha tenido conversaciones al respecto con el Ministerio\n    que acabaron mal. ...\"", "\"... La escuela tiene que planificar su actividad junto con las\n    empresas, tiene que insertar a los trabajadores y tiene que dar a los\n    parados y a los ocupados un carn\u00e9 de cualificaciones constante y\n    din\u00e1mico. ...\""]}, {"words": {"agentes sociales": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Alguna vez me gustar\u00eda saber a qu\u00e9 esquema hay que atenerse\n    porque estoy acostumbrado a escuchar aqu\u00ed que lo fundamental es\n    partir de un s\u00f3lido acuerdo social entre los agentes sociales y el\n    Gobierno, y a partir de ah\u00ed trabajar todos. ...\"", "\"... Nada les puedo ni les quiero\n    reprochar, pero me parece que es profundamente contradictorio con esa\n    apelaci\u00f3n a que todo lo que haga el Gobierno en materias que\n    conciernen a los agentes sociales se haga sobre una s\u00f3lida base de\n    acuerdo, porque cuando se pone sobre la mesa parece que lo \u00fanico que\n    saben hacer es irse. ...\""]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"...  LAS PREVISIONES\n    DEL GOBIERNO CON RELACI\u00d3N AL DESARROLLO DE LA LEY 14/1986, GENERAL DE\n    SANIDAD, ART\u00cdCULO 84, ESTATUTO MARCO,  Y LA TRASPOSICI\u00d3N DE LA\n    NORMATIVA EUROPEA EN MATERIA DE JORNADA DE TRABAJO.  ...\""]}, {"words": {"profesionales": [33, 34, 35, 36, 37, 38], "atenci\u00f3n": [42, 43, 44], "salud": [18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31], "sistema nacional": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11], "atenci\u00f3n primaria": [32], "sistema sanitario": [17], "sanidad": [12, 13, 14, 15, 16], "ley general": [39, 40, 41]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora ministra, el debate que Coalici\u00f3n Canaria trae hoy a\n    esta C\u00e1mara sobre la pol\u00edtica de recursos humanos del Sistema\n    Nacional de Salud, adem\u00e1s de ser antiguo en este momento hist\u00f3rico\n    del sistema sanitario p\u00fablico en Espa\u00f1a en donde se va a culminar el\n    proceso de transferencia, es no s\u00f3lo un problema urgente, sino vital\n    para la cohesi\u00f3n y para el futuro del Sistema Nacional de Salud. ...\"", "\"... A fecha de hoy no se ha dado cumplimiento a\n    este mandato de la ley y el Sistema Nacional de Salud carece de esta\n    normativa b\u00e1sica sobre personal. ...\"", "\"... Estos quince a\u00f1os de vac\u00edo en el desarrollo de la legislaci\u00f3n b\u00e1sica\n    del Estado, unido a la imposibilidad de desarrollo de normas por\n    parte de las comunidades aut\u00f3nomas basadas en ese necesario nuevo y\n    moderno marco jur\u00eddico b\u00e1sico en materia de personal que no tenemos,\n    ha situado al Sistema Nacional de Salud y a sus profesionales en un\n    escenario de problemas hist\u00f3ricos no resueltos. ...\"", "\"... Y en la disposici\u00f3n final primera de\n    dicha ley, que se titula estatuto marco, figura el siguiente texto:\n    El Gobierno presentar\u00e1 a las Cortes Generales, en el plazo de seis\n    meses desde la entrada en vigor de la presente ley, el estatuto marco\n    del personal del Sistema Nacional de Salud. ...\"", "\"... Es de justicia reconocer que fue un Gobierno del Partido\n    Socialista el que puso en este pa\u00eds las bases del desarrollo del\n    modelo sanitario que es el Sistema Nacional de Salud que hoy tenemos\n    y del que nos sentimos, y queremos seguir sinti\u00e9ndonos todos,\n    orgullosos. ...\"", "\"... La intenci\u00f3n pol\u00edtica de nuestro grupo al traer este debate a la\n    C\u00e1mara es, en primer lugar, y desde la\n    defensa del Sistema Nacional de Salud, que esta C\u00e1mara se defina,\n    debate, y apostemos todos los grupos pol\u00edticos aqu\u00ed presentes por una\n    responsable implicaci\u00f3n que permita el suficiente consenso pol\u00edtico\n    para la resoluci\u00f3n de esta tarea. ...\"", "\"... El 30 de mayo, en la Comisi\u00f3n de Sanidad de esta C\u00e1mara, en una\n    comparecencia solicitada por mi grupo, el secretario general de\n    Gesti\u00f3n y Cooperaci\u00f3n Sanitaria, hablando sobre este tema, dijo\n    textualmente: Lo cierto es que la interpretaci\u00f3n judicial de esta\n    directiva establece una jornada m\u00e1xima semanal de 48 horas,\n    incluyendo las horas de atenci\u00f3n continuada o guardias de presencia\n    f\u00edsica que pudiese realizar cualquier profesional facultativo del\n    Sistema Nacional de Salud. ...\"", "\"... Lo que s\u00ed es obvio es que se va a agudizar la falta de ciertas\n    especialidades m\u00e9dicas, de las que ya tenemos una carencia cr\u00f3nica en\n    Canarias, entre otras causas porque falta una planificaci\u00f3n adecuada\n    de las necesidades de recursos humanos especializados, no s\u00f3lo para\n    el presente sino para el futuro del Sistema Nacional de Salud. ...\"", "\"... Es\n    tambi\u00e9n obvio que la trasposici\u00f3n de esta directiva conllevar\u00e1 un\n    obligado aporte de financiaci\u00f3n del Estado al Sistema Nacional de\n    Salud. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, que lo \u00fanico que tengan en com\u00fan la\n    pol\u00edtica de recursos humanos del Sistema Nacional de Salud no sea la\n    judicializaci\u00f3n de las relaciones con el personal sanitario. ...\"", "\"... De\n    seguir as\u00ed, estamos condenando al Sistema Nacional de Salud al\n    anquilosamiento y a algo que es nefasto para cualquier empresa, y m\u00e1s\n    cuando es de prestaci\u00f3n de servicios directos a los ciudadanos, que\n    es el enfrentamiento constante con los profesionales del sistema\n    sanitario. ...\"", "\"... No podemos olvidar que la pieza m\u00e1s valiosa que tiene,\n    hoy por hoy, el Sistema Nacional de Salud para que funcione de\n    acuerdo con las necesidades y expectativas de los ciudadanos es el\n    recurso humano, son los profesionales. ...\"", "\"... En el art\u00edculo 84 de la Ley General de Sanidad, de 1986, se dice\n    claramente que el personal de la Seguridad Social, transferido o no a\n    las comunidades aut\u00f3nomas, se regir\u00e1 por lo establecido en el\n    estatuto marco, que deb\u00eda aprobar el Gobierno en el desarrollo de la\n    Ley General de Sanidad. ...\"", "\"... Muchos de los que\n    estamos aqu\u00ed creemos que la sanidad tambi\u00e9n merece el esfuerzo por\n    nuestra parte para consensuar un pacto de Estado, y m\u00e1s que nada\n    merecen nuestro esfuerzo los ciudadanos y las prestaciones\n    sanitarias. ...\"", "\"... En segundo lugar, reclamamos la urgencia en dar respuesta\n    al mandato del art\u00edculo 84 de la Ley General de Sanidad porque la\n    situaci\u00f3n expuesta se agudiza, adem\u00e1s de por el proceso de\n    transferencia, por las consecuencias de la sentencia del Tribunal de\n    Justicia de las Comunidades Europeas, del 3 de octubre de 2000, que\n    viene a reiterar la obligaci\u00f3n de dar cumplimiento a una directiva\n    europea que data del a\u00f1o 1993 sobre la jornada laboral y que deb\u00eda\n    haber sido traspuesta al derecho interno espa\u00f1ol antes de 1996. ...\"", "\"... El 30 de mayo, en la Comisi\u00f3n de Sanidad de esta C\u00e1mara, en una\n    comparecencia solicitada por mi grupo, el secretario general de\n    Gesti\u00f3n y Cooperaci\u00f3n Sanitaria, hablando sobre este tema, dijo\n    textualmente: Lo cierto es que la interpretaci\u00f3n judicial de esta\n    directiva establece una jornada m\u00e1xima semanal de 48 horas,\n    incluyendo las horas de atenci\u00f3n continuada o guardias de presencia\n    f\u00edsica que pudiese realizar cualquier profesional facultativo del\n    Sistema Nacional de Salud. ...\"", "\"... Por ello, el Grupo\n    Parlamentario de Coalici\u00f3n Canaria presenta esta interpelaci\u00f3n para\n    conocer cu\u00e1les son las previsiones del Gobierno para desarrollar el\n    art\u00edculo 84 de la Ley General de Sanidad, el estatuto marco y la\n    trasposici\u00f3n de la normativa europea en materia de jornada de\n    trabajo. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora ministra, el debate que Coalici\u00f3n Canaria trae hoy a\n    esta C\u00e1mara sobre la pol\u00edtica de recursos humanos del Sistema\n    Nacional de Salud, adem\u00e1s de ser antiguo en este momento hist\u00f3rico\n    del sistema sanitario p\u00fablico en Espa\u00f1a en donde se va a culminar el\n    proceso de transferencia, es no s\u00f3lo un problema urgente, sino vital\n    para la cohesi\u00f3n y para el futuro del Sistema Nacional de Salud. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora ministra, el debate que Coalici\u00f3n Canaria trae hoy a\n    esta C\u00e1mara sobre la pol\u00edtica de recursos humanos del Sistema\n    Nacional de Salud, adem\u00e1s de ser antiguo en este momento hist\u00f3rico\n    del sistema sanitario p\u00fablico en Espa\u00f1a en donde se va a culminar el\n    proceso de transferencia, es no s\u00f3lo un problema urgente, sino vital\n    para la cohesi\u00f3n y para el futuro del Sistema Nacional de Salud. ...\"", "\"... A fecha de hoy no se ha dado cumplimiento a\n    este mandato de la ley y el Sistema Nacional de Salud carece de esta\n    normativa b\u00e1sica sobre personal. ...\"", "\"... Estos quince a\u00f1os de vac\u00edo en el desarrollo de la legislaci\u00f3n b\u00e1sica\n    del Estado, unido a la imposibilidad de desarrollo de normas por\n    parte de las comunidades aut\u00f3nomas basadas en ese necesario nuevo y\n    moderno marco jur\u00eddico b\u00e1sico en materia de personal que no tenemos,\n    ha situado al Sistema Nacional de Salud y a sus profesionales en un\n    escenario de problemas hist\u00f3ricos no resueltos. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, ya en fecha m\u00e1s reciente, en la Ley 30/1999, de\n    selecci\u00f3n y provisi\u00f3n de plazas de personal estatutario de los\n    servicios de salud, se reiter\u00f3 nuevamente la necesidad y el\n    compromiso del Gobierno, en este caso del Partido Popular, en\n    desarrollar el estatuto marco. ...\"", "\"... Y en la disposici\u00f3n final primera de\n    dicha ley, que se titula estatuto marco, figura el siguiente texto:\n    El Gobierno presentar\u00e1 a las Cortes Generales, en el plazo de seis\n    meses desde la entrada en vigor de la presente ley, el estatuto marco\n    del personal del Sistema Nacional de Salud. ...\"", "\"... Es de justicia reconocer que fue un Gobierno del Partido\n    Socialista el que puso en este pa\u00eds las bases del desarrollo del\n    modelo sanitario que es el Sistema Nacional de Salud que hoy tenemos\n    y del que nos sentimos, y queremos seguir sinti\u00e9ndonos todos,\n    orgullosos. ...\"", "\"... La intenci\u00f3n pol\u00edtica de nuestro grupo al traer este debate a la\n    C\u00e1mara es, en primer lugar, y desde la\n    defensa del Sistema Nacional de Salud, que esta C\u00e1mara se defina,\n    debate, y apostemos todos los grupos pol\u00edticos aqu\u00ed presentes por una\n    responsable implicaci\u00f3n que permita el suficiente consenso pol\u00edtico\n    para la resoluci\u00f3n de esta tarea. ...\"", "\"... El 30 de mayo, en la Comisi\u00f3n de Sanidad de esta C\u00e1mara, en una\n    comparecencia solicitada por mi grupo, el secretario general de\n    Gesti\u00f3n y Cooperaci\u00f3n Sanitaria, hablando sobre este tema, dijo\n    textualmente: Lo cierto es que la interpretaci\u00f3n judicial de esta\n    directiva establece una jornada m\u00e1xima semanal de 48 horas,\n    incluyendo las horas de atenci\u00f3n continuada o guardias de presencia\n    f\u00edsica que pudiese realizar cualquier profesional facultativo del\n    Sistema Nacional de Salud. ...\"", "\"... Lo que s\u00ed es obvio es que se va a agudizar la falta de ciertas\n    especialidades m\u00e9dicas, de las que ya tenemos una carencia cr\u00f3nica en\n    Canarias, entre otras causas porque falta una planificaci\u00f3n adecuada\n    de las necesidades de recursos humanos especializados, no s\u00f3lo para\n    el presente sino para el futuro del Sistema Nacional de Salud. ...\"", "\"... Es\n    tambi\u00e9n obvio que la trasposici\u00f3n de esta directiva conllevar\u00e1 un\n    obligado aporte de financiaci\u00f3n del Estado al Sistema Nacional de\n    Salud. ...\"", "\"... Costear los a\u00f1adidos a la\n    financiaci\u00f3n que esto va a suponer no es un problema de buena o mala\n    gesti\u00f3n de los servicios auton\u00f3micos de salud ni del Insalud. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, que lo \u00fanico que tengan en com\u00fan la\n    pol\u00edtica de recursos humanos del Sistema Nacional de Salud no sea la\n    judicializaci\u00f3n de las relaciones con el personal sanitario. ...\"", "\"... De\n    seguir as\u00ed, estamos condenando al Sistema Nacional de Salud al\n    anquilosamiento y a algo que es nefasto para cualquier empresa, y m\u00e1s\n    cuando es de prestaci\u00f3n de servicios directos a los ciudadanos, que\n    es el enfrentamiento constante con los profesionales del sistema\n    sanitario. ...\"", "\"... No podemos olvidar que la pieza m\u00e1s valiosa que tiene,\n    hoy por hoy, el Sistema Nacional de Salud para que funcione de\n    acuerdo con las necesidades y expectativas de los ciudadanos es el\n    recurso humano, son los profesionales. ...\"", "\"... A\u00f1adi\u00f3 que es obvio que los efectos de\n    esta interpretaci\u00f3n se generalizar\u00e1n y que esto puede llevar a\n    repercusiones en la estructura organizativa de los servicios\n    asistenciales en los tiempos de trabajo de los profesionales, tanto\n    en atenci\u00f3n primaria como en atenci\u00f3n especializada. ...\"", "\"... Estos quince a\u00f1os de vac\u00edo en el desarrollo de la legislaci\u00f3n b\u00e1sica\n    del Estado, unido a la imposibilidad de desarrollo de normas por\n    parte de las comunidades aut\u00f3nomas basadas en ese necesario nuevo y\n    moderno marco jur\u00eddico b\u00e1sico en materia de personal que no tenemos,\n    ha situado al Sistema Nacional de Salud y a sus profesionales en un\n    escenario de problemas hist\u00f3ricos no resueltos. ...\"", "\"... Somos conscientes de la complejidad de esta\n    tarea, que implica compaginar las posiciones de los responsables\n    pol\u00edticos estatales y de las comunidades aut\u00f3nomas; las posiciones de\n    los profesionales de los diferentes estamentos, a sus representantes\n    sindicales,  a los profesionales de la gesti\u00f3n; y, c\u00f3mo no, con los\n    propios intereses de los ciudadanos. ...\"", "\"... A\u00f1adi\u00f3 que es obvio que los efectos de\n    esta interpretaci\u00f3n se generalizar\u00e1n y que esto puede llevar a\n    repercusiones en la estructura organizativa de los servicios\n    asistenciales en los tiempos de trabajo de los profesionales, tanto\n    en atenci\u00f3n primaria como en atenci\u00f3n especializada. ...\"", "\"... De\n    seguir as\u00ed, estamos condenando al Sistema Nacional de Salud al\n    anquilosamiento y a algo que es nefasto para cualquier empresa, y m\u00e1s\n    cuando es de prestaci\u00f3n de servicios directos a los ciudadanos, que\n    es el enfrentamiento constante con los profesionales del sistema\n    sanitario. ...\"", "\"... Estamos condenando a los profesionales  a una constante\n    desmotivaci\u00f3n y falta de incentivaci\u00f3n del desarrollo de una carrera\n    profesional. ...\"", "\"... No podemos olvidar que la pieza m\u00e1s valiosa que tiene,\n    hoy por hoy, el Sistema Nacional de Salud para que funcione de\n    acuerdo con las necesidades y expectativas de los ciudadanos es el\n    recurso humano, son los profesionales. ...\"", "\"... En el art\u00edculo 84 de la Ley General de Sanidad, de 1986, se dice\n    claramente que el personal de la Seguridad Social, transferido o no a\n    las comunidades aut\u00f3nomas, se regir\u00e1 por lo establecido en el\n    estatuto marco, que deb\u00eda aprobar el Gobierno en el desarrollo de la\n    Ley General de Sanidad. ...\"", "\"... En segundo lugar, reclamamos la urgencia en dar respuesta\n    al mandato del art\u00edculo 84 de la Ley General de Sanidad porque la\n    situaci\u00f3n expuesta se agudiza, adem\u00e1s de por el proceso de\n    transferencia, por las consecuencias de la sentencia del Tribunal de\n    Justicia de las Comunidades Europeas, del 3 de octubre de 2000, que\n    viene a reiterar la obligaci\u00f3n de dar cumplimiento a una directiva\n    europea que data del a\u00f1o 1993 sobre la jornada laboral y que deb\u00eda\n    haber sido traspuesta al derecho interno espa\u00f1ol antes de 1996. ...\"", "\"... Por ello, el Grupo\n    Parlamentario de Coalici\u00f3n Canaria presenta esta interpelaci\u00f3n para\n    conocer cu\u00e1les son las previsiones del Gobierno para desarrollar el\n    art\u00edculo 84 de la Ley General de Sanidad, el estatuto marco y la\n    trasposici\u00f3n de la normativa europea en materia de jornada de\n    trabajo. ...\"", "\"... La justicia mereci\u00f3 la atenci\u00f3n\n    responsable de consensuar un pacto de Estado. ...\"", "\"... El 30 de mayo, en la Comisi\u00f3n de Sanidad de esta C\u00e1mara, en una\n    comparecencia solicitada por mi grupo, el secretario general de\n    Gesti\u00f3n y Cooperaci\u00f3n Sanitaria, hablando sobre este tema, dijo\n    textualmente: Lo cierto es que la interpretaci\u00f3n judicial de esta\n    directiva establece una jornada m\u00e1xima semanal de 48 horas,\n    incluyendo las horas de atenci\u00f3n continuada o guardias de presencia\n    f\u00edsica que pudiese realizar cualquier profesional facultativo del\n    Sistema Nacional de Salud. ...\"", "\"... A\u00f1adi\u00f3 que es obvio que los efectos de\n    esta interpretaci\u00f3n se generalizar\u00e1n y que esto puede llevar a\n    repercusiones en la estructura organizativa de los servicios\n    asistenciales en los tiempos de trabajo de los profesionales, tanto\n    en atenci\u00f3n primaria como en atenci\u00f3n especializada. ...\""]}, {"words": {"sanidad": [3, 4, 5, 6], "salud": [9, 10, 11, 12], "sistema sanitario": [7, 8], "sistema nacional": [0, 1, 2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Yo no considero a las comunidades aut\u00f3nomas mayores de edad y menores\n    de edad, estimo que todas tienen la misma capacidad y, por tanto, es\n    necesario completar este proceso y que haya un estatuto marco, una\n    ley de coordinaci\u00f3n para sostener algo que a usted  y a m\u00ed nos une de\n    forma decidida, que es el mantenimiento del sistema sanitario\n    espa\u00f1ol, el Sistema Nacional de Salud, y todo lo que signifique la\n    protecci\u00f3n del Sistema Nacional de Salud, con lo que supone de\n    equidad, de solidaridad y de cohesi\u00f3n social en todo el territorio\n    nacional, algo a lo que ni usted ni yo vamos a renunciar y la mayor\u00eda\n    de los miembros que componemos esta C\u00e1mara, porque es un proyecto de\n    todos los espa\u00f1oles y, por tanto, de todos los representantes en esta\n    C\u00e1mara. ...\"", "\"... Tenemos la voluntad pol\u00edtica y la decisi\u00f3n de elaborar este\n    estatuto, pero l\u00f3gicamente tenemos que consensuarlo previamente con\n    las comunidades aut\u00f3nomas, y el espacio es el Consejo\n    interterritorial del Sistema Nacional de Salud, donde se cre\u00f3 y se\n    ampli\u00f3 -como usted bien sabe por la comparecencia del secretario\n    general del Ministerio de Sanidad-  a las comunidades aut\u00f3nomas no\n    transferidas la comisi\u00f3n de personal y recursos humanos, \u00f3rgano en el\n    que se ha debatido este tema en varias reuniones. ...\"", "\"... Necesitamos que las comunidades aut\u00f3nomas est\u00e9n de acuerdo con los\n    principios b\u00e1sicos; si no, corremos el riesgo -que aun as\u00ed lo\n    corremos- de que cualquier comunidad aut\u00f3noma pueda presentar un\n    recurso ante el Tribunal Constitucional poniendo en entredicho un\n    estatuto necesario para el Sistema Nacional de Salud. ...\"", "\"... Tenemos la voluntad pol\u00edtica y la decisi\u00f3n de elaborar este\n    estatuto, pero l\u00f3gicamente tenemos que consensuarlo previamente con\n    las comunidades aut\u00f3nomas, y el espacio es el Consejo\n    interterritorial del Sistema Nacional de Salud, donde se cre\u00f3 y se\n    ampli\u00f3 -como usted bien sabe por la comparecencia del secretario\n    general del Ministerio de Sanidad-  a las comunidades aut\u00f3nomas no\n    transferidas la comisi\u00f3n de personal y recursos humanos, \u00f3rgano en el\n    que se ha debatido este tema en varias reuniones. ...\"", "\"... Ya ha habido tres reuniones\n    para analizar qu\u00e9 significa esta directiva en el campo de la sanidad,\n    en el que, como usted sabe, los pa\u00edses europeos tienen modelos muy\n    divergentes. ...\"", "\"... Ah\u00ed se habla de la financiaci\u00f3n,\n    entre otras cosas, de la sanidad dentro del nuevo modelo de\n    financiaci\u00f3n auton\u00f3mica. ...\"", "\"... Para la ministra de Sanidad, hay cuestiones\n    que es b\u00e1sico que se contemplen, que se respeten y que se consideren\n    de forma profunda en esta nueva financiaci\u00f3n; son, como he dicho: la\n    sanidad como prestaci\u00f3n del sistema de Seguridad Social espa\u00f1ol y los\n    principios de solidaridad, cohesi\u00f3n y suficiencia financiera. ...\"", "\"... Yo no considero a las comunidades aut\u00f3nomas mayores de edad y menores\n    de edad, estimo que todas tienen la misma capacidad y, por tanto, es\n    necesario completar este proceso y que haya un estatuto marco, una\n    ley de coordinaci\u00f3n para sostener algo que a usted  y a m\u00ed nos une de\n    forma decidida, que es el mantenimiento del sistema sanitario\n    espa\u00f1ol, el Sistema Nacional de Salud, y todo lo que signifique la\n    protecci\u00f3n del Sistema Nacional de Salud, con lo que supone de\n    equidad, de solidaridad y de cohesi\u00f3n social en todo el territorio\n    nacional, algo a lo que ni usted ni yo vamos a renunciar y la mayor\u00eda\n    de los miembros que componemos esta C\u00e1mara, porque es un proyecto de\n    todos los espa\u00f1oles y, por tanto, de todos los representantes en esta\n    C\u00e1mara. ...\"", "\"... El problema es que con el estatuto marco y sin \u00e9l nos hubiera cogido\n    la sentencia; no mezclemos las dos cosas aunque tengan que ver puesto\n    que todo tiene relaci\u00f3n con el personal del sistema sanitario p\u00fablico\n    y, al final, con el tan tra\u00eddo y llevado problema de la financiaci\u00f3n. ...\"", "\"... Yo no considero a las comunidades aut\u00f3nomas mayores de edad y menores\n    de edad, estimo que todas tienen la misma capacidad y, por tanto, es\n    necesario completar este proceso y que haya un estatuto marco, una\n    ley de coordinaci\u00f3n para sostener algo que a usted  y a m\u00ed nos une de\n    forma decidida, que es el mantenimiento del sistema sanitario\n    espa\u00f1ol, el Sistema Nacional de Salud, y todo lo que signifique la\n    protecci\u00f3n del Sistema Nacional de Salud, con lo que supone de\n    equidad, de solidaridad y de cohesi\u00f3n social en todo el territorio\n    nacional, algo a lo que ni usted ni yo vamos a renunciar y la mayor\u00eda\n    de los miembros que componemos esta C\u00e1mara, porque es un proyecto de\n    todos los espa\u00f1oles y, por tanto, de todos los representantes en esta\n    C\u00e1mara. ...\"", "\"... Tenemos la voluntad pol\u00edtica y la decisi\u00f3n de elaborar este\n    estatuto, pero l\u00f3gicamente tenemos que consensuarlo previamente con\n    las comunidades aut\u00f3nomas, y el espacio es el Consejo\n    interterritorial del Sistema Nacional de Salud, donde se cre\u00f3 y se\n    ampli\u00f3 -como usted bien sabe por la comparecencia del secretario\n    general del Ministerio de Sanidad-  a las comunidades aut\u00f3nomas no\n    transferidas la comisi\u00f3n de personal y recursos humanos, \u00f3rgano en el\n    que se ha debatido este tema en varias reuniones. ...\"", "\"... La garant\u00eda de movilidad dentro del Sistema\n    Nacional de Salud debe llevar aparejado el reconocimiento de la\n    categor\u00eda profesional, por lo que los sistemas de carrera en los\n    servicios de salud que los tengan establecidos deben responder a\n    criterios homog\u00e9neos a nivel nacional.Tiempo de trabajo, aplicaci\u00f3n\n    homog\u00e9nea en todos\n    los servicios de salud; modelo retributivo, en el mismo sentido. ...\"", "\"... Necesitamos que las comunidades aut\u00f3nomas est\u00e9n de acuerdo con los\n    principios b\u00e1sicos; si no, corremos el riesgo -que aun as\u00ed lo\n    corremos- de que cualquier comunidad aut\u00f3noma pueda presentar un\n    recurso ante el Tribunal Constitucional poniendo en entredicho un\n    estatuto necesario para el Sistema Nacional de Salud. ...\""]}, {"words": {"salud": [5, 6, 7, 8, 9], "profesionales": [10, 11], "sistema nacional": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, en cuanto a la primer parte de su intervenci\u00f3n,\n    quiero comentarle -aunque luego lo explic\u00f3 usted en la segunda- que\n    la aplicaci\u00f3n y las consecuencias de la sentencia de Luxemburgo no\n    son s\u00f3lo problema de Canarias, es un problema que se plantea hoy por\n    hoy en todo el Sistema Nacional de Salud. ...\"", "\"... La complejidad en abordar el estatuto marco va a ser cada vez mayor\n    conforme pase el tiempo, porque evidentemente los problemas se han\n    ido acumulando en el Sistema Nacional de Salud y porque tanto el\n    Estado, fundamentalmente Insalud, como las comunidades aut\u00f3nomas ante\n    los problemas de gesti\u00f3n del d\u00eda a d\u00eda, ante la posibilidad de\n    resolverlos, desarrollan hasta donde pueden su pol\u00edtica de personal y\n    normativa. ...\"", "\"... Nosotros compartimos los principios b\u00e1sicos que en materia de\n    personal se est\u00e1n discutiendo en el Sistema Nacional de Salud y que\n    es imprescindible partir de un consenso en el seno del Consejo\n    interterritorial sobre esos principios b\u00e1sicos y sobre el desarrollo\n    del estatuto marco, pero no es suficiente s\u00f3lo un acuerdo del Consejo\n    interterritorial. ...\"", "\"... Esperamos que en la moci\u00f3n que pr\u00f3ximamente presentar\u00e1  a mi grupo\n    como consecuencia de esta interpelaci\u00f3n podamos recoger alternativas\n    reales a lo debatido en esta C\u00e1mara esta noche y que se encauce un\n    consenso en donde imperen el sentido com\u00fan y el compromiso en\n    acometer las reformas necesarias que eviten que sean los juzgados los\n    que marquen las pol\u00edticas de personal del Sistema Nacional de Salud. ...\"", "\"... Debemos afrontar el desaf\u00edo, el reto de desarrollar la legislaci\u00f3n\n    base en materia de recursos humanos con coherencia y con cohesi\u00f3n\n    dentro del Sistema Nacional de Salud, con imaginaci\u00f3n y facilitando\n    la modernizaci\u00f3n  y las posibilidades de mejorar la gesti\u00f3n de las\n    prestaciones de los servicios que se dan a los ciudadanos. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, en cuanto a la primer parte de su intervenci\u00f3n,\n    quiero comentarle -aunque luego lo explic\u00f3 usted en la segunda- que\n    la aplicaci\u00f3n y las consecuencias de la sentencia de Luxemburgo no\n    son s\u00f3lo problema de Canarias, es un problema que se plantea hoy por\n    hoy en todo el Sistema Nacional de Salud. ...\"", "\"... La complejidad en abordar el estatuto marco va a ser cada vez mayor\n    conforme pase el tiempo, porque evidentemente los problemas se han\n    ido acumulando en el Sistema Nacional de Salud y porque tanto el\n    Estado, fundamentalmente Insalud, como las comunidades aut\u00f3nomas ante\n    los problemas de gesti\u00f3n del d\u00eda a d\u00eda, ante la posibilidad de\n    resolverlos, desarrollan hasta donde pueden su pol\u00edtica de personal y\n    normativa. ...\"", "\"... Nosotros compartimos los principios b\u00e1sicos que en materia de\n    personal se est\u00e1n discutiendo en el Sistema Nacional de Salud y que\n    es imprescindible partir de un consenso en el seno del Consejo\n    interterritorial sobre esos principios b\u00e1sicos y sobre el desarrollo\n    del estatuto marco, pero no es suficiente s\u00f3lo un acuerdo del Consejo\n    interterritorial. ...\"", "\"... Esperamos que en la moci\u00f3n que pr\u00f3ximamente presentar\u00e1  a mi grupo\n    como consecuencia de esta interpelaci\u00f3n podamos recoger alternativas\n    reales a lo debatido en esta C\u00e1mara esta noche y que se encauce un\n    consenso en donde imperen el sentido com\u00fan y el compromiso en\n    acometer las reformas necesarias que eviten que sean los juzgados los\n    que marquen las pol\u00edticas de personal del Sistema Nacional de Salud. ...\"", "\"... Debemos afrontar el desaf\u00edo, el reto de desarrollar la legislaci\u00f3n\n    base en materia de recursos humanos con coherencia y con cohesi\u00f3n\n    dentro del Sistema Nacional de Salud, con imaginaci\u00f3n y facilitando\n    la modernizaci\u00f3n  y las posibilidades de mejorar la gesti\u00f3n de las\n    prestaciones de los servicios que se dan a los ciudadanos. ...\"", "\"... Es\n    necesario facilitar y potenciar la participaci\u00f3n de los profesionales\n    en la gesti\u00f3n de los recursos p\u00fablicos. ...\"", "\"... Estos retos, as\u00ed como la\n    aplicaci\u00f3n de la sentencia de Luxemburgo, no deben verse desde una\n    posici\u00f3n defensiva, desde el conflicto con las organizaciones\n    sindicales  o profesionales, deber\u00edamos utilizarlo como un elemento\n    revulsivo para que nos ayude a introducir...  ...\""]}, {"words": {"salud": [3, 4, 5], "sistema sanitario": [2], "sistema nacional": [0, 1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Los temas que se ven afectados por esta sentencia afectan a\n    todo el Sistema Nacional de Salud. ...\"", "\"... No obstante,\n    con el mejor estatuto marco, con el mejor marco de relaciones\n    laborales en el Sistema Nacional de Salud, ning\u00fan responsable pol\u00edtico\n    ni de gesti\u00f3n sanitaria puede evitar que un ciudadano, un\n    paciente o un trabajador del sistema se considere perjudicado en sus\n    derechos y recurra al tribunal. ...\"", "\"... El problema es c\u00f3mo traducir\n    esa directiva que no estaba prevista para los m\u00e9dicos y para el\n    personal sanitario con esas excepciones que marca la propia sentencia\n    en el sistema sanitario espa\u00f1ol. ...\"", "\"... Los temas que se ven afectados por esta sentencia afectan a\n    todo el Sistema Nacional de Salud. ...\"", "\"... Pretendemos\n    que este s\u00ed acabe en el Bolet\u00edn Oficial del Estado; por tanto,\n    intentamos no cometer los errores que se cometieron en un momento\n    determinado para intentar conseguir que sea una realidad en el\n    Bolet\u00edn Oficial del Estado el estatuto marco del personal del\n    Servicio Nacional de Salud. ...\"", "\"... No obstante,\n    con el mejor estatuto marco, con el mejor marco de relaciones\n    laborales en el Sistema Nacional de Salud, ning\u00fan responsable pol\u00edtico\n    ni de gesti\u00f3n sanitaria puede evitar que un ciudadano, un\n    paciente o un trabajador del sistema se considere perjudicado en sus\n    derechos y recurra al tribunal. ...\""]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 2, 4, 5, 7, 9, 12, 27, 44, 45, 58, 60], "party": "JOS\u00c9 LUIS RODR\u00cdGUEZ ZAPATERO", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [3, 6, 8, 10, 11, 13, 14, 15, 16, 18, 20, 23, 25, 26, 28, 30, 31, 32, 33, 34, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 46, 47, 48, 50, 52, 55, 57, 59, 61, 64, 66], "party": "Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar L\u00f3pez", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [17, 19, 49, 51], "party": "Ignasi Guardans i Camb\u00f3", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [21, 22, 24], "party": "JOAN SAURA LAPORTA", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [29], "party": "JOSU ERKOREKA GERVASIO", "name": "PNV"}, {"block_indices": [35, 62, 63, 65], "party": "Paulino Rivero Baute", "name": "Coalici\u00f3n Canaria"}, {"block_indices": [53, 54, 56], "party": "<group>", "name": "Izquierda Unida"}]}