{"blocks": [{"words": {"partidos pol\u00edticos": [1], "pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, en cualquier democracia\n    parlamentaria los partidos pol\u00edticos discuten sobre las pol\u00edticas que\n    pueden ser m\u00e1s \u00fatiles para mejorar el bienestar de las personas y son los\n    ciudadanos los que luego eligen, pero en cualquier pa\u00eds razonable hay\n    cosas que no se discuten, que unen a todos, que dan estabilidad y\n    seguridad y que se llaman reglas del juego, y el Gobierno, el que sea, en\n    este caso el que usted preside, tiene la obligaci\u00f3n de preservarlas. ...\"", "\"...  Se\u00f1or presidente, en cualquier democracia\n    parlamentaria los partidos pol\u00edticos discuten sobre las pol\u00edticas que\n    pueden ser m\u00e1s \u00fatiles para mejorar el bienestar de las personas y son los\n    ciudadanos los que luego eligen, pero en cualquier pa\u00eds razonable hay\n    cosas que no se discuten, que unen a todos, que dan estabilidad y\n    seguridad y que se llaman reglas del juego, y el Gobierno, el que sea, en\n    este caso el que usted preside, tiene la obligaci\u00f3n de preservarlas. ...\""]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... ); ning\u00fan l\u00edder de la oposici\u00f3n en veinticinco\n    a\u00f1os plante\u00f3 en esta C\u00e1mara temas relativos a s\u00edmbolos que nos unen a\n    todos, como es la bandera, y ning\u00fan l\u00edder de la oposici\u00f3n intent\u00f3, como\n    intenta usted una y otra vez, establecer una confrontaci\u00f3n sobre el\n    sentimiento que todos compartimos, que es el sentimiento de pertenencia a\n    un pa\u00eds, Espa\u00f1a (Un se\u00f1or diputado: Naci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"barcelona": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 RESPONSABILIDADES POL\u00cdTICAS PIENSA ASUMIR\n    EL GOBIERNO DESPU\u00c9S DE LOS \u00daLTIMOS INCIDENTES EN CERCAN\u00cdAS DE BARCELONA ...\""]}, {"words": {"ave": [2], "transporte": [7], "alta velocidad": [0, 1], "fomento": [3], "barcelona": [4, 5, 6]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Fallos y dificultades que en estos momentos, como el se\u00f1or\n    Herrera ha explicitado, tienen que ver de manera muy directa con lo que\n    supone el avance de las obras de la alta velocidad para su llegada a\n    Barcelona y, m\u00e1s en concreto, por abordar uno de los tramos m\u00e1s complejos\n    de esa obra, que por supuesto se realiza en el tiempo establecido. ...\"", "\"... Le puedo asegurar al se\u00f1or Herrera que, por\n    supuesto, el Ministerio de Fomento, y m\u00e1s en concreto la Secretar\u00eda de\n    Estado de Infraestructuras para el Transporte, est\u00e1 analizando posibles\n    iniciativas para paliar los efectos que se est\u00e1n produciendo en\n    Cercan\u00edas, que son serios para los ciudadanos, y, por tanto, tomar nuevas\n    medidas para paliar esos efectos, por supuesto, manteniendo los objetivos\n    de la obra de la alta velocidad. ...\"", "\"... Quiero indicarle al se\u00f1or Herrera que lo que representar\u00eda una\n    paralizaci\u00f3n de las obras del AVE no solucionar\u00eda absolutamente ning\u00fan\n    problema, lo \u00fanico que har\u00eda, como es de bastante sentido com\u00fan, ser\u00eda\n    retrasar las posibles dificultades que la obra de la llegada de la alta\n    velocidad a Barcelona representa. ...\"", "\"... Le puedo asegurar al se\u00f1or Herrera que, por\n    supuesto, el Ministerio de Fomento, y m\u00e1s en concreto la Secretar\u00eda de\n    Estado de Infraestructuras para el Transporte, est\u00e1 analizando posibles\n    iniciativas para paliar los efectos que se est\u00e1n produciendo en\n    Cercan\u00edas, que son serios para los ciudadanos, y, por tanto, tomar nuevas\n    medidas para paliar esos efectos, por supuesto, manteniendo los objetivos\n    de la obra de la alta velocidad. ...\"", "\"... Se\u00f1or Herrera, el Gobierno ha expresado en m\u00e1s de una ocasi\u00f3n ante los\n    ciudadanos de Barcelona, ante los ciudadanos de Catalu\u00f1a, su comprensi\u00f3n\n    ante las dificultades y los fallos que se han venido produciendo en\n    Cercan\u00edas. ...\"", "\"... Fallos y dificultades que en estos momentos, como el se\u00f1or\n    Herrera ha explicitado, tienen que ver de manera muy directa con lo que\n    supone el avance de las obras de la alta velocidad para su llegada a\n    Barcelona y, m\u00e1s en concreto, por abordar uno de los tramos m\u00e1s complejos\n    de esa obra, que por supuesto se realiza en el tiempo establecido. ...\"", "\"... Quiero indicarle al se\u00f1or Herrera que lo que representar\u00eda una\n    paralizaci\u00f3n de las obras del AVE no solucionar\u00eda absolutamente ning\u00fan\n    problema, lo \u00fanico que har\u00eda, como es de bastante sentido com\u00fan, ser\u00eda\n    retrasar las posibles dificultades que la obra de la llegada de la alta\n    velocidad a Barcelona representa. ...\"", "\"... Le puedo asegurar al se\u00f1or Herrera que, por\n    supuesto, el Ministerio de Fomento, y m\u00e1s en concreto la Secretar\u00eda de\n    Estado de Infraestructuras para el Transporte, est\u00e1 analizando posibles\n    iniciativas para paliar los efectos que se est\u00e1n produciendo en\n    Cercan\u00edas, que son serios para los ciudadanos, y, por tanto, tomar nuevas\n    medidas para paliar esos efectos, por supuesto, manteniendo los objetivos\n    de la obra de la alta velocidad. ...\""]}, {"words": {"barcelona": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Algunas de las necesidades de infraestructuras que Catalu\u00f1a, y en\n    concreto Barcelona, tiene, vienen desde hace quince o veinte a\u00f1os. ...\""]}, {"words": {"vasco": [1], "pa\u00eds": [2], "pa\u00eds vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, en los \u00faltimos d\u00edas, el presidente del Pa\u00eds Vasco\n    anuncia que va a llevar a cabo un refer\u00e9ndum ilegal -dato objetivo-; el\n    vicepresidente de la Generalitat de Catalunya ha puesto fecha a otro; se\n    queman p\u00fablica e impunemente fotograf\u00edas del jefe del Estado y el\n    presidente de la Generalitat, que es ex compa\u00f1ero suyo de Gobierno, llega\n    a pedir que se despenalicen esos ataques; decenas de alcaldes de su\n    partido, a pesar de sus esfuerzos, se niegan a cumplir la ley en relaci\u00f3n\n    con los s\u00edmbolos constitucionales; ciudadanos que hablan nuestra lengua\n    oficial son considerados por sus representantes -por cierto, socios\n    suyos- como turcos en Alemania -cito literalmente- y, entre otros muchos\n    ejemplos que, l\u00f3gicamente, en esta sesi\u00f3n de control no me da tiempo\n    enumerar, 500 encapuchados toman las calles de San Sebasti\u00e1n. ...\"", "\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, en los \u00faltimos d\u00edas, el presidente del Pa\u00eds Vasco\n    anuncia que va a llevar a cabo un refer\u00e9ndum ilegal -dato objetivo-; el\n    vicepresidente de la Generalitat de Catalunya ha puesto fecha a otro; se\n    queman p\u00fablica e impunemente fotograf\u00edas del jefe del Estado y el\n    presidente de la Generalitat, que es ex compa\u00f1ero suyo de Gobierno, llega\n    a pedir que se despenalicen esos ataques; decenas de alcaldes de su\n    partido, a pesar de sus esfuerzos, se niegan a cumplir la ley en relaci\u00f3n\n    con los s\u00edmbolos constitucionales; ciudadanos que hablan nuestra lengua\n    oficial son considerados por sus representantes -por cierto, socios\n    suyos- como turcos en Alemania -cito literalmente- y, entre otros muchos\n    ejemplos que, l\u00f3gicamente, en esta sesi\u00f3n de control no me da tiempo\n    enumerar, 500 encapuchados toman las calles de San Sebasti\u00e1n. ...\"", "\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, en los \u00faltimos d\u00edas, el presidente del Pa\u00eds Vasco\n    anuncia que va a llevar a cabo un refer\u00e9ndum ilegal -dato objetivo-; el\n    vicepresidente de la Generalitat de Catalunya ha puesto fecha a otro; se\n    queman p\u00fablica e impunemente fotograf\u00edas del jefe del Estado y el\n    presidente de la Generalitat, que es ex compa\u00f1ero suyo de Gobierno, llega\n    a pedir que se despenalicen esos ataques; decenas de alcaldes de su\n    partido, a pesar de sus esfuerzos, se niegan a cumplir la ley en relaci\u00f3n\n    con los s\u00edmbolos constitucionales; ciudadanos que hablan nuestra lengua\n    oficial son considerados por sus representantes -por cierto, socios\n    suyos- como turcos en Alemania -cito literalmente- y, entre otros muchos\n    ejemplos que, l\u00f3gicamente, en esta sesi\u00f3n de control no me da tiempo\n    enumerar, 500 encapuchados toman las calles de San Sebasti\u00e1n. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... El plan\n    global frente a inundaciones en la ribera del J\u00facar estaba paralizado, a\n    pesar del acuerdo firmado entre Medio Ambiente y la Generalitat en el a\u00f1o\n    2000, y nosotros lo hemos impulsado con inversiones de 338 millones de\n    euros. ...\""]}, {"words": {"apoyo": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Sobre esta\n    experiencia, que ha sido un \u00e9xito de la sociedad espa\u00f1ola en los \u00faltimos\n    treinta a\u00f1os, Espa\u00f1a propuso para la conferencia un conjunto de temas\n    basados en las preocupaciones de los ciudadanos europeos de hoy,\n    recibiendo el apoyo un\u00e1nime de todos los Estados. ...\""]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... PODR\u00cdA ACLARAR EL MINISTRO DE JUSTICIA QU\u00c9 M\u00c1S ELEMENTOS HACEN\n    FALTA PARA QUE LA \"JUGADA ACONSEJE\" ILEGALIZAR ANV Y EL PCTV ...\""]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro de Justicia, \u00bfpodr\u00eda\n    aclarar que m\u00e1s elementos hacen falta para que la jugada aconseje\n    ilegalizar a ANV y el PCTV? ...\""]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1or ministro de\n    Justicia, todo el mundo sabe que usted no era partidario de la aprobaci\u00f3n\n    de la Ley de Partidos Pol\u00edticos y estaba en su pleno derecho. ...\"", "\"... M\u00e1s\n    llamativo fue que a usted le nombrase ministro de Justicia el presidente\n    del Gobierno cuando era usted el que ten\u00eda que aplicar la Ley de Partidos\n    en un momento decisivo. ...\"", "\"... Porque frente a lo que en cualquier pa\u00eds suele ser un ministro de\n    Justicia, aqu\u00ed tenemos uno verdaderamente original que defiende y alardea\n    de que solo se cumpla la ley si le cuadra pol\u00edticamente la jugada al\n    Gobierno. ...\"", "\"... Y eso que\n    solo le van a dar un a\u00f1o para ser ministro de justicia. ...\"", "\"... Estamos hablando de la confianza que\n    puede generar un ministro de Justicia como usted en el funcionamiento de\n    la ley y de las instituciones. ...\""]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... No creo que me d\u00e9\n    tiempo a tanto, pero no le quepa duda que toda la actividad del ministro\n    de Justicia va a estar dirigida a una actuaci\u00f3n en estrictos t\u00e9rminos de\n    legalidad. ...\""]}, {"words": {"justicia": [0], "proceso": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... MANTIENE EL MINISTRO DE JUSTICIA LA TESIS EXPRESADA EN MARZO DE 2007\n    SEG\u00daN LA CUAL \"EL PROCESO DE PAZ EST\u00c1 EN MARCHA\" PORQUE ES \"INEVITABLE\" ...\"", "\"... MANTIENE EL MINISTRO DE JUSTICIA LA TESIS EXPRESADA EN MARZO DE 2007\n    SEG\u00daN LA CUAL \"EL PROCESO DE PAZ EST\u00c1 EN MARCHA\" PORQUE ES \"INEVITABLE\" ...\""]}, {"words": {"justicia": [0], "proceso": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... \u00bfMantiene el ministro de Justicia la tesis expresada en marzo de 2007\n    seg\u00fan la cual el proceso de paz est\u00e1 en marcha porque es inevitable? ...\"", "\"... \u00bfMantiene el ministro de Justicia la tesis expresada en marzo de 2007\n    seg\u00fan la cual el proceso de paz est\u00e1 en marcha porque es inevitable? ...\""]}, {"words": {"fiscal": [1, 2], "fiscal\u00eda": [3], "proceso": [4, 5, 6], "fiscal general": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, mientras usted hac\u00eda estas\n    afirmaciones, mientras usted no perd\u00eda la oportunidad de meterse de nuevo\n    en un charco, su amigo Conde-Pumpido, el fiscal general del Estado,\n    reconoc\u00eda en su memoria: ETA ha mantenido una din\u00e1mica criminal\n    absolutamente incompatible con el irrenunciable principio democr\u00e1tico de\n    rechazo a la violencia y no ha permitido acreditar de forma evidente y\n    di\u00e1fana su voluntad inequ\u00edvoca de liquidar de una vez y para siempre su\n    trayectoria criminal. ...\"", "\"...  Se\u00f1or ministro, mientras usted hac\u00eda estas\n    afirmaciones, mientras usted no perd\u00eda la oportunidad de meterse de nuevo\n    en un charco, su amigo Conde-Pumpido, el fiscal general del Estado,\n    reconoc\u00eda en su memoria: ETA ha mantenido una din\u00e1mica criminal\n    absolutamente incompatible con el irrenunciable principio democr\u00e1tico de\n    rechazo a la violencia y no ha permitido acreditar de forma evidente y\n    di\u00e1fana su voluntad inequ\u00edvoca de liquidar de una vez y para siempre su\n    trayectoria criminal. ...\"", "\"... \u00bfSe da usted cuenta de la situaci\u00f3n en la que ha\n    dejado la fiscal\u00eda al Gobierno? ...\"", "\"... \u00bfSe da usted cuenta de la situaci\u00f3n en la que ha\n    dejado la fiscal\u00eda al Gobierno? ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, el proceso de paz no era\n    inevitable. ...\"", "\"... El proceso de paz es una falsedad, porque los supuestos de\n    base a los que usted ha aludido nunca se dieron. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, aqu\u00ed lo \u00fanico inevitable es que los espa\u00f1oles ya saben\n    hasta qu\u00e9 punto son ustedes capaces de retorcer y jugar con las palabras\n    y hasta qu\u00e9 punto son ustedes contumaces con llevar a cabo el llamado\n    proceso de paz, que solo ha tra\u00eddo el retroceso en el camino de la\n    derrota del terrorismo. ...\""]}, {"words": {"proceso": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... No\n    quisieron ayudar al Gobierno cuando estaba el proceso en marcha, han\n    seguido sin ayudar al Gobierno cuando el proceso se ha roto y contin\u00faan\n    ustedes, sin otro argumento de oposici\u00f3n, metiendo el dedo donde nadie se\n    atrevi\u00f3 a meterlo. ...\""]}, {"words": {"fiscal": [0], "proceso": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL GOBIERNO QUE SE HAN DADO EN ALG\u00daN MOMENTO LAS\n    CONDICIONES EXPRESADAS EN LA AUTORIZACI\u00d3N DEL CONGRESO PARA COMENZAR UN\n    PROCESO DE DI\u00c1LOGO CON LA BANDA TERRORISTA, A LA LUZ DE LAS REVELACIONES\n    CONTENIDAS EN LA MEMORIA DE LA FISCAL\u00cdA GENERAL DEL ESTADO ...\"", "\"... CONSIDERA EL GOBIERNO QUE SE HAN DADO EN ALG\u00daN MOMENTO LAS\n    CONDICIONES EXPRESADAS EN LA AUTORIZACI\u00d3N DEL CONGRESO PARA COMENZAR UN\n    PROCESO DE DI\u00c1LOGO CON LA BANDA TERRORISTA, A LA LUZ DE LAS REVELACIONES\n    CONTENIDAS EN LA MEMORIA DE LA FISCAL\u00cdA GENERAL DEL ESTADO ...\""]}, {"words": {"polic\u00eda": [0], "guardia civil": [1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... \u00bfPor qu\u00e9 no se remite\n    tambi\u00e9n a las actuaciones policiales y a los informes de la Polic\u00eda y de\n    la Guardia Civil y a las propias manifestaciones que han hecho estas\n    organizaciones al no condenar la violencia y enaltecer el terrorismo? ...\"", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 no se remite\n    tambi\u00e9n a las actuaciones policiales y a los informes de la Polic\u00eda y de\n    la Guardia Civil y a las propias manifestaciones que han hecho estas\n    organizaciones al no condenar la violencia y enaltecer el terrorismo? ...\""]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Su compa\u00f1ero, el se\u00f1or Acebes, ministro del\n    Interior... (Rumores.-La se\u00f1ora Nadal i Aymerich hace signos negativos.) ...\""]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LAS PRINCIPALES L\u00cdNEAS DE LOS PRESUPUESTOS GENERALES DEL\n    ESTADO DE 2008 PARA LA POL\u00cdTICA DE JUSTICIA ...\""]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "fiscales": [6]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... En la\n    comparecencia que realiz\u00f3 en Comisi\u00f3n el secretario de Estado de\n    Justicia, el Partido Popular critic\u00f3 los presupuestos de su ministerio\n    para el 2008, calific\u00e1ndolos de insuficientes para cumplir objetivos. ...\"", "\"... Al\n    contrario, nosotros entendemos, se\u00f1or ministro, que estos presupuestos\n    culminan la pol\u00edtica de justicia desarrollada por el ministerio en esta\n    legislatura y el cumplimiento de los compromisos electorales del Partido\n    Socialista. ...\"", "\"... La valoraci\u00f3n conjunta de toda la legislatura arroja un\n    resultado muy satisfactorio: la justicia es el segundo de los servicios\n    p\u00fablicos b\u00e1sicos que m\u00e1s crece, por encima de defensa y de seguridad\n    ciudadana. ...\"", "\"... La evoluci\u00f3n presupuestaria del Ministerio de Justicia ha\n    experimentado un crecimiento notable y constante en estos tres a\u00f1os de\n    gobierno. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, estos y otros son los logros\n    que ha alcanzado su ministerio en esta legislatura, lo que nos permite\n    decir que el aumento del gasto en justicia es hist\u00f3rico. ...\"", "\"... Por ello, le\n    preguntamos: \u00bfCu\u00e1les son las l\u00edneas principales del presupuesto de 2008\n    para justicia? ...\"", "\"... Al comenzar la legislatura, el Gobierno comprometi\u00f3 mil nuevas\n    plazas de jueces y fiscales, de las que ya est\u00e1n creadas m\u00e1s de\n    ochocientas. ...\""]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "fiscales": [7], "servicio p\u00fablico": [8, 9]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente,\n    se\u00f1or\u00eda, es dif\u00edcil que un ministro de Justicia pueda mostrarse\n    absolutamente contento por el aumento que haya tenido en el presupuesto\n    la partida correspondiente a su ministerio. ...\"", "\"... Se ha dicho muchas veces que la\n    inversi\u00f3n en justicia es una inversi\u00f3n que no se ve, que no se percibe y,\n    por tanto, que es pol\u00edticamente poco rentable; creo que esa es otra m\u00e1s\n    de las falacias que suelen o\u00edrse. ...\"", "\"... La inversi\u00f3n en justicia, si se hace\n    bien y se gestiona bien, es una inversi\u00f3n absolutamente rentable. ...\"", "\"... En los presupuestos de 2008 aumenta casi un 10 por\n    ciento en relaci\u00f3n con el ejercicio anterior y, si descontamos la\n    cantidad destinada a Cantabria, justicia ocupa el segundo lugar en\n    crecimiento en el \u00e1rea de servicios p\u00fablicos, solo por debajo de la\n    pol\u00edtica exterior de ayuda al desarrollo. ...\"", "\"... Hay un decidido impulso en los\n    presupuestos de 2008 a las dos grandes l\u00edneas de gobierno del Partido\n    Socialista: Por un lado, una profundizaci\u00f3n en los derechos y libertades\n    de los ciudadanos y, por otro, una transformaci\u00f3n de la justicia en ese\n    necesario servicio p\u00fablico de calidad que todos deseamos. ...\"", "\"... Para transformar la justicia en un servicio p\u00fablico de\n    calidad, culminaremos la legislatura con 1.100 plazas m\u00e1s de jueces y\n    fiscales, un aumento que m\u00e1s que duplica el del Partido Popular en la\n    anterior legislatura. ...\"", "\"... La idea con la que puede quedarse, se\u00f1or\u00eda,\n    es que en la legislatura el presupuesto de justicia aumenta globalmente\n    m\u00e1s de un 48 por ciento. ...\"", "\"... Para transformar la justicia en un servicio p\u00fablico de\n    calidad, culminaremos la legislatura con 1.100 plazas m\u00e1s de jueces y\n    fiscales, un aumento que m\u00e1s que duplica el del Partido Popular en la\n    anterior legislatura. ...\"", "\"... Hay un decidido impulso en los\n    presupuestos de 2008 a las dos grandes l\u00edneas de gobierno del Partido\n    Socialista: Por un lado, una profundizaci\u00f3n en los derechos y libertades\n    de los ciudadanos y, por otro, una transformaci\u00f3n de la justicia en ese\n    necesario servicio p\u00fablico de calidad que todos deseamos. ...\"", "\"... Para transformar la justicia en un servicio p\u00fablico de\n    calidad, culminaremos la legislatura con 1.100 plazas m\u00e1s de jueces y\n    fiscales, un aumento que m\u00e1s que duplica el del Partido Popular en la\n    anterior legislatura. ...\""]}, {"words": {"nacionalidad espa\u00f1ola": [0, 1]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... En muchos casos estos\n    inmigrantes est\u00e1n interesados en solicitar la nacionalidad espa\u00f1ola\n    porque les da m\u00e1s garant\u00edas y, precisamente para atender el incremento\n    notable de las gestiones y tr\u00e1mites en materia de nacionalidad, era\n    necesario crear medios extraordinarios para evitar que el acceso al\n    pasaporte espa\u00f1ol se convirtiera en una carrera de obst\u00e1culos sin fin. ...\"", "\"... Por eso, su departamento, de manera acertada, ha habilitado la\n    implantaci\u00f3n de un sistema inform\u00e1tico de gesti\u00f3n de solicitudes que\n    permita a los ciudadanos dirigirse a los registros civiles a trav\u00e9s de la\n    propia p\u00e1gina web del Ministerio de Justicia, para conocer el estado de\n    tramitaci\u00f3n de sus expedientes de nacionalidad; una herramienta que\n    explica al ciudadano, de manera clara y sencilla, el estado en que se\n    encuentran sus solicitudes de nacionalidad, cu\u00e1les son los requisitos\n    para obtener la nacionalidad espa\u00f1ola y toda la informaci\u00f3n sobre la\n    legislaci\u00f3n aplicable en materia de nacionalidad espa\u00f1ola; una\n    herramienta que pretende ser adem\u00e1s una medida puntual para eliminar las\n    esperas. ...\""]}, {"words": {"documentos": [0], "reconocimiento": [1]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Si a\u00f1adimos\n    que quien antes ten\u00eda que aportar documentos ahora puede ahorr\u00e1rselos si\n    esos documentos, como dice la ley, los tiene el propio ministerio, como\n    ocurre en los antecedentes penales, veremos el conjunto de medidas que\n    est\u00e1n haciendo posible que durante 24 horas, 365 d\u00edas al a\u00f1o, estemos\n    atendiendo esa demanda que ha crecido en proporci\u00f3n al n\u00famero de personas\n    que vienen a enriquecer este pa\u00eds con su esfuerzo y su ayuda. ...\"", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, tiene raz\u00f3n\n    cuando se\u00f1ala las enormes dificultades a las que nos hemos enfrentado en\n    el \u00e1rea del Registro Civil en relaci\u00f3n con la gesti\u00f3n de las miles de\n    personas que, por cumplir los requisitos, se acercan a nosotros en\n    demanda del reconocimiento de un derecho, como es la nacionalidad\n    espa\u00f1ola. ...\""]}, {"words": {"fuerzas armadas": [0], "fuerzas": [1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES HAN SIDO LAS CONCLUSIONES PRESENTADAS POR EL\n    OBSERVATORIO DE LA MUJER EN LAS FUERZAS ARMADAS EN SU \u00daLTIMA REUNI\u00d3N ...\"", "\"... CU\u00c1LES HAN SIDO LAS CONCLUSIONES PRESENTADAS POR EL\n    OBSERVATORIO DE LA MUJER EN LAS FUERZAS ARMADAS EN SU \u00daLTIMA REUNI\u00d3N ...\""]}, {"words": {"fuerzas": [8, 9, 10, 11], "accidente": [7], "fuerzas armadas espa\u00f1olas": [5], "fuerzas armadas": [0, 1, 2, 3], "militares": [4], "militar": [6]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... La incorporaci\u00f3n y la\n    integraci\u00f3n de la mujer en las Fuerzas Armadas espa\u00f1olas ha sido un hito\n    importante para la consecuci\u00f3n de la igualdad laboral de los hombres y\n    mujeres en nuestro pa\u00eds, pero esta nueva realidad social en la\n    administraci\u00f3n militar requiere medidas normativas y sociales que la\n    atiendan. ...\"", "\"... Para ello, y con el prop\u00f3sito de favorecer y potenciar la\n    igualdad de g\u00e9nero en su seno, el 4 de marzo de 2005 el Consejo de\n    Ministros cre\u00f3 el Observatorio de la Mujer, abordando una serie de\n    actuaciones enfocadas a la incorporaci\u00f3n, integraci\u00f3n y permanencia de la\n    mujer en las Fuerzas Armadas, orientadas al incremento de la calidad de\n    vida de la mujer a trav\u00e9s de la necesaria adecuaci\u00f3n de las\n    instalaciones, adopt\u00e1ndose tambi\u00e9n medidas de car\u00e1cter conciliador de la\n    vida familiar y profesional de los miembros de las Fuerzas Armadas a\n    trav\u00e9s del establecimiento de un programa de creaci\u00f3n de centros\n    infantiles en establecimientos militares, garantizando la presencia de la\n    mujer en los \u00f3rganos de evaluaci\u00f3n para el ascenso y promoviendo una\n    adecuaci\u00f3n del r\u00e9gimen disciplinario a la delimitaci\u00f3n conceptual del\n    acoso sexual que se est\u00e1 llevando a cabo en las decisiones comunitarias. ...\"", "\"... Para valorar el funcionamiento de este \u00f3rgano, el pasado d\u00eda 2 se reuni\u00f3\n    el observatorio y se analiz\u00f3 un informe sobre indicadores relativos al\n    impacto de las pol\u00edticas de g\u00e9nero adoptadas en las Fuerzas Armadas. ...\"", "\"... Pero\n    para conocer con m\u00e1s profundidad dicho informe, le pregunto: \u00bfCu\u00e1les han\n    sido las conclusiones presentadas por el Observatorio de la Mujer en las\n    Fuerzas Armadas, en su \u00faltima reuni\u00f3n? ...\"", "\"... Para ello, y con el prop\u00f3sito de favorecer y potenciar la\n    igualdad de g\u00e9nero en su seno, el 4 de marzo de 2005 el Consejo de\n    Ministros cre\u00f3 el Observatorio de la Mujer, abordando una serie de\n    actuaciones enfocadas a la incorporaci\u00f3n, integraci\u00f3n y permanencia de la\n    mujer en las Fuerzas Armadas, orientadas al incremento de la calidad de\n    vida de la mujer a trav\u00e9s de la necesaria adecuaci\u00f3n de las\n    instalaciones, adopt\u00e1ndose tambi\u00e9n medidas de car\u00e1cter conciliador de la\n    vida familiar y profesional de los miembros de las Fuerzas Armadas a\n    trav\u00e9s del establecimiento de un programa de creaci\u00f3n de centros\n    infantiles en establecimientos militares, garantizando la presencia de la\n    mujer en los \u00f3rganos de evaluaci\u00f3n para el ascenso y promoviendo una\n    adecuaci\u00f3n del r\u00e9gimen disciplinario a la delimitaci\u00f3n conceptual del\n    acoso sexual que se est\u00e1 llevando a cabo en las decisiones comunitarias. ...\"", "\"... La incorporaci\u00f3n y la\n    integraci\u00f3n de la mujer en las Fuerzas Armadas espa\u00f1olas ha sido un hito\n    importante para la consecuci\u00f3n de la igualdad laboral de los hombres y\n    mujeres en nuestro pa\u00eds, pero esta nueva realidad social en la\n    administraci\u00f3n militar requiere medidas normativas y sociales que la\n    atiendan. ...\"", "\"... La incorporaci\u00f3n y la\n    integraci\u00f3n de la mujer en las Fuerzas Armadas espa\u00f1olas ha sido un hito\n    importante para la consecuci\u00f3n de la igualdad laboral de los hombres y\n    mujeres en nuestro pa\u00eds, pero esta nueva realidad social en la\n    administraci\u00f3n militar requiere medidas normativas y sociales que la\n    atiendan. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, en primer lugar, quiero manifestar el p\u00e9same, en nombre\n    del Grupo Parlamentario Socialista, a los familiares, amigos y compa\u00f1eros\n    de los dos soldados fallecidos en accidente de tr\u00e1fico en Kosovo. ...\"", "\"... La incorporaci\u00f3n y la\n    integraci\u00f3n de la mujer en las Fuerzas Armadas espa\u00f1olas ha sido un hito\n    importante para la consecuci\u00f3n de la igualdad laboral de los hombres y\n    mujeres en nuestro pa\u00eds, pero esta nueva realidad social en la\n    administraci\u00f3n militar requiere medidas normativas y sociales que la\n    atiendan. ...\"", "\"... Para ello, y con el prop\u00f3sito de favorecer y potenciar la\n    igualdad de g\u00e9nero en su seno, el 4 de marzo de 2005 el Consejo de\n    Ministros cre\u00f3 el Observatorio de la Mujer, abordando una serie de\n    actuaciones enfocadas a la incorporaci\u00f3n, integraci\u00f3n y permanencia de la\n    mujer en las Fuerzas Armadas, orientadas al incremento de la calidad de\n    vida de la mujer a trav\u00e9s de la necesaria adecuaci\u00f3n de las\n    instalaciones, adopt\u00e1ndose tambi\u00e9n medidas de car\u00e1cter conciliador de la\n    vida familiar y profesional de los miembros de las Fuerzas Armadas a\n    trav\u00e9s del establecimiento de un programa de creaci\u00f3n de centros\n    infantiles en establecimientos militares, garantizando la presencia de la\n    mujer en los \u00f3rganos de evaluaci\u00f3n para el ascenso y promoviendo una\n    adecuaci\u00f3n del r\u00e9gimen disciplinario a la delimitaci\u00f3n conceptual del\n    acoso sexual que se est\u00e1 llevando a cabo en las decisiones comunitarias. ...\"", "\"... Para valorar el funcionamiento de este \u00f3rgano, el pasado d\u00eda 2 se reuni\u00f3\n    el observatorio y se analiz\u00f3 un informe sobre indicadores relativos al\n    impacto de las pol\u00edticas de g\u00e9nero adoptadas en las Fuerzas Armadas. ...\"", "\"... Pero\n    para conocer con m\u00e1s profundidad dicho informe, le pregunto: \u00bfCu\u00e1les han\n    sido las conclusiones presentadas por el Observatorio de la Mujer en las\n    Fuerzas Armadas, en su \u00faltima reuni\u00f3n? ...\""]}, {"words": {"fuerzas armadas": [0, 1, 2, 3, 4], "fuerzas": [7, 8, 9, 10, 11], "accidente": [6], "misi\u00f3n": [5]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, antes de nada, le agradezco de todo coraz\u00f3n el p\u00e9same que\n    me ha transmitido y que trasladar\u00e9 a las Fuerzas Armadas. ...\"", "\"... Pasando a su pregunta, le recuerdo que el Observatorio de la Mujer en las\n    Fuerzas Armadas, al que tan amablemente se refiere, se cre\u00f3 con cinco\n    comit\u00e9s, entre ellos los de estad\u00edstica, impacto de g\u00e9nero y consejo de\n    asesores de personal, luego se pusieron en marcha otros tres comit\u00e9s m\u00e1s\n    y entre todos han hecho un excelente trabajo. ...\"", "\"... El n\u00famero de mujeres en las Fuerzas Armadas se\n    ha incrementado en esta legislatura en casi un 23 por ciento. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, es\n    importante mencionar que este aumento cuantitativo va seguido de una\n    mejora cualitativa de la presencia de la mujer en las Fuerzas Armadas,\n    porque, frente a lo que ocurr\u00eda en el pasado, que ocupaban\n    fundamentalmente, y a veces casi exclusivamente, puestos administrativos\n    y sanitarios, ahora ocupan de una manera notable destinos y puestos en la\n    fuerza. ...\"", "\"... En estos momentos, nuestras Fuerzas Armadas\n    cuentan con m\u00e1s de 15.000 mujeres, el m\u00e1ximo empleo que ha dado tiempo\n    alcanzar es el de comandante, pero en el futuro se alcanzar\u00e1 cualquier\n    empleo, y de eso debemos estar orgullosos. ...\"", "\"... Ya que me lo ha\n    dicho, deseo hacer un expreso reconocimiento a estos soldados que han\n    dejado su vida en un accidente de tr\u00e1fico cumpliendo con el deber en una\n    misi\u00f3n noble y decente que les vincula con su pa\u00eds, con Espa\u00f1a, y con la\n    comunidad internacional democr\u00e1tica y, naturalmente, quiero expresar el\n    deseo de que los heridos en este accidente se restablezcan\n    adecuadamente. ...\"", "\"... Ya que me lo ha\n    dicho, deseo hacer un expreso reconocimiento a estos soldados que han\n    dejado su vida en un accidente de tr\u00e1fico cumpliendo con el deber en una\n    misi\u00f3n noble y decente que les vincula con su pa\u00eds, con Espa\u00f1a, y con la\n    comunidad internacional democr\u00e1tica y, naturalmente, quiero expresar el\n    deseo de que los heridos en este accidente se restablezcan\n    adecuadamente. ...\"", "\"... Se\u00f1ora diputada, antes de nada, le agradezco de todo coraz\u00f3n el p\u00e9same que\n    me ha transmitido y que trasladar\u00e9 a las Fuerzas Armadas. ...\"", "\"... Pasando a su pregunta, le recuerdo que el Observatorio de la Mujer en las\n    Fuerzas Armadas, al que tan amablemente se refiere, se cre\u00f3 con cinco\n    comit\u00e9s, entre ellos los de estad\u00edstica, impacto de g\u00e9nero y consejo de\n    asesores de personal, luego se pusieron en marcha otros tres comit\u00e9s m\u00e1s\n    y entre todos han hecho un excelente trabajo. ...\"", "\"... El n\u00famero de mujeres en las Fuerzas Armadas se\n    ha incrementado en esta legislatura en casi un 23 por ciento. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, es\n    importante mencionar que este aumento cuantitativo va seguido de una\n    mejora cualitativa de la presencia de la mujer en las Fuerzas Armadas,\n    porque, frente a lo que ocurr\u00eda en el pasado, que ocupaban\n    fundamentalmente, y a veces casi exclusivamente, puestos administrativos\n    y sanitarios, ahora ocupan de una manera notable destinos y puestos en la\n    fuerza. ...\"", "\"... En estos momentos, nuestras Fuerzas Armadas\n    cuentan con m\u00e1s de 15.000 mujeres, el m\u00e1ximo empleo que ha dado tiempo\n    alcanzar es el de comandante, pero en el futuro se alcanzar\u00e1 cualquier\n    empleo, y de eso debemos estar orgullosos. ...\""]}, {"words": {"militares": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... EN QU\u00c9\n    CONSISTE LA PROPUESTA DE OBJETIVO DE CAPACIDADES MILITARES (POCAM) ...\""]}, {"words": {"fuerzas": [10, 11], "fuerzas armadas espa\u00f1olas": [8], "defensa": [2, 3, 4, 5], "fuerzas armadas": [0, 1], "militares": [6, 7], "militar": [9]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Aprovecho para preguntar por las prioridades\n    del objetivo de capacidades militares que usted ha presentado estos d\u00edas;\n    un objetivo de capacidades militares que yo creo que va a servir para\n    muchas cosas, pero tambi\u00e9n para una que es muy importante, para poder\n    aprovechar la ocasi\u00f3n para que la derecha espa\u00f1ola al fin deje de\n    recurrir a desprop\u00f3sitos como comparar a las Fuerzas Armadas, en un\n    desconocimiento absoluto, con hermanitas de la caridad o con una ONG, o a\n    presentar a las Fuerzas Armadas, que hacen una labor de estabilizaci\u00f3n y\n    construcci\u00f3n de la paz, como que van a vacunar y cosas de estas. ...\"", "\"... Creo que\n    va a ser una buena ocasi\u00f3n para que la derecha espa\u00f1ola al fin abandone\n    esa cultura de la guerra fr\u00eda que ya pas\u00f3, que no existe, y ser\u00eda muy\n    bueno para las Fuerzas Armadas espa\u00f1olas, para la pol\u00edtica de defensa y\n    para Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro de Defensa, reconozco que le interpelo todav\u00eda impactado\n    por la idea que hemos tenido aqu\u00ed en el hemiciclo esta tarde de lo que\n    entiende el Partido Popular por un pa\u00eds razonable y, al tiempo, aprovecho\n    para felicitarle por el \u00e9xito y la excelente organizaci\u00f3n del desfile\n    militar de la Fiesta Nacional del 12 de octubre, en el que, en una\n    muestra de lo que el se\u00f1or Rajoy entiende por pa\u00eds razonable, algunos que\n    fueron convocados para ello tuvieron el mal gusto y la responsabilidad de\n    gritar cuando honr\u00e1bamos a los que hab\u00edan dado su vida por Espa\u00f1a, por\n    nuestras misiones en el exterior en un sacrificio personal enorme para\n    ellos y para sus familias. ...\"", "\"... Creo que\n    va a ser una buena ocasi\u00f3n para que la derecha espa\u00f1ola al fin abandone\n    esa cultura de la guerra fr\u00eda que ya pas\u00f3, que no existe, y ser\u00eda muy\n    bueno para las Fuerzas Armadas espa\u00f1olas, para la pol\u00edtica de defensa y\n    para Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Le confieso mi asombro, cuando hay que explicar el objetivo\n    de capacidades militares, porque en un pa\u00eds, en Espa\u00f1a, donde durante\n    ocho a\u00f1os se hac\u00edan grandes declaraciones patri\u00f3ticas, luego nos hemos\n    enterado de que el presupuesto de defensa estaba congelado. ...\"", "\"... Grandes\n    declaraciones patri\u00f3ticas y presupuesto de defensa para hacer patriotismo\n    absolutamente congelado. ...\"", "\"... Aprovecho para preguntar por las prioridades\n    del objetivo de capacidades militares que usted ha presentado estos d\u00edas;\n    un objetivo de capacidades militares que yo creo que va a servir para\n    muchas cosas, pero tambi\u00e9n para una que es muy importante, para poder\n    aprovechar la ocasi\u00f3n para que la derecha espa\u00f1ola al fin deje de\n    recurrir a desprop\u00f3sitos como comparar a las Fuerzas Armadas, en un\n    desconocimiento absoluto, con hermanitas de la caridad o con una ONG, o a\n    presentar a las Fuerzas Armadas, que hacen una labor de estabilizaci\u00f3n y\n    construcci\u00f3n de la paz, como que van a vacunar y cosas de estas. ...\"", "\"... Le confieso mi asombro, cuando hay que explicar el objetivo\n    de capacidades militares, porque en un pa\u00eds, en Espa\u00f1a, donde durante\n    ocho a\u00f1os se hac\u00edan grandes declaraciones patri\u00f3ticas, luego nos hemos\n    enterado de que el presupuesto de defensa estaba congelado. ...\"", "\"... Creo que\n    va a ser una buena ocasi\u00f3n para que la derecha espa\u00f1ola al fin abandone\n    esa cultura de la guerra fr\u00eda que ya pas\u00f3, que no existe, y ser\u00eda muy\n    bueno para las Fuerzas Armadas espa\u00f1olas, para la pol\u00edtica de defensa y\n    para Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro de Defensa, reconozco que le interpelo todav\u00eda impactado\n    por la idea que hemos tenido aqu\u00ed en el hemiciclo esta tarde de lo que\n    entiende el Partido Popular por un pa\u00eds razonable y, al tiempo, aprovecho\n    para felicitarle por el \u00e9xito y la excelente organizaci\u00f3n del desfile\n    militar de la Fiesta Nacional del 12 de octubre, en el que, en una\n    muestra de lo que el se\u00f1or Rajoy entiende por pa\u00eds razonable, algunos que\n    fueron convocados para ello tuvieron el mal gusto y la responsabilidad de\n    gritar cuando honr\u00e1bamos a los que hab\u00edan dado su vida por Espa\u00f1a, por\n    nuestras misiones en el exterior en un sacrificio personal enorme para\n    ellos y para sus familias. ...\"", "\"... Aprovecho para preguntar por las prioridades\n    del objetivo de capacidades militares que usted ha presentado estos d\u00edas;\n    un objetivo de capacidades militares que yo creo que va a servir para\n    muchas cosas, pero tambi\u00e9n para una que es muy importante, para poder\n    aprovechar la ocasi\u00f3n para que la derecha espa\u00f1ola al fin deje de\n    recurrir a desprop\u00f3sitos como comparar a las Fuerzas Armadas, en un\n    desconocimiento absoluto, con hermanitas de la caridad o con una ONG, o a\n    presentar a las Fuerzas Armadas, que hacen una labor de estabilizaci\u00f3n y\n    construcci\u00f3n de la paz, como que van a vacunar y cosas de estas. ...\"", "\"... Creo que\n    va a ser una buena ocasi\u00f3n para que la derecha espa\u00f1ola al fin abandone\n    esa cultura de la guerra fr\u00eda que ya pas\u00f3, que no existe, y ser\u00eda muy\n    bueno para las Fuerzas Armadas espa\u00f1olas, para la pol\u00edtica de defensa y\n    para Espa\u00f1a. ...\""]}, {"words": {"fuerzas": [16, 17, 18, 19, 20, 21, 22], "seguridad": [11], "defensa nacional": [10], "espa\u00f1oles": [14, 15], "defensa": [6, 7, 8], "fuerzas armadas": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "militares": [9], "militar": [12, 13]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Las recibo como\n    responsable m\u00e1ximo del Ministerio de Defensa y, naturalmente, las\n    trasladar\u00e9 al resto de la estructura pol\u00edtica y a los excelentes\n    profesionales de las Fuerzas Armadas que prepararon y participaron en el\n    desfile, que efectivamente fue un \u00e9xito, del cual debemos sentirnos\n    orgullosos como espa\u00f1oles. ...\"", "\"... El Gobierno ha tenido un especial inter\u00e9s en modernizar en todo lo posible\n    todos los \u00e1mbitos de la Administraci\u00f3n del Estado y, naturalmente, la\n    administraci\u00f3n militar, las Fuerzas Armadas, no han sido ajenas a este\n    impulso. ...\"", "\"... Es\n    decir, gastar el dinero que haya que gasta, vamos a seguir gastando el\n    mismo dinero, pero hacerlo mucho mejor, porque es algo que debemos a los\n    ciudadanos y a nuestras Fuerzas Armadas. ...\"", "\"... Es el resultado de un trabajo anal\u00edtico de m\u00e1s de 50\n    profesionales que literalmente han repasado toda la informaci\u00f3n\n    disponible del ministerio respecto al estado de las Fuerzas Armadas. ...\"", "\"... La defensa del futuro se tiene que sustentar en\n    sistemas abiertos, flexibles, muy racionales, en Fuerzas Armadas que est\u00e9n\n    muy coordinadas y que sean capaces de interconectar con las Fuerzas\n    Armadas de otros pa\u00edses aliados y amigos con los que compartimos misiones\n    en el exterior. ...\"", "\"... Creo que es f\u00e1cilmente comprensible que es una buena idea\n    que va a redundar en beneficio de las Fuerzas Armadas y, por lo tanto, en\n    beneficio de Espa\u00f1a y de los espa\u00f1oles. ...\"", "\"... Las recibo como\n    responsable m\u00e1ximo del Ministerio de Defensa y, naturalmente, las\n    trasladar\u00e9 al resto de la estructura pol\u00edtica y a los excelentes\n    profesionales de las Fuerzas Armadas que prepararon y participaron en el\n    desfile, que efectivamente fue un \u00e9xito, del cual debemos sentirnos\n    orgullosos como espa\u00f1oles. ...\"", "\"... Ya la Directiva de Defensa Nacional, que puso en marcha este\n    Gobierno por iniciativa de su presidente, hablaba de mejorar la\n    estructura organizativa, las cuestiones de personal y, desde luego, las\n    cuestiones relativas al material e infraestructura de las Fuerzas\n    Armadas, que es por lo que ahora me pregunta. ...\"", "\"... La defensa del futuro se tiene que sustentar en\n    sistemas abiertos, flexibles, muy racionales, en Fuerzas Armadas que est\u00e9n\n    muy coordinadas y que sean capaces de interconectar con las Fuerzas\n    Armadas de otros pa\u00edses aliados y amigos con los que compartimos misiones\n    en el exterior. ...\"", "\"... \u00bfEn qu\u00e9 consiste este plan\n    de objetivo de capacidades militares? ...\"", "\"... Ya la Directiva de Defensa Nacional, que puso en marcha este\n    Gobierno por iniciativa de su presidente, hablaba de mejorar la\n    estructura organizativa, las cuestiones de personal y, desde luego, las\n    cuestiones relativas al material e infraestructura de las Fuerzas\n    Armadas, que es por lo que ahora me pregunta. ...\"", "\"... Es fundamentalmente un sistema que\n    trata de responder a las nuevas necesidades que se derivan del actual\n    escenario estrat\u00e9gico que vivimos, en un mundo ciertamente complicado y\n    donde los problemas son muy distintos, desde el punto de vista de la\n    seguridad militar, de lo que lo eran hace quince, veinte o treinta a\u00f1os,\n    como es bien conocido. ...\"", "\"... El Gobierno ha tenido un especial inter\u00e9s en modernizar en todo lo posible\n    todos los \u00e1mbitos de la Administraci\u00f3n del Estado y, naturalmente, la\n    administraci\u00f3n militar, las Fuerzas Armadas, no han sido ajenas a este\n    impulso. ...\"", "\"... Es fundamentalmente un sistema que\n    trata de responder a las nuevas necesidades que se derivan del actual\n    escenario estrat\u00e9gico que vivimos, en un mundo ciertamente complicado y\n    donde los problemas son muy distintos, desde el punto de vista de la\n    seguridad militar, de lo que lo eran hace quince, veinte o treinta a\u00f1os,\n    como es bien conocido. ...\"", "\"... Las recibo como\n    responsable m\u00e1ximo del Ministerio de Defensa y, naturalmente, las\n    trasladar\u00e9 al resto de la estructura pol\u00edtica y a los excelentes\n    profesionales de las Fuerzas Armadas que prepararon y participaron en el\n    desfile, que efectivamente fue un \u00e9xito, del cual debemos sentirnos\n    orgullosos como espa\u00f1oles. ...\"", "\"... Creo que es f\u00e1cilmente comprensible que es una buena idea\n    que va a redundar en beneficio de las Fuerzas Armadas y, por lo tanto, en\n    beneficio de Espa\u00f1a y de los espa\u00f1oles. ...\"", "\"... Las recibo como\n    responsable m\u00e1ximo del Ministerio de Defensa y, naturalmente, las\n    trasladar\u00e9 al resto de la estructura pol\u00edtica y a los excelentes\n    profesionales de las Fuerzas Armadas que prepararon y participaron en el\n    desfile, que efectivamente fue un \u00e9xito, del cual debemos sentirnos\n    orgullosos como espa\u00f1oles. ...\"", "\"... El Gobierno ha tenido un especial inter\u00e9s en modernizar en todo lo posible\n    todos los \u00e1mbitos de la Administraci\u00f3n del Estado y, naturalmente, la\n    administraci\u00f3n militar, las Fuerzas Armadas, no han sido ajenas a este\n    impulso. ...\"", "\"... Ya la Directiva de Defensa Nacional, que puso en marcha este\n    Gobierno por iniciativa de su presidente, hablaba de mejorar la\n    estructura organizativa, las cuestiones de personal y, desde luego, las\n    cuestiones relativas al material e infraestructura de las Fuerzas\n    Armadas, que es por lo que ahora me pregunta. ...\"", "\"... Es\n    decir, gastar el dinero que haya que gasta, vamos a seguir gastando el\n    mismo dinero, pero hacerlo mucho mejor, porque es algo que debemos a los\n    ciudadanos y a nuestras Fuerzas Armadas. ...\"", "\"... Es el resultado de un trabajo anal\u00edtico de m\u00e1s de 50\n    profesionales que literalmente han repasado toda la informaci\u00f3n\n    disponible del ministerio respecto al estado de las Fuerzas Armadas. ...\"", "\"... La defensa del futuro se tiene que sustentar en\n    sistemas abiertos, flexibles, muy racionales, en Fuerzas Armadas que est\u00e9n\n    muy coordinadas y que sean capaces de interconectar con las Fuerzas\n    Armadas de otros pa\u00edses aliados y amigos con los que compartimos misiones\n    en el exterior. ...\"", "\"... Creo que es f\u00e1cilmente comprensible que es una buena idea\n    que va a redundar en beneficio de las Fuerzas Armadas y, por lo tanto, en\n    beneficio de Espa\u00f1a y de los espa\u00f1oles. ...\""]}, {"words": {"di\u00e1logo social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... En el a\u00f1o 2005 y 2006 se produjo un incremento del 2 por\n    ciento, que era la previsi\u00f3n de inflaci\u00f3n, pero a finales de 2006 se\n    acord\u00f3 en la mesa para el di\u00e1logo social llevar al presupuesto para este\n    ejercicio 2007 la compensaci\u00f3n por la p\u00e9rdida de poder adquisitivo que\n    provoc\u00f3 el incremento de la inflaci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"trabajadores": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Ser\u00eda razonable que esa correcci\u00f3n que se introdujo en el presupuesto de\n    2007 tambi\u00e9n pudi\u00e9semos introducirla en el presupuesto de este a\u00f1o, y en\n    ese sentido se han posicionado las dos principales organizaciones\n    sindicales, la Uni\u00f3n General de Trabajadores y Comisiones Obreras. ...\""]}, {"words": {"di\u00e1logo social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Todo se ha hecho tal\n    y como se decidi\u00f3 en el di\u00e1logo social. ...\""]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 OBJETIVOS SE PROPONE EL GOBIERNO CON LA RECIENTE\n    APROBACI\u00d3N DEL PLAN DE APOYO A LA INDUSTRIA DEL CALZADO ...\""]}, {"words": {"empresas": [0, 1, 2], "industria": [3, 4], "industria espa\u00f1ola": [5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se trata de un sector que,\n    aunque tiene una fuerte presencia en varias comunidades aut\u00f3nomas,\n    concentra en la provincia de Alicante, en Villena, Elda y Elche, m\u00e1s del\n    50 por ciento de sus empresas y trabajadores. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, se\u00f1or\n    ministro, las empresas de calzado -y usted lo sabe bien- han tenido que\n    enfrentarse a esa nueva situaci\u00f3n de los mercados ante la indiferencia\n    total y la falta de apoyo del anterior Gobierno, que no solo suprimi\u00f3 el\n    Ministerio de Industria sino que adem\u00e1s no cre\u00eda en las posibilidades del\n    calzado y fue incapaz de impulsar una pol\u00edtica sectorial dirigida a\n    favorecer la adaptaci\u00f3n y la modernizaci\u00f3n de sus empresas. ...\"", "\"... Pero para ello se requiere no\n    solo la diligencia y el saber hacer de los empresarios, sino que adem\u00e1s\n    son absolutamente necesarias pol\u00edticas p\u00fablicas que apoyen los procesos\n    de cambio de las empresas y tambi\u00e9n iniciativas encaminadas a favorecer\n    la recolocaci\u00f3n de los trabajadores y trabajadoras afectados por los\n    ajustes laborales. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, a nuestro juicio, el calzado, junto con la marroquiner\u00eda,\n    el curtido y los componentes constituyen un importante sector de la\n    industria espa\u00f1ola tanto por su capacidad exportadora como por su\n    capacidad para generar empleo y riqueza. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, se\u00f1or\n    ministro, las empresas de calzado -y usted lo sabe bien- han tenido que\n    enfrentarse a esa nueva situaci\u00f3n de los mercados ante la indiferencia\n    total y la falta de apoyo del anterior Gobierno, que no solo suprimi\u00f3 el\n    Ministerio de Industria sino que adem\u00e1s no cre\u00eda en las posibilidades del\n    calzado y fue incapaz de impulsar una pol\u00edtica sectorial dirigida a\n    favorecer la adaptaci\u00f3n y la modernizaci\u00f3n de sus empresas. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, a nuestro juicio, el calzado, junto con la marroquiner\u00eda,\n    el curtido y los componentes constituyen un importante sector de la\n    industria espa\u00f1ola tanto por su capacidad exportadora como por su\n    capacidad para generar empleo y riqueza. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0], "industria": [1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Estamos ya viendo resultados positivos fruto de este acuerdo, que ha sido\n    consensuado entre las instituciones, las empresas y los trabajadores,\n    representados a trav\u00e9s de los sindicatos, por lo que es un acuerdo\n    ampliamente consensuado. ...\"", "\"... Se\u00f1or diputado, como es obvio, lo que pretende el Gobierno con el Plan de\n    apoyo a la industria del calzado es ayudar a este sector a soportar estas\n    tensiones que usted ha mencionado derivadas de la competencia\n    internacional y adem\u00e1s creyendo firmemente en los buenos resultados que\n    se pueden esperar de una intervenci\u00f3n del Gobierno en este sector, no con\n    una actuaci\u00f3n abstencionista o ausente en la crisis del mercado -como\n    hizo el Gobierno del Partido Popular-, sino con una intervenci\u00f3n de la\n    que se pueden derivar pol\u00edticas con resultados positivos. ...\"", "\"... Lo firmaron, por parte del Gobierno, dos\n    ministerios, el de Industria y el de Trabajo. ...\""]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... PIENSA EL MINISTERIO\n    DE FOMENTO MANTENER LA ACTUAL INFRAESTRUCTURA FERROVIARIA ENTRE\n    VILAGARC\u00cdA Y OSEBE PARA QUE LOS N\u00daCLEOS DE CATOIRA, PONTECESURES Y\n    PADR\u00d3N, CON SUS RESPECTIVAS ESTACIONES PUEDAN SEGUIR CONTANDO CON\n    SERVICIOS FERROVIARIOS, LO QUE NO ES POSIBLE CON EL NUEVO TRAZADO DE ALTA\n    VELOCIDAD DEL EIXO ATL\u00c1NTICO ...\""]}, {"words": {"conexi\u00f3n": [5], "l\u00ednea": [1, 2], "alta velocidad": [0], "fomento": [4], "tren": [3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra de Fomento, las obras de modernizaci\u00f3n del eje ferroviario\n    atl\u00e1ntico con caracter\u00edsticas de alta velocidad est\u00e1n conllevando\n    progresivamente una mejora de los servicios entre A Coru\u00f1a y Vigo, en la\n    relaci\u00f3n interurbana. ...\"", "\"... El caso m\u00e1s sintom\u00e1tico y m\u00e1s importante a\u00fan hay tiempo para resolverlo,\n    y es la l\u00ednea entre Santiago y Vilagarc\u00eda de Arousa, con las estaciones\n    y, por tanto, la posibilidad de acceder al tren en Catoira, Pontecesures,\n    Padr\u00f3n y A Esclavitude. ...\"", "\"... Por eso nos gustar\u00eda que esta l\u00ednea vieja se\n    mantuviese, por supuesto, con la conexi\u00f3n que es natural con el trazado\n    nuevo a la altura de la entrada en Santiago en Osebe y tambi\u00e9n muy cerca\n    de Vilagarc\u00eda, al mismo tiempo que funciona con caracter\u00edsticas de alta\n    velocidad el itinerario alternativo. ...\"", "\"... El caso m\u00e1s sintom\u00e1tico y m\u00e1s importante a\u00fan hay tiempo para resolverlo,\n    y es la l\u00ednea entre Santiago y Vilagarc\u00eda de Arousa, con las estaciones\n    y, por tanto, la posibilidad de acceder al tren en Catoira, Pontecesures,\n    Padr\u00f3n y A Esclavitude. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra de Fomento, las obras de modernizaci\u00f3n del eje ferroviario\n    atl\u00e1ntico con caracter\u00edsticas de alta velocidad est\u00e1n conllevando\n    progresivamente una mejora de los servicios entre A Coru\u00f1a y Vigo, en la\n    relaci\u00f3n interurbana. ...\"", "\"... Por eso nos gustar\u00eda que esta l\u00ednea vieja se\n    mantuviese, por supuesto, con la conexi\u00f3n que es natural con el trazado\n    nuevo a la altura de la entrada en Santiago en Osebe y tambi\u00e9n muy cerca\n    de Vilagarc\u00eda, al mismo tiempo que funciona con caracter\u00edsticas de alta\n    velocidad el itinerario alternativo. ...\""]}, {"words": {"alta velocidad": [0], "eje atl\u00e1ntico": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, quiero descartar cualquier inquietud sobre la posibilidad de\n    dejar de atender a las poblaciones de Catoira, Pontecesures y Padr\u00f3n,\n    porque estar\u00e1n perfectamente atendidas con el servicio ferroviario de\n    alta velocidad cuando entre en servicio el eje atl\u00e1ntico. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, quiero descartar cualquier inquietud sobre la posibilidad de\n    dejar de atender a las poblaciones de Catoira, Pontecesures y Padr\u00f3n,\n    porque estar\u00e1n perfectamente atendidas con el servicio ferroviario de\n    alta velocidad cuando entre en servicio el eje atl\u00e1ntico. ...\""]}, {"words": {"trenes": [3, 4], "l\u00ednea": [1, 2], "alta velocidad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Cuando haya la nueva l\u00ednea\n    de alta velocidad, aparte de que no se va a parar para nada entre\n    Vilagarc\u00eda y Santiago, no habr\u00e1 estaci\u00f3n que d\u00e9 servicio a estos n\u00facleos\n    de car\u00e1cter urbano. ...\"", "\"... La l\u00ednea actual pasa justo\n    por los n\u00facleos urbanos de Pontecesures -incluso atraviesa esta villa por\n    el centro, por en medio-, pasa pr\u00f3xima al n\u00facleo urbano de Padr\u00f3n y, en\n    particular, a tres metros de la casa de Rosal\u00eda de Castro, y algo similar\n    sucede -aunque se trata de un n\u00facleo poblacional de menor importancia- en\n    el caso de Catoira. ...\"", "\"... Cuando haya la nueva l\u00ednea\n    de alta velocidad, aparte de que no se va a parar para nada entre\n    Vilagarc\u00eda y Santiago, no habr\u00e1 estaci\u00f3n que d\u00e9 servicio a estos n\u00facleos\n    de car\u00e1cter urbano. ...\"", "\"... No vale para que pueda haber, primero, trenes que\n    recojan a esos n\u00facleos poblacionales, con lo cual la desvertebraci\u00f3n del\n    territorio, la falta de servicio, va a ser muy notoria. ...\"", "\"... Hoy, en\n    Puentecesures y en Padr\u00f3n, sobre todo en estos dos n\u00facleos, todos los\n    trenes regionales que paran tienen usuarios. ...\""]}, {"words": {"l\u00ednea": [4, 5], "alta velocidad": [0, 1, 2, 3], "eje atl\u00e1ntico": [8, 9], "barcelona": [10], "tramo": [6, 7]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el eje atl\u00e1ntico de alta velocidad va a conectar toda la costa\n    atl\u00e1ntica de Galicia, va a unir por alta velocidad las principales\n    ciudades gallegas con el resto de Espa\u00f1a y adem\u00e1s va a comunicar Galicia\n    con Portugal. ...\"", "\"... A fecha de hoy ya est\u00e1n aprobados los estudios\n    informativos\n    y, por tanto, definida la ubicaci\u00f3n de las estaciones en todo el trayecto\n    entre A Coru\u00f1a y Vigo, del eje atl\u00e1ntico de alta velocidad; es m\u00e1s, todo\n    ese trayecto estar\u00e1 en obras o en servicio antes de marzo de 2008. ...\"", "\"... La\n    ubicaci\u00f3n de las estaciones se ha decidido con el fin de asegurar un\n    acceso adecuado de los ciudadanos a la l\u00ednea y a la vez permitir el\n    desarrollo de la alta velocidad. ...\"", "\"... Los 53.000 habitantes de Vilagarc\u00eda,\n    Padr\u00f3n, Catoira y Pontecesure estar\u00e1n situados a menos de 10 kil\u00f3metros\n    de una estaci\u00f3n de l\u00ednea de alta velocidad. ...\"", "\"... La\n    ubicaci\u00f3n de las estaciones se ha decidido con el fin de asegurar un\n    acceso adecuado de los ciudadanos a la l\u00ednea y a la vez permitir el\n    desarrollo de la alta velocidad. ...\"", "\"... Los 53.000 habitantes de Vilagarc\u00eda,\n    Padr\u00f3n, Catoira y Pontecesure estar\u00e1n situados a menos de 10 kil\u00f3metros\n    de una estaci\u00f3n de l\u00ednea de alta velocidad. ...\"", "\"... Si analizamos el caso concreto por el\n    que usted pregunta, Vilagarc\u00eda-Padr\u00f3n, este tramo es, efectivamente, de\n    nuevo trazado en su totalidad. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, en un tramo de menos de 30\n    kil\u00f3metros habr\u00e1 dos estaciones. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el eje atl\u00e1ntico de alta velocidad va a conectar toda la costa\n    atl\u00e1ntica de Galicia, va a unir por alta velocidad las principales\n    ciudades gallegas con el resto de Espa\u00f1a y adem\u00e1s va a comunicar Galicia\n    con Portugal. ...\"", "\"... A fecha de hoy ya est\u00e1n aprobados los estudios\n    informativos\n    y, por tanto, definida la ubicaci\u00f3n de las estaciones en todo el trayecto\n    entre A Coru\u00f1a y Vigo, del eje atl\u00e1ntico de alta velocidad; es m\u00e1s, todo\n    ese trayecto estar\u00e1 en obras o en servicio antes de marzo de 2008. ...\"", "\"... En las l\u00edneas que\n    se van a abrir ahora a Valladolid, a M\u00e1laga y a Barcelona, la distancia\n    media es de 53 kil\u00f3metros, as\u00ed que, se\u00f1or\u00eda, creo que se dar\u00e1 un buen\n    servicio a toda la poblaci\u00f3n a la que usted ha hecho referencia. ...\""]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  LAS\n    L\u00cdNEAS DE ACTUACI\u00d3N PREVISTAS POR EL MINISTERIO DE INDUSTRIA, TURISMO Y\n    COMERCIO EN RELACI\u00d3N A LA URGENTE NECESIDAD DE RENOVACI\u00d3N Y\n    REHABILITACI\u00d3N DE LAS ZONAS TUR\u00cdSTICAS OBSOLETAS.  ...\""]}, {"words": {"actividad": [3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10], "econom\u00eda": [1, 2], "industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por\n    todo ello y en definitiva, se\u00f1or ministro, lo que le pido es que su\n    ministerio, el Ministerio de Industria, Turismo y Comercio, vea la\n    necesidad clara de actuar en esta materia y genere alg\u00fan compromiso que\n    contribuya a una actuaci\u00f3n coordinada de las administraciones p\u00fablicas\n    para mejorar la trama urbana de las ciudades tur\u00edsticas y para contribuir\n    con los incentivos econ\u00f3micos y fiscales que est\u00e1n a nuestro alcance a\n    fin de que el capital privado dirija tambi\u00e9n de forma preferente su\n    actuaci\u00f3n en torno a estas zonas. ...\"", "\"... El ritmo de crecimiento de las \u00faltimas d\u00e9cadas, basado m\u00e1s\n    en la cantidad que en la calidad, en el consumo de territorio, en\n    definitiva en captar n\u00famero de turistas sin tener en cuenta el valor\n    a\u00f1adido de los visitantes para la econom\u00eda local, nos obligaba a buscar\n    un modelo de crecimiento m\u00e1s sostenible, m\u00e1s planificado, m\u00e1s adaptado al\n    complejo y competitivo mundo de la actividad tur\u00edstica, buscando\n    esencialmente mejorar la calidad del destino, en definitiva, la\n    excelencia, la competitividad. ...\"", "\"... Le\n    planteaba la semana pasada al ministro de Econom\u00eda y vicepresidente en\n    materia econ\u00f3mica del Gobierno la necesidad de que los incentivos\n    fiscales de nuestro r\u00e9gimen especial se dirijan para que la iniciativa\n    privada pueda contribuir, invertir en la renovaci\u00f3n de la planta\n    alojativa. ...\"", "\"... Por poner algunos\n    datos que lo ilustren, m\u00e1s del 30 por ciento del producto interior bruto\n    de nuestra comunidad est\u00e1 vinculado a esta actividad, y pr\u00e1cticamente el\n    37 por ciento del empleo estable de nuestra comunidad est\u00e1 vinculado al\n    sector tur\u00edstico. ...\"", "\"... Por tanto, creo que hay pocas dudas sobre el papel determinante\n    que en la estructura productiva del archipi\u00e9lago tiene esta primera\n    actividad. ...\"", "\"... No se entender\u00edan los niveles de progreso, de crecimiento, de\n    empleo, de prosperidad que se han generado en las islas si no fuera por\n    la vinculaci\u00f3n a esta importante actividad. ...\"", "\"... El crecimiento r\u00e1pido y concentrado en escasas d\u00e9cadas de una oferta\n    tur\u00edstica que supera el medio mill\u00f3n de camas instaladas, el consumo\n    r\u00e1pido del territorio, la sobreoferta que en algunos momentos ha\n    significado ese medio mill\u00f3n de camas en el concierto cada vez m\u00e1s\n    competitivo del turismo a nivel mundial, las tensiones que ha inducido el\n    modelo de crecimiento atrayendo poblaci\u00f3n y, a partir de ah\u00ed, generando\n    tensi\u00f3n en las infraestructuras y en los servicios p\u00fablicos obligan a una\n    sociedad responsable a repensar, a mejorar esta actividad en un\n    territorio limitado y fr\u00e1gil que vive esencialmente de esta actividad y\n    que adem\u00e1s no tiene alternativa econ\u00f3mica al liderazgo, a la capacidad de\n    competir que tiene el sector tur\u00edstico en las islas Canarias. ...\"", "\"... El ritmo de crecimiento de las \u00faltimas d\u00e9cadas, basado m\u00e1s\n    en la cantidad que en la calidad, en el consumo de territorio, en\n    definitiva en captar n\u00famero de turistas sin tener en cuenta el valor\n    a\u00f1adido de los visitantes para la econom\u00eda local, nos obligaba a buscar\n    un modelo de crecimiento m\u00e1s sostenible, m\u00e1s planificado, m\u00e1s adaptado al\n    complejo y competitivo mundo de la actividad tur\u00edstica, buscando\n    esencialmente mejorar la calidad del destino, en definitiva, la\n    excelencia, la competitividad. ...\"", "\"... El segundo gran objetivo de la Ley de directrices del turismo trataba de\n    impulsar la renovaci\u00f3n de aquellas zonas del territorio dedicadas a la\n    actividad tur\u00edstica que hab\u00edan perdido capacidad para competir, y lo\n    hab\u00edan hecho, entre otras cuestiones, porque han pasado tres o cuatro\n    d\u00e9cadas desde entonces. ...\"", "\"... Eso significa deterioro en la trama urbana de las\n    ciudades tur\u00edsticas; significa obsolescencia en las instalaciones\n    alojativas de muchos de los destinos canarios; significa, en definitiva,\n    p\u00e9rdida de capacidad para competir en esta actividad, tambi\u00e9n globalizada\n    y en la que ya tenemos no diez o doce sino 300 destinos que compiten con\n    nosotros en el mundo. ...\"", "\"... Est\u00e1n identificados los lugares donde, por el\n    deterioro, por los a\u00f1os transcurridos, por la falta de inversi\u00f3n, por la\n    falta de renovaci\u00f3n no solo en las instalaciones alojativas sino tambi\u00e9n\n    en la trama urbana, es necesario actuar porque perdemos competitividad,\n    porque se est\u00e1n generando aut\u00e9nticos guetos en zonas destinadas a la\n    actividad tur\u00edstica que se est\u00e1n convirtiendo de facto en zonas\n    residenciales de baja calidad porque no fueron pensadas para este\n    menester. ...\""]}, {"words": {"actividad": [4, 5], "empresas": [0], "econom\u00eda": [1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No podemos\n    tomarlo como si fuese uno de los t\u00edpicos sectores en reestructuraci\u00f3n\n    porque est\u00e1n en una crisis que amenaza casi la supervivencia del sector;\n    esto no ser\u00eda justo y adem\u00e1s no aprovechar\u00edamos el inmenso conocimiento\n    acumulado en nuestro pa\u00eds por estas empresas que son l\u00edderes mundiales en\n    el sector tur\u00edstico. ...\"", "\"...  Se\u00f1ora\n    presidenta, se\u00f1or diputado, se\u00f1or\u00edas, realmente estamos tratando un tema\n    muy importante para nuestra econom\u00eda. ...\"", "\"... Usted lo ha dicho, para la econom\u00eda\n    de Espa\u00f1a el sector tur\u00edstico representa el 12 por ciento del producto\n    interior bruto y para la econom\u00eda de Canarias seguramente bastante m\u00e1s. ...\"", "\"... En este empe\u00f1o es importante la cooperaci\u00f3n y la\n    colaboraci\u00f3n de todos los actores que intervienen en este important\u00edsimo\n    sector de la econom\u00eda de nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... Canarias fue uno de los destinos pioneros en el desarrollo de esta\n    actividad y en estos momentos tiene una competencia internacional muy\n    importante por la franja de servicios que ofrece en el sector tur\u00edstico. ...\"", "\"... Porque Canarias tiene dos\n    ventajas muy importantes: primero, la temporada es muy larga y esto ayuda\n    much\u00edsimo al sustento de la actual actividad y, segundo, el nivel de\n    servicios asociados a la oferta tur\u00edstica es muy alto, con lo cual\n    competimos con todo el mundo con ventaja. ...\""]}, {"words": {"actividad": [1, 2, 3], "econom\u00eda": [0], "actividad econ\u00f3mica": [4, 5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por tanto, nos jugamos m\u00e1s que otros lugares que tienen\n    una econom\u00eda m\u00e1s diversificada. ...\"", "\"... Si nosotros fracasamos en esta actividad\n    retrocederemos d\u00e9cadas porque no hay alternativa a la actividad econ\u00f3mica\n    que el turismo representa hoy. ...\"", "\"... Es m\u00e1s, en los quinientos a\u00f1os de historia\n    contempor\u00e1nea del Archipi\u00e9lago nunca hab\u00edamos conseguido una actividad\n    econ\u00f3mica en la que fu\u00e9ramos realmente competitivos y justamente por las\n    condiciones naturales del Archipi\u00e9lago, por estar en el espacio europeo\n    con los valores a\u00f1adidos que eso representa de seguridad jur\u00eddica,\n    moneda, sistema sanitario, etc\u00e9tera, encontramos por primera vez en\n    nuestra historia una actividad econ\u00f3mica competitiva. ...\"", "\"... La reserva de\n    inversiones, instrumento b\u00e1sico de nuestro r\u00e9gimen econ\u00f3mico y fiscal, se\n    tiene que dirigir hacia esta actividad o, insisto, los propios incentivos\n    regionales deben ir tambi\u00e9n dirigidos hacia aquellas actividades\n    econ\u00f3micas de las que necesariamente vamos a seguir dependiendo en el\n    futuro. ...\"", "\"... Si nosotros fracasamos en esta actividad\n    retrocederemos d\u00e9cadas porque no hay alternativa a la actividad econ\u00f3mica\n    que el turismo representa hoy. ...\"", "\"... Es m\u00e1s, en los quinientos a\u00f1os de historia\n    contempor\u00e1nea del Archipi\u00e9lago nunca hab\u00edamos conseguido una actividad\n    econ\u00f3mica en la que fu\u00e9ramos realmente competitivos y justamente por las\n    condiciones naturales del Archipi\u00e9lago, por estar en el espacio europeo\n    con los valores a\u00f1adidos que eso representa de seguridad jur\u00eddica,\n    moneda, sistema sanitario, etc\u00e9tera, encontramos por primera vez en\n    nuestra historia una actividad econ\u00f3mica competitiva. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Al igual que se hace todo\n    lo posible para garantizar que el sector l\u00edder, en su caso el sector del\n    turismo, se afiance, tambi\u00e9n es importante reconocer que las tendencias\n    sobre la econom\u00eda del desarrollo en su base territorial no pasan en estos\n    momentos por la especializaci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [19], "instituto cervantes": [27], "patrimonio": [15], "lenguas": [21, 22, 23, 24], "lengua oficial": [18], "cultural": [16, 17], "cultura": [0, 1, 2, 3, 4], "lengua": [5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14], "patrimonio cultural": [20], "lengua castellana": [25, 26]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... En principio, en dos \u00e1mbitos: uno,\n    porque es clave en todo esto, que es el \u00e1mbito educativo, y el otro, que\n    es el \u00e1mbito de la Cultura, porque yo soy portavoz de Cultura y el\n    ministro lo es de Cultura y es l\u00f3gico que nos lo preguntemos. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, en el terreno de la cultura \u00bfcreemos o no que hay \u00e1mbitos\n    donde el uso del castellano puede jugar a la contra? ...\"", "\"... Que eso est\u00e9 financiado con\n    12 millones de euros cuando usted ha dicho que no lo hubiera hecho;\n    cuando la anterior ministra de Cultura, que ahora nos preside, se mostr\u00f3\n    muy desfavorable a ello y muy dispuesta a corregirlo, si a ustedes no les\n    parece bien no se puede hacer. ...\"", "\"... No\n    me voy a entretener m\u00e1s en hablar de la Feria de Francfurt, pero cuando\n    se nos dijo -y por la m\u00e1xima autoridad- que tampoco Rilke y Kafka pod\u00edan\n    ser representantes de la cultura checa se nos abr\u00edan las carnes. ...\"", "\"... En este\n    caso hemos visto tanto en el \u00e1mbito de educaci\u00f3n como en el de la cultura\n    que el castellano puede colocar en una situaci\u00f3n de inferioridad. ...\"", "\"... El art\u00edculo 3 de la Constituci\u00f3n, que a mi juicio es de los m\u00e1s claros que\n    hay, tiene tres puntos sobre las lenguas: \"El castellano es la lengua\n    espa\u00f1ola oficial del Estado. ...\"", "\"... Aqu\u00ed yo creo que se\n    ha trabajado mucho, desde luego en los parlamentos auton\u00f3micos, en las\n    comunidades aut\u00f3nomas, en las seis que tienen lengua propia adem\u00e1s de la\n    lengua com\u00fan que es el castellano, pero en esta C\u00e1mara tambi\u00e9n. ...\"", "\"... Desde el punto de vista del castellano, nuestra lengua com\u00fan -es muy\n    importante se\u00f1alar lo de com\u00fan porque hay muchos pa\u00edses pluriling\u00fces que\n    no tienen una lengua com\u00fan, B\u00e9lgica no la tiene, Suiza no la tiene, son\n    los ejemplos que siempre ponemos; nosotros tenemos un tesoro, una lengua\n    com\u00fan-, \u00bfpor qu\u00e9 nos preguntamos por \u00e9l? ...\"", "\"... Es indudable que es una lengua\n    muy fuerte. ...\"", "\"... Y\n    cito, entrecomillado, al Defensor del Pueblo: Cada vez son m\u00e1s frecuentes\n    y numerosas las quejas que se reciben en las que se pone de manifiesto la\n    nula efectividad de la opci\u00f3n ling\u00fc\u00edstica de quienes desean recibir\n    ense\u00f1anzas oficiales en lengua castellana, especialmente en las\n    comunidades aut\u00f3nomas que, como Catalu\u00f1a, Baleares o Galicia, han optado\n    por el modelo denominado de inmersi\u00f3n ling\u00fc\u00edstica. ...\"", "\"... Esta instituci\u00f3n viene\n    percibiendo una progresiva minoraci\u00f3n de las libertades y derechos\n    ling\u00fc\u00edsticos de quienes optan por el uso del castellano, entre otros\n    \u00e1mbitos en el educativo, quedando as\u00ed en entredicho el ejercicio del\n    derecho a usar esta lengua que a todos reconoce el art\u00edculo 3 de la\n    Constituci\u00f3n, el cual tambi\u00e9n proclama: no debe olvidarse el deber de\n    todos a conocerla. ...\"", "\"... Podemos actuar -ahora cito al\n    se\u00f1or J\u00e1uregui, que ha llevado muchos debates ling\u00fc\u00edsticos con un enorme\n    rigor, en esta C\u00e1mara hace menos de un a\u00f1o-; el Estado -dice el se\u00f1or\n    J\u00e1uregui- puede regular si lo considera oportuno las garant\u00edas b\u00e1sicas de\n    la igualdad del uso del castellano como lengua oficial ante todos los\n    poderes p\u00fablicos, as\u00ed como las garant\u00edas de cumplimiento del deber de\n    conocimiento del castellano. ...\"", "\"... El castellano es una lengua fuerte, no estamos hablando de su peligro,\n    pero s\u00ed de una cuesti\u00f3n de libertades; deberes, derechos y libertades. ...\"", "\"... Los\n    debates que hay en este momento en el \u00e1mbito educativo tienen que ver con\n    las dos horas de ense\u00f1anza del castellano que se est\u00e1n dando en Catalu\u00f1a,\n    en lugar de las cuatro que son las t\u00e9cnicamente necesarias; con ese 50-50\n    que hay en Galicia de ense\u00f1anzas en castellano y en gallego, pero que\n    pueden llegar a ser legalmente cien por cien en gallego; con las\n    instrucciones que se da en los colegios para que los docentes hagan actos\n    de persuasi\u00f3n hacia los ni\u00f1os; con tener el centro docente como n\u00facleo\n    potenciador de la lengua propia y entender el recreo como momento\n    lectivo. ...\"", "\"... La se\u00f1ora secretaria de la\n    Mesa present\u00f3 una interpelaci\u00f3n en una ocasi\u00f3n porque en Galicia los\n    docentes de la lengua castellana ten\u00edan que hacer sus programas\n    did\u00e1cticos en gallego. ...\"", "\"... El art\u00edculo\n    3.3 dice: \"La riqueza de las distintas modalidades ling\u00fc\u00edsticas de Espa\u00f1a\n    es un patrimonio cultural que ser\u00e1 objeto de especial respeto y\n    protecci\u00f3n.\" ...\"", "\"... El art\u00edculo\n    3.3 dice: \"La riqueza de las distintas modalidades ling\u00fc\u00edsticas de Espa\u00f1a\n    es un patrimonio cultural que ser\u00e1 objeto de especial respeto y\n    protecci\u00f3n.\" ...\"", "\"... Si fuera un problema de la\n    Generalidad, yo no tendr\u00eda nada que decir, porque no es del \u00e1mbito de\n    control de este Parlamento, pero su Gobierno ha financiado con 12\n    millones de euros este acontecimiento cultural de Francfurt, del que han\n    sido excluidos -no podemos decir autoexcluidos, esos eufemismos aqu\u00ed no\n    los vamos a usar-, aunque han actuado con much\u00edsima prudencia, los\n    autores catalanes que escriben en castellano. ...\"", "\"... Podemos actuar -ahora cito al\n    se\u00f1or J\u00e1uregui, que ha llevado muchos debates ling\u00fc\u00edsticos con un enorme\n    rigor, en esta C\u00e1mara hace menos de un a\u00f1o-; el Estado -dice el se\u00f1or\n    J\u00e1uregui- puede regular si lo considera oportuno las garant\u00edas b\u00e1sicas de\n    la igualdad del uso del castellano como lengua oficial ante todos los\n    poderes p\u00fablicos, as\u00ed como las garant\u00edas de cumplimiento del deber de\n    conocimiento del castellano. ...\"", "\"... En este\n    caso hemos visto tanto en el \u00e1mbito de educaci\u00f3n como en el de la cultura\n    que el castellano puede colocar en una situaci\u00f3n de inferioridad. ...\"", "\"... El art\u00edculo\n    3.3 dice: \"La riqueza de las distintas modalidades ling\u00fc\u00edsticas de Espa\u00f1a\n    es un patrimonio cultural que ser\u00e1 objeto de especial respeto y\n    protecci\u00f3n.\" ...\"", "\"... Siempre que hemos hablado de esta cuesti\u00f3n en la\n    C\u00e1mara ha sido desde el \u00e1ngulo de las otras lenguas espa\u00f1olas que no eran\n    el castellano, el biling\u00fcismo contemplado desde la inferioridad -yo creo\n    que tendr\u00edamos que decir que sigue, pero que desde luego exist\u00eda en 1978\n    cuando se hace la Constituci\u00f3n- de las lenguas espa\u00f1olas distintas del\n    castellano, y lo que queremos traer aqu\u00ed ahora es precisamente el debate\n    ling\u00fc\u00edstico desde el punto de vista del castellano. ...\"", "\"... El art\u00edculo 3 de la Constituci\u00f3n, que a mi juicio es de los m\u00e1s claros que\n    hay, tiene tres puntos sobre las lenguas: \"El castellano es la lengua\n    espa\u00f1ola oficial del Estado. ...\"", "\"... El art\u00edculo 3.2 dice: \"Las\n    dem\u00e1s lenguas espa\u00f1olas ser\u00e1n tambi\u00e9n oficiales en las respectivas\n    comunidades aut\u00f3nomas de acuerdo con sus Estatutos.\" ...\"", "\"... Es decir,\n    cuando en 1996 habl\u00e1bamos de tener pasaportes en lenguas propias de estas\n    seis comunidades o de hacer la declaraci\u00f3n de Hacienda en cualquiera de\n    estas lenguas, parec\u00edan metas inalcanzables y hoy lo que nos parece\n    inconcebible es que se hiciera de otra manera. ...\"", "\"... Y\n    cito, entrecomillado, al Defensor del Pueblo: Cada vez son m\u00e1s frecuentes\n    y numerosas las quejas que se reciben en las que se pone de manifiesto la\n    nula efectividad de la opci\u00f3n ling\u00fc\u00edstica de quienes desean recibir\n    ense\u00f1anzas oficiales en lengua castellana, especialmente en las\n    comunidades aut\u00f3nomas que, como Catalu\u00f1a, Baleares o Galicia, han optado\n    por el modelo denominado de inmersi\u00f3n ling\u00fc\u00edstica. ...\"", "\"... La se\u00f1ora secretaria de la\n    Mesa present\u00f3 una interpelaci\u00f3n en una ocasi\u00f3n porque en Galicia los\n    docentes de la lengua castellana ten\u00edan que hacer sus programas\n    did\u00e1cticos en gallego. ...\"", "\"... No estamos diciendo que el castellano corre peligro -c\u00f3mo\n    vamos a decir esto, es indudable que no-, el se\u00f1or ministro viene del\n    Instituto Cervantes y la preocupaci\u00f3n de esta interpelaci\u00f3n es por el\n    castellano dentro de Espa\u00f1a, no fuera, donde es indudable la importancia\n    que le damos; estamos hablando de la situaci\u00f3n del castellano\n    en el territorio espa\u00f1ol. ...\""]}, {"words": {"instituto cervantes": [22, 23, 24], "patrimonio": [9], "lenguas": [14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21], "lengua oficial": [13], "cultural": [10], "lenguas cooficiales": [11, 12], "cultura": [0, 1], "lengua": [2, 3, 4, 5, 6, 7, 8]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Este Gobierno ha enviado a su ministro de\n    Cultura a Francfurt para apoyar al sector editorial espa\u00f1ol, incluido por\n    supuesto el catal\u00e1n, algo que no hab\u00eda hecho ning\u00fan ministro de cultura\n    en \u00e9pocas anteriores. ...\"", "\"... El\n    problema que usted traslada hoy tiene que ver m\u00e1s con una idea de\n    entender Espa\u00f1a como un lugar donde tenemos la suerte de hablar una\n    lengua com\u00fan que compartimos nada menos que con 500 millones de personas\n    y otras lenguas cooficiales, que tambi\u00e9n tienen una gran cultura y unos\n    grandes escritores y que tambi\u00e9n -le vuelvo a recordar- son lenguas de\n    Espa\u00f1a y lenguas espa\u00f1olas. ...\"", "\"... Cr\u00e9ame si le digo que este Gobierno est\u00e1 siendo el m\u00e1s activo, el m\u00e1s\n    creativo, el m\u00e1s decidido impulsor de la lengua espa\u00f1ola. ...\"", "\"... El ha hecho de la\n    defensa y promoci\u00f3n del espa\u00f1ol una de sus l\u00edneas estrat\u00e9gicas de\n    actuaci\u00f3n, lo que ha permitido que en la actualidad nuestra lengua viva\n    el mejor momento de su historia tanto en Espa\u00f1a como en el mundo. ...\"", "\"... Este\n    Gobierno ha defendido y defender\u00e1 el espa\u00f1ol como lengua oficial del\n    Estado, como no puede ser de otra manera. ...\"", "\"... Ning\u00fan otro Gobierno lo ha hecho como este y usted sabe perfectamente lo\n    que se ha realizado en el Instituto Cervantes, en los congresos de la\n    lengua, etc\u00e9tera. ...\"", "\"... Este Gobierno ha propiciado el entendimiento entre\n    todas las instituciones que representan las lenguas de este pa\u00eds en un\n    foro donde se re\u00fanen por primera vez la Academia de la Lengua Vasca, la\n    Academia Valenciana, la Academia Gallega, el Instituto de Estudios\n    Baleares, el Instituto Ram\u00f3n Llull y el Instituto Cervantes en lo que\n    hemos llamado Casa de las Lenguas Ib\u00e9ricas -tambi\u00e9n est\u00e1n los\n    portugueses-, y se han acordado m\u00e9todos y actuaciones para difundir\n    nuestras lenguas como parte de nuestra riqueza cultural y no utilizarlas\n    contra nadie. ...\"", "\"... No creo que ninguna\n    sociedad quiera renunciar a una actividad econ\u00f3mica con semejante pujanza\n    como es el espa\u00f1ol, porque sabemos que es la segunda lengua de\n    comunicaci\u00f3n en el mundo y despu\u00e9s del ingl\u00e9s es la que m\u00e1s presencia\n    tiene, ni tampoco conozco padre alguno que no quiera que sus hijos hablen\n    varios idiomas. ...\"", "\"... El\n    problema que usted traslada hoy tiene que ver m\u00e1s con una idea de\n    entender Espa\u00f1a como un lugar donde tenemos la suerte de hablar una\n    lengua com\u00fan que compartimos nada menos que con 500 millones de personas\n    y otras lenguas cooficiales, que tambi\u00e9n tienen una gran cultura y unos\n    grandes escritores y que tambi\u00e9n -le vuelvo a recordar- son lenguas de\n    Espa\u00f1a y lenguas espa\u00f1olas. ...\"", "\"... Este Gobierno va a\n    defender de igual modo las lenguas cooficiales de este pa\u00eds como lo que\n    son, una riqueza y un patrimonio de enorme valor para Espa\u00f1a y para el\n    conjunto de los espa\u00f1oles. ...\"", "\"... Este Gobierno ha propiciado el entendimiento entre\n    todas las instituciones que representan las lenguas de este pa\u00eds en un\n    foro donde se re\u00fanen por primera vez la Academia de la Lengua Vasca, la\n    Academia Valenciana, la Academia Gallega, el Instituto de Estudios\n    Baleares, el Instituto Ram\u00f3n Llull y el Instituto Cervantes en lo que\n    hemos llamado Casa de las Lenguas Ib\u00e9ricas -tambi\u00e9n est\u00e1n los\n    portugueses-, y se han acordado m\u00e9todos y actuaciones para difundir\n    nuestras lenguas como parte de nuestra riqueza cultural y no utilizarlas\n    contra nadie. ...\"", "\"... Este Gobierno va a\n    defender de igual modo las lenguas cooficiales de este pa\u00eds como lo que\n    son, una riqueza y un patrimonio de enorme valor para Espa\u00f1a y para el\n    conjunto de los espa\u00f1oles. ...\"", "\"... El\n    problema que usted traslada hoy tiene que ver m\u00e1s con una idea de\n    entender Espa\u00f1a como un lugar donde tenemos la suerte de hablar una\n    lengua com\u00fan que compartimos nada menos que con 500 millones de personas\n    y otras lenguas cooficiales, que tambi\u00e9n tienen una gran cultura y unos\n    grandes escritores y que tambi\u00e9n -le vuelvo a recordar- son lenguas de\n    Espa\u00f1a y lenguas espa\u00f1olas. ...\"", "\"... Este\n    Gobierno ha defendido y defender\u00e1 el espa\u00f1ol como lengua oficial del\n    Estado, como no puede ser de otra manera. ...\"", "\"... Este Gobierno va a\n    defender de igual modo las lenguas cooficiales de este pa\u00eds como lo que\n    son, una riqueza y un patrimonio de enorme valor para Espa\u00f1a y para el\n    conjunto de los espa\u00f1oles. ...\"", "\"... La Constituci\u00f3n en su art\u00edculo 3 define estas\n    lenguas como espa\u00f1olas y no solo las reconoce sino que vela por su\n    respeto y promoci\u00f3n. ...\"", "\"... Este Gobierno ha propiciado el entendimiento entre\n    todas las instituciones que representan las lenguas de este pa\u00eds en un\n    foro donde se re\u00fanen por primera vez la Academia de la Lengua Vasca, la\n    Academia Valenciana, la Academia Gallega, el Instituto de Estudios\n    Baleares, el Instituto Ram\u00f3n Llull y el Instituto Cervantes en lo que\n    hemos llamado Casa de las Lenguas Ib\u00e9ricas -tambi\u00e9n est\u00e1n los\n    portugueses-, y se han acordado m\u00e9todos y actuaciones para difundir\n    nuestras lenguas como parte de nuestra riqueza cultural y no utilizarlas\n    contra nadie. ...\"", "\"... M\u00e1s de\n    700 escritores que utilizan el espa\u00f1ol o sus lenguas vern\u00e1culas han\n    estado presentes en ferias y actividades por todo el mundo con el apoyo\n    del Gobierno de Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n hemos subvencionado multitud de\n    traducciones en lenguas espa\u00f1olas y extranjeras. ...\"", "\"... El\n    problema que usted traslada hoy tiene que ver m\u00e1s con una idea de\n    entender Espa\u00f1a como un lugar donde tenemos la suerte de hablar una\n    lengua com\u00fan que compartimos nada menos que con 500 millones de personas\n    y otras lenguas cooficiales, que tambi\u00e9n tienen una gran cultura y unos\n    grandes escritores y que tambi\u00e9n -le vuelvo a recordar- son lenguas de\n    Espa\u00f1a y lenguas espa\u00f1olas. ...\"", "\"... Yo veo que en estos lugares de Espa\u00f1a se\n    publican en castellano los mismos peri\u00f3dicos que podemos leer en Madrid;\n    se pueden ver en castellano las mismas cadenas de televisi\u00f3n, aparte de\n    en cada una de las lenguas; est\u00e1n las radios; est\u00e1n los comercios donde\n    uno puede ir a comprar y si ven que habla espa\u00f1ol contestar\u00e1n en espa\u00f1ol. ...\"", "\"... Adem\u00e1s una de\n    las mejores muestras de esta democracia es haber llegado a esa\n    convivencia entre las lenguas de nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... Ning\u00fan otro Gobierno lo ha hecho como este y usted sabe perfectamente lo\n    que se ha realizado en el Instituto Cervantes, en los congresos de la\n    lengua, etc\u00e9tera. ...\"", "\"... Este Gobierno ha propiciado el entendimiento entre\n    todas las instituciones que representan las lenguas de este pa\u00eds en un\n    foro donde se re\u00fanen por primera vez la Academia de la Lengua Vasca, la\n    Academia Valenciana, la Academia Gallega, el Instituto de Estudios\n    Baleares, el Instituto Ram\u00f3n Llull y el Instituto Cervantes en lo que\n    hemos llamado Casa de las Lenguas Ib\u00e9ricas -tambi\u00e9n est\u00e1n los\n    portugueses-, y se han acordado m\u00e9todos y actuaciones para difundir\n    nuestras lenguas como parte de nuestra riqueza cultural y no utilizarlas\n    contra nadie. ...\"", "\"... Por \u00faltimo, d\u00e9jeme que le d\u00e9 un peque\u00f1o dato que es muy revelador para\n    este debate que nos ocupa y que aparec\u00eda el otro d\u00eda en un medio de\n    comunicaci\u00f3n basado en datos oficiales del Instituto Cervantes:\n    Barcelona, y por ende Catalu\u00f1a, es una de las ciudades que mejor\n    aprovecha en t\u00e9rminos econ\u00f3micos y sociales el valor en alza del espa\u00f1ol,\n    no en vano es la ciudad con m\u00e1s academias de ense\u00f1anza del espa\u00f1ol y la\n    que m\u00e1s alumnos extranjeros recibe de toda Espa\u00f1a. ...\""]}, {"words": {"lengua": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "lenguas": [7, 8], "lengua castellana": [9, 10, 11]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Usted como gallego sabe lo que ha sido el\n    Gobierno del Partido Popular con la lengua en Galicia; la ha empujado. ...\"", "\"... Le vuelvo a citar al Defensor\n    del Pueblo -no soy yo, no estamos viendo fantasmas- cuando dice que cada\n    vez tiene quejas m\u00e1s numerosas relacionadas con los problemas para\n    acceder a la lengua castellana. ...\"", "\"... Tenemos que seguir el curso que hay, que por cierto ha\n    sido notable, admirable, y aqu\u00ed est\u00e1n representantes de muchas\n    comunidades con lengua propia y lo saben. ...\"", "\"... \u00bfEs para que reflexionemos sobre el derecho\n    a usar la lengua y el deber de conocerla? ...\"", "\"... \u00bfCree usted que tenemos el deber de que los inmigrantes conozcan nuestra\n    lengua, de facilit\u00e1rselo el d\u00eda que quieran acceder a la nacionalidad,\n    que por cierto lo van a poder hacer enseguida? ...\"", "\"... Ese deber de conocer la\n    lengua castellana, \u00bflo tenemos que hacer? ...\"", "\"... \u00bfCon la lengua castellana\n    tambi\u00e9n o solamente es en Catalu\u00f1a donde se tienen que preocupar de que\n    hablen catal\u00e1n? ...\"", "\"... Claro que son lenguas\n    espa\u00f1olas, no lo dice ni usted ni yo; lo dice la Constituci\u00f3n. ...\"", "\"... Son\n    lenguas espa\u00f1olas y este es el modelo. ...\"", "\"... Le vuelvo a citar al Defensor\n    del Pueblo -no soy yo, no estamos viendo fantasmas- cuando dice que cada\n    vez tiene quejas m\u00e1s numerosas relacionadas con los problemas para\n    acceder a la lengua castellana. ...\"", "\"... Ese deber de conocer la\n    lengua castellana, \u00bflo tenemos que hacer? ...\"", "\"... \u00bfCon la lengua castellana\n    tambi\u00e9n o solamente es en Catalu\u00f1a donde se tienen que preocupar de que\n    hablen catal\u00e1n? ...\""]}, {"words": {"lengua": [0, 1, 2], "lenguas": [3, 4, 5, 6]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... A lo mejor alguna persona piensa que no son\n    espa\u00f1oles y que el catal\u00e1n no es una lengua espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Yo siempre he\n    pensado que es una gran lengua espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Hay una convivencia y tenemos que\n    seguir luchando por ella entre una gran lengua, que es el espa\u00f1ol, con\n    una fortaleza universal gigantesca, y las otras lenguas espa\u00f1olas y de\n    Espa\u00f1a, habladas por espa\u00f1oles, tan espa\u00f1oles como cualquiera de\n    nosotros; se lo dice uno que habla esas dos lenguas. ...\"", "\"... All\u00ed estaban\n    todas las lenguas de Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Este Gobierno lo que ha\n    pretendido siempre es aunar las lenguas y las culturas de Espa\u00f1a; la\n    pluralidad que este pa\u00eds es. ...\"", "\"... Son lenguas hermanas\n    que llevan siglos juntas, conviviendo, en \u00e9pocas mejores y en \u00e9pocas\n    peores. ...\"", "\"... Hay una convivencia y tenemos que\n    seguir luchando por ella entre una gran lengua, que es el espa\u00f1ol, con\n    una fortaleza universal gigantesca, y las otras lenguas espa\u00f1olas y de\n    Espa\u00f1a, habladas por espa\u00f1oles, tan espa\u00f1oles como cualquiera de\n    nosotros; se lo dice uno que habla esas dos lenguas. ...\""]}, {"words": {"red": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Todo ello al amparo, seg\u00fan su\n    ministerio, de la aplicaci\u00f3n de la Directiva europea de 29 de abril de\n    2004 sobre los requisitos m\u00ednimos de seguridad para t\u00faneles de la red\n    transeuropea de carreteras, traspuesta al ordenamiento espa\u00f1ol por el\n    Real Decreto 635/2006, de 26 de mayo, de requisitos m\u00ednimos en los\n    t\u00faneles de carreteras del Estado. ...\""]}, {"words": {"l\u00ednea": [0], "fomento": [4], "red": [1, 2, 3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... No voy a separarme de esta\n    l\u00ednea de que lo que prevalece es la seguridad, en este caso la seguridad\n    vial de nuestras carreteras. ...\"", "\"... Por otro\n    lado, como usted ha dicho, en abril de 2004 se aprueba una directiva\n    comunitaria sobre seguridad de los t\u00faneles, sobre la red transeuropea de\n    transportes, es decir, solamente sobre las carreteras que pertenezcan a\n    la red transeuropea de carreteras. ...\"", "\"... El 26 de mayo de 2006 se traspone esa\n    directiva y se ampl\u00eda el contenido a todas las carreteras de la red\n    estatal del Estado, es decir, de la red de carreteras del Estado. ...\"", "\"... Adicionalmente, en este real decreto de 2006 se ampl\u00eda el \u00e1mbito de\n    aplicaci\u00f3n de la directiva a toda la red y se remite a la orden\n    ministerial, que es donde se establece el ancho de los carriles de las\n    aceras, todo esto que he explicado anteriormente, y se ampl\u00eda el \u00e1mbito\n    de aplicaci\u00f3n a los t\u00faneles en construcci\u00f3n cuyo proyecto se hubiera\n    iniciado antes de la entrada en vigor de dicha orden. ...\"", "\"... No tienen\n    m\u00e1s voluntad en que funcione el t\u00fanel unas determinadas instituciones que\n    otras, todo lo contrario, se\u00f1or\u00eda, la responsabilidad de la ejecuci\u00f3n del\n    t\u00fanel ha sido del Ministerio de Fomento y, por tanto, pretendemos que el\n    t\u00fanel d\u00e9 el mejor servicio. ...\""]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Despu\u00e9s de escucharle con la mejor voluntad, me remito a un\n    escrito del propio conseller Nadal, que dijo textualmente hace dos d\u00edas\n    en un art\u00edculo firmado por \u00e9l: Creo sinceramente que la \u00fanica forma de\n    poder hacer operativo el t\u00fanel de Vielha con tres carriles pasa por una\n    modificaci\u00f3n o por una interpretaci\u00f3n flexible de la citada norma por\n    parte del Ministerio de Fomento, por medio de an\u00e1lisis de riesgo de la\n    misma directiva europea que el real decreto de 2006 prev\u00e9. ...\""]}, {"words": {"frontera francesa": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... El estudio informativo relativo al\n    trayecto entre el t\u00fanel y la frontera francesa ya se ha licitado como\n    carretera convencional y previsiblemente podr\u00e1 tener una v\u00eda lenta. ...\""]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 5, 8, 9, 10, 12, 13, 14, 16, 17, 46, 48], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [1, 3, 4, 6, 7, 11, 15, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 32, 33, 34, 35, 38, 40, 42, 43, 44, 45, 47, 49, 51, 53], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [2], "party": "JOAN HERRERA TORRES", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [31, 50, 52], "party": "Carles Campuzano i Canad\u00e9s", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [36, 37, 39, 41], "party": "FRANCISCO RODR\u00cdGUEZ S\u00c1NCHEZ", "name": "Mixto"}]}