{"blocks": [{"words": {"actividad": [0, 1], "actividad econ\u00f3mica": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Si algo est\u00e1 demostrando el equilibrio\n    presupuestario y la bajada de impuestos es que son el mejor instrumento\n    para estimular la actividad econ\u00f3mica y la creaci\u00f3n de empleo. ...\"", "\"... Con esta reforma se demuestra que la estabilidad presupuestaria es el\n    mejor camino para activar, para mejorar e impulsar la actividad\n    econ\u00f3mica, para crear empleo y tambi\u00e9n para mejorar la cohesi\u00f3n de la\n    sociedad espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Si algo est\u00e1 demostrando el equilibrio\n    presupuestario y la bajada de impuestos es que son el mejor instrumento\n    para estimular la actividad econ\u00f3mica y la creaci\u00f3n de empleo. ...\""]}, {"words": {"investigaciones cient\u00edficas": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Eso no quiere decir -y usted lo sabe muy bien y lo ha\n    dicho- que el Consejo Superior de Investigaciones Cient\u00edficas no\n    trabajara desde el primer d\u00eda, lo ha hecho. ...\""]}, {"words": {"ave": [1], "trenes": [3], "alta velocidad": [0], "madrid": [2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 POSIBILIDADES DE UTILIZACI\u00d3N, TANTO\n    DE TRENES CONVENCIONALES COMO DE ALTA VELOCIDAD, VA A TENER EL POTENCIAL\n    VIAJERO QUE PRETENDA USAR EL SERVICIO FERROVIARIO EN ARAG\u00d3N, TRAS LA\n    PUESTA EN FUNCIONAMIENTO DE LA L\u00cdNEA DEL AVE ENTRE\n    MADRID-CALATAYUD-ZARAGOZA-LLEIDA ...\"", "\"... QU\u00c9 POSIBILIDADES DE UTILIZACI\u00d3N, TANTO\n    DE TRENES CONVENCIONALES COMO DE ALTA VELOCIDAD, VA A TENER EL POTENCIAL\n    VIAJERO QUE PRETENDA USAR EL SERVICIO FERROVIARIO EN ARAG\u00d3N, TRAS LA\n    PUESTA EN FUNCIONAMIENTO DE LA L\u00cdNEA DEL AVE ENTRE\n    MADRID-CALATAYUD-ZARAGOZA-LLEIDA ...\"", "\"... QU\u00c9 POSIBILIDADES DE UTILIZACI\u00d3N, TANTO\n    DE TRENES CONVENCIONALES COMO DE ALTA VELOCIDAD, VA A TENER EL POTENCIAL\n    VIAJERO QUE PRETENDA USAR EL SERVICIO FERROVIARIO EN ARAG\u00d3N, TRAS LA\n    PUESTA EN FUNCIONAMIENTO DE LA L\u00cdNEA DEL AVE ENTRE\n    MADRID-CALATAYUD-ZARAGOZA-LLEIDA ...\"", "\"... QU\u00c9 POSIBILIDADES DE UTILIZACI\u00d3N, TANTO\n    DE TRENES CONVENCIONALES COMO DE ALTA VELOCIDAD, VA A TENER EL POTENCIAL\n    VIAJERO QUE PRETENDA USAR EL SERVICIO FERROVIARIO EN ARAG\u00d3N, TRAS LA\n    PUESTA EN FUNCIONAMIENTO DE LA L\u00cdNEA DEL AVE ENTRE\n    MADRID-CALATAYUD-ZARAGOZA-LLEIDA ...\""]}, {"words": {"alta velocidad": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "tren": [13], "red ferroviaria": [16], "l\u00ednea": [6, 7], "conexi\u00f3n": [21], "trenes": [17, 18, 19], "ancho uic": [20], "red convencional": [14, 15], "red": [8, 9, 10, 11, 12]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, comienzo por recordarle que una y otra vez en mis\n    sucesivas comparecencias y respuestas he insistido en que la puesta en\n    servicio de la red de alta velocidad no supone el cierre de ninguna l\u00ednea\n    convencional, y lo vuelvo a reiterar, supongo que con el mismo \u00e9xito que\n    las anteriores afirmaciones. ...\"", "\"... Por tanto, por las l\u00edneas y los itinerarios\n    convencionales seguir\u00e1n existiendo servicios de viajeros y seguir\u00e1n\n    circulando b\u00e1sicamente los trenes de mercanc\u00edas, utilizando las mismas\n    estaciones que hay ahora, con la \u00fanica diferencia de que aquellos\n    tr\u00e1ficos que se trasladen a la red de alta velocidad, no necesitar\u00e1n en\n    la misma proporci\u00f3n los servicios correspondientes en la red\n    convencional. ...\"", "\"... Su se\u00f1or\u00eda me pregunta por la utilizaci\u00f3n de los trenes convencionales y\n    de alta velocidad. ...\"", "\"... En Arag\u00f3n la red ferroviaria de alta velocidad\n    dispondr\u00e1 de tres tipos de trenes: en primer lugar, los trenes de largo\n    recorrido, los trenes de ancho UIC, los trenes de alta velocidad que\n    hemos encargado a Siemens y a Talgo, que dar\u00e1n servicio a Arag\u00f3n en las\n    estaciones de Zaragoza, Huesca y Calatayud, hasta que en el futuro est\u00e9\n    tambi\u00e9n concluida la l\u00ednea hacia Teruel. ...\"", "\"... Y finalmente, las lazanderas de ancho variable, tambi\u00e9n de\n    alta velocidad que fabrican CAF, Alsthon y FIAT, y que desde Zaragoza,\n    Huesca y Calatayud podr\u00e1n operar en la red de alta velocidad y tambi\u00e9n\n    sobre la red convencional, estableciendo enlaces, por ejemplo, con\n    Pamplona, con Logro\u00f1o y con Teruel, sin que el viajero tenga que cambiar\n    de tren. ...\"", "\"... Finalmente le recuerdo que est\u00e1n en concurso 44 cabezas\n    tractoras tambi\u00e9n de ancho variable, que van a permitir intensificar los\n    servicios que utilicen simult\u00e1neamente la red convencional y la red de\n    alta velocidad, optimizando las posibilidades de conexi\u00f3n de todas las\n    estaciones, con independencia de la red en que se encuentren. ...\"", "\"... Se\u00f1or diputado, comienzo por recordarle que una y otra vez en mis\n    sucesivas comparecencias y respuestas he insistido en que la puesta en\n    servicio de la red de alta velocidad no supone el cierre de ninguna l\u00ednea\n    convencional, y lo vuelvo a reiterar, supongo que con el mismo \u00e9xito que\n    las anteriores afirmaciones. ...\"", "\"... En Arag\u00f3n la red ferroviaria de alta velocidad\n    dispondr\u00e1 de tres tipos de trenes: en primer lugar, los trenes de largo\n    recorrido, los trenes de ancho UIC, los trenes de alta velocidad que\n    hemos encargado a Siemens y a Talgo, que dar\u00e1n servicio a Arag\u00f3n en las\n    estaciones de Zaragoza, Huesca y Calatayud, hasta que en el futuro est\u00e9\n    tambi\u00e9n concluida la l\u00ednea hacia Teruel. ...\"", "\"... Se\u00f1or diputado, comienzo por recordarle que una y otra vez en mis\n    sucesivas comparecencias y respuestas he insistido en que la puesta en\n    servicio de la red de alta velocidad no supone el cierre de ninguna l\u00ednea\n    convencional, y lo vuelvo a reiterar, supongo que con el mismo \u00e9xito que\n    las anteriores afirmaciones. ...\"", "\"... Por tanto, por las l\u00edneas y los itinerarios\n    convencionales seguir\u00e1n existiendo servicios de viajeros y seguir\u00e1n\n    circulando b\u00e1sicamente los trenes de mercanc\u00edas, utilizando las mismas\n    estaciones que hay ahora, con la \u00fanica diferencia de que aquellos\n    tr\u00e1ficos que se trasladen a la red de alta velocidad, no necesitar\u00e1n en\n    la misma proporci\u00f3n los servicios correspondientes en la red\n    convencional. ...\"", "\"... En Arag\u00f3n la red ferroviaria de alta velocidad\n    dispondr\u00e1 de tres tipos de trenes: en primer lugar, los trenes de largo\n    recorrido, los trenes de ancho UIC, los trenes de alta velocidad que\n    hemos encargado a Siemens y a Talgo, que dar\u00e1n servicio a Arag\u00f3n en las\n    estaciones de Zaragoza, Huesca y Calatayud, hasta que en el futuro est\u00e9\n    tambi\u00e9n concluida la l\u00ednea hacia Teruel. ...\"", "\"... Y finalmente, las lazanderas de ancho variable, tambi\u00e9n de\n    alta velocidad que fabrican CAF, Alsthon y FIAT, y que desde Zaragoza,\n    Huesca y Calatayud podr\u00e1n operar en la red de alta velocidad y tambi\u00e9n\n    sobre la red convencional, estableciendo enlaces, por ejemplo, con\n    Pamplona, con Logro\u00f1o y con Teruel, sin que el viajero tenga que cambiar\n    de tren. ...\"", "\"... Finalmente le recuerdo que est\u00e1n en concurso 44 cabezas\n    tractoras tambi\u00e9n de ancho variable, que van a permitir intensificar los\n    servicios que utilicen simult\u00e1neamente la red convencional y la red de\n    alta velocidad, optimizando las posibilidades de conexi\u00f3n de todas las\n    estaciones, con independencia de la red en que se encuentren. ...\"", "\"... Y finalmente, las lazanderas de ancho variable, tambi\u00e9n de\n    alta velocidad que fabrican CAF, Alsthon y FIAT, y que desde Zaragoza,\n    Huesca y Calatayud podr\u00e1n operar en la red de alta velocidad y tambi\u00e9n\n    sobre la red convencional, estableciendo enlaces, por ejemplo, con\n    Pamplona, con Logro\u00f1o y con Teruel, sin que el viajero tenga que cambiar\n    de tren. ...\"", "\"... Y finalmente, las lazanderas de ancho variable, tambi\u00e9n de\n    alta velocidad que fabrican CAF, Alsthon y FIAT, y que desde Zaragoza,\n    Huesca y Calatayud podr\u00e1n operar en la red de alta velocidad y tambi\u00e9n\n    sobre la red convencional, estableciendo enlaces, por ejemplo, con\n    Pamplona, con Logro\u00f1o y con Teruel, sin que el viajero tenga que cambiar\n    de tren. ...\"", "\"... Finalmente le recuerdo que est\u00e1n en concurso 44 cabezas\n    tractoras tambi\u00e9n de ancho variable, que van a permitir intensificar los\n    servicios que utilicen simult\u00e1neamente la red convencional y la red de\n    alta velocidad, optimizando las posibilidades de conexi\u00f3n de todas las\n    estaciones, con independencia de la red en que se encuentren. ...\"", "\"... En Arag\u00f3n la red ferroviaria de alta velocidad\n    dispondr\u00e1 de tres tipos de trenes: en primer lugar, los trenes de largo\n    recorrido, los trenes de ancho UIC, los trenes de alta velocidad que\n    hemos encargado a Siemens y a Talgo, que dar\u00e1n servicio a Arag\u00f3n en las\n    estaciones de Zaragoza, Huesca y Calatayud, hasta que en el futuro est\u00e9\n    tambi\u00e9n concluida la l\u00ednea hacia Teruel. ...\"", "\"... Por tanto, por las l\u00edneas y los itinerarios\n    convencionales seguir\u00e1n existiendo servicios de viajeros y seguir\u00e1n\n    circulando b\u00e1sicamente los trenes de mercanc\u00edas, utilizando las mismas\n    estaciones que hay ahora, con la \u00fanica diferencia de que aquellos\n    tr\u00e1ficos que se trasladen a la red de alta velocidad, no necesitar\u00e1n en\n    la misma proporci\u00f3n los servicios correspondientes en la red\n    convencional. ...\"", "\"... Su se\u00f1or\u00eda me pregunta por la utilizaci\u00f3n de los trenes convencionales y\n    de alta velocidad. ...\"", "\"... En Arag\u00f3n la red ferroviaria de alta velocidad\n    dispondr\u00e1 de tres tipos de trenes: en primer lugar, los trenes de largo\n    recorrido, los trenes de ancho UIC, los trenes de alta velocidad que\n    hemos encargado a Siemens y a Talgo, que dar\u00e1n servicio a Arag\u00f3n en las\n    estaciones de Zaragoza, Huesca y Calatayud, hasta que en el futuro est\u00e9\n    tambi\u00e9n concluida la l\u00ednea hacia Teruel. ...\"", "\"... En Arag\u00f3n la red ferroviaria de alta velocidad\n    dispondr\u00e1 de tres tipos de trenes: en primer lugar, los trenes de largo\n    recorrido, los trenes de ancho UIC, los trenes de alta velocidad que\n    hemos encargado a Siemens y a Talgo, que dar\u00e1n servicio a Arag\u00f3n en las\n    estaciones de Zaragoza, Huesca y Calatayud, hasta que en el futuro est\u00e9\n    tambi\u00e9n concluida la l\u00ednea hacia Teruel. ...\"", "\"... Finalmente le recuerdo que est\u00e1n en concurso 44 cabezas\n    tractoras tambi\u00e9n de ancho variable, que van a permitir intensificar los\n    servicios que utilicen simult\u00e1neamente la red convencional y la red de\n    alta velocidad, optimizando las posibilidades de conexi\u00f3n de todas las\n    estaciones, con independencia de la red en que se encuentren. ...\""]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Sin ninguna duda, la ejecuci\u00f3n de grandes\n    infraestructuras en Espa\u00f1a se ve afortunadamente en un momento yo dir\u00eda\n    excepcional por su n\u00famero y por su valor social. ...\""]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Por ello, y con la\n    finalidad de precisar los criterios generales de valoraci\u00f3n de la citada\n    ley, hemos introducido en el anteproyecto de ley de medidas fiscales,\n    administrativas y de orden social, que en estos momentos se est\u00e1\n    discutiendo en el Senado, una modificaci\u00f3n del art\u00edculo que pretende\n    evitar los problemas planteados por las resoluciones a que me he\n    referido, que no s\u00f3lo son contrarias a los criterios de la ley, sino\n    tambi\u00e9n de la Ley general de expropiaci\u00f3n forzosa, ya que dan lugar a\n    valoraciones muy por encima del valor real del suelo y adem\u00e1s podr\u00edan\n    hacer inviables grandes infraestructuras de inter\u00e9s general. ...\""]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  El Gobierno\n    piensa seguir manteniendo la coherencia que ha mantenido durante todas\n    las discusiones en la Uni\u00f3n Europea que ha permitido la aprobaci\u00f3n de los\n    paquetes Erika I y II y en particular, como ha indicado el presidente del\n    Gobierno en su carta al presidente de la Comisi\u00f3n y al presidente de\n    turno del Consejo, va a dar prioridad a la constituci\u00f3n de la Agencia\n    Europea de Seguridad Mar\u00edtima. ...\""]}, {"words": {"buque": [3], "apoyo": [1, 2], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Apoyamos la creaci\u00f3n de la agencia de seguridad mar\u00edtima que\n    se viene gestando en la Uni\u00f3n Europea desde el a\u00f1o 1994 y le damos la\n    bienvenida. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro de Fomento, para que usted tenga la oportunidad de\n    rectificar una afirmaci\u00f3n que ha realizado en la contestaci\u00f3n a un\n    diputado de mi grupo parlamentario, quiero poner en su conocimiento y\n    pongo como testigo al presidente de la Comisi\u00f3n de Exteriores, don Jes\u00fas\n    Posada, que este diputado que le habla en representaci\u00f3n de mi grupo\n    parlamentario en la Comisi\u00f3n de Exteriores en sesi\u00f3n celebrada el d\u00eda 16,\n    es decir, anteayer por la tarde, reiter\u00f3 una vez m\u00e1s -y est\u00e1 en el\n    \"Diario de Sesiones\"-, la preocupaci\u00f3n y apoyo del Grupo Parlamentario\n    Socialista a las actuaciones que tiene que llevar a cabo el Gobierno ante\n    los foros internacionales de justicia, a efectos de demandar al armador\n    del buque, a los fletadores de la carga y a toda una larga serie de\n    sociedades instrumentales radicadas, unas, en pa\u00edses de la antigua Uni\u00f3n\n    Sovi\u00e9tica, otras, en Gibraltar y, otras, en otros para\u00edsos fiscales. ...\"", "\"... Adem\u00e1s ofrec\u00ed el apoyo para actuar tambi\u00e9n contra las agencias de\n    clasificaci\u00f3n, concretamente contra la Agencia de clasificaci\u00f3n y contra\n    las empresas aseguradoras. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro de Fomento, para que usted tenga la oportunidad de\n    rectificar una afirmaci\u00f3n que ha realizado en la contestaci\u00f3n a un\n    diputado de mi grupo parlamentario, quiero poner en su conocimiento y\n    pongo como testigo al presidente de la Comisi\u00f3n de Exteriores, don Jes\u00fas\n    Posada, que este diputado que le habla en representaci\u00f3n de mi grupo\n    parlamentario en la Comisi\u00f3n de Exteriores en sesi\u00f3n celebrada el d\u00eda 16,\n    es decir, anteayer por la tarde, reiter\u00f3 una vez m\u00e1s -y est\u00e1 en el\n    \"Diario de Sesiones\"-, la preocupaci\u00f3n y apoyo del Grupo Parlamentario\n    Socialista a las actuaciones que tiene que llevar a cabo el Gobierno ante\n    los foros internacionales de justicia, a efectos de demandar al armador\n    del buque, a los fletadores de la carga y a toda una larga serie de\n    sociedades instrumentales radicadas, unas, en pa\u00edses de la antigua Uni\u00f3n\n    Sovi\u00e9tica, otras, en Gibraltar y, otras, en otros para\u00edsos fiscales. ...\""]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... tenga una visi\u00f3n limitada\n    de la agencia, en la exposici\u00f3n de motivos del reglamento por el que se\n    crea se afirma que la agencia se convertir\u00e1 en el \u00f3rgano t\u00e9cnico que\n    proporcionar\u00e1 a la Comunidad Europea los medios necesarios para actuar de\n    forma eficaz en la mejora de las normas de seguridad mar\u00edtima y\n    prevenci\u00f3n de la contaminaci\u00f3n. ...\"", "\"... Por eso, se\u00f1or\u00eda, como no le voy a seguir\n    detallando los objetivos y las actuaciones que tiene previstos la\n    agencia, es mucho m\u00e1s constructivo que nos pongamos de acuerdo en c\u00f3mo\n    optimizar las posibilidades de la agencia europea de seguridad mar\u00edtima. ...\""]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... \u00bfVe usted\n    cu\u00e1les son las consecuencias de una pol\u00edtica r\u00e1cana en servicios de\n    seguridad? ...\"", "\"... Espero al menos que hayan visto c\u00f3mo los gallegos se han\n    autoorganizado para limpiar sus costas, c\u00f3mo han aceptado la ayuda de\n    todos los espa\u00f1oles. ...\""]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Mire usted, ese centro existe, tiene 144.000 metros cuadrados y posee unas\n    instalaciones que lo han convertido en uno de los mejores centros\n    europeos de formaci\u00f3n en seguridad mar\u00edtima. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 RAZONES\n    IMPIDIERON AL MINISTRO DE MEDIO AMBIENTE DESPLAZARSE A GALICIA UNA VEZ\n    CONOCIDA LA CAT\u00c1STROFE DEL PRESTIGE ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, no hay ninguna raz\u00f3n ni ha existido ninguna dejaci\u00f3n de las\n    responsabilidades del Ministerio de Medio Ambiente, con mayor o menor\n    acierto, en el ejercicio de sus competencias y de sus responsabilidades\n    en este desastre ecol\u00f3gico. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Usted piensa que ser ministro de Medio Ambiente es disfrutar\n    de los parques naturales, y eso no es as\u00ed, se\u00f1or ministro. ...\"", "\"... Ser ministro\n    de Medio Ambiente es cuidar del medio ambiente: de los parques, de las\n    playas, de todo eso, se\u00f1or ministro. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, como veo que usted no tiene el m\u00e1s m\u00ednimo inter\u00e9s en discutir qu\u00e9\n    es lo que se ha hecho en el Ministerio de Medio Ambiente desde el primer\n    momento en el \u00e1mbito de sus competencias, de la protecci\u00f3n y la\n    regeneraci\u00f3n de la costa y del parque nacional, como usted no tiene\n    ning\u00fan inter\u00e9s, se\u00f1or\u00eda, s\u00f3lo le dir\u00e9 dos cosas. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... ENTIENDE EL\n    MINISTRO DE MEDIO AMBIENTE QUE LAS REPERCUSIONES AMBIENTALES DE LA\n    CAT\u00c1STROFE DEL PRESTIGE EST\u00c1N SIENDO TRATADAS EN LA FORMA ADECUADA ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Quede claro\n    que en estos momentos lo que nos debe ocupar y preocupar  -as\u00ed lo\n    entendemos al menos desde el Gobierno- es intentar luchar cada uno dentro\n    de nuestro \u00e1mbito de responsabilidad para evitar que esta tragedia y este\n    gran desastre ecol\u00f3gico poduzcan esos da\u00f1os, primero, a las personas sin\n    ninguna duda y despu\u00e9s, al medio ambiente. ...\"", "\"... Asimismo se est\u00e1 actuando en\n    el parque nacional, desgraciadamente muy afectado por el vertido, un\n    parque nacional nuevo pero extraordinariamente sensible por su alto valor\n    ecol\u00f3gico y en el campo de la colaboraci\u00f3n con la Uni\u00f3n Europea, dentro\n    del Consejo de Ministros de Medio Ambiente, para as\u00ed conseguir que estos\n    da\u00f1os sean reparados, que haya responsables, que el principio de que\n    quien contamina paga se cumpla y que se exija que esa responsabilidad se\n    lleve hasta el final. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 INFORMACI\u00d3N PUEDE\n    DAR EL GOBIERNO CON RELACI\u00d3N A LAS CONCLUSIONES ADOPTADAS EN EL CONSEJO\n    DE MINISTROS DE MEDIO AMBIENTE DE LA UNI\u00d3N EUROPEA CELEBRADO LA SEMANA\n    PASADA SOBRE EL HUNDIMIENTO DEL PRESTIGE ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Medio Ambiente, tengo especial inter\u00e9s en que me\n    conteste en relaci\u00f3n con las actuaciones realizadas por su ministerio por\n    el duro problema que estamos viviendo en Galicia debido al hundimiento\n    del Prestige. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 INFORMACI\u00d3N PUEDE DAR EL\n    GOBIERNO SOBRE LOS ACUERDOS ADOPTADOS EN EL \u00daLTIMO CONSEJO DE MINISTROS\n    DE MEDIO AMBIENTE DE LA UNI\u00d3N EUROPEA RELATIVO A LA TRAZABILIDAD Y\n    ETIQUETADO DE LOS ORGANISMOS GEN\u00c9TICAMENTE MODIFICADOS ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Por todos estos motivos, le pregunto, se\u00f1or ministro: \u00bfQu\u00e9\n    informaci\u00f3n puede dar el Gobierno sobre los acuerdos adoptados en el\n    \u00faltimo Consejo de Ministros de Medio Ambiente de la Uni\u00f3n Europea,\n    relativo a la trazabilidad y etiquetado de organismos gen\u00e9ticamente\n    modificados? ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... El sistema de trazabilidad\n    basado en la conservaci\u00f3n y transmisi\u00f3n de la informaci\u00f3n pertinente,\n    relativa a los OGM y los productos obtenidos a partir\n    de \u00e9stos, facilitar\u00e1: Primero, la retirada de productos en caso de que se\n    produzca un riesgo imprevisto para la salud humana o el medio ambiente. ...\"", "\"... Segundo, el seguimiento selectivo de los efectos potenciales sobre la\n    salud humana o el medio ambiente. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el Ministerio de Medio Ambiente ha presentado un presupuesto para\n    2003 de 3.751 millones de euros, que invertir\u00e1, directamente o a trav\u00e9s\n    de sus sociedades estatales y organismos aut\u00f3nomos, en la gesti\u00f3n de los\n    recursos naturales. ...\""]}, {"words": {"lucha": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Tres, realizar las gestiones precisas entre\n    empresas especializadas en material de lucha contra situaciones de\n    emergencia para la adquisici\u00f3n de material de protecci\u00f3n personal\n    y de equipos de trabajo en caso de que fuese necesario. ...\""]}, {"words": {"patrimonio": [0], "cultural": [1], "patrimonio cultural": [2]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 PLANES TIENE EL\n    GOBIERNO PARA LA DIGITALIZACI\u00d3N DEL PATRIMONIO CULTURAL ...\"", "\"... QU\u00c9 PLANES TIENE EL\n    GOBIERNO PARA LA DIGITALIZACI\u00d3N DEL PATRIMONIO CULTURAL ...\"", "\"... QU\u00c9 PLANES TIENE EL\n    GOBIERNO PARA LA DIGITALIZACI\u00d3N DEL PATRIMONIO CULTURAL ...\""]}, {"words": {"patrimonio": [2, 3, 4], "cultural": [5], "cultura": [0], "deporte": [1], "educaci\u00f3n": [6]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Una vez que este\n    sistema ha sido instalado en la pr\u00e1ctica totalidad de los museos de\n    titularidad y gesti\u00f3n estatal, el Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y\n    Deporte ha ofrecido a las comunidades aut\u00f3nomas la posibilidad de\n    establecer este sistema Domus en sus respectivos \u00e1mbitos de competencia. ...\"", "\"... Una vez que este\n    sistema ha sido instalado en la pr\u00e1ctica totalidad de los museos de\n    titularidad y gesti\u00f3n estatal, el Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y\n    Deporte ha ofrecido a las comunidades aut\u00f3nomas la posibilidad de\n    establecer este sistema Domus en sus respectivos \u00e1mbitos de competencia. ...\"", "\"... \n    Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, plantea usted un tema que es, desde luego, de\n    enorme importancia para la conservaci\u00f3n del patrimonio y tambi\u00e9n para las\n    tareas de difusi\u00f3n del mismo. ...\"", "\"... En efecto, las nuevas tecnolog\u00edas, en\n    concreto la digitalizaci\u00f3n, son un medio muy eficaz para encontrar un\n    equilibrio entre conservaci\u00f3n del patrimonio y difusi\u00f3n del mismo. ...\"", "\"... Por lo que se refiere a las dem\u00e1s\n    bibliotecas de titularidad estatal y al resto del patrimonio\n    bibliogr\u00e1fico, se est\u00e1 elaborando un plan estrat\u00e9gico de digitalizaci\u00f3n\n    de los fondos de las bibliotecas p\u00fablicas. ...\"", "\"... Dentro de las\n    nuevas herramientas de gesti\u00f3n interna de la oferta cultural quisiera\n    destacar, por dos razones, por un lado porque es muy ambicioso en cuanto\n    a sus objetivos y en su concepci\u00f3n y, por otro lado, en cuanto a su\n    implantaci\u00f3n, el sistema Domus, que es una aplicaci\u00f3n inform\u00e1tica para el\n    cat\u00e1logo y la gesti\u00f3n de las colecciones de los museos. ...\"", "\"... Una vez que este\n    sistema ha sido instalado en la pr\u00e1ctica totalidad de los museos de\n    titularidad y gesti\u00f3n estatal, el Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y\n    Deporte ha ofrecido a las comunidades aut\u00f3nomas la posibilidad de\n    establecer este sistema Domus en sus respectivos \u00e1mbitos de competencia. ...\""]}, {"words": {"cine": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO PIENSA EL GOBIERNO\n    QUE SE PUEDE MEJORAR LAS ENSE\u00d1ANZAS DEL CINE EN LA ESCUELA ...\""]}, {"words": {"patrimonio": [0], "cultural": [1, 2, 3], "cine": [4, 5, 6, 7, 8]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... La ense\u00f1anza del cine\n    viene relacionada precisamente con esa dimensi\u00f3n cultural de primera\n    magnitud que representa hoy el cine, relacionada tambi\u00e9n con lo que la\n    exposici\u00f3n de motivos de la ley refiere respecto al cine como patrimonio\n    y expresi\u00f3n de nuestra personalidad, desde sus historias, formando parte\n    de la identidad viva de un pa\u00eds que debe ser reconocida como sustento de\n    nuestra expresi\u00f3n cultural y como forma de expresi\u00f3n informativa,\n    documental y creativa. ...\"", "\"... En la presentaci\u00f3n del proyecto de ley del cine\n    ante esta C\u00e1mara tuvimos la oportunidad de escuchar a la se\u00f1ora ministra\n    destacar la importancia cultural del cine y c\u00f3mo con esta ley se apoya y\n    promueve la diversidad cultural espa\u00f1ola y europea. ...\"", "\"... La ense\u00f1anza del cine\n    viene relacionada precisamente con esa dimensi\u00f3n cultural de primera\n    magnitud que representa hoy el cine, relacionada tambi\u00e9n con lo que la\n    exposici\u00f3n de motivos de la ley refiere respecto al cine como patrimonio\n    y expresi\u00f3n de nuestra personalidad, desde sus historias, formando parte\n    de la identidad viva de un pa\u00eds que debe ser reconocida como sustento de\n    nuestra expresi\u00f3n cultural y como forma de expresi\u00f3n informativa,\n    documental y creativa. ...\"", "\"... Es menester, por tanto, transmitir a las\n    generaciones venideras el conocimiento del valor art\u00edstico y cultural del\n    cine y procurar la afici\u00f3n por el disfrute que nos ofrecen las obras\n    cinematogr\u00e1ficas y dem\u00e1s obras audiovisuales. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, el apoyo a la ense\u00f1anza de la cinematograf\u00eda en el\n    sistema educativo ha sido recogido en la Ley del cine que este Parlamento\n    aprob\u00f3 en junio  de\n    2001. ...\"", "\"... En la presentaci\u00f3n del proyecto de ley del cine\n    ante esta C\u00e1mara tuvimos la oportunidad de escuchar a la se\u00f1ora ministra\n    destacar la importancia cultural del cine y c\u00f3mo con esta ley se apoya y\n    promueve la diversidad cultural espa\u00f1ola y europea. ...\"", "\"... La ense\u00f1anza del cine\n    viene relacionada precisamente con esa dimensi\u00f3n cultural de primera\n    magnitud que representa hoy el cine, relacionada tambi\u00e9n con lo que la\n    exposici\u00f3n de motivos de la ley refiere respecto al cine como patrimonio\n    y expresi\u00f3n de nuestra personalidad, desde sus historias, formando parte\n    de la identidad viva de un pa\u00eds que debe ser reconocida como sustento de\n    nuestra expresi\u00f3n cultural y como forma de expresi\u00f3n informativa,\n    documental y creativa. ...\"", "\"... Es menester, por tanto, transmitir a las\n    generaciones venideras el conocimiento del valor art\u00edstico y cultural del\n    cine y procurar la afici\u00f3n por el disfrute que nos ofrecen las obras\n    cinematogr\u00e1ficas y dem\u00e1s obras audiovisuales. ...\"", "\"... Por ello y con la entrada\n    en vigor de esta ley le formulo la siguiente pregunta: \u00bfC\u00f3mo piensa el\n    Gobierno que se puede mejorar la ense\u00f1anza del cine en la escuela? ...\""]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [3], "cine": [0, 1, 2]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... \n    Se\u00f1ora presidente, se\u00f1or\u00eda, hace escasamente dos semanas ahora, en Roma,\n    con ocasi\u00f3n de la entrega de los premios del cine europeo, que por cierto\n    pr\u00e1cticamente acapararon los cineastas espa\u00f1oles, fundamentalmente\n    Almod\u00f3var, al participar en un seminario con otros ministros y con la\n    comisaria europea encargada de estas materias sobre el cine y la\n    educaci\u00f3n, tuve ocasi\u00f3n de expresar y lo reitero ahora que a mi modo de\n    ver hay dos dimensiones del cine que deben estar presentes en la\n    educaci\u00f3n: una es de naturaleza hist\u00f3rica, la historia del cine, y otra\n    es desde el punto de vista del lenguaje audiovisual. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, la\n    historia del cine es imprescindible para entender la historia art\u00edstica,\n    la historia literaria, la historia musical y tambi\u00e9n la historia social y\n    pol\u00edtica del siglo XX. ...\"", "\"... La historia del\n    cine, que ya en algunas comunidades y en algunos casos se ense\u00f1a, debe\n    estar inserta en la historia del arte, pero adem\u00e1s debe facilitarse la\n    comprensi\u00f3n y la introducci\u00f3n al lenguaje audiovisual que contiene\n    tambi\u00e9n el lenguaje cinematogr\u00e1fico, aunque no s\u00f3lo el lenguaje\n    cinematogr\u00e1fico. ...\"", "\"... \n    Se\u00f1ora presidente, se\u00f1or\u00eda, hace escasamente dos semanas ahora, en Roma,\n    con ocasi\u00f3n de la entrega de los premios del cine europeo, que por cierto\n    pr\u00e1cticamente acapararon los cineastas espa\u00f1oles, fundamentalmente\n    Almod\u00f3var, al participar en un seminario con otros ministros y con la\n    comisaria europea encargada de estas materias sobre el cine y la\n    educaci\u00f3n, tuve ocasi\u00f3n de expresar y lo reitero ahora que a mi modo de\n    ver hay dos dimensiones del cine que deben estar presentes en la\n    educaci\u00f3n: una es de naturaleza hist\u00f3rica, la historia del cine, y otra\n    es desde el punto de vista del lenguaje audiovisual. ...\""]}, {"words": {"unidad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... \u00a1He ah\u00ed los aut\u00e9nticos desvertebradores de la unidad\n    constitucional de Espa\u00f1a! ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"...  POL\u00cdTICA GENERAL EN MATERIA DE\n    MEDIO AMBIENTE.  ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... No, se\u00f1or ministro, lo \u00fanico que le digo\n    es que veo los mapas, leo las informaciones que nos llegan, leo sus\n    informaciones en la Comisi\u00f3n de Medio Ambiente, escucho lo que dicen\n    otros grupos parlamentarios y, al final, acabo pensando que no se ha\n    hecho todo lo que se ten\u00eda que haber hecho, que lo que se ha hecho se ha\n    hecho tarde, que el parque nacional est\u00e1 afectado porque se ha actuado\n    mal y que los riesgos de cat\u00e1strofe econ\u00f3mica y social que existen en las\n    r\u00edas son riesgos motivados porque no se ha actuado en su momento. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... El principio de quien contamina paga es esencial en medio ambiente. ...\"", "\"... Pues bien,\n    el \u00e1mbito de competencias del Ministerio de Medio Ambiente comprende\n    exclusivamente la costa, exceptuados los puertos, y la tierra; la\n    limpieza, compartida con ayuntamientos, como usted sabe perfectamente, y\n    los parques nacionales, en cogesti\u00f3n con la comunidad aut\u00f3noma. ...\"", "\"... El Ministerio de Medio Ambiente actu\u00f3 desde el primer momento, antes de\n    que el vertido pudiera afectar a las costas, desplegando las medidas que\n    deb\u00eda tomar en tierra. ...\"", "\"... Poner a disposici\u00f3n del comit\u00e9 cient\u00edfico todos y cada\n    uno de los m\u00e9todos que hemos ido conociendo y de los que tenemos\n    conocimiento en el mercado para que nos puedan garantizar que su\n    utilizaci\u00f3n es efectiva pero que son respetuosos con el medio ambiente. ...\"", "\"... Se lo repito, es muy importante y son muy\n    importantes los acuerdos del Consejo de Ministros de Medio Ambiente de la\n    Uni\u00f3n Europea, a los que usted no hace referencia, y adem\u00e1s, cuando habla\n    de la responsabilidad, parece que ni siquiera lo conoce en profundidad. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Igualmente, en este poco espacio de tiempo de que dispongo, me\n    gustar\u00eda que me dijera qu\u00e9 pasa con la estrategia espa\u00f1ola de desarrollo\n    sostenible, qu\u00e9 pasa con la estrategia de lucha contra el cambio\n    clim\u00e1tico y qu\u00e9 pasa con el Consejo asesor de Medio Ambiente que, seg\u00fan\n    tengo entendido, le ha pedido una reuni\u00f3n para hablar del Prestige, y\n    quiero saber si usted la va a conceder o no la va a conceder, si se van a\n    reunir o no se van a reunir, porque cualquier aportaci\u00f3n que se plantee\n    en estos momentos es buena y debe ser estudiada por el Gobierno. ...\""]}, {"words": {"cambio clim\u00e1tico": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Exactamente\n    igual ocurre con la estrategia de lucha contra el cambio clim\u00e1tico, que\n    tambi\u00e9n se est\u00e1 elaborando en su fase definitiva dentro de la comisi\u00f3n\n    permanente del Consejo Nacional del Clima. ...\""]}, {"words": {"tribunal supremo": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... En referencia concreta al deporte, el\n    Tribunal Supremo en las sentencias de 31 de mayo de 1989 y de 29 de mayo\n    de 1990 precisa la concurrencia competencial en el sentido, se\u00f1or\u00eda, de\n    que el fomento y promoci\u00f3n del deporte est\u00e1n sometidos a un sistema de\n    concurrencias competenciales que permiten intervenir a los poderes\n    estatales y auton\u00f3micos incluso para emprender acciones paralelas con un\n    mismo objetivo. ...\""]}, {"words": {"proceso": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Lo que nos gustar\u00eda, sobre todo y principalmente  -la moci\u00f3n tiene un\n    valor relativo-, es que el proceso que ma\u00f1ana se formaliza con el\n    conjunto de las comunidades aut\u00f3nomas nos pudiese llevar a un acuerdo de\n    car\u00e1cter estatal potente, robusto, que fuese capaz de dar respuesta a los\n    retos colectivos en esta materia y que respondiese a esos dos bloques que\n    son esenciales. ...\""]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 3, 4, 5, 6, 8, 10, 17, 18, 19, 20, 24, 25, 26, 27, 28, 35], "party": "Crist\u00f3bal Ricardo Montoro Romero", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [2], "party": "JOS\u00c9 ANTONIO LABORDETA SUB\u00cdAS", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [7, 9, 11, 13, 15, 29, 30, 31, 33], "party": "Jos\u00e9 Segura Clavell", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [12, 14, 16, 21, 22, 23, 32, 34, 36], "party": "Benet Jan\u00e9 i Palau", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}]}