{"blocks": [{"words": {"ave": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON\n    LOS MOTIVOS QUE JUSTIFICAN QUE EL PRESIDENTE DEL GOBIERNO HAYA ANUNCIADO\n    LA INAUGURACI\u00d3N DE VARIAS L\u00cdNEAS DE AVE PARA EL 21, 22 Y 23 DE DICIEMBRE ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... \u00bfCu\u00e1les son los motivos que\n    justifican que el presidente del Gobierno haya anunciado la inauguraci\u00f3n\n    de varias l\u00edneas de AVE para los d\u00edas 21, 22 y 23? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [1], "alta velocidad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, es evidente que la inauguraci\u00f3n, es decir, la entrada en\n    servicio de una l\u00ednea de alta velocidad, se produce una vez que la v\u00eda\n    est\u00e1 terminada, la obra realizada y las pruebas puestas en\n    funcionamiento, como lo hemos hecho -y le he reiterado el argumento en\n    dos ocasiones sin que usted haya podido decir nada en el debate anterior-\n    en las l\u00edneas que hemos abierto a Toledo, a Antequera y a Tarragona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rajoy, es evidente que la inauguraci\u00f3n, es decir, la entrada en\n    servicio de una l\u00ednea de alta velocidad, se produce una vez que la v\u00eda\n    est\u00e1 terminada, la obra realizada y las pruebas puestas en\n    funcionamiento, como lo hemos hecho -y le he reiterado el argumento en\n    dos ocasiones sin que usted haya podido decir nada en el debate anterior-\n    en las l\u00edneas que hemos abierto a Toledo, a Antequera y a Tarragona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [0, 1, 2, 3], "l\u00ednea": [6], "alta velocidad": [4], "fomento": [7], "barcelona": [5]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En Valladolid har\u00e1n\n    funcionar el AVE con 8 kil\u00f3metros de t\u00fanel en v\u00eda \u00fanica para las dos\n    direcciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La estaci\u00f3n de Segovia\n    no tiene acceso por carretera, es la \u00fanica estaci\u00f3n de AVE a la que no se\n    puede llegar en coche o en autob\u00fas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El AVE C\u00f3rdoba-M\u00e1laga tiene 35\n    kil\u00f3metros de v\u00eda \u00fanica y de los dos t\u00faneles solo van a poner en\n    funcionamiento uno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y del AVE a Barcelona\n    \u00bfqu\u00e9 quiere que le diga, se\u00f1or presidente del Gobierno? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Valladolid tienen previstos dos pasos a nivel, y paso a\n    nivel y alta velocidad parece que es incompatible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y del AVE a Barcelona\n    \u00bfqu\u00e9 quiere que le diga, se\u00f1or presidente del Gobierno? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No han terminado las obras de llegada a M\u00e1laga y\n    existe un porcentaje muy elevado de posibilidades de que los tres \u00faltimos\n    kil\u00f3metros tengan que utilizar la l\u00ednea antigua. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfVa usted a\n    inaugurarlo, tal y como dijo la ministra de Fomento, el d\u00eda 21 \u00f3 22 de\n    diciembre? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0], "barcelona": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Va a hacer cosas y pondr\u00e1 en servicio solo aquellas\n    que est\u00e9n bien, como hemos hecho durante estos tres a\u00f1os y medio, como\n    hemos hecho con todas las l\u00edneas de alta velocidad que hemos puesto en\n    servicio, que han funcionado bien y se han puesto en servicio en su\n    momento, no como hicieron ustedes con muchas obras que fueron chapuzas y\n    tuvimos que arreglar cuando llegamos al Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El otro d\u00eda le escuch\u00e9 decir que mi\n    presencia en Barcelona el domingo era un acto electoralista y adem\u00e1s que\n    c\u00f3mo iba en domingo y no en d\u00eda laborable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Tengo el convencimiento y la esperanza de que esta sentencia una, en la\n    tarea de prevenir el terror y la violencia, a todos los dem\u00f3cratas y que\n    fortalezca, con la lectura de la misma y con el propio pronunciamiento,\n    los medios del Estado de derecho, como hemos hecho desde el Gobierno\n    siguiendo las recomendaciones de la Comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n que fueron\n    aprobadas por este Parlamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO\n    VALORA LA VICEPRESIDENTA LAS \u00daLTIMAS DECLARACIONES Y ACTUACIONES DEL\n    MINISTRO DE JUSTICIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [1, 2, 3], "fiscal": [6, 7], "fomento": [5], "consejo general": [8], "eta": [0], "ave": [4]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Le voy a leer las perlas del ministro de Justicia de los\n    \u00faltimos d\u00edas: que se ilegalizar\u00e1 ANV cuando la jugada lo aconseje; que se\n    volver\u00e1n a dar las condiciones para negociar con ETA; que el Consejo\n    General del Poder Judicial carece de legitimidad; que los terroristas son\n    como borrachos a los que hay que hay que llevar al hospital. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a leer las perlas del ministro de Justicia de los\n    \u00faltimos d\u00edas: que se ilegalizar\u00e1 ANV cuando la jugada lo aconseje; que se\n    volver\u00e1n a dar las condiciones para negociar con ETA; que el Consejo\n    General del Poder Judicial carece de legitimidad; que los terroristas son\n    como borrachos a los que hay que hay que llevar al hospital. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tan es as\u00ed que ha ocurrido un hecho ins\u00f3lito: todos los\n    jueces decanos de toda Espa\u00f1a han reprobado este desprop\u00f3sito, han\n    convocado una asamblea y han dicho que esa propuesta es arbitraria y\n    clientelista, hasta tal punto que por primera vez en la democracia han\n    pedido la desvinculaci\u00f3n total del Ministerio de Justicia y que sus\n    competencias, las del ministerio, pasen al Consejo General del Poder\n    Judicial, a ese mismo Consejo que el se\u00f1or Bermejo considera ileg\u00edtimo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora le pido que diga con toda claridad aqu\u00ed en el Parlamento, se\u00f1or\u00eda,\n    si respalda o no todas estas afirmaciones del Ministerio de Justicia y,\n    muy en especial, la que se refiere a la supresi\u00f3n de las oposiciones para\n    acceder a la carrera judicial y fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or Bermejo es a la independencia judicial lo\n    que do\u00f1a Magdalena \u00c1lvarez, como hemos visto esta tarde, es a la eficacia\n    en el AVE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, esta tarde hemos tenido la ocasi\u00f3n de hablar mucho sobre la\n    ministra de Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y el \u00faltimo\n    socav\u00f3n del se\u00f1or Bermejo es su anuncio de que el Partido Socialista va a\n    suprimir las oposiciones a juez y a fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora le pido que diga con toda claridad aqu\u00ed en el Parlamento, se\u00f1or\u00eda,\n    si respalda o no todas estas afirmaciones del Ministerio de Justicia y,\n    muy en especial, la que se refiere a la supresi\u00f3n de las oposiciones para\n    acceder a la carrera judicial y fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tan es as\u00ed que ha ocurrido un hecho ins\u00f3lito: todos los\n    jueces decanos de toda Espa\u00f1a han reprobado este desprop\u00f3sito, han\n    convocado una asamblea y han dicho que esa propuesta es arbitraria y\n    clientelista, hasta tal punto que por primera vez en la democracia han\n    pedido la desvinculaci\u00f3n total del Ministerio de Justicia y que sus\n    competencias, las del ministerio, pasen al Consejo General del Poder\n    Judicial, a ese mismo Consejo que el se\u00f1or Bermejo considera ileg\u00edtimo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1], "pol\u00edtica antiterrorista": [2], "pa\u00eds": [3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... A esa responsabilidad\n    se dedican permanentemente el ministro de Justicia, todos los d\u00edas y\n    todas las horas, el ministro de Justicia y el resto del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le dir\u00e9: la posici\u00f3n de este Gobierno en materia de\n    justicia y de respeto al \u00e1mbito de lo que son las decisiones de los\n    jueces est\u00e1 claramente acreditada, y la del ministro de Justicia tambi\u00e9n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya s\u00e9\n    que no le gusta o\u00edr esta respuesta, lo s\u00e9, porque cuando ustedes tienen\n    que cuestionar la instrucci\u00f3n de un sumario, si les beneficia, lo hacen;\n    porque ustedes, si consideran que les beneficia, lanzan dudas sobre la\n    actuaci\u00f3n de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado; porque\n    ustedes, si creen que les beneficia, bloquean el funcionamiento de una\n    instituci\u00f3n o de dos instituciones constitucionales; porque ustedes, si\n    creen que les beneficia, rompen la unidad en la pol\u00edtica antiterrorista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su visi\u00f3n del pa\u00eds, se\u00f1or Acebes, es tan corta que no va m\u00e1s all\u00e1 que la\n    de sus propios intereses electorales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [1], "eta": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Le pregunto que\n    si se volvieran a dar las condiciones volver\u00edan a negociar con ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  No, se\u00f1or\u00eda, no lo s\u00e9, por eso le pregunto en el\n    Parlamento que me conteste\n    si est\u00e1 de acuerdo y respalda al se\u00f1or Bermejo cuando dice que en la\n    pr\u00f3xima legislatura el prop\u00f3sito del Partido Socialista es suprimir las\n    oposiciones de juez y fiscal y sustituirlas por otro sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"consejo general": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Renueven el Consejo General del Poder\n    Judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0], "barcelona": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Lo acabamos de ver; en estos a\u00f1os nosotros hemos duplicado el presupuesto\n    para infraestructuras, y vamos a ponernos a la cabeza mundial en\n    kil\u00f3metros de alta velocidad y de autov\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El problema es que en democracia puede haber problemas, como ha\n    habido en infraestructuras en Barcelona o como ha habido en\n    infraestructuras en Madrid, en donde hemos padecido las obras de la M-30\n    los pacientes ciudadanos madrile\u00f1os; s\u00ed, dificultades puede haber, la\n    diferencia es c\u00f3mo afrontar esas dificultades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Apag\u00f3n en Barcelona; la culpa es de Endesa,\n    aunque luego la Comisi\u00f3n Nacional de la Energ\u00eda dijera que no, que era la\n    culpa de otro, pero tampoco pasa nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en el tema de Barcelona, ustedes s\u00ed que han estado ante una\n    gran dificultad porque el presidente del Gobierno ha elevado el olvido en\n    Catalu\u00f1a a quince a\u00f1os, por tanto, se han metido, queriendo o sin querer,\n    con el anterior presidente del Gobierno, se\u00f1or Gonz\u00e1lez, que es tambi\u00e9n\n    de su propio partido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [1], "eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL MINISTRO DE JUSTICIA QUE ETA NO ES UNA\n    ORGANIZACI\u00d3N ASESINA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CONSIDERA EL MINISTRO DE JUSTICIA QUE ETA NO ES UNA\n    ORGANIZACI\u00d3N ASESINA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [5, 6], "pa\u00eds": [9], "vasco": [8], "pa\u00eds vasco": [10], "eta": [0, 1, 2, 3, 4], "pol\u00edtico": [7]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Eso dijo usted, se\u00f1or ministro, casi al mismo tiempo que su\n    compa\u00f1ero, el ministro del Interior, confesaba que hablar con ETA hab\u00eda\n    sido muy duro, desmintiendo as\u00ed la primera parte de su declaraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Supongo que a estas alturas habr\u00e1 adivinado que mi pregunta, la que\n    figura en el orden del d\u00eda, encierra una clara iron\u00eda, pues nadie en su\n    sano juicio dir\u00eda que ETA no es un grupo de asesinos, y usted seguro que\n    tampoco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha habido negociaci\u00f3n con\n    ETA -fracasada, pero negociaci\u00f3n- para conseguir un nuevo estatus\n    pol\u00edtico para el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quisiera\n    pensar que sus convicciones \u00e9ticas y el respeto a la justicia como pilar\n    b\u00e1sico de nuestro Estado democr\u00e1tico de derecho le llevan a negar la\n    negociaci\u00f3n presente o futura con ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su \u00faltima ocurrencia ha sido definir al acusado de un\n    delito de desobediencia como un abnegado samaritano y, lo que es peor,\n    comparar a Batasuna con un borracho, a sabiendas de que se trata de una\n    asociaci\u00f3n de malhechores ilegalizada por pertenecer al entramado de ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quisiera\n    pensar que sus convicciones \u00e9ticas y el respeto a la justicia como pilar\n    b\u00e1sico de nuestro Estado democr\u00e1tico de derecho le llevan a negar la\n    negociaci\u00f3n presente o futura con ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Perm\u00edtame un consejo, se\u00f1or ministro: Hable menos y trabaje m\u00e1s por la\n    justicia con may\u00fasculas y por garantizar su independencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha habido negociaci\u00f3n con\n    ETA -fracasada, pero negociaci\u00f3n- para conseguir un nuevo estatus\n    pol\u00edtico para el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha habido negociaci\u00f3n con\n    ETA -fracasada, pero negociaci\u00f3n- para conseguir un nuevo estatus\n    pol\u00edtico para el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha habido negociaci\u00f3n con\n    ETA -fracasada, pero negociaci\u00f3n- para conseguir un nuevo estatus\n    pol\u00edtico para el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha habido negociaci\u00f3n con\n    ETA -fracasada, pero negociaci\u00f3n- para conseguir un nuevo estatus\n    pol\u00edtico para el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"organizaci\u00f3n terrorista": [5], "investigaci\u00f3n": [4], "eta": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Es muy dif\u00edcil entender que usted se atreva hoy a mencionar\n    ni siquiera la palabra ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dijo que no se hab\u00eda querido\n    investigar el nexo entre ETA y los grupos islamistas en la Comisi\u00f3n de\n    investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es el Gobierno su enemigo;\n    el enemigo es la organizaci\u00f3n terrorista ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero no solo ETA, ya lo\n    sabe desde hoy. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dijo que no se hab\u00eda querido\n    investigar el nexo entre ETA y los grupos islamistas en la Comisi\u00f3n de\n    investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es el Gobierno su enemigo;\n    el enemigo es la organizaci\u00f3n terrorista ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [1, 2, 3], "pol\u00edtico": [5], "consejo general": [4], "eta": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Vino al Congreso a explicar esa metedura\n    de pata y sali\u00f3 de este sal\u00f3n tras reconocer que van a volver a negociar\n    con ETA, dejando con credibilidad cero el mensaje de firmeza y de\n    legalidad de su presidente del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se ha cargado con su sectarismo\n    inagotable cualquier posibilidad de consenso en materia de justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y ahora anuncia que va a\n    cargarse las oposiciones de jueces y tiene que salir a desmentirle el\n    Gobierno en pleno, con su vicepresidenta a la cabeza, que como usted\n    habr\u00e1 podido acreditar en la tarde de hoy no ha defendido a su ministro\n    de Justicia en esta sede parlamentaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los jueces decanos de toda Espa\u00f1a, despavoridos, han pedido dejar de\n    depender de usted, del Ministerio de Justicia, y pasar a hacerlo del\n    Consejo General del Poder Judicial, entre otras cosas, para salvaguardar\n    un sistema objetivo e igualitario para seleccionar jueces aut\u00e9nticamente\n    profesionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los jueces decanos de toda Espa\u00f1a, despavoridos, han pedido dejar de\n    depender de usted, del Ministerio de Justicia, y pasar a hacerlo del\n    Consejo General del Poder Judicial, entre otras cosas, para salvaguardar\n    un sistema objetivo e igualitario para seleccionar jueces aut\u00e9nticamente\n    profesionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), que han\n    entendido perfectamente que usted lo que pretende es llenar los juzgados\n    de afiliados de su partido pol\u00edtico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0], "fomento": [1, 2], "tren": [3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, en esta tarde noche no le quiero preguntar sobre sus\n    responsabilidades e incumplimientos en materia ferroviaria, de tren\n    convencional y de alta velocidad, que ha quedado bastante evidente\n    durante la tarde, sino sobre el lamentable nivel de inversi\u00f3n, de ritmos\n    de construcci\u00f3n y de grado de ejecuci\u00f3n del Ministerio de Fomento en la\n    demarcaci\u00f3n de Girona en materia de autov\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, en esta tarde noche no le quiero preguntar sobre sus\n    responsabilidades e incumplimientos en materia ferroviaria, de tren\n    convencional y de alta velocidad, que ha quedado bastante evidente\n    durante la tarde, sino sobre el lamentable nivel de inversi\u00f3n, de ritmos\n    de construcci\u00f3n y de grado de ejecuci\u00f3n del Ministerio de Fomento en la\n    demarcaci\u00f3n de Girona en materia de autov\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan nos ilustra el\n    anuario del Ministerio de Fomento, Girona es la provincia con menos\n    kil\u00f3metros de autov\u00eda del Estado, y de lejos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, en esta tarde noche no le quiero preguntar sobre sus\n    responsabilidades e incumplimientos en materia ferroviaria, de tren\n    convencional y de alta velocidad, que ha quedado bastante evidente\n    durante la tarde, sino sobre el lamentable nivel de inversi\u00f3n, de ritmos\n    de construcci\u00f3n y de grado de ejecuci\u00f3n del Ministerio de Fomento en la\n    demarcaci\u00f3n de Girona en materia de autov\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [0], "frontera francesa": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Es una pena que una vez m\u00e1s sus palabras y su voluntad pol\u00edtica no vayan\n    acompa\u00f1adas de la acci\u00f3n pol\u00edtica, de la ejecuci\u00f3n de los presupuestos y\n    del impulso pol\u00edtico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Presupuestado: Girona-frontera francesa,\n    2.950.000 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"transporte": [0], "transporte ferroviario": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... PODR\u00cdA ACLARAR LA MINISTRA A\n    QU\u00c9 SE REFER\u00cdA CUANDO EN AGOSTO PROMETI\u00d3 UN CAMBIO SUSTANCIAL PARA\n    SEPTIEMBRE EN LOS SERVICIOS DE TRANSPORTE FERROVIARIO DE CATALU\u00d1A ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... PODR\u00cdA ACLARAR LA MINISTRA A\n    QU\u00c9 SE REFER\u00cdA CUANDO EN AGOSTO PROMETI\u00d3 UN CAMBIO SUSTANCIAL PARA\n    SEPTIEMBRE EN LOS SERVICIOS DE TRANSPORTE FERROVIARIO DE CATALU\u00d1A ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"transporte": [2], "fomento": [1], "transporte ferroviario": [3], "barcelona": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, en previsi\u00f3n de que me diga que falto a la verdad\n    imput\u00e1ndole unas afirmaciones que no ha hecho nunca, aunque podr\u00eda\n    aportar muchos documentos me basta uno, que es el \"Diario de Sesiones\" de\n    14 de agosto de 2007, n\u00famero 881, correspondiente a la comparecencia\n    extraordinaria que usted efect\u00faa ante la Comisi\u00f3n de Fomento y Vivienda\n    para dar respuesta al caos que vivi\u00f3 Barcelona a principios del mes de\n    agosto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, en previsi\u00f3n de que me diga que falto a la verdad\n    imput\u00e1ndole unas afirmaciones que no ha hecho nunca, aunque podr\u00eda\n    aportar muchos documentos me basta uno, que es el \"Diario de Sesiones\" de\n    14 de agosto de 2007, n\u00famero 881, correspondiente a la comparecencia\n    extraordinaria que usted efect\u00faa ante la Comisi\u00f3n de Fomento y Vivienda\n    para dar respuesta al caos que vivi\u00f3 Barcelona a principios del mes de\n    agosto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, el texto de la pregunta que consta en el orden del d\u00eda\n    reza as\u00ed: \u00bfPodr\u00eda aclarar la ministra a qu\u00e9 se refer\u00eda cuando en agosto\n    prometi\u00f3 un cambio sustancial para septiembre en los servicios de\n    transporte ferroviario de Catalu\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, el texto de la pregunta que consta en el orden del d\u00eda\n    reza as\u00ed: \u00bfPodr\u00eda aclarar la ministra a qu\u00e9 se refer\u00eda cuando en agosto\n    prometi\u00f3 un cambio sustancial para septiembre en los servicios de\n    transporte ferroviario de Catalu\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [3], "alta velocidad": [0, 1], "barcelona": [2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, concretamente ten\u00eda el mismo texto que usted ha tra\u00eddo: Estamos\n    llevando a cabo como actuaci\u00f3n central para transformar el sistema\n    ferroviario de Catalu\u00f1a una obra de modernizaci\u00f3n y transformaci\u00f3n\n    profunda en la estaci\u00f3n de Sants -repito, en la estaci\u00f3n de Sants- que\n    afecta a los propios servicios de Cercan\u00edas de Barcelona, as\u00ed como a los\n    de media distancia y alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La situaci\u00f3n mejorar\u00e1 definitivamente -esto usted no lo ha le\u00eddo- al\n    terminar las obras de la l\u00ednea de alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, concretamente ten\u00eda el mismo texto que usted ha tra\u00eddo: Estamos\n    llevando a cabo como actuaci\u00f3n central para transformar el sistema\n    ferroviario de Catalu\u00f1a una obra de modernizaci\u00f3n y transformaci\u00f3n\n    profunda en la estaci\u00f3n de Sants -repito, en la estaci\u00f3n de Sants- que\n    afecta a los propios servicios de Cercan\u00edas de Barcelona, as\u00ed como a los\n    de media distancia y alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La situaci\u00f3n mejorar\u00e1 definitivamente -esto usted no lo ha le\u00eddo- al\n    terminar las obras de la l\u00ednea de alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [0, 1], "l\u00ednea": [3], "barcelona": [2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... El 13 de abril de este a\u00f1o usted dec\u00eda: Desde que llegu\u00e9 a\n    ministra me compromet\u00ed a mejorar el AVE a Lleida, que ha sido vergonzoso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me\n    van a hacer un monumento en Barcelona cuando llegue con el AVE a\n    Barcelona a finales de diciembre, a 300 kil\u00f3metros por hora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me\n    van a hacer un monumento en Barcelona cuando llegue con el AVE a\n    Barcelona a finales de diciembre, a 300 kil\u00f3metros por hora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos momentos\n    100.000 corresponden a las dos l\u00edneas de Cercan\u00edas de Renfe en Catalu\u00f1a\n    que est\u00e1n cerradas e inoperativas y 60.000 a la l\u00ednea de ferrocarriles\n    que ha tenido que cerrar la Generalitat de Catalu\u00f1a porque en esas obras\n    tan bien ejecutadas ha habido ese problema en un t\u00fanel porque van las\n    v\u00edas de ferrocarriles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, en definitiva, la obra de la estaci\u00f3n de Sants la hemos\n    terminado, hemos introducido todos los cambios necesarios para que\n    funcionen perfectamente las cercan\u00edas y ahora estamos continuando la obra\n    de la alta velocidad, que ha afectado por un fallo constructivo la zona\n    de Hospitalet La Torrasa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo no necesito ning\u00fan monumento, pero s\u00ed\n    necesito que ustedes sean leales, coherentes y adem\u00e1s no falten\n    sistem\u00e1ticamente a la verdad simplemente por destruir una obra que no\n    quieren que llevemos porque ustedes, con la alta velocidad, han hecho\n    siempre el rid\u00edculo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [1], "barcelona": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, despu\u00e9s de las\n    intervenciones de la ministra de Fomento no hay socavones en Barcelona y,\n    despu\u00e9s de o\u00edrle a usted decir que ha hecho tant\u00edsimas cosas el\n    ministerio, pienso que les pod\u00edan haber dedicado un poquit\u00edn de tiempo a\n    los afectados de F\u00f3rum y Afinsa, que pod\u00edan haberles dedicado un poquit\u00edn\n    de esfuerzo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, despu\u00e9s de las\n    intervenciones de la ministra de Fomento no hay socavones en Barcelona y,\n    despu\u00e9s de o\u00edrle a usted decir que ha hecho tant\u00edsimas cosas el\n    ministerio, pienso que les pod\u00edan haber dedicado un poquit\u00edn de tiempo a\n    los afectados de F\u00f3rum y Afinsa, que pod\u00edan haberles dedicado un poquit\u00edn\n    de esfuerzo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Tengo que recordarle, a pesar de que\n    hoy dice usted que no estar\u00e1 satisfecho mientras siga habiendo droga en\n    este pa\u00eds, el pensamiento Alicia en el pa\u00eds de las maravillas, que era lo\n    que usted vino a representar tan pronto lleg\u00f3 al ministerio, al salir en\n    todos los medios de comunicaci\u00f3n diciendo que el consumo de drogas en\n    Espa\u00f1a hab\u00eda descendido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta,\n    se\u00f1or\u00eda, le agradezco la oportunidad que me da de hablar de los programas\n    del ministerio en materia de lucha contra la droga, que son programas\n    realizados en colaboraci\u00f3n con las comunidades aut\u00f3nomas gobernadas por\n    partidos de distinto color pol\u00edtico, con las corporaciones locales y con\n    las ONG. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 3, 6, 7, 9, 12, 13, 14, 16, 19, 20, 22, 24, 25], "party": "MARIANO RAJOY BREY", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [2, 4, 5, 8, 10, 11, 15, 21, 23, 26], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [17, 18], "party": "Jordi Xucl\u00e0 i Costa", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}]}