{"blocks": [{"words": {"paro": [0], "trabajadores": [2], "datos": [3], "di\u00e1logo social": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Seg\u00fan los datos del Instituto Nacional de Estad\u00edstica del tercer trimestre\n    de este a\u00f1o, en Espa\u00f1a existen 2.598.800 personas paradas, lo que\n    significa una tasa de paro del 11,33 por ciento y lo que refleja, a su\n    vez, un incremento de los desempleados en los \u00faltimos doce meses de\n    806.900 personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante esta situaci\u00f3n, se\u00f1or\n    presidente, \u00bfcu\u00e1l es la agenda del Gobierno para la reactivaci\u00f3n del\n    mercado de trabajo en un contexto de di\u00e1logo social? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si contamos por trabajadores afectados por expedientes\n    de regulaci\u00f3n nos encontramos con que ha habido un incremento del 74 por\n    ciento de 2008 a 2007, y si hacemos referencia al concurso de acreedores\n    del tercer trimestre de 2008 al tercer trimestre de 2007 nos encontramos\n    con m\u00e1s del triple que el a\u00f1o antes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan los datos del Instituto Nacional de Estad\u00edstica del tercer trimestre\n    de este a\u00f1o, en Espa\u00f1a existen 2.598.800 personas paradas, lo que\n    significa una tasa de paro del 11,33 por ciento y lo que refleja, a su\n    vez, un incremento de los desempleados en los \u00faltimos doce meses de\n    806.900 personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [1], "actividad": [4], "trabajadores": [3], "empresas": [0], "di\u00e1logo social": [2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Por un lado, las\n    medidas de pol\u00edtica econ\u00f3mica, las medidas fiscales que hemos tomado, que\n    en lo que va de 2008 -hasta el mes de octubre- suponen una devoluci\u00f3n a\n    familias y empresas de 15.000 millones de euros y, por otro lado, las\n    medidas de apoyo al sector financiero para recuperar la confianza en la\n    liquidez y en el cr\u00e9dito, las medidas de apoyo a las empresas y las\n    medidas directas al mercado de trabajo -todas ellas est\u00e1n en el seno del\n    di\u00e1logo social-, reforma de los servicios p\u00fablicos de empleo, medidas\n    nuevas de incentivaci\u00f3n al empleo, como la bonificaci\u00f3n de 1.500 euros\n    para trabajadores desempleados con cargas familiares o la capitalizaci\u00f3n\n    hasta el 60 por ciento del desempleo de los trabajadores para que puedan\n    iniciar una actividad como aut\u00f3nomos, y aquellas otras que, en estos\n    momentos, se est\u00e1n trabajando en la mesa del di\u00e1logo social con\n    empresarios y sindicatos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que venimos de una\n    situaci\u00f3n en la que, como bien sabe S.S., hemos alcanzado la cifra r\u00e9cord\n    en la historia de 20 millones de ocupados en nuestro pa\u00eds y que venimos\n    de haber alcanzado el umbral m\u00e1s bajo de la tasa de paro de la historia\n    de nuestro pa\u00eds -el 8,6 por ciento-, pero tambi\u00e9n es cierto que\n    registramos varios trimestres de un incremento importante del desempleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por un lado, las\n    medidas de pol\u00edtica econ\u00f3mica, las medidas fiscales que hemos tomado, que\n    en lo que va de 2008 -hasta el mes de octubre- suponen una devoluci\u00f3n a\n    familias y empresas de 15.000 millones de euros y, por otro lado, las\n    medidas de apoyo al sector financiero para recuperar la confianza en la\n    liquidez y en el cr\u00e9dito, las medidas de apoyo a las empresas y las\n    medidas directas al mercado de trabajo -todas ellas est\u00e1n en el seno del\n    di\u00e1logo social-, reforma de los servicios p\u00fablicos de empleo, medidas\n    nuevas de incentivaci\u00f3n al empleo, como la bonificaci\u00f3n de 1.500 euros\n    para trabajadores desempleados con cargas familiares o la capitalizaci\u00f3n\n    hasta el 60 por ciento del desempleo de los trabajadores para que puedan\n    iniciar una actividad como aut\u00f3nomos, y aquellas otras que, en estos\n    momentos, se est\u00e1n trabajando en la mesa del di\u00e1logo social con\n    empresarios y sindicatos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por un lado, las\n    medidas de pol\u00edtica econ\u00f3mica, las medidas fiscales que hemos tomado, que\n    en lo que va de 2008 -hasta el mes de octubre- suponen una devoluci\u00f3n a\n    familias y empresas de 15.000 millones de euros y, por otro lado, las\n    medidas de apoyo al sector financiero para recuperar la confianza en la\n    liquidez y en el cr\u00e9dito, las medidas de apoyo a las empresas y las\n    medidas directas al mercado de trabajo -todas ellas est\u00e1n en el seno del\n    di\u00e1logo social-, reforma de los servicios p\u00fablicos de empleo, medidas\n    nuevas de incentivaci\u00f3n al empleo, como la bonificaci\u00f3n de 1.500 euros\n    para trabajadores desempleados con cargas familiares o la capitalizaci\u00f3n\n    hasta el 60 por ciento del desempleo de los trabajadores para que puedan\n    iniciar una actividad como aut\u00f3nomos, y aquellas otras que, en estos\n    momentos, se est\u00e1n trabajando en la mesa del di\u00e1logo social con\n    empresarios y sindicatos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por un lado, las\n    medidas de pol\u00edtica econ\u00f3mica, las medidas fiscales que hemos tomado, que\n    en lo que va de 2008 -hasta el mes de octubre- suponen una devoluci\u00f3n a\n    familias y empresas de 15.000 millones de euros y, por otro lado, las\n    medidas de apoyo al sector financiero para recuperar la confianza en la\n    liquidez y en el cr\u00e9dito, las medidas de apoyo a las empresas y las\n    medidas directas al mercado de trabajo -todas ellas est\u00e1n en el seno del\n    di\u00e1logo social-, reforma de los servicios p\u00fablicos de empleo, medidas\n    nuevas de incentivaci\u00f3n al empleo, como la bonificaci\u00f3n de 1.500 euros\n    para trabajadores desempleados con cargas familiares o la capitalizaci\u00f3n\n    hasta el 60 por ciento del desempleo de los trabajadores para que puedan\n    iniciar una actividad como aut\u00f3nomos, y aquellas otras que, en estos\n    momentos, se est\u00e1n trabajando en la mesa del di\u00e1logo social con\n    empresarios y sindicatos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [6], "agentes sociales": [4, 5], "econom\u00eda": [0], "di\u00e1logo social": [1, 2, 3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Es evidente tambi\u00e9n que\n    cualquier experto econ\u00f3mico nos est\u00e1 diciendo que para dar un salto\n    cualitativo la actual situaci\u00f3n econ\u00f3mica requiere un incremento de la\n    competitividad de nuestra econom\u00eda, y la competitividad de nuestra\n    econom\u00eda pasa por una mejora del mercado de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted se\n    comprometi\u00f3 en la investidura, se\u00f1or presidente, y nosotros le dimos\n    apoyo a ese compromiso al di\u00e1logo social; es m\u00e1s, usted estableci\u00f3\n    contacto con los agentes sociales y lleg\u00f3 una declaraci\u00f3n, la conocida\n    declaraci\u00f3n del 29 de julio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es evidente que el di\u00e1logo social no florece\n    por s\u00ed solo y que requiere un liderazgo pol\u00edtico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El secretario general de Comisiones Obreras se\u00f1alaba hace quince\n    d\u00edas que el di\u00e1logo social no es hacerse fotos, a la vez que criticaba la\n    improvisaci\u00f3n con la que el Gobierno parec\u00eda adoptar alguna de las\n    medidas laborales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted se\n    comprometi\u00f3 en la investidura, se\u00f1or presidente, y nosotros le dimos\n    apoyo a ese compromiso al di\u00e1logo social; es m\u00e1s, usted estableci\u00f3\n    contacto con los agentes sociales y lleg\u00f3 una declaraci\u00f3n, la conocida\n    declaraci\u00f3n del 29 de julio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La declaraci\u00f3n a que llegaron ustedes, se\u00f1or presidente, con los\n    agentes sociales es una declaraci\u00f3n para esta legislatura que no sirve de\n    acuerdo con los actuales par\u00e1metros de evoluci\u00f3n de la destrucci\u00f3n de\n    empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En consecuencia, si\n    bien es cierto que no estamos en crisis econ\u00f3mica como consecuencia del\n    mercado de trabajo, tambi\u00e9n lo es que para salir de la crisis econ\u00f3mica\n    es necesario impulsar reformas estructurales importantes en el mercado de\n    trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [4], "di\u00e1logo social": [3], "econom\u00eda": [0, 1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Duran, como bien sabe, la mejor manera de crear empleo es que el\n    crecimiento econ\u00f3mico vuelva a unas tasas que permite la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola, en un contexto de absoluto frenazo econ\u00f3mico de toda la\n    econom\u00eda mundial, desarrollada, emergente y de todos los pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por supuesto, le tengo que decir que la econom\u00eda espa\u00f1ola no\n    pierde competitividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por supuesto, le tengo que decir que la econom\u00eda espa\u00f1ola no\n    pierde competitividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo estamos haciendo a trav\u00e9s del di\u00e1logo social y a trav\u00e9s de distintas\n    medidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos de exportaciones evolucionan muy bien\n    este a\u00f1o y van a hacer una aportaci\u00f3n positiva del sector exterior a las\n    cifras de crecimiento econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Como ya ocurri\u00f3 en los a\u00f1os 2006 y 2007, este acuerdo refleja la\n    cooperaci\u00f3n del Gobierno de Espa\u00f1a con las tareas de acogida y tutela\n    que, en principio, son competencia de la Comunidad Aut\u00f3noma de Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una cooperaci\u00f3n que se traduce en el compromiso del Ministerio de\n    Trabajo y el compromiso del Ministerio de Educaci\u00f3n y Pol\u00edtica Social, de\n    concertar con el resto de comunidades aut\u00f3nomas y de financiar el\n    traslado y acogida de estos menores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El convenio que permiti\u00f3 estas actuaciones termin\u00f3 su vigencia en\n    el a\u00f1o 2007, pero la cooperaci\u00f3n del Estado ha seguido financiando\n    durante este a\u00f1o la acogida de menores que se encontraban bajo la\n    atenci\u00f3n de las comunidades receptoras, y ha colaborado con 4 millones de\n    euros para la atenci\u00f3n a los menores por parte de la comunidad canaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En los \u00faltimos a\u00f1os, como usted sabe, han llegado a\n    Canarias y se han quedado en Canarias 6.000 j\u00f3venes africanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [1], "crisis econ\u00f3mica": [2], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, Espa\u00f1a est\u00e1 viviendo, como otros\n    pa\u00edses, una crisis financiera que aqu\u00ed nos afecta m\u00e1s, pero adem\u00e1s\n    vivimos una crisis de la econom\u00eda real, la crisis de la competitividad y\n    la crisis del dram\u00e1tico aumento del paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or presidente, Espa\u00f1a est\u00e1 viviendo, como otros\n    pa\u00edses, una crisis financiera que aqu\u00ed nos afecta m\u00e1s, pero adem\u00e1s\n    vivimos una crisis de la econom\u00eda real, la crisis de la competitividad y\n    la crisis del dram\u00e1tico aumento del paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pregunta es: \u00bfCree usted que con un presupuesto\n    desfasado, seg\u00fan su autor, se aborda seriamente la crisis econ\u00f3mica y se\n    genera confianza en la sociedad espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No estamos hablando de una crisis financiera mundial, estamos hablando de\n    una crisis financiera y de una crisis econ\u00f3mica mundial (Rumores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "crisis econ\u00f3mica": [2], "espa\u00f1oles": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Pone parches y anuncia\n    medidas cada vez que aparece un dato negativo, que es la pol\u00edtica del\n    aqu\u00ed te pillo, del aqu\u00ed te mato, pero lo peor es que confunde la realidad\n    mundial con la realidad espa\u00f1ola, y la realidad espa\u00f1ola es la del paro\n    -somos el pa\u00eds con m\u00e1s parados de los 27 de la Uni\u00f3n-, es la ca\u00edda del\n    crecimiento -el pa\u00eds de la Uni\u00f3n donde m\u00e1s est\u00e1 cayendo el crecimiento-,\n    el problema de la competitividad espa\u00f1ola -el segundo pa\u00eds, seg\u00fan el\n    Banco Central Europeo, en competitividad-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esos son los problemas\n    espec\u00edficamente espa\u00f1oles, que intenta ocultar, eludiendo sus\n    responsabilidades, con la crisis mundial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or presidente, el asunto del presupuesto es un\n    nuevo cap\u00edtulo en el c\u00famulo de desprop\u00f3sitos con el que usted est\u00e1\n    tratando la grave crisis econ\u00f3mica que tiene la sociedad espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Rajoy, sin\n    crisis global de la econom\u00eda este Gobierno ha promovido y ha conseguido\n    2.800.000 empleos en la legislatura pasada m\u00e1s, el pa\u00eds de la Uni\u00f3n\n    Europea... (Protestas.- Aplausos.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1, 2, 3], "j\u00f3venes": [4, 5, 6, 7]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... La tasa de paro femenino en Espa\u00f1a est\u00e1 5 puntos\n    por encima de la media europea y muchas mujeres cobran hasta el 30 por\n    ciento menos de salario que los hombres por el mismo trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos han\n    colocado ustedes en la tasa de paro juvenil m\u00e1s fea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Uno de cada cuatro j\u00f3venes est\u00e1 en el\n    paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues m\u00e1s de\n    600.000 tienen a todos sus miembros en el paro y una de cada cinco vive,\n    por desgracia, por debajo del umbral de la pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, \u00bfy los\n    j\u00f3venes, que veo ah\u00ed bastantes sentados? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los j\u00f3venes tampoco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Uno de cada cuatro j\u00f3venes est\u00e1 en el\n    paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora De la Vega, si\n    ni las mujeres, ni los j\u00f3venes, ni las familias viven mejor con ustedes,\n    \u00bfpara qui\u00e9n gobierna su Gobierno socialista? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... En cualquier caso, le\n    dir\u00e9 que todo lo que est\u00e1 haciendo el Gobierno es para superar la\n    situaci\u00f3n de dificultad, para que Espa\u00f1a recupere el ritmo de crecimiento\n    para esos j\u00f3venes y para esas mujeres, y para que los ciudadanos tengan\n    mayor riqueza y bienestar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [2], "trabajadores": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Estamos adoptando medidas para proteger a los trabajadores, para\n    garantizar sus ahorros, para las empresas, para nuestra industria y para\n    nuestro sistema financiero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos adoptando medidas para proteger a los trabajadores, para\n    garantizar sus ahorros, para las empresas, para nuestra industria y para\n    nuestro sistema financiero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  ... las mejoras de\n    los dem\u00e1s, siempre apropi\u00e1ndose de los \u00e9xitos, aunque sean ajenos,\n    siempre intentando falsear la realidad a base de retorcer y manipular los\n    datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "espa\u00f1oles": [2], "j\u00f3venes": [1]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora De la Vega, le recuerdo que\n    llevan gobernando cinco a\u00f1os y el balance de hoy es: paro, recesi\u00f3n y\n    desigualdades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este Parlamento, en esta C\u00e1mara ustedes han dicho que no a\n    mejorar la conciliaci\u00f3n de la vida laboral y familiar; que no a un plan\n    de empleo de j\u00f3venes y mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Triste es que no les preocupe el bienestar de los\n    espa\u00f1oles, pero peor es a\u00fan que rechace y no escuche las medidas que\n    otros traemos a esta C\u00e1mara para mejorar su bienestar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "espa\u00f1oles": [1]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"...  Que no a no recortar las pensiones de\n    los funcionarios, que no a bajar los impuestos de las familias con\n    hipotecas, de las peque\u00f1as y de las medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfNo le parece a usted que\n    tienen derecho a pedirle que haga algo por ello los espa\u00f1oles que le han\n    cedido ese sill\u00f3n, ese que est\u00e1 vac\u00edo por cuatro a\u00f1os? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Mientras todos los ciudadanos y el Gobierno estamos trabajando\n    con los trabajadores, con las empresas para poner soluciones, ustedes se\n    pelean sin piedad por el control de las cajas de ahorro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras todos los ciudadanos y el Gobierno estamos trabajando\n    con los trabajadores, con las empresas para poner soluciones, ustedes se\n    pelean sin piedad por el control de las cajas de ahorro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [3], "asuntos exteriores": [0], "exteriores": [1], "espa\u00f1oles": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Convendr\u00e1 usted que no tiene ninguna explicaci\u00f3n que el\n    Ministerio de Asuntos Exteriores, el 20 de enero de 2007, desembolsar\u00e1 un\n    mill\u00f3n de euros como contribuci\u00f3n voluntaria a la Fundaci\u00f3n Onuart -como\n    dice la nota de prensa del se\u00f1or Moratinos- cuando la fundaci\u00f3n no\n    exist\u00eda, porque se constituy\u00f3 tres meses m\u00e1s tarde y solo se aportaron\n    entonces 37.000 euros, y cuando no hab\u00eda convenio alguno con Naciones\n    Unidas para hacer ning\u00fan proyecto de c\u00fapula. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Convendr\u00e1 usted que no tiene ninguna explicaci\u00f3n que el\n    Ministerio de Asuntos Exteriores, el 20 de enero de 2007, desembolsar\u00e1 un\n    mill\u00f3n de euros como contribuci\u00f3n voluntaria a la Fundaci\u00f3n Onuart -como\n    dice la nota de prensa del se\u00f1or Moratinos- cuando la fundaci\u00f3n no\n    exist\u00eda, porque se constituy\u00f3 tres meses m\u00e1s tarde y solo se aportaron\n    entonces 37.000 euros, y cuando no hab\u00eda convenio alguno con Naciones\n    Unidas para hacer ning\u00fan proyecto de c\u00fapula. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted era consciente de todo\n    ello y, sin embargo, decidi\u00f3 no realizar los ajustes de gasto p\u00fablico\n    necesarios para que nuestro pa\u00eds dispusiera de una pol\u00edtica fiscal\n    austera como condici\u00f3n necesaria para su recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica, junto\n    con las reformas estructurales liberalizadoras que no han tenido el valor\n    de poner en marcha en sus cinco a\u00f1os de gobierno y los espa\u00f1oles est\u00e1n\n    pagando las consecuencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los \u00faltimos datos de\n    contabilidad nacional, y los m\u00e1s recientes de ejecuci\u00f3n presupuestaria,\n    ponen de manifiesto que el escaso crecimiento econ\u00f3mico previsto se va a\n    convertir en una recesi\u00f3n econ\u00f3mica en toda regla, que los ingresos\n    previstos son inalcanzables y que el d\u00e9ficit de la Administraci\u00f3n central\n    superar\u00e1 de forma\n    muy notable el 1,5 previsto, incumpliendo el objetivo de estabilidad\n    presupuestaria aprobado por esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Si lo que usted quer\u00eda plantear con su\n    pregunta era la situaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola y evidentemente el\n    problema del c\u00e1lculo de los cuadros macroecon\u00f3micos, le dir\u00e9 dos cosas,\n    que el problema de la variaci\u00f3n de las previsiones ha sido general\n    durante todo el periodo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si lo que usted quer\u00eda plantear con su\n    pregunta era la situaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola y evidentemente el\n    problema del c\u00e1lculo de los cuadros macroecon\u00f3micos, le dir\u00e9 dos cosas,\n    que el problema de la variaci\u00f3n de las previsiones ha sido general\n    durante todo el periodo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfqu\u00e9 previsiones tiene el Gobierno para garantizar una\n    asistencia jur\u00eddica solvente a los\n    ciudadanos espa\u00f1oles condenados a muerte en el extranjero? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [1], "espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, como sabe, el Gobierno tiene una especial sensibilidad en\n    relaci\u00f3n con todo lo que se refiere a asistencia jur\u00eddica y acceso a la\n    justicia de los ciudadanos, sea de los ciudadanos espa\u00f1oles dentro de\n    nuestro pa\u00eds o de los ciudadanos espa\u00f1oles en el extranjero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos momentos trabajamos en la\n    elaboraci\u00f3n del reglamento de la Ley del estatuto de ciudadan\u00eda en el\n    extranjero para que toda esa actividad est\u00e9 perfectamente encauzada y sea\n    naturalmente m\u00e1s eficaz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [0], "exteriores": [1], "espa\u00f1oles": [2, 3]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Ha habido un peloteo burocr\u00e1tico entre el Ministerio de\n    Asuntos Exteriores y el Ministerio de Justicia con el que tendr\u00edamos que\n    acabar... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha habido un peloteo burocr\u00e1tico entre el Ministerio de\n    Asuntos Exteriores y el Ministerio de Justicia con el que tendr\u00edamos que\n    acabar... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hasta\n    ahora no han hecho nada y hay cinco personas, cinco ciudadanos espa\u00f1oles\n    condenados a muerte en el extranjero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Realmente esa es una situaci\u00f3n insostenible y adem\u00e1s estamos incumpliendo\n    una proposici\u00f3n no de ley que usted conoce, de fecha 30 de noviembre de\n    2006, aprobada por unanimidad en esta C\u00e1mara, en la cual el Gobierno\n    espa\u00f1ol se compromete a garantizar evidentemente en t\u00e9rminos econ\u00f3micos\n    una asistencia jur\u00eddica solvente que posibilite que los ciudadanos\n    espa\u00f1oles, no solo ya los condenados a muerte sino aquellos que lo puedan\n    ser por estar prevista esta condena por los delitos cometidos en los\n    pa\u00edses donde son objeto de incoaci\u00f3n de un procedimiento penal, tengan\n    una asistencia jur\u00eddica solvente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [0], "exteriores": [1], "espa\u00f1oles": [2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Naturalmente, todo es susceptible de mejora, pero esta viene por\n    la v\u00eda del desarrollo reglamentario en que estamos empe\u00f1ados el\n    Ministerio de Asuntos Exteriores y el de Justicia y que ha de dar el\n    marco concreto para encauzar esas partidas presupuestarias que existen y\n    que van a seguir existiendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Naturalmente, todo es susceptible de mejora, pero esta viene por\n    la v\u00eda del desarrollo reglamentario en que estamos empe\u00f1ados el\n    Ministerio de Asuntos Exteriores y el de Justicia y que ha de dar el\n    marco concreto para encauzar esas partidas presupuestarias que existen y\n    que van a seguir existiendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe tambi\u00e9n que el Ministerio de Justicia realiz\u00f3 un convenio con\n    la Asociaci\u00f3n de defensa de Pablo Ibar que ten\u00eda como objeto precisamente\n    financiar estudios sobre la situaci\u00f3n de los espa\u00f1oles en el extranjero\n    que pudieran estar condenados a muerte, y ese estudio sirve de base para\n    muchas de nuestras actuaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Este Gobierno se siente orgulloso de que\n    empresarios espa\u00f1oles hayan comprendido este proyecto Pa\u00eds y hayan\n    participado en esa entidad Onuart para financiar este proyecto; y este\n    Gobierno se siente orgulloso de que Naciones Unidas y todas las\n    personalidades hayan agradecido este proyecto Pa\u00eds, que es la c\u00fapula de\n    la sala XX del palacio de Naciones Unidas, y no de las manipulaciones y\n    la utilizaci\u00f3n que hacen ustedes confundiendo el Fondo de Ayuda al\n    Desarrollo con la ayuda oficial al desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"derechos humanos": [1], "cooperaci\u00f3n": [2, 3], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... El debate de hoy es lo inaceptable que\n    resulta que 500.000 euros del FAD, se\u00f1or ministro -del FAD, pero no del\n    FAD que est\u00e1 en el Ministerio de Econom\u00eda sino del FAD que est\u00e1 en el\n    Ministerio de Cooperaci\u00f3n, es decir del FAD que en esta C\u00e1mara aprobamos\n    en los Presupuestos Generales del Estado para precisamente la\n    cooperaci\u00f3n, es decir la caja donde est\u00e1 el dinero para la cooperaci\u00f3n,\n    en ella ustedes hayan metido la mano-, los hayan llevado a otra caja que\n    es para la rehabilitaci\u00f3n de edificios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes han hablado primero del arte, despu\u00e9s de los derechos humanos y\n    por \u00faltimo de que no computa; ese argumento no arregla nada, el origen de\n    los fondos es la lucha por el desarrollo y lo \u00fanico que hace es\n    complicarlo, porque desgraciadamente encima bajamos nuestro porcentaje de\n    AOD. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, el d\u00eda 14 de noviembre su secretaria de Estado, la se\u00f1ora\n    Rodr\u00edguez, la que se dedica a los temas de cooperaci\u00f3n, ha dicho\n    literalmente en una entrevista a Europa Press que considera leg\u00edtimo el\n    debate con respecto a que los 500.000 euros se pod\u00edan haber empleado para\n    la ayuda al desarrollo, pero recalc\u00f3 que ese era otro debate. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El debate de hoy es lo inaceptable que\n    resulta que 500.000 euros del FAD, se\u00f1or ministro -del FAD, pero no del\n    FAD que est\u00e1 en el Ministerio de Econom\u00eda sino del FAD que est\u00e1 en el\n    Ministerio de Cooperaci\u00f3n, es decir del FAD que en esta C\u00e1mara aprobamos\n    en los Presupuestos Generales del Estado para precisamente la\n    cooperaci\u00f3n, es decir la caja donde est\u00e1 el dinero para la cooperaci\u00f3n,\n    en ella ustedes hayan metido la mano-, los hayan llevado a otra caja que\n    es para la rehabilitaci\u00f3n de edificios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Robles, me parece ins\u00f3lito y lamentable que siendo usted el portavoz\n    del Grupo Popular en la Comisi\u00f3n de Cooperaci\u00f3n no conozca -s\u00e9 que la\n    conoce, porque s\u00e9 que la conoce- la diferencia entre el FAD y la AOD. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"derechos humanos": [4, 5, 6], "asuntos exteriores": [0, 1], "exteriores": [2, 3]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... El 14 de octubre el ministro\n    de Asuntos Exteriores cubano, el portavoz en el exterior de la dictadura\n    cubana, visit\u00f3 este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se reuni\u00f3 con usted y afirm\u00f3 solemnemente -en\n    su casa, que es la de todos, el Ministerio de Asuntos Exteriores- que no\n    hab\u00eda presos pol\u00edticos en Cuba. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 14 de octubre el ministro\n    de Asuntos Exteriores cubano, el portavoz en el exterior de la dictadura\n    cubana, visit\u00f3 este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se reuni\u00f3 con usted y afirm\u00f3 solemnemente -en\n    su casa, que es la de todos, el Ministerio de Asuntos Exteriores- que no\n    hab\u00eda presos pol\u00edticos en Cuba. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, despu\u00e9s de la c\u00fapula de los\n    derechos humanos -as\u00ed como se llama: c\u00fapula de la sala de los Derechos\n    Humanos y de la Alianza de las Civilizaciones, pero antes van los\n    derechos humanos, antes van los derechos humanos- pasemos del gotel\u00e9\n    millonario de Ginebra al goteo permanente de v\u00edctimas de la represi\u00f3n en\n    Cuba. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese silencio c\u00f3mplice averg\u00fcenza a la sociedad espa\u00f1ola, porque\n    su obligaci\u00f3n es defender los valores constitucionales: la libertad, la\n    democracia y los derechos humanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, dej\u00e9monos de c\u00fapulas de\n    derechos humanos, de 18 millones de euros gastados en la ret\u00f3rica y\n    pasemos a los hechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"derechos humanos": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Su pol\u00edtica hacia Cuba fracas\u00f3 y la pol\u00edtica de este Gobierno\n    no solo la asume este Gobierno sino que la est\u00e1 asumiendo la Uni\u00f3n\n    Europea y est\u00e1 teniendo resultados concretos incluso y sobre todo en lo\n    que a usted le preocupa, como nos preocupa a todos, que es la defensa de\n    los derechos humanos, la liberaci\u00f3n de presos pol\u00edticos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [0], "exteriores": [1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA EL GOBIERNO LOS RESULTADOS DE LA CONFERENCIA DE\n    LOS MINISTROS DE ASUNTOS EXTERIORES DE LA UNI\u00d3N PARA EL MEDITERR\u00c1NEO,\n    CELEBRADA LOS D\u00cdAS 3 Y 4 DE NOVIEMBRE EN MARSELLA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... C\u00d3MO VALORA EL GOBIERNO LOS RESULTADOS DE LA CONFERENCIA DE\n    LOS MINISTROS DE ASUNTOS EXTERIORES DE LA UNI\u00d3N PARA EL MEDITERR\u00c1NEO,\n    CELEBRADA LOS D\u00cdAS 3 Y 4 DE NOVIEMBRE EN MARSELLA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [0, 1], "exteriores": [2, 3]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... A buen seguro no le va a sorprender, se\u00f1or ministro, que como barcelon\u00e9s\n    de nacimiento en ejercicio, diputado por Barcelona, miembro de la\n    Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores y de la Asamblea Parlamentaria\n    Euromediterr\u00e1nea, est\u00e9 satisfecho, muy satisfecho, de la decisi\u00f3n tomada\n    por los ministros de Asuntos Exteriores en Marsella de designaci\u00f3n de la\n    ciudad de Barcelona como sede de la Secretar\u00eda de la Uni\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... con esta C\u00e1mara la valoraci\u00f3n del Gobierno respecto a los\n    trabajos realizados por los ministros de Asuntos Exteriores en la\n    Conferencia de Marsella. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A buen seguro no le va a sorprender, se\u00f1or ministro, que como barcelon\u00e9s\n    de nacimiento en ejercicio, diputado por Barcelona, miembro de la\n    Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores y de la Asamblea Parlamentaria\n    Euromediterr\u00e1nea, est\u00e9 satisfecho, muy satisfecho, de la decisi\u00f3n tomada\n    por los ministros de Asuntos Exteriores en Marsella de designaci\u00f3n de la\n    ciudad de Barcelona como sede de la Secretar\u00eda de la Uni\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... con esta C\u00e1mara la valoraci\u00f3n del Gobierno respecto a los\n    trabajos realizados por los ministros de Asuntos Exteriores en la\n    Conferencia de Marsella. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [1, 2], "j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Es cierto\n    que en el actual marco de crisis financiera y econ\u00f3mica internacional no\n    es desde\u00f1able la idea de que la gente joven pueda ser uno de los sectores\n    poblacionales que m\u00e1s sufran las consecuencias de la situaci\u00f3n econ\u00f3mica,\n    que puede provocar todav\u00eda una mayor carencia de oportunidades para miles\n    de personas j\u00f3venes en el mundo, de manera que el desarrollo de las\n    sociedades en las que viven se resienta todav\u00eda m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso para mi grupo es un elemento\n    positivo que esos sean adem\u00e1s los ejes de actuaci\u00f3n por los que,\n    independientemente de algunos maleducados de \u00faltima hora, suele apostar\n    la cooperaci\u00f3n espa\u00f1ola en todos los lugares en los que est\u00e1 presente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi\n    grupo considera, se\u00f1or ministro, que el momento global requiere de un\n    mayor esfuerzo en la cooperaci\u00f3n para un nuevo modelo de desarrollo donde\n    la participaci\u00f3n de la sociedad civil, activa y comprometida, es m\u00e1s\n    urgente y necesaria que nunca; un modelo que permita tambi\u00e9n a la gente\n    joven contribuir de manera activa al desarrollo social, econ\u00f3mico,\n    pol\u00edtico y cultural de sus sociedades no solo a trav\u00e9s de los\n    instrumentos ya existentes sino de nuevos instrumentos de nueva creaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Esta cumbre ha confirmado el valor\n    que tiene ese espacio de di\u00e1logo de concertaci\u00f3n entre los pa\u00edses\n    iberoamericanos y la nueva dimensi\u00f3n de cooperaci\u00f3n que queremos aportar\n    cada vez m\u00e1s al sistema de cumbres para dar mayor credibilidad y mayor\n    legitimidad a la actuaci\u00f3n de la comunidad iberoamericana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hicimos una\n    propuesta, la secretaria de Estado de Cooperaci\u00f3n Internacional y yo\n    mismo, de c\u00f3mo son los mecanismos para acceso a este Fondo del agua con\n    300 millones de euros y, en definitiva, tambi\u00e9n se mand\u00f3 un mensaje de\n    salud pol\u00edtica de la comunidad iberoamericana, ya que se va a permitir\n    que haya nuevos Estados asociados que puedan participar y acompa\u00f1ar el\n    proceso de la comunidad iberoamericana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO CREE QUE VA A AFECTAR A LA ECONOM\u00cdA ESPA\u00d1OLA EL ENORME\n    INCREMENTO DEL PARO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [3, 4, 5, 6, 7, 8], "empresas": [2], "econom\u00eda": [0, 1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [9, 10]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En esa legislatura del pleno empleo\n    todos los sectores productivos de la econom\u00eda espa\u00f1ola generan paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, se\u00f1or ministro, le quiero\n    preguntar: \u00bfC\u00f3mo va a afectar a la econom\u00eda espa\u00f1ola el enorme incremento\n    del paro? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esa\n    legislatura del pleno empleo las empresas en Espa\u00f1a se destruyen a un\n    ritmo pr\u00e1cticamente disparatado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, la situaci\u00f3n del paro en Espa\u00f1a es de car\u00e1cter excepcional\n    por muchos motivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes prometieron que esta ser\u00eda la legislatura del\n    paro y precisamente hoy somos campeones en Europa del paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esa legislatura del pleno empleo\n    todos los sectores productivos de la econom\u00eda espa\u00f1ola generan paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n es excepcional si comparamos el indicador de paro con Europa y el\n    de Espa\u00f1a, 11,9 en Espa\u00f1a frente a 7,5 en Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Algo est\u00e1n ustedes haciendo mal, algo est\u00e1 usted\n    haciendo mal para que Europa resista en un cuadro de recesi\u00f3n y Espa\u00f1a\n    cada d\u00eda da\u00f1e m\u00e1s sus capas d\u00e9biles y sus capas sociales de clase media,\n    y no solo es que est\u00e9 haciendo mal borrando y barriendo las cifras del\n    paro en el registro del INEM. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, se\u00f1or ministro, le quiero\n    preguntar: \u00bfC\u00f3mo va a afectar a la econom\u00eda espa\u00f1ola el enorme incremento\n    del paro? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esa legislatura del pleno empleo\n    todos los sectores productivos de la econom\u00eda espa\u00f1ola generan paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, se\u00f1or ministro, le quiero\n    preguntar: \u00bfC\u00f3mo va a afectar a la econom\u00eda espa\u00f1ola el enorme incremento\n    del paro? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El aumento del desempleo es el problema m\u00e1s grave de la econom\u00eda, como\n    usted hac\u00eda referencia, y viene determinado sin duda por la crisis\n    econ\u00f3mica de car\u00e1cter internacional y general, pero tambi\u00e9n de car\u00e1cter\n    especial en Espa\u00f1a y que se ha vivido con m\u00e1s intensidad como\n    consecuencia de la crisis en uno de los sectores que m\u00e1s empleabilidad\n    ten\u00eda, que era el sector de la construcci\u00f3n, y el que ahora tambi\u00e9n est\u00e1\n    generando m\u00e1s desempleo; en eso estamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El presidente del Gobierno\n    enumeraba todo un conjunto de medidas que tienen que perseguir el\n    objetivo de reactivar la econom\u00eda, pues el empleo lo destruye o lo genera\n    la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\n    ministro, el consenso de los observadores econ\u00f3micos anticipa que el paro\n    el a\u00f1o que viene ascender\u00e1 en Espa\u00f1a por encima del 16 por ciento frente\n    a Europa, que se quedar\u00e1 en el 8 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes son creadores\n    de paro y creo que ha llegado el momento de que podamos hacer pol\u00edticas\n    para crear empleo y de eso el Partido Popular sabe bastante m\u00e1s que\n    ustedes, que son precisamente los partidos del paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Mire, en cuanto al tema del empleo, le reitero que hay\n    que resolver primero los problemas de fondo de la econom\u00eda para empezar\n    despu\u00e9s a generar empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or diputado, estoy de acuerdo con usted en una afirmaci\u00f3n que ha hecho\n    y espero contar, por tanto, con un esp\u00edritu de concertaci\u00f3n y de\n    cooperaci\u00f3n institucional con las comunidades aut\u00f3nomas gobernadas por el\n    Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "trabajadores": [1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En este momento hay un 80 por ciento m\u00e1s de expedientes de\n    regulaci\u00f3n de empleo que el a\u00f1o pasado, Espa\u00f1a es el pa\u00eds de Europa con\n    mayor \u00edndice de paro, pero eso no es lo importante, sino que adem\u00e1s crece\n    m\u00e1s que todos los dem\u00e1s pa\u00edses, y el \u00edndice de producci\u00f3n industrial ha\n    crecido un 10 por ciento en lo que va de a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta situaci\u00f3n tan complicada los trabajadores y los empresarios\n    estamos muy preocupados, porque el ministro de nuestro Gobierno no est\u00e1,\n    y no solo no est\u00e1 sino que tampoco se le espera; no se le espera porque,\n    si me permite dec\u00edrselo, el baile de esta fiesta ha empezado hace mucho\n    tiempo y usted lo \u00fanico que nos dice es que tengamos paciencia, que es\n    una virtud muy cristiana pero que no da trabajo a nadie. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [2], "econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... A usted le gusta mucho la\n    teor\u00eda econ\u00f3mica pero estamos en momento de econom\u00eda real. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y si me lo\n    permite, le doy una sugerencia a usted y al ministro de Industria: que\n    adem\u00e1s de quitarse la corbata se remanguen y de forma inmediata traigan a\n    esta C\u00e1mara planes de gesti\u00f3n para los principales sectores de nuestra\n    econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, nosotros no le pedimos milagros, pero le pedimos que de\n    una vez por todas coja el toro por los cuernos, que asuma la situaci\u00f3n\n    actual y que no tenga esa teor\u00eda de que cuando llueve lo que hay que\n    hacer es dejar llover, como usted hizo en Vigo, present\u00e1ndose en la\n    f\u00e1brica de Citro\u00ebn diciendo que no pasaba nada y ahora hay 2.500\n    trabajadores menos en esa planta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [2], "econom\u00eda": [0, 1], "consumo": [3]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  M\u00e1s all\u00e1 de\n    las definiciones que usted hace, en las cuales no voy a entrar, hoy\n    cualquier analista m\u00ednimamente riguroso -me extra\u00f1ar\u00eda mucho que\n    representando pol\u00edticamente lo que usted representa defendiera lo\n    contrario- dir\u00eda que si la econom\u00eda entra en una recesi\u00f3n o en un\n    decrecimiento inmediatamente se produce una destrucci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir de aqu\u00ed las medidas tienen\n    que tener car\u00e1cter de reactivaci\u00f3n de la econom\u00eda y tienen que ir\n    acompa\u00f1adas de pol\u00edticas sociales para que las personas que pierden el\n    empleo no queden desprotegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Estado tiene que activar pol\u00edticas de\n    inversi\u00f3n directa, incluso pol\u00edticas de contrataci\u00f3n directa, para paliar\n    la situaci\u00f3n del paro a corto plazo y eso es lo que estamos haciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo\n    no fui a visitar la Citro\u00ebn de Vigo; estuve con el presidente de la Xunta\n    de Galicia y con el alcalde de Vigo y me pronunci\u00e9 sobre una pregunta que\n    me hicieron diciendo que el sector de la automoci\u00f3n en Espa\u00f1a estaba\n    atravesando por unos momentos de dificultad que ven\u00edan derivados\n    por la baja del consumo que ha habido a nivel de toda Europa, no por la\n    falta producto, por la tecnolog\u00eda de ese producto o por la buena\n    fabricaci\u00f3n del mismo, y que confiaba en que, en la medida en que se iba\n    a retomar la senda de mayor consumo, Citro\u00ebn seguir\u00eda siendo una buena\n    f\u00e1brica en Galicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    REPERCUSIONES TENDR\u00c1 PARA LA ECONOM\u00cdA ESPA\u00d1OLA LA CA\u00cdDA DE LA AFILIACI\u00d3N\n    EN LA SEGURIDAD SOCIAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [5], "datos": [6], "econom\u00eda": [0], "seguridad social": [1, 2, 3, 4]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Por todo ello, se\u00f1or ministro,\n    perm\u00edtame que le pregunte qu\u00e9 repercusiones tendr\u00e1 para la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola la ca\u00edda de la afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Siendo ello as\u00ed, la\n    Seguridad Social no puede concebirse como algo aislado y desconectado al\n    margen de la situaci\u00f3n econ\u00f3mica en que nos encontramos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El crecimiento de las bases de cotizaci\u00f3n no va a\n    poder compensar la ca\u00edda de los ingresos, el n\u00famero de afiliados a la\n    Seguridad Social ya ha retrocedido un 0,9 por ciento en el tercer\n    trimestre de este a\u00f1o 2008. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno insiste en que en 2009, con\n    menos afiliados, la Seguridad Social va a ingresar bastante m\u00e1s, lo cual\n    no parece ni l\u00f3gico ni razonable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, se\u00f1or ministro,\n    perm\u00edtame que le pregunte qu\u00e9 repercusiones tendr\u00e1 para la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola la ca\u00edda de la afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan los expertos -alguna\n    referencia se ha hecho a ello-, el pr\u00f3ximo a\u00f1o podemos alcanzar tasas de\n    paro muy altas, que algunos, se\u00f1or ministro, llegan a cifrar en el 17 por\n    ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno parece\n    no haber contemplado la evoluci\u00f3n tan negativa de los datos de afiliaci\u00f3n\n    en los pr\u00f3ximos meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [4], "seguridad social": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Sabe usted bien que las cuentas de la Seguridad Social este a\u00f1o tienen un\n    super\u00e1vit y que la previsi\u00f3n para el a\u00f1o que viene, como usted bien\n    dec\u00eda, es del 0,8 por ciento de super\u00e1vit. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es evidente que los ingresos\n    de la Seguridad Social est\u00e1n relacionados, como no puede ser de otra\n    manera, con el n\u00famero de afiliados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, el margen de maniobra\n    de la Seguridad Social, en el ajuste de sus propios gastos corrientes y\n    la previsi\u00f3n de ingresos, e independientemente de que el paro vaya a\n    seguir creciendo -que ya le anticipo que s\u00ed va a seguir creciendo el\n    paro-, no hace prever, y conf\u00edo y espero que as\u00ed sea, que de ninguna de\n    las maneras llegue a esa cifra, aunque s\u00ed ser\u00e1 superior al paro que\n    actualmente tenemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso, desde las previsiones de las Seguridad, que\n    como usted bien conoce es una instituci\u00f3n que nunca se ha equivocado en\n    sus previsiones de futuro, no hace prever que al a\u00f1o que viene la\n    Seguridad Social pueda entrar en d\u00e9ficit. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, el margen de maniobra\n    de la Seguridad Social, en el ajuste de sus propios gastos corrientes y\n    la previsi\u00f3n de ingresos, e independientemente de que el paro vaya a\n    seguir creciendo -que ya le anticipo que s\u00ed va a seguir creciendo el\n    paro-, no hace prever, y conf\u00edo y espero que as\u00ed sea, que de ninguna de\n    las maneras llegue a esa cifra, aunque s\u00ed ser\u00e1 superior al paro que\n    actualmente tenemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [1], "seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, espero y conf\u00edo en que no hagamos uso del Fondo de Reserva\n    de la Seguridad Social, porque eso se ha creado para otros fines, tiene\n    otras metas y no creo que sirva para tapar agujeros o para solucionar\n    problemas a corto plazo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En lo que conf\u00edo y espero es en que usted\n    plantee alguna f\u00f3rmula -comprendo que es dif\u00edcil- para empezar a atajar\n    los temas del paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [2], "seguridad social": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Ese es el lugar y el sitio -\n    aparte del control por parte de esta C\u00e1mara cuando cualquier diputada o\n    diputado quiera conocer cualquier tema sobre la Seguridad Social- donde\n    debemos de buscar las reformas que sean precisas para garantizar las\n    pensiones no ya hasta el 2030, tal como se pon\u00eda de manifiesto\n    recientemente en el informe de la Seguridad Social, sino mucho m\u00e1s all\u00e1. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy convencido de que habr\u00e1 que hacer\n    reformas, probablemente moderadas, reformas tambi\u00e9n para desarrollarlas\n    en el medio y largo plazo, pero de momento podemos estar tranquilos,\n    porque la salud econ\u00f3mica de la Seguridad Social es francamente buena. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    cuanto al paro, seguiremos trabajando y haciendo todo lo que est\u00e9 en\n    nuestra manos para corregir este grave problema que es el desempleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, en un \u00e9poca de recesi\u00f3n y crisis econ\u00f3mica, en la que\n    ustedes con sus medidas han profundizado aun m\u00e1s, permanecer de brazos\n    cruzados y seguir procediendo a incorporar personas de otros pa\u00edses\n    extranjeros a nuestro pa\u00eds, a cientos de miles de ellos, en estos\n    momentos no es ya una irresponsabilidad, es absolutamente una temeridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agentes sociales": [3, 4], "empresa": [1], "empresas": [0], "trabajadores": [2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Es una\n    estrategia que comprende cinco a\u00f1os de actuaci\u00f3n, entre los a\u00f1os 2007 y\n    2012, que busca reducir los accidentes laborales sobre todo en aquellas\n    empresas donde tienen menor grado de protecci\u00f3n y de prevenci\u00f3n, que son\n    las pymes y las microempresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\n    pesar de que en este \u00faltimo a\u00f1o se han reducido sustancialmente los\n    accidentes laborales con baja, casi un 7 por ciento, y se han reducido\n    los accidentes mortales en un 11 por ciento, no es menos cierto que\n    nuestro pa\u00eds precisa todav\u00eda incrementar la cultura de prevenci\u00f3n,\n    trasladarla a la empresa y hacer que el conjunto de la sociedad asuma\n    esto como un problema grave que afecta no solamente a los trabajadores\n    sino al conjunto de la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\n    pesar de que en este \u00faltimo a\u00f1o se han reducido sustancialmente los\n    accidentes laborales con baja, casi un 7 por ciento, y se han reducido\n    los accidentes mortales en un 11 por ciento, no es menos cierto que\n    nuestro pa\u00eds precisa todav\u00eda incrementar la cultura de prevenci\u00f3n,\n    trasladarla a la empresa y hacer que el conjunto de la sociedad asuma\n    esto como un problema grave que afecta no solamente a los trabajadores\n    sino al conjunto de la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En 2007 y 2008 se ha hecho un trabajo extraordinario, que ha sido\n    rubricado por los agentes sociales y empresariales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el a\u00f1o 2008 usted\n    firm\u00f3 con los agentes sociales y empresariales un desarrollo de la\n    estrategia de prevenci\u00f3n y de seguridad y salud en el trabajo hasta el\n    a\u00f1o 2010. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [3], "empresas": [0, 1], "seguridad social": [2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Primero, la mejora de la calidad de la prevenci\u00f3n con medidas que\n    refuercen el control y que potencien los recursos preventivos propios de\n    las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Segundo, la simplificaci\u00f3n y la prevenci\u00f3n para lograr un\n    cumplimiento empresarial m\u00e1s \u00e1gil de las obligaciones formales, prestando\n    una atenci\u00f3n particular a la realidad de las peque\u00f1as y medianas\n    empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, tercero, el plan sigue apostando por potenciar la inspecci\u00f3n\n    de trabajo y Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de que su actuaci\u00f3n sea m\u00e1s\n    intensa gracias al incremento de sus efectivos, m\u00e1s eficaz mediante la\n    mejora de su estructura interna y mejor orientada a trav\u00e9s de una\n    programaci\u00f3n y planificaci\u00f3n de su actividad m\u00e1s adecuada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [1], "trabajadores": [2, 3], "seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Corbacho, quiero trasladarle mi tranquilidad y confianza al saber\n    que est\u00e1 usted al mando de Trabajo y Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aquellos que solo saben hablar de m\u00fasica, que el paro para\n    ellos solo es cifra y cuanto m\u00e1s alta mejor porque m\u00e1s pueden exagerar\n    (Rumores), aquellos que a los trabajadores solo los conocen cuando\n    coinciden en misa con ellos y no de otra cosa (Protestas), a ellos, se\u00f1or\n    ministro, les digo que los que nunca han hecho nada no pueden entender\n    que uno trabaje tanto como usted. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A los que\n    preguntan d\u00f3nde est\u00e1 usted, se\u00f1or ministro, les dir\u00e9 que d\u00f3nde va a\n    estar, en el tajo, al lado de aquellos que le ayudan y le echan una mano\n    para solventar los problemas de los centros de trabajo y de los\n    trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aquellos que solo saben hablar de m\u00fasica, que el paro para\n    ellos solo es cifra y cuanto m\u00e1s alta mejor porque m\u00e1s pueden exagerar\n    (Rumores), aquellos que a los trabajadores solo los conocen cuando\n    coinciden en misa con ellos y no de otra cosa (Protestas), a ellos, se\u00f1or\n    ministro, les digo que los que nunca han hecho nada no pueden entender\n    que uno trabaje tanto como usted. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [4], "seguridad social": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... En concreto, nuestro programa electoral\n    fija como objetivo garantizar que todas las familias de pensionistas del\n    nivel contributivo de la Seguridad Social tengan ingresos que en ning\u00fan\n    caso queden por debajo del umbral de la pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El incremento del 6 por ciento es, en este sentido,\n    perfectamente asumible por la Seguridad Social y es que, pese a la crisis\n    econ\u00f3mica, nuestro sistema de Seguridad Social goza hoy de una buena\n    salud financiera y tiene garantizadas unas cuentas saneadas hasta el a\u00f1o\n    2023. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, contamos con margen suficiente para poder adoptar, en el\n    marco del Pacto de Toledo, las reformas necesarias para reforzar la\n    viabilidad de la Seguridad Social a largo plazo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, este Gobierno est\u00e1\n    convencido de que cualquiera que sea la coyuntura econ\u00f3mica -favorable o\n    adversa, es necesario seguir reforzando la solidaridad del sistema de la\n    Seguridad Social y mejorar la posici\u00f3n de los pensionistas con las rentas\n    m\u00e1s bajas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En una\n    situaci\u00f3n como la actual de crisis econ\u00f3mica aunque gobernaran otros -en\n    este caso podr\u00eda ser el Partido Popular- seguramente el n\u00famero de parados\n    ser\u00eda el mismo, lo que ser\u00edan totalmente diferentes ser\u00edan las\n    pol\u00edticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"di\u00e1logo social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Nos hemos reunido, tanto en el marco de los observatorios como en una\n    mesa de trabajo de di\u00e1logo social, y hemos acordado hacer un plan\n    integral de automoci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000287\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"consumo": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Es importante resaltar la\n    labor que viene desarrollando el Ministerio de Sanidad y Consumo desde la\n    anterior legislatura, trabajando con total implicaci\u00f3n en la prevenci\u00f3n\n    de este tipo de accidentes, promoviendo y garantizando la seguridad de\n    las actividades cotidianas de los ciudadanos, ya que los accidentes de\n    este tipo constituyen uno de los problemas principales para la salud\n    p\u00fablica y uno de los motivos m\u00e1s importantes de mortalidad y coste\n    humano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [3, 4, 5], "consumo": [0, 1, 2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora Cano, efectivamente, la frecuencia de los accidentes dom\u00e9sticos,\n    las consecuencias sanitarias de los mismos y los grupos afectados,\n    fundamentalmente ni\u00f1os, mayores de 75 a\u00f1os y mujeres, los convierten en\n    un \u00e1rea de actuaci\u00f3n preferente del Ministerio de Sanidad y Consumo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La soluci\u00f3n para evitar que se produzcan y\n    disminuir los da\u00f1os derivados de los mismos pasa, por una parte, por\n    conocer la prevalencia a nivel nacional, la forma, las causas y los\n    lugares donde se producen, y divulgar estos datos a la sociedad; por\n    otra, por desarrollar un plan de prevenci\u00f3n que incluya acciones para\n    incrementar la seguridad de los productos por parte del Instituto\n    Nacional de Consumo y las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero m\u00e1s all\u00e1 del diagn\u00f3stico de\n    situaci\u00f3n, la valoraci\u00f3n del Ministerio de Sanidad y Consumo no puede ser\n    m\u00e1s que positiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La soluci\u00f3n para evitar que se produzcan y\n    disminuir los da\u00f1os derivados de los mismos pasa, por una parte, por\n    conocer la prevalencia a nivel nacional, la forma, las causas y los\n    lugares donde se producen, y divulgar estos datos a la sociedad; por\n    otra, por desarrollar un plan de prevenci\u00f3n que incluya acciones para\n    incrementar la seguridad de los productos por parte del Instituto\n    Nacional de Consumo y las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este programa nos permite, con el rigor anal\u00edtico preciso,\n    obtener todos los datos necesarios en cuanto a los accidentes; tambi\u00e9n\n    nos da informaci\u00f3n sobre la seguridad de los productos, de gran\n    importancia para la protecci\u00f3n del consumidor en relaci\u00f3n con los\n    productos y servicios a su alcance; adem\u00e1s, hay que tener en cuenta que\n    la informaci\u00f3n obtenida permite desarrollar las acciones necesarias,\n    tales como campa\u00f1as de informaci\u00f3n y divulgaci\u00f3n, sensibilizaci\u00f3n de los\n    grupos de mayor riesgo, incrementar la seguridad de los productos\n    negociando con la industria, elaborar normas de car\u00e1cter general,\n    etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, hemos\n    comprobado, mediante los datos seriados del estudio, que los consumidores\n    y usuarios est\u00e1n incrementando las medidas preventivas de seguridad en\n    relaci\u00f3n con los productos a su alcance. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LOS\n    PRINCIPALES RESULTADOS GENERADOS EN LAS EMPRESAS POR LAS POL\u00cdTICAS\n    P\u00daBLICAS DE FOMENTO DE LA INNOVACI\u00d3N ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [4], "empresas": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es evidente que a lo largo de los \u00faltimos a\u00f1os se ha hecho un esfuerzo sin\n    precedentes para fortalecer la cadena de valor del conocimiento, desde\n    que este se genera en las universidades y organismos de investigaci\u00f3n\n    hasta que reporta beneficios a la sociedad, mediante la incorporaci\u00f3n de\n    bienes y servicios que las empresas ofrecen a los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Apostar por\n    empresas espa\u00f1olas de base tecnol\u00f3gica es un objetivo prioritario y para\n    ello, desde luego, es necesaria la implicaci\u00f3n de todos los \u00e1mbitos de la\n    Administraci\u00f3n en este prop\u00f3sito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos en tiempos de\n    dificultades y es una realidad que las nuevas empresas basadas en la\n    innovaci\u00f3n no van a cambiar radicalmente y de inmediato nuestro modelo\n    productivo, pero es evidente que es un camino imprescindible si queremos\n    afrontar el futuro con nuevas perspectivas de progreso, bienestar y\n    seguridad para nuestros ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, a tenor de lo\n    expuesto y ante las peculiares interpretaciones que se han realizado\n    sobre esta cuesti\u00f3n, \u00bfcu\u00e1les son los principales resultados generados en\n    las empresas por las pol\u00edticas p\u00fablicas de fomento de la innovaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La propia creaci\u00f3n del Ministerio de Ciencia e\n    Innovaci\u00f3n es la expresi\u00f3n de la apuesta por un modelo basado en la\n    transferencia del conocimiento desde el \u00e1mbito de la investigaci\u00f3n hacia\n    la actividad productiva y la generaci\u00f3n de riqueza y, por supuesto\n    tambi\u00e9n, de empleo m\u00e1s estable, m\u00e1s gratificante y m\u00e1s cualificado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [6, 7], "empresa": [4], "cooperaci\u00f3n": [5], "empresas": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Las ayudas parcialmente\n    reembolsables y las subvenciones concedidas por el Gobierno han sido\n    grandes protagonistas de los fondos p\u00fablicos destinados a la I+D+i\n    empresarial, habiendo posibilitado el incremento en tama\u00f1o y la ambici\u00f3n\n    y envergadura de los proyectos aprobados, al tiempo que se ha\n    posibilitado la creaci\u00f3n y consolidaci\u00f3n de un gran n\u00famero de empresas de\n    base tecnol\u00f3gica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta\n    colaboraci\u00f3n voluntaria indica una mayor y mejor transmisi\u00f3n del\n    conocimiento desde los centros de investigaci\u00f3n donde se genera, un mayor\n    reconocimiento por parte de las empresas del valor que a\u00f1ade y un\n    establecimiento de unos mejores canales de colaboraci\u00f3n entre ambos, lo\n    que redunda sin duda en el fortalecimiento de nuestro sistema espa\u00f1ol de\n    ciencia, tecnolog\u00eda y empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, quiero destacar los proyectos\n    ligados a la l\u00ednea Neotec de creaci\u00f3n y consolidaci\u00f3n de empresas de base\n    tecnol\u00f3gica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se han apoyado 192 iniciativas empresariales de este tipo,\n    que han superado la inversi\u00f3n de 132 millones de euros, incorporando al\n    tejido productivo espa\u00f1ol empresas a la vanguardia de la tecnolog\u00eda,\n    capaces de rentabilizar el conocimiento procedente de estos\n    centros...(Aplausos.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta\n    colaboraci\u00f3n voluntaria indica una mayor y mejor transmisi\u00f3n del\n    conocimiento desde los centros de investigaci\u00f3n donde se genera, un mayor\n    reconocimiento por parte de las empresas del valor que a\u00f1ade y un\n    establecimiento de unos mejores canales de colaboraci\u00f3n entre ambos, lo\n    que redunda sin duda en el fortalecimiento de nuestro sistema espa\u00f1ol de\n    ciencia, tecnolog\u00eda y empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El volumen total de\n    proyectos en cooperaci\u00f3n pas\u00f3 del 39 por ciento en el periodo 2000-2003\n    al 47 por ciento en el periodo 2004-2007. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Gracias, se\u00f1or\u00eda, por permitirme aclarar ante esta C\u00e1mara algunos datos\n    que posiblemente, como usted ha indicado, han sido malinterpretados por\n    otros grupos pol\u00edticos en anteriores sesiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n quiero\n    destacar los datos referentes al empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... A pesar de que las autoridades indican que\n    estos vertidos que proceden de dragados se rigen por las recomendaciones\n    del Centro de Estudios y Experimentaci\u00f3n, que tambi\u00e9n depende de Fomento\n    y que establece la caracter\u00edstica del material para determinar su\n    tratamiento, y aunque la Autoridad Portuaria de Vigo ha definido este\n    dragado como un peque\u00f1o dragado y ha informado asimismo que cuenta con un\n    programa espec\u00edfico de seguimiento y vigilancia medioambiental, se\u00f1ora\n    ministra, esto no nos tranquiliza, porque, a pesar de que tambi\u00e9n el\n    presidente de Puertos de Galicia dice que estos elementos contaminantes\n    pueden ser beneficiosos para la actividad de la pesca, nosotros, que no\n    dejamos de reconocer que hay sedimentos que pueden ser buenos para la\n    regeneraci\u00f3n de los fondos marinos, no podemos entenderlo as\u00ed en estos\n    que ser\u00e1n extra\u00eddos del dragado de Berb\u00e9s, precisamente por la gran\n    actividad que tiene el puerto de Vigo, que acumula grandes\n    concentraciones de hidrocarburos, pinturas, aceites o metales pesados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000248\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, lamento contradecirla y le recomiendo que se lea la Ley\n    de Puertos porque las competencias que corresponden al Ministerio de\n    Fomento en materia de inversiones, que adem\u00e1s son ejercidas a trav\u00e9s de\n    Puertos del Estado, son acordar los planes de empresa anuales que\n    incluyen la planificaci\u00f3n de inversiones y los or\u00edgenes de los fondos\n    para financiarla y el informe t\u00e9cnico de los proyectos singulares cuando\n    tengan un presupuesto superior a tres millones de euros y, adem\u00e1s, el\n    informe es preceptivo, pero no vinculante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000248\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Hace seis semanas, en\n    el curso del llamado D\u00eda de la Rosa, la secretaria de organizaci\u00f3n de su\n    partido, la se\u00f1ora Leire Paj\u00edn, dec\u00eda de forma solemne: Quiero anunciaros\n    que el Gobierno de Espa\u00f1a de forma inminente va a venir a Navarra para\n    firmar el convenio para la alta velocidad ferroviaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, sabe usted que no solo se trata aqu\u00ed de cumplir con el\n    compromiso sino, sobre todo, de cumplir con el rigor que merece la\n    Comunidad Foral de Navarra, el conjunto de los espa\u00f1oles y especialmente\n    la opini\u00f3n p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que efectivamente es bueno que los asistentes\n    aplaudan de pie, pero no es nada bueno que los navarros y el conjunto de\n    los espa\u00f1oles, en tanto que es una infraestructura de inter\u00e9s general,\n    estemos esperando sentados a que ustedes hagan ya honor a lo que se\n    supone que es un compromiso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [1, 2, 3], "datos": [4], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Ya hemos\n    llegado a un acuerdo con el Gobierno navarro, similar al del Gobierno\n    vasco, en todas las cuestiones t\u00e9cnicas, y quedan por ultimar por el\n    Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda algunos aspectos relacionados con la\n    financiaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo\n    que son palabras suyas; firmado por la periodista Beatriz Arnedo,\n    Pamplona, martes, 9 de septiembre de 2008, a la una y veinte de la tarde:\n    Cervera dice que la prioridad es atajar la crisis por encima del tren de\n    alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y me alegra comprobar que usted se ha subido al tren de\n    la alta velocidad, un carro del que venimos tirando nosotros, el Partido\n    Socialista, desde hace mucho tiempo para que los ciudadanos navarros\n    tengan un tren de alta velocidad y unas modernas infraestructuras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros hemos modificado y ampliado las caracter\u00edsticas para\n    que sea una verdadera alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    medida del esfuerzo es f\u00e1cil, con los datos se demuestra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [3], "empresa": [1, 2], "empresas": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... La ley -contin\u00fao- ha establecido\n    cautelas nuevas o adicionales en terrenos como la gesti\u00f3n del patrimonio\n    personal o familiar o la inhibici\u00f3n del alto cargo en aquellos asuntos en\n    los que hubiera intervenido profesionalmente en los dos a\u00f1os anteriores a\n    su toma de posesi\u00f3n y, adem\u00e1s, a cautelas que operan cuando el alto cargo\n    cesa, imponi\u00e9ndole la prohibici\u00f3n de que pueda desempe\u00f1ar sus servicios\n    profesionales en empresas o sociedades privadas directamente relacionadas\n    con las competencias del cargo p\u00fablico ocupado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000044\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s, si usted conoce alg\u00fan caso de un alto cargo que\n    cobra dinero de la empresa privada por hacer labores de asesor\u00eda, le\n    ruego, por favor, que nos lo comunique. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000044\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A tal efecto, se\n    establecen sanciones en caso de infracciones\n    tanto al infractor como, por primera vez, a la empresa que incumpla la\n    ley, con prohibiciones de contratar con el sector p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000044\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto a\n    actividades privadas, como usted sabe, la ley es tajante y proh\u00edbe todo\n    tipo de actividad privada, salvo aquellas como son la producci\u00f3n y\n    creaci\u00f3n literaria o art\u00edstica y la administraci\u00f3n del patrimonio\n    personal y familiar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000044\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Indudablemente, si queremos que repercuta directamente en la cesta de la\n    compra de los ciudadanos canarios, tenemos que resolver esas subvenciones\n    de una manera m\u00e1s \u00e1gil, de manera que las empresas, los comercios, puedan\n    repercutir directamente esa subvenci\u00f3n al transporte en el precio final\n    del producto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El 29 de octubre hemos recibido el\n    informe positivo de Administraciones P\u00fablicas, el 31 de octubre el de\n    Econom\u00eda y Hacienda, el 11 de noviembre lo hemos remitido al Consejo de\n    Estado y el 17 de noviembre de 2008 hemos recibido por escrito -ya lo\n    hab\u00edamos recibido verbalmente- el informe para la inclusi\u00f3n del pl\u00e1tano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero comentarles que el esfuerzo que ha hecho el Gobierno socialista\n    para el transporte canario, tanto de viajeros como de mercanc\u00edas, se\n    puede apreciar solamente viendo los datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [14, 15, 16, 17, 18], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [19, 20, 21, 22, 23, 24], "actividad": [28, 29, 30], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10], "empresas": [11, 12, 13], "espa\u00f1oles": [25, 26, 27]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El problema general de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola -como el ministro bien sabe- se demuestra en dos variables\n    claras, una es la recesi\u00f3n econ\u00f3mica -la evoluci\u00f3n de la actividad- y la\n    otra es el desempleo que, en el fondo, no son m\u00e1s que la punta del\n    iceberg. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno se harta de decir que los\n    problemas de la econom\u00eda espa\u00f1ola son problemas que nos vienen de fuera,\n    es una crisis internacional, negando sistem\u00e1ticamente un hecho evidente,\n    y es que la econom\u00eda espa\u00f1ola ha acumulado tremendos desequilibrios y ha\n    montado un nudo gordiano con una serie de elementos que se superponen los\n    unos con los otros, dif\u00edciles de deshacer y que nos han llevado a vivir\n    una situaci\u00f3n realmente compleja. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Uno de ellos es, sin duda, el fuerte\n    endeudamiento de nuestra econom\u00eda que es, probablemente, el gran problema\n    que tiene esta econom\u00eda y del que se derivan muchos otros, especialmente\n    el d\u00e9ficit exterior -y usted, que tambi\u00e9n es ministro de Turismo y\n    Comercio, lo sabe perfectamente-, porque ese d\u00e9ficit exterior no procede\n    de otro punto que no sea un exceso de endeudamiento de nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tiene diferentes or\u00edgenes que han producido una enorme vulnerabilidad de\n    nuestra econom\u00eda en la actual crisis financiera internacional, unas\n    necesidades de financiaci\u00f3n que se tienen que cubrir todos los a\u00f1os y que\n    en una crisis de liquidez como la actual es especialmente grave, y una\n    enorme sensibilidad de nuestra econom\u00eda a los tipos de inter\u00e9s\n    internacionales, como el se\u00f1or ministro sabe muy bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para empezar a arreglar este problema, para empezar a deshacer este l\u00edo\n    que tenemos en la econom\u00eda espa\u00f1ola y que el ajuste se haga de una manera\n    adecuada para permitirnos eventualmente y en un tiempo razonable volver a\n    crecer de forma sana y sostenida es necesario aplicar el que ha sido el\n    t\u00e9rmino de moda incluso en la cumbre del G-20 y que en el caso de Espa\u00f1a\n    es especialmente importante, que es el desapalancamiento, que para\n    aquellos que sean profanos en temas econ\u00f3micos lo que quiere decir es\n    reducir el enorme endeudamiento que tiene la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a poner un caso pr\u00e1ctico que ha sido habitual en la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola hasta hace muy poco tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este\n    alto endeudamiento del sector empresarial, para tomar participaci\u00f3n en el\n    sector empresarial y para generar este l\u00edo, este embrollo de\n    participaciones cruzadas entre unas empresas y otras y entre unos\n    sectores y otros, nos ha generado una buena parte de ese d\u00e9ficit\n    exterior, de esa vulnerabilidad de la econom\u00eda espa\u00f1ola, de esa situaci\u00f3n\n    que en gran medida ahora se est\u00e1 sufriendo y pagando en t\u00e9rminos de\n    desempleo, en t\u00e9rminos de actividad econ\u00f3mica, y en t\u00e9rminos de\n    destrucci\u00f3n y cierre de peque\u00f1as y medianas empresas, que muy poco han\n    tenido que ver con esas operaciones y que ahora mismo se est\u00e1n\n    encontrando atrapadas en los problemas de liquidez y falta de provisi\u00f3n\n    de fondos del sistema bancario, sistema bancario que ha provisto fondos\n    para este tipo de operaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso de Espa\u00f1a es dram\u00e1tico, y es\n    el gran problema que tenemos que solucionar dentro de nuestro sistema\n    financiero, y sin su soluci\u00f3n ser\u00e1 muy dif\u00edcil que la econom\u00eda espa\u00f1ola\n    pueda avanzar, por lo cual, alg\u00fan esfuerzo en este sentido habr\u00e1 que\n    hacer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El constructor que invirti\u00f3 puede desinvertir, el banco recibe\n    la financiaci\u00f3n para la que no ten\u00eda garant\u00edas, pero \u00bfqu\u00e9 ocurre con ese\n    sector estrat\u00e9gico, con el sector energ\u00e9tico o con otros sectores de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 efectos va a tener al final sobre\n    los consumidores y sobre el conjunto de la econom\u00eda espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es\n    precisamente lo que le estamos preguntando al Gobierno con esta\n    interpelaci\u00f3n, \u00bfcu\u00e1l es la postura que el Gobierno espa\u00f1ol piensa\n    mantener respecto a la entrada de monopolios estatales extranjeros, y\n    especialmente de pa\u00edses extracomunitarios, que no solo es que no apliquen\n    reciprocidad, es que su respeto sobre las normas de econom\u00eda de mercado,\n    generalmente aceptadas, es realmente dudoso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese\n    enorme endeudamiento -en gran parte- y ese d\u00e9ficit exterior -en gran\n    parte- proceden de operaciones empresariales, proceden de c\u00f3mo en los\n    sectores estrat\u00e9gicos unas empresas han tomado posici\u00f3n sobre otras y de\n    qui\u00e9n ha estado financiando esos procesos y de qu\u00e9 manera ahora mismo\n    estos procesos se ven influidos por esta crisis financiera internacional\n    y de qu\u00e9 manera vamos a intentar deshacer este embrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este\n    alto endeudamiento del sector empresarial, para tomar participaci\u00f3n en el\n    sector empresarial y para generar este l\u00edo, este embrollo de\n    participaciones cruzadas entre unas empresas y otras y entre unos\n    sectores y otros, nos ha generado una buena parte de ese d\u00e9ficit\n    exterior, de esa vulnerabilidad de la econom\u00eda espa\u00f1ola, de esa situaci\u00f3n\n    que en gran medida ahora se est\u00e1 sufriendo y pagando en t\u00e9rminos de\n    desempleo, en t\u00e9rminos de actividad econ\u00f3mica, y en t\u00e9rminos de\n    destrucci\u00f3n y cierre de peque\u00f1as y medianas empresas, que muy poco han\n    tenido que ver con esas operaciones y que ahora mismo se est\u00e1n\n    encontrando atrapadas en los problemas de liquidez y falta de provisi\u00f3n\n    de fondos del sistema bancario, sistema bancario que ha provisto fondos\n    para este tipo de operaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfA qu\u00e9\n    precio van a pagar las peque\u00f1as y medianas empresas los precios que ese\n    sector tan estrat\u00e9gico y tan necesario les cobra para prestar sus\n    servicios? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una empresa constructora pide una\n    financiaci\u00f3n que supera varias veces el capital propio, lo cual genera un\n    enorme nivel de endeudamiento, para comprar una participaci\u00f3n muy\n    significativa de una empresa energ\u00e9tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con lo cual, ahora tenemos\n    unos bancos que han prestado, una empresa que ha invertido y esas\n    inversiones se han plasmado en unas acciones que han ca\u00eddo de precio y\n    que serv\u00edan de garant\u00eda para las inversiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Invitar a alguien con dinero; que pague, que\n    ponga el dinero encima de la mesa, lo que permite a la empresa que en su\n    momento invirti\u00f3 desinvertir y, a su vez, a pagar a la empresa\n    financiera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, el caso de Gazprom es especialmente grave; es una empresa\n    de la cual duda toda Europa, hasta el Reino Unido que convendr\u00e1 conmigo\n    es el pa\u00eds m\u00e1s liberal de toda la Uni\u00f3n Europea -que ha tenido siempre\n    una pol\u00edtica de puertas abiertas y no ha utilizado ning\u00fan tipo de medida\n    proteccionista o ning\u00fan tipo de actuaci\u00f3n que podamos considerar de\n    bloqueo a cualquier otro tipo de inversi\u00f3n procedente de pa\u00edses de la\n    propia Uni\u00f3n Europea-, ha dicho claramente, por activa y por pasiva, que\n    no va a dejar entrar a esta empresa rusa en su sector energ\u00e9tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La cuesti\u00f3n acab\u00f3 en manos de una\n    empresa p\u00fablica extranjera, caso de la empresa italiana y, adem\u00e1s, con\n    dos sentencias del Tribunal de Luxemburgo, que usted conoce muy bien; una\n    de marzo y otra de julio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno se harta de decir que los\n    problemas de la econom\u00eda espa\u00f1ola son problemas que nos vienen de fuera,\n    es una crisis internacional, negando sistem\u00e1ticamente un hecho evidente,\n    y es que la econom\u00eda espa\u00f1ola ha acumulado tremendos desequilibrios y ha\n    montado un nudo gordiano con una serie de elementos que se superponen los\n    unos con los otros, dif\u00edciles de deshacer y que nos han llevado a vivir\n    una situaci\u00f3n realmente compleja. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para empezar a arreglar este problema, para empezar a deshacer este l\u00edo\n    que tenemos en la econom\u00eda espa\u00f1ola y que el ajuste se haga de una manera\n    adecuada para permitirnos eventualmente y en un tiempo razonable volver a\n    crecer de forma sana y sostenida es necesario aplicar el que ha sido el\n    t\u00e9rmino de moda incluso en la cumbre del G-20 y que en el caso de Espa\u00f1a\n    es especialmente importante, que es el desapalancamiento, que para\n    aquellos que sean profanos en temas econ\u00f3micos lo que quiere decir es\n    reducir el enorme endeudamiento que tiene la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este\n    alto endeudamiento del sector empresarial, para tomar participaci\u00f3n en el\n    sector empresarial y para generar este l\u00edo, este embrollo de\n    participaciones cruzadas entre unas empresas y otras y entre unos\n    sectores y otros, nos ha generado una buena parte de ese d\u00e9ficit\n    exterior, de esa vulnerabilidad de la econom\u00eda espa\u00f1ola, de esa situaci\u00f3n\n    que en gran medida ahora se est\u00e1 sufriendo y pagando en t\u00e9rminos de\n    desempleo, en t\u00e9rminos de actividad econ\u00f3mica, y en t\u00e9rminos de\n    destrucci\u00f3n y cierre de peque\u00f1as y medianas empresas, que muy poco han\n    tenido que ver con esas operaciones y que ahora mismo se est\u00e1n\n    encontrando atrapadas en los problemas de liquidez y falta de provisi\u00f3n\n    de fondos del sistema bancario, sistema bancario que ha provisto fondos\n    para este tipo de operaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso de Espa\u00f1a es dram\u00e1tico, y es\n    el gran problema que tenemos que solucionar dentro de nuestro sistema\n    financiero, y sin su soluci\u00f3n ser\u00e1 muy dif\u00edcil que la econom\u00eda espa\u00f1ola\n    pueda avanzar, por lo cual, alg\u00fan esfuerzo en este sentido habr\u00e1 que\n    hacer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El constructor que invirti\u00f3 puede desinvertir, el banco recibe\n    la financiaci\u00f3n para la que no ten\u00eda garant\u00edas, pero \u00bfqu\u00e9 ocurre con ese\n    sector estrat\u00e9gico, con el sector energ\u00e9tico o con otros sectores de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 efectos va a tener al final sobre\n    los consumidores y sobre el conjunto de la econom\u00eda espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El resultado\n    de esto ha sido un entramado de participaciones cruzadas entre los\n    diferentes sectores estrat\u00e9gicos espa\u00f1oles que ha producido una enorme\n    concentraci\u00f3n de poder econ\u00f3mico y una reducci\u00f3n de la competencia y del\n    buen funcionamiento del mercado en estos a\u00f1os, a lo cual el Gobierno ha\n    ayudado con una pol\u00edtica tarifaria que ha venido a compensar este alto\n    endeudamiento y a generar suficientes ingresos y liquidez para que este\n    endeudamiento pudiera llevarse a cabo y tuviese una justificaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Podr\u00edamos hablar tambi\u00e9n de fondos\n    soberanos o podr\u00edamos hablar de la inversi\u00f3n de pa\u00edses productores de\n    petr\u00f3leo en sectores estrat\u00e9gicos espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, si al final la postura, como deber\u00eda\n    ser la de un Gobierno que defiende los intereses generales, es la de\n    decir que los sectores estrat\u00e9gicos espa\u00f1oles tienen que quedar en manos\n    de quien tienen que quedar y tienen que gestionarse por quien tiene que\n    gestionarse y no por aquel que est\u00e9 dispuesto a pagar las deudas de\n    otros, si al final esa es la respuesta de este Gobierno, me gustar\u00eda que\n    tambi\u00e9n nos dijese c\u00f3mo va a solucionarse en nuestro pa\u00eds el grav\u00edsimo\n    problema de exceso de apalancamiento de nuestros sectores econ\u00f3micos\n    estrat\u00e9gicos, porque es una condici\u00f3n indispensable para la soluci\u00f3n de\n    la crisis que en estos momentos tenemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El problema general de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola -como el ministro bien sabe- se demuestra en dos variables\n    claras, una es la recesi\u00f3n econ\u00f3mica -la evoluci\u00f3n de la actividad- y la\n    otra es el desempleo que, en el fondo, no son m\u00e1s que la punta del\n    iceberg. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este\n    alto endeudamiento del sector empresarial, para tomar participaci\u00f3n en el\n    sector empresarial y para generar este l\u00edo, este embrollo de\n    participaciones cruzadas entre unas empresas y otras y entre unos\n    sectores y otros, nos ha generado una buena parte de ese d\u00e9ficit\n    exterior, de esa vulnerabilidad de la econom\u00eda espa\u00f1ola, de esa situaci\u00f3n\n    que en gran medida ahora se est\u00e1 sufriendo y pagando en t\u00e9rminos de\n    desempleo, en t\u00e9rminos de actividad econ\u00f3mica, y en t\u00e9rminos de\n    destrucci\u00f3n y cierre de peque\u00f1as y medianas empresas, que muy poco han\n    tenido que ver con esas operaciones y que ahora mismo se est\u00e1n\n    encontrando atrapadas en los problemas de liquidez y falta de provisi\u00f3n\n    de fondos del sistema bancario, sistema bancario que ha provisto fondos\n    para este tipo de operaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta pregunta no es una\n    pregunta al aire; es una pregunta muy importante porque ese es el camino\n    f\u00e1cil, buscarse socios de ese estilo para solucionar el problema del\n    exceso de apalancamiento de nuestros sectores estrat\u00e9gicos, de la\n    creaci\u00f3n de tantas participaciones cruzadas y esos holdings empresariales\n    que han tenido muy poco que ver con el crecimiento de la actividad\n    econ\u00f3mica, con el impulso de ese nuevo modelo de crecimiento que ustedes\n    quer\u00edan o pretendieron impulsar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [2, 3, 4], "empresas": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Pese a ello, en el Gobierno somos plenamente\n    conscientes de la influencia significativa que la concreci\u00f3n de semejante\n    operaci\u00f3n hipot\u00e9tica otorgar\u00eda a Gazprom sobre Repsol y, como ha dicho el\n    vicepresidente segundo del Gobierno y ministro de Econom\u00eda y Hacienda, le\n    chirr\u00eda la idea de que una empresa p\u00fablica extranjera como Gazprom pueda\n    comprar Repsol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, en determinados servicios de inter\u00e9s general, tales como las\n    telecomunicaciones, la electricidad y el gas, los servicios de transporte\n    y los servicios postales, existen mecanismos de regulaci\u00f3n que persiguen\n    un doble objetivo: por un lado, permitir un correcto funcionamiento de\n    las empresas privadas que operan en estos mercados y, por otro,\n    garantizar la adecuada cobertura de las obligaciones de servicio p\u00fablico\n    que contribuyen a la cohesi\u00f3n social y territorial de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda que en el turno de r\u00e9plica\n    rectificara una cosa que ha dicho, que es falsa, y es que cuando se\n    produjo la toma de posici\u00f3n en Repsol por parte de una empresa\n    constructora, en diciembre de 2006, yo no ocupaba ning\u00fan cargo de\n    responsabilidad pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que Repsol no es\n    una empresa regulada, que de las actividades que realiza Repsol solamente\n    hay una, la explotaci\u00f3n del almacenamiento subterr\u00e1neo de gas Gaviota,\n    que tenga car\u00e1cter regulado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pese a ello, en el Gobierno somos plenamente\n    conscientes de la influencia significativa que la concreci\u00f3n de semejante\n    operaci\u00f3n hipot\u00e9tica otorgar\u00eda a Gazprom sobre Repsol y, como ha dicho el\n    vicepresidente segundo del Gobierno y ministro de Econom\u00eda y Hacienda, le\n    chirr\u00eda la idea de que una empresa p\u00fablica extranjera como Gazprom pueda\n    comprar Repsol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [4, 5], "empresas": [1, 2, 3], "econom\u00eda": [0], "espa\u00f1oles": [6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ya sabemos que Repsol no est\u00e1 regulada, otras s\u00ed, pero no me\n    negar\u00e1 que es parte del sector energ\u00e9tico espa\u00f1ol y, por tanto, es una\n    empresa de importancia de primer orden dentro de nuestra econom\u00eda, y\n    existen mecanismos dentro de nuestra legislaci\u00f3n, que no necesariamente\n    est\u00e1 sometida a la legislaci\u00f3n comunitaria cuando estamos hablando de\n    empresas que proceden de fuera de la Uni\u00f3n Europea; por tanto, el\n    Gobierno tiene un margen de actuaci\u00f3n much\u00edsimo m\u00e1s amplio que si\n    estuvi\u00e9ramos hablando de una toma de posici\u00f3n por parte de una empresa de\n    la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya sabemos que Repsol no est\u00e1 regulada, otras s\u00ed, pero no me\n    negar\u00e1 que es parte del sector energ\u00e9tico espa\u00f1ol y, por tanto, es una\n    empresa de importancia de primer orden dentro de nuestra econom\u00eda, y\n    existen mecanismos dentro de nuestra legislaci\u00f3n, que no necesariamente\n    est\u00e1 sometida a la legislaci\u00f3n comunitaria cuando estamos hablando de\n    empresas que proceden de fuera de la Uni\u00f3n Europea; por tanto, el\n    Gobierno tiene un margen de actuaci\u00f3n much\u00edsimo m\u00e1s amplio que si\n    estuvi\u00e9ramos hablando de una toma de posici\u00f3n por parte de una empresa de\n    la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora bien, si nos vamos a\n    las declaraciones que ha hecho el Gobierno en estos \u00faltimos tiempos sobre\n    esta cuesti\u00f3n, son variopintas, porque usted lo que vino a decir es que\n    eran operaciones entre empresas privadas y que, como tales, el Gobierno\n    no opinaba. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aunque la vicepresidenta del Gobierno tambi\u00e9n nos dice: Que aunque no\n    exist\u00eda ninguna oferta, y nos movemos en el terreno de la especulaci\u00f3n\n    -cito textualmente-, el Gobierno no es partidario de que empresas\n    estatales de otros pa\u00edses puedan participar en sectores estrat\u00e9gicos\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La segunda idea, no me he terminado de aclarar, es cu\u00e1l es\n    la postura del Gobierno respecto a la potencial entrada de Gazprom, una\n    empresa extracomunitaria, en el capital de una empresa estrat\u00e9gica\n    espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya sabemos que Repsol no est\u00e1 regulada, otras s\u00ed, pero no me\n    negar\u00e1 que es parte del sector energ\u00e9tico espa\u00f1ol y, por tanto, es una\n    empresa de importancia de primer orden dentro de nuestra econom\u00eda, y\n    existen mecanismos dentro de nuestra legislaci\u00f3n, que no necesariamente\n    est\u00e1 sometida a la legislaci\u00f3n comunitaria cuando estamos hablando de\n    empresas que proceden de fuera de la Uni\u00f3n Europea; por tanto, el\n    Gobierno tiene un margen de actuaci\u00f3n much\u00edsimo m\u00e1s amplio que si\n    estuvi\u00e9ramos hablando de una toma de posici\u00f3n por parte de una empresa de\n    la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aunque la vicepresidenta del Gobierno tambi\u00e9n nos dice: Que aunque no\n    exist\u00eda ninguna oferta, y nos movemos en el terreno de la especulaci\u00f3n\n    -cito textualmente-, el Gobierno no es partidario de que empresas\n    estatales de otros pa\u00edses puedan participar en sectores estrat\u00e9gicos\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Celebro que se sumen a\n    los que hemos defendido desde siempre la importancia de evaluar la toma\n    de posiciones por parte de empresas extranjeras, extranjeras, en el\n    capital social de empresas estrat\u00e9gicas espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sea por lo que sea, agradezco que por fin, aunque me temo\n    que esto va a ser coyuntural, se sumen a quienes a la hora de evaluar la\n    idoneidad de una operaci\u00f3n, con independencia de que la empresa sea\n    catalana o alemana, expresamos, en primer lugar, nuestro respeto por las\n    reglas de mercado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081119_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Le recuerdo que estamos en el ejercicio presupuestario de 2008,\n    de momento, hasta el 31 de diciembre, y por tanto las medidas no tienen\n    por qu\u00e9 afectar a los presupuestos de 2009, que como usted bien conoce el\n    Gobierno mantiene como adecuados, independientemente de las previsiones\n    econ\u00f3micas, en su filosof\u00eda en cuanto a inversi\u00f3n productiva, en cuanto a\n    gasto social y, por supuesto, en cuanto a los compromisos que se han\n    establecido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000290\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hace dos a\u00f1os, una empresa\n    promotora espa\u00f1ola compr\u00f3 el 20 por ciento de Repsol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000310\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy,\n    dos a\u00f1os despu\u00e9s, conocemos que se pretende vender ese 20 por ciento de\n    Repsol m\u00e1s un 9,9 por ciento, por un importe igual al doble de su valor\n    de mercado, a una empresa rusa que, como cualquier persona entiende, solo\n    lo va a comprar si se hace con el control de la compa\u00f1\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000310\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [2], "empresa": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Primero, nuestra\n    obligaci\u00f3n es defender y apoyar a las empresas espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000310\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este caso\n    estamos hablando de una empresa como Repsol, que tiene una gran\n    importancia, y estamos hablando de accionistas de referencia en esa\n    empresa, que son constructoras como la que usted ha citado, Sacyr, o que\n    es la Caixa, que es una entidad financiera de gran importancia, y que\n    tienen larga tradici\u00f3n de actividad econ\u00f3mica empresarial en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000310\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este caso\n    estamos hablando de una empresa como Repsol, que tiene una gran\n    importancia, y estamos hablando de accionistas de referencia en esa\n    empresa, que son constructoras como la que usted ha citado, Sacyr, o que\n    es la Caixa, que es una entidad financiera de gran importancia, y que\n    tienen larga tradici\u00f3n de actividad econ\u00f3mica empresarial en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000310\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... ), que nuestras empresas lo obtienen precisamente en\n    esos pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000310\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le tengo que decir que el Gobierno\n    va a defender que Repsol y que las empresas que est\u00e1n en esa su\n    participaci\u00f3n de referencia sean, por supuesto, espa\u00f1olas, con direcci\u00f3n\n    espa\u00f1ola, que tengan autonom\u00eda y que tengan independencia, y lo va a\n    hacer en el respeto al libre mercado, a no ser que ahora, se\u00f1or Rajoy,\n    ustedes que se reputan liberales -en fin, un d\u00eda s\u00ed y otro no- pidan o\n    exijan a este Gobierno un intervencionismo que, entre otras cosas, no\n    puede hacer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000310\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a\n    apoyar a las empresas espa\u00f1olas como hacemos siempre y no a intervenir en\n    ellas como a lo mejor les gustar\u00eda a ustedes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000310\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0], "energ\u00e9tico": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Estamos hablando del suministro energ\u00e9tico de nuestro\n    pa\u00eds y eso no se puede dejar, para arreglar los problemas personales de\n    algunos, incluidos los suyos, en manos de una empresa dudosa, vinculada a\n    un gobierno que usa sus armas energ\u00e9ticas como todos hemos visto que las\n    usa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000310\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando del suministro energ\u00e9tico de nuestro\n    pa\u00eds y eso no se puede dejar, para arreglar los problemas personales de\n    algunos, incluidos los suyos, en manos de una empresa dudosa, vinculada a\n    un gobierno que usa sus armas energ\u00e9ticas como todos hemos visto que las\n    usa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000310\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Pasar\u00e1 a la historia por ser el\n    ministro de Econom\u00eda que ha elaborado unos presupuestos desfasados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000293\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "social": [1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  ... para reactivar\n    el empleo, las infraestructuras, las empresas, el sector de aut\u00f3nomos, el\n    sector del autom\u00f3vil y la cohesi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000293\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  ... para reactivar\n    el empleo, las infraestructuras, las empresas, el sector de aut\u00f3nomos, el\n    sector del autom\u00f3vil y la cohesi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000293\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"becas": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por eso hay m\u00e1s becas, por eso los ni\u00f1os pueden ir\n    al colegio gratis desde los pocos meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000293\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"presidencia": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... (La se\u00f1ora vicepresidenta, Cunillera i Mestres, ocupa la\n    Presidencia.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000302\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"presidencia": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Puedo se\u00f1alar que en los encuentros que mantuve tanto con la\n    anterior secretaria de Estado, Madeleine Albright, encargada de los\n    contactos con las personalidades extranjeras, como con el senador Kerry,\n    que en principio va a asumir la presidencia en la Comisi\u00f3n de Asuntos\n    Exteriores del Senado norteamericano, como en mi conversaci\u00f3n con Bill\n    Richardson, mostraron todos ellos un deseo claro de retomar, de redoblar\n    las relaciones con nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000302\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, tenemos ante nosotros\n    un panorama positivo, no solamente por reforzamiento en la relaci\u00f3n\n    bilateral, sino porque en estos momentos de crisis internacional Estados\n    Unidos, la nueva Administraci\u00f3n, quiere cambiar de enfoque, quiere\n    apostar por el multilateralismo, quiere apostar por el di\u00e1logo, quiere\n    apostar por la concertaci\u00f3n con sus aliados europeos, y Espa\u00f1a tendr\u00e1 la\n    Presidencia de la Uni\u00f3n Europea en el primer semestre del a\u00f1o 2010. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000302\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES LA FINALIDAD\n    DE LAS OBRAS QUE EL MINISTERIO DE DEFENSA EST\u00c1 REALIZANDO EN ESTOS\n    MOMENTOS EN EL CAMPO DE TIRO DE P\u00c1JARA, EN FUERTEVENTURA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [2], "militares": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Por ello en\n    \u00e9l se realizan las obras necesarias para mantenerlo en las mejores\n    condiciones tanto de seguridad como de utilizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el campo de tiro de P\u00e1jara es una instalaci\u00f3n militar de gran\n    importancia para algo que entender\u00e1 usted que es fundamental para\n    nuestras Fuerzas Armadas: su instrucci\u00f3n y su adiestramiento, en este\n    caso de las unidades militares que tienen base en Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el campo de tiro de P\u00e1jara es una instalaci\u00f3n militar de gran\n    importancia para algo que entender\u00e1 usted que es fundamental para\n    nuestras Fuerzas Armadas: su instrucci\u00f3n y su adiestramiento, en este\n    caso de las unidades militares que tienen base en Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [1], "econom\u00eda": [2], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Indudablemente\n    compartimos el criterio de seguridad que gu\u00eda las obras que se est\u00e1n\n    realizando, pero el deseo del Gobierno parece contradictorio con la no\n    necesidad o la supresi\u00f3n de ese campo de tiro y, sobre todo, con la\n    devoluci\u00f3n al patrimonio de la isla de ese espacio para convertirlo en un\n    espacio medioambiental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas las fuerzas pol\u00edticas\n    de Fuerteventura se han puesto al frente de las manifestaciones de los\n    ciudadanos, pidiendo al Gobierno la supresi\u00f3n de ese campo de tiro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando de una isla cuya econom\u00eda depende en un 80 por ciento\n    del sector tur\u00edstico, por lo que SS.SS. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [8], "misi\u00f3n": [7], "defensa": [9], "militares": [4, 5, 6], "seguridad": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Por eso, para todos los ejercicios que se realizan se est\u00e1n\n    adoptando las debidas medidas de seguridad con una obsesi\u00f3n: preservar\n    las condiciones medioambientales en todas sus instalaciones, tambi\u00e9n en\n    los campos de tiro y maniobras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, ahora mismo estamos construyendo un\n    cercamiento perimetral del campo de tiro para delimitarlo con exactitud y\n    evitar intrusiones que puedan afectar a la seguridad; es decir, se\u00f1or\u00eda,\n    tratamos de mejorar sus condiciones cada d\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero recordarle que exigimos mucho de nuestros militares, no solo que\n    cumplan con su misi\u00f3n constitucional, sino tambi\u00e9n que colaboren, a las\n    \u00f3rdenes del Gobierno y con la autorizaci\u00f3n de este Parlamento, en\n    misiones en pro de la paz y de la seguridad internacional, que son\n    cruciales a su vez para nuestra propia paz y seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su seguridad, su adiestramiento, es\n    obligaci\u00f3n de todos; que se haga con el menor impacto sobre el\n    territorio, lo es de mi ministerio y creo que lo estamos cumpliendo\n    razonablemente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a, le quiero recordar, es el pa\u00eds de la\n    Uni\u00f3n Europea con m\u00e1s instalaciones militares con sistemas de gesti\u00f3n\n    ambiental, hasta 188. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero recordarle que exigimos mucho de nuestros militares, no solo que\n    cumplan con su misi\u00f3n constitucional, sino tambi\u00e9n que colaboren, a las\n    \u00f3rdenes del Gobierno y con la autorizaci\u00f3n de este Parlamento, en\n    misiones en pro de la paz y de la seguridad internacional, que son\n    cruciales a su vez para nuestra propia paz y seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello es\n    necesario que nuestros militares cuenten con los medios, con el\n    equipamiento y tambi\u00e9n con el adiestramiento que solo campos de tiros\n    como este pueden conseguir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero recordarle que exigimos mucho de nuestros militares, no solo que\n    cumplan con su misi\u00f3n constitucional, sino tambi\u00e9n que colaboren, a las\n    \u00f3rdenes del Gobierno y con la autorizaci\u00f3n de este Parlamento, en\n    misiones en pro de la paz y de la seguridad internacional, que son\n    cruciales a su vez para nuestra propia paz y seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No obstante, siempre procuramos que\n    la actividad tenga el menor impacto posible sobre la poblaci\u00f3n, que es su\n    preocupaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, como le dec\u00eda,\n    el inter\u00e9s de Defensa por el campo de tiro de P\u00e1jara es incuestionable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS\n    VA A ADOPTAR EL GOBIERNO ANTE LAS INFORMACIONES QUE DESACREDITAN LA\n    SEGURIDAD DE ALGUNOS DE LOS VEH\u00cdCULOS QUE UTILIZAN NUESTRAS TROPAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000309\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [7], "empresa": [4], "misi\u00f3n": [6], "militares": [5], "seguridad": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se lo digo\n    porque anteayer un importante rotativo nacional desvelaba la existencia\n    de un informe, al parecer del Ej\u00e9rcito del Aire, que afirma que los\n    veh\u00edculos An\u00edbal de dotaci\u00f3n de nuestras Fuerzas Armadas, como\n    consecuencia de la decisi\u00f3n del Gobierno socialista de otorgar este\n    contrato a una empresa participada curiosamente por la Junta de Andaluc\u00eda\n    -cito textualmente-, no son los m\u00e1s adecuados y fiables para realizar la\n    misi\u00f3n de seguridad y apoyo que tienen asignada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000309\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Contin\u00faa afirmando que\n    desde 2007 se vienen detectando graves deficiencias en los sistemas de\n    direcci\u00f3n, transmisi\u00f3n y motorizaci\u00f3n, pero especialmente nos preocupa el\n    p\u00e1rrafo del informe en el que se afirma que dichas aver\u00edas afectan a la\n    seguridad activa de los veh\u00edculos y sus ocupantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000309\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEst\u00e1 personalmente la se\u00f1ora ministra en condiciones\n    de garantizar la inexistencia de problemas de fabricaci\u00f3n que puedan\n    poner en riesgo la seguridad de los veh\u00edculos y de sus ocupantes? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000309\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEst\u00e1\n    personalmente la se\u00f1ora ministra en condiciones de garantizar que su\n    Gobierno escogi\u00f3 el mejor de los veh\u00edculos posibles para la seguridad de\n    nuestras tropas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000309\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se lo digo\n    porque anteayer un importante rotativo nacional desvelaba la existencia\n    de un informe, al parecer del Ej\u00e9rcito del Aire, que afirma que los\n    veh\u00edculos An\u00edbal de dotaci\u00f3n de nuestras Fuerzas Armadas, como\n    consecuencia de la decisi\u00f3n del Gobierno socialista de otorgar este\n    contrato a una empresa participada curiosamente por la Junta de Andaluc\u00eda\n    -cito textualmente-, no son los m\u00e1s adecuados y fiables para realizar la\n    misi\u00f3n de seguridad y apoyo que tienen asignada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000309\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo cumplen nuestros militares cuando en ejecuci\u00f3n de sus \u00f3rdenes\n    asumen los graves riesgos que comporta su despliegue en escenarios de\n    guerra y constituye el deber de S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000309\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se lo digo\n    porque anteayer un importante rotativo nacional desvelaba la existencia\n    de un informe, al parecer del Ej\u00e9rcito del Aire, que afirma que los\n    veh\u00edculos An\u00edbal de dotaci\u00f3n de nuestras Fuerzas Armadas, como\n    consecuencia de la decisi\u00f3n del Gobierno socialista de otorgar este\n    contrato a una empresa participada curiosamente por la Junta de Andaluc\u00eda\n    -cito textualmente-, no son los m\u00e1s adecuados y fiables para realizar la\n    misi\u00f3n de seguridad y apoyo que tienen asignada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000309\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se lo digo\n    porque anteayer un importante rotativo nacional desvelaba la existencia\n    de un informe, al parecer del Ej\u00e9rcito del Aire, que afirma que los\n    veh\u00edculos An\u00edbal de dotaci\u00f3n de nuestras Fuerzas Armadas, como\n    consecuencia de la decisi\u00f3n del Gobierno socialista de otorgar este\n    contrato a una empresa participada curiosamente por la Junta de Andaluc\u00eda\n    -cito textualmente-, no son los m\u00e1s adecuados y fiables para realizar la\n    misi\u00f3n de seguridad y apoyo que tienen asignada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000309\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [2, 3], "fuerzas": [5, 6], "militares": [4], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... La seguridad de\n    nuestros militares es para m\u00ed una prioridad, especialmente en el\n    desarrollo de sus misiones en el exterior, pero tambi\u00e9n en sus tareas\n    rutinarias, que es el objeto de este veh\u00edculo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000309\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seguiremos trabajando de esta forma, debatiendo las necesidades\n    de nuestras Fuerzas Armadas, decidiendo conforme a la ley, cuando surgen\n    problemas resolvi\u00e9ndolos y siempre con una obsesi\u00f3n: lo primero, la\n    seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000309\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De acuerdo con la empresa\n    Santana se repararon estos veh\u00edculos, pero, sobre todo, para corregir\n    estas deficiencias se realizaron las modificaciones pertinentes en la\n    cadena de montaje, de forma que todos los veh\u00edculos adquiridos a partir\n    de 2007 salieron ya de f\u00e1brica con las modificaciones incorporadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000309\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En resumen, se\u00f1or\u00eda, el proceso de adquisici\u00f3n de los veh\u00edculos se llev\u00f3 a\n    cabo cumpliendo con la normativa establecida y la empresa ha solucionado\n    de forma adecuada los problemas t\u00e9cnicos surgidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000309\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La seguridad de\n    nuestros militares es para m\u00ed una prioridad, especialmente en el\n    desarrollo de sus misiones en el exterior, pero tambi\u00e9n en sus tareas\n    rutinarias, que es el objeto de este veh\u00edculo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000309\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabr\u00e1 S.S., en la\n    Orden 3627/2004, de 28 de octubre, y tras el correspondiente concurso\n    p\u00fablico convocado por la Direcci\u00f3n General de Armamento y Material, el\n    veh\u00edculo An\u00edbal fue declarado de necesaria uniformidad en las Fuerzas\n    Armadas como modelo todoterreno de hasta 1.000 kilos de carga \u00fatil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000309\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seguiremos trabajando de esta forma, debatiendo las necesidades\n    de nuestras Fuerzas Armadas, decidiendo conforme a la ley, cuando surgen\n    problemas resolvi\u00e9ndolos y siempre con una obsesi\u00f3n: lo primero, la\n    seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000309\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 EFECTOS VA A TENER EL RECONOCIMIENTO POR PARTE\n    DE LA MINISTRA DE DEFENSA DE QUE SE EST\u00c1 DESARROLLANDO EN AFGANIST\u00c1N UNA\n    MISI\u00d3N DE \"IMPOSICI\u00d3N DE PAZ\" ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"misi\u00f3n": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfqu\u00e9 efectos va a tener su reconocimiento de que est\u00e1\n    desarroll\u00e1ndose en Afganist\u00e1n una misi\u00f3n de imposici\u00f3n de la paz? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"misi\u00f3n": [2, 3], "militares": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... La naturaleza de la misi\u00f3n ISAF qued\u00f3 definida\n    en la Resoluci\u00f3n 1386 del Consejo de Seguridad, que se adopt\u00f3 el 20 de\n    diciembre de 2001, que invoca el cap\u00edtulo VII de la Carta de Naciones\n    Unidas que, como usted sabe, se refiere al uso de la fuerza en caso de\n    amenazas de paz, de quebrantamiento de la paz y de actos de agresi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, la misi\u00f3n de\n    nuestros militares en Afganist\u00e1n -lo sabe usted bien- ha sido desde su\n    inicio siempre la misma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, la misi\u00f3n de\n    nuestros militares en Afganist\u00e1n -lo sabe usted bien- ha sido desde su\n    inicio siempre la misma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La naturaleza de la misi\u00f3n ISAF qued\u00f3 definida\n    en la Resoluci\u00f3n 1386 del Consejo de Seguridad, que se adopt\u00f3 el 20 de\n    diciembre de 2001, que invoca el cap\u00edtulo VII de la Carta de Naciones\n    Unidas que, como usted sabe, se refiere al uso de la fuerza en caso de\n    amenazas de paz, de quebrantamiento de la paz y de actos de agresi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [6, 7], "misi\u00f3n": [5], "defensa": [8, 9], "militares": [3, 4], "seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... La semana pasada nos dec\u00eda en la Comisi\u00f3n de\n    Defensa que el retroceso en este \u00faltimo periodo nos obliga a todos los\n    pa\u00edses a poner mayor \u00e9nfasis en las labores de imposici\u00f3n de paz y\n    seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Alg\u00fan coronel en una\n    conferencia p\u00fablica dec\u00eda que necesitaban mayor seguridad para nuestro\n    PRT con fuerzas de protecci\u00f3n, porque entre las medidas que usted anunci\u00f3\n    el otro d\u00eda no hay ninguna nueva, son todas las que han impuesto y las\n    que han venido aplicando los ministros que le han precedido en el cargo,\n    porque la disponibilidad de ayuda a la navegaci\u00f3n a\u00e9rea y repostaje son\n    fundamentales para el sostenimiento y evacuaci\u00f3n sanitaria en cualquier\n    punto de la provincia, y porque este coronel, uno de los mandos, ha\n    solicitado una base auxiliar permanente cerca de Bala Morghab ya que\n    implicar\u00eda mayor capacidad de reacci\u00f3n de nuestra fuerza, de su log\u00edstica\n    operacional y para su descanso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De acuerdo con esa frase, le pido que su\n    Gobierno, solidario con el Ministerio de Defensa y con las Fuerzas\n    Armadas, no demore m\u00e1s las medidas imprescindibles de seguridad para que\n    nuestras Fuerzas Armadas puedan cumplir con \u00e9xito esa misi\u00f3n de guerra\n    que nos declar\u00f3 el terrorismo islamista, como usted dijo hace dos d\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso digo, se\u00f1ora ministra,\n    que hay que hacerles caso a los mandos militares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso, se\u00f1ora ministra, lo vienen\n    diciendo desde hace mucho tiempo muchos militares, y por eso nosotros nos\n    preocupamos por ello. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De acuerdo con esa frase, le pido que su\n    Gobierno, solidario con el Ministerio de Defensa y con las Fuerzas\n    Armadas, no demore m\u00e1s las medidas imprescindibles de seguridad para que\n    nuestras Fuerzas Armadas puedan cumplir con \u00e9xito esa misi\u00f3n de guerra\n    que nos declar\u00f3 el terrorismo islamista, como usted dijo hace dos d\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Alg\u00fan coronel en una\n    conferencia p\u00fablica dec\u00eda que necesitaban mayor seguridad para nuestro\n    PRT con fuerzas de protecci\u00f3n, porque entre las medidas que usted anunci\u00f3\n    el otro d\u00eda no hay ninguna nueva, son todas las que han impuesto y las\n    que han venido aplicando los ministros que le han precedido en el cargo,\n    porque la disponibilidad de ayuda a la navegaci\u00f3n a\u00e9rea y repostaje son\n    fundamentales para el sostenimiento y evacuaci\u00f3n sanitaria en cualquier\n    punto de la provincia, y porque este coronel, uno de los mandos, ha\n    solicitado una base auxiliar permanente cerca de Bala Morghab ya que\n    implicar\u00eda mayor capacidad de reacci\u00f3n de nuestra fuerza, de su log\u00edstica\n    operacional y para su descanso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De acuerdo con esa frase, le pido que su\n    Gobierno, solidario con el Ministerio de Defensa y con las Fuerzas\n    Armadas, no demore m\u00e1s las medidas imprescindibles de seguridad para que\n    nuestras Fuerzas Armadas puedan cumplir con \u00e9xito esa misi\u00f3n de guerra\n    que nos declar\u00f3 el terrorismo islamista, como usted dijo hace dos d\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La semana pasada nos dec\u00eda en la Comisi\u00f3n de\n    Defensa que el retroceso en este \u00faltimo periodo nos obliga a todos los\n    pa\u00edses a poner mayor \u00e9nfasis en las labores de imposici\u00f3n de paz y\n    seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De acuerdo con esa frase, le pido que su\n    Gobierno, solidario con el Ministerio de Defensa y con las Fuerzas\n    Armadas, no demore m\u00e1s las medidas imprescindibles de seguridad para que\n    nuestras Fuerzas Armadas puedan cumplir con \u00e9xito esa misi\u00f3n de guerra\n    que nos declar\u00f3 el terrorismo islamista, como usted dijo hace dos d\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [5], "misi\u00f3n": [2, 3, 4], "defensa": [6, 7], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... \u00bfHa cambiado el mandato del Consejo de Seguridad de\n    las fuerzas de ISAF? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que s\u00ed han cambiado en los \u00faltimos\n    tiempos son las condiciones de seguridad en Afganist\u00e1n, que todos hemos\n    coincidido en reconocer que han empeorado ostensiblemente en los \u00faltimos\n    tiempos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a no decide unilateralmente la\n    naturaleza de la misi\u00f3n ISAF, que es muy clara y sigue siendo la misma;\n    qued\u00f3 definida en la Resoluci\u00f3n 1386 y sucesivas, la m\u00e1s reciente de hace\n    muy poquitas semanas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, \u00bfha cambiado la naturaleza de la misi\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfHa cambiado en el tiempo lo\n    que han dicho los distintos ministros de Defensa respecto a los objetivos\n    de esta misi\u00f3n, empiezo por Trillo, sigo por Bono, contin\u00fao por Alonso y\n    por m\u00ed misma? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfHa cambiado el mandato del Consejo de Seguridad de\n    las fuerzas de ISAF? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfHa cambiado en el tiempo lo\n    que han dicho los distintos ministros de Defensa respecto a los objetivos\n    de esta misi\u00f3n, empiezo por Trillo, sigo por Bono, contin\u00fao por Alonso y\n    por m\u00ed misma? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestros soldados realizan, se\u00f1or Fern\u00e1ndez, una\n    labor que tiene el reconocimiento de la ciudadan\u00eda espa\u00f1ola, una labor\n    que han elogiado el propio secretario de Defensa de los Estados Unidos,\n    Robert Gates; el secretario general de la OTAN, Jaap de Hoop; el ministro\n    de Defensa afgano, el se\u00f1or Wardak, por no hablar ya de las autoridades\n    locales y de las agencias de cooperaci\u00f3n que trabajan junto a nuestros\n    soldados en el noroeste de Afganist\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"conferencia sectorial": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... EN QU\u00c9 CONSISTE EL PLAN PARA LA REDUCCI\u00d3N DEL ABANDONO\n    ESCOLAR QUE HA ELABORADO EL GOBIERNO Y QUE FUE PRESENTADO EN LA \u00daLTIMA\n    CONFERENCIA SECTORIAL DE EDUCACI\u00d3N ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0], "conferencia sectorial": [7, 8], "actividad": [3], "econom\u00eda": [2], "educaci\u00f3n": [4, 5, 6], "social": [1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En este contexto, le formulo la\n    pregunta porque entiendo que escuela y empresa van a participar en el\n    plan de cualificaci\u00f3n profesional inicial, que el profesorado habr\u00e1 de\n    personalizar la docencia y que las familias son importantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que en Espa\u00f1a se ha comenzado a\n    pensar de otro modo: invertir en conocimiento tiene m\u00e1xima rentabilidad\n    social y tambi\u00e9n m\u00e1xima rentabilidad en las personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He o\u00eddo\n    al presidente Rodr\u00edguez Zapatero decir muchas veces que la nueva econom\u00eda\n    es la econom\u00eda del conocimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos j\u00f3venes activos mencionaron que una febril actividad\n    comercial encontr\u00f3 un f\u00e9rtil caladero de mano de obra \u00e1gil en los patios\n    escolares y los j\u00f3venes, por trabajo f\u00e1cil, dejaron las escuelas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora vicepresidenta, se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora ministra\n    Cabrera, esta es la pregunta que le formulo en este Pleno: \u00bfEn qu\u00e9\n    consiste el Plan para la reducci\u00f3n del abandono escolar que ha elaborado\n    el Gobierno y que fue presentado en la \u00faltima Conferencia Sectorial de\n    Educaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por haber sido alcalde de Albacete, una ciudad\n    educadora, y por ser miembro de la Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n, me invitaron a\n    una jornada de escuela de verano para que les hablase de las cosas del\n    saber. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, usted ha acordado con los gobiernos de las autonom\u00edas del\n    Estado espa\u00f1ol en la \u00faltima Conferencia Sectorial de Educaci\u00f3n, que usted\n    preside, llevar a cabo un plan para elevar el conocimiento de los\n    adolescentes y j\u00f3venes y por tanto favorecer, atendiendo los planes\n    europeos, la prosperidad de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora vicepresidenta, se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora ministra\n    Cabrera, esta es la pregunta que le formulo en este Pleno: \u00bfEn qu\u00e9\n    consiste el Plan para la reducci\u00f3n del abandono escolar que ha elaborado\n    el Gobierno y que fue presentado en la \u00faltima Conferencia Sectorial de\n    Educaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, usted ha acordado con los gobiernos de las autonom\u00edas del\n    Estado espa\u00f1ol en la \u00faltima Conferencia Sectorial de Educaci\u00f3n, que usted\n    preside, llevar a cabo un plan para elevar el conocimiento de los\n    adolescentes y j\u00f3venes y por tanto favorecer, atendiendo los planes\n    europeos, la prosperidad de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1], "conferencia sectorial": [2, 3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente el Gobierno present\u00f3 en la \u00faltima Conferencia\n    Sectorial de Educaci\u00f3n un plan para reducir el abandono escolar temprano,\n    que es el tema que usted ha desarrollado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque el Gobierno, como muy bien ha\n    se\u00f1alado usted, se ha comprometido con la transformaci\u00f3n de este pa\u00eds\n    hacia un nuevo modelo econ\u00f3mico basado en el conocimiento y para eso\n    necesitamos incrementar el n\u00famero de j\u00f3venes que estudien m\u00e1s all\u00e1 de la\n    educaci\u00f3n secundaria obligatoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un compromiso que asumimos\n    hace alg\u00fan tiempo en sede parlamentaria y que hemos llevado a una\n    conferencia sectorial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De ah\u00ed este plan que llevamos a la\n    conferencia sectorial y que ha sido consensuado con todas las comunidades\n    aut\u00f3nomas, cada una de las cuales se va a marcar sus propios objetivos a\n    partir de su situaci\u00f3n peculiar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"presidencia": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Por\n    eso queremos seguir liderando la agenda europea en materia de vivienda y\n    desde el punto de vista del desarrollo urbano sostenible y hemos ofrecido\n    nuestro pa\u00eds para la celebraci\u00f3n de una reuni\u00f3n informal de ministros de\n    Vivienda y Desarrollo Urbano en el primer semestre de 2010, durante\n    nuestra Presidencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000305\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"becas": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 POL\u00cdTICA\n    VA A SEGUIR EL GOBIERNO EN RELACI\u00d3N CON LAS BECAS ERASMUS DURANTE ESTA\n    LEGISLATURA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000306\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [7], "educaci\u00f3n": [3], "becas": [4, 5, 6], "social": [0, 1, 2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, la igualdad de oportunidades y la cohesi\u00f3n social son\n    objetivos b\u00e1sicos, centrales, dentro de las pol\u00edticas educativas del\n    Partido Socialista, de este grupo y tambi\u00e9n del Gobierno de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000306\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es esta pol\u00edtica un elemento\n    diferenciador con las pol\u00edticas conservadoras, que tienden a reducir\n    becas y ayudas para los estudiantes, a impedir la\n    movilidad social, mientras lo justo y necesario para el pa\u00eds es seguir\n    aumentando las partidas de los presupuestos para becas, como hacen los\n    presupuestos para el a\u00f1o pr\u00f3ximo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000306\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Teniendo en cuenta los \u00e9xitos que este programa ha reportado a los\n    estudiantes, a sus familias, su contribuci\u00f3n a generar oportunidades, a\n    potenciar la cohesi\u00f3n social y la movilidad europea, lo que ha sido un\n    acicate para la construcci\u00f3n europea, para la Europa social y de los\n    ciudadanos, el enorme impulso que por parte del Gobierno de Espa\u00f1a se ha\n    dado a este programa, tanto en n\u00famero de becarios como en cantidad de\n    ayuda concedida a los beneficiarios, y las buenas previsiones\n    presupuestarias que ya conocemos, se\u00f1ora ministra, \u00bfqu\u00e9 pol\u00edtica va a\n    seguir el Gobierno en relaci\u00f3n con las becas Erasmus durante esta\n    legislatura? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000306\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora, ante la positiva y necesaria\n    reforma europea de las ense\u00f1anzas universitarias en el seno del espacio\n    europeo de Educaci\u00f3n Superior, hemos de ser capaces de ampliar los\n    objetivos que mencionaba y sumar el de movilidad internacional, para que\n    la gran mayor\u00eda de estudiantes puedan cumplir una parte de su etapa\n    educativa y formativa en otro pa\u00eds y en una universidad distinta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000306\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    principal medio y el m\u00e1s eficaz para conseguir esos objetivos es una\n    pol\u00edtica de becas y de ayudas al estudio ambiciosa, bien dotada\n    presupuestariamente y que garantice que quien quiera estudiar nunca deje\n    de hacerlo por problemas econ\u00f3micos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000306\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es esta pol\u00edtica un elemento\n    diferenciador con las pol\u00edticas conservadoras, que tienden a reducir\n    becas y ayudas para los estudiantes, a impedir la\n    movilidad social, mientras lo justo y necesario para el pa\u00eds es seguir\n    aumentando las partidas de los presupuestos para becas, como hacen los\n    presupuestos para el a\u00f1o pr\u00f3ximo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000306\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Teniendo en cuenta los \u00e9xitos que este programa ha reportado a los\n    estudiantes, a sus familias, su contribuci\u00f3n a generar oportunidades, a\n    potenciar la cohesi\u00f3n social y la movilidad europea, lo que ha sido un\n    acicate para la construcci\u00f3n europea, para la Europa social y de los\n    ciudadanos, el enorme impulso que por parte del Gobierno de Espa\u00f1a se ha\n    dado a este programa, tanto en n\u00famero de becarios como en cantidad de\n    ayuda concedida a los beneficiarios, y las buenas previsiones\n    presupuestarias que ya conocemos, se\u00f1ora ministra, \u00bfqu\u00e9 pol\u00edtica va a\n    seguir el Gobierno en relaci\u00f3n con las becas Erasmus durante esta\n    legislatura? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000306\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, la igualdad de oportunidades y la cohesi\u00f3n social son\n    objetivos b\u00e1sicos, centrales, dentro de las pol\u00edticas educativas del\n    Partido Socialista, de este grupo y tambi\u00e9n del Gobierno de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000306\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "becas": [1, 2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Como sabe,\n    el programa Erasmus es un instrumento muy eficaz para la construcci\u00f3n del\n    espacio europeo de Educaci\u00f3n Superior, para la formaci\u00f3n en valores de\n    nuestros estudiantes y para el desarrollo acad\u00e9mico y profesional en una\n    Europa unida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000306\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    Gracias, se\u00f1or diputado, por su inter\u00e9s en la pol\u00edtica de becas de este\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000306\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta partida permitir\u00e1 obtener 190 euros al mes a todos los\n    estudiantes Erasmus, cantidad que se refuerza en el caso de los\n    estudiantes becados por la convocatoria general de becas del ministerio\n    con una aportaci\u00f3n extra de 420 euros al mes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000306\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... EN QU\u00c9 EST\u00c1\n    TRABAJANDO ACTUALMENTE EL MINISTERIO DE IGUALDAD EN MATERIA DE VIOLENCIA\n    DE G\u00c9NERO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000307\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [5], "fuerzas": [2], "mujeres": [3, 4], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Esto ha\n    supuesto que las denuncias se hayan incrementado en un 72 por ciento y\n    las \u00f3rdenes de protecci\u00f3n en un 89 por ciento, siendo hoy m\u00e1s de 94.000\n    mujeres las que tienen alg\u00fan tipo de medida para garantizar su seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000307\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado se han incrementado notablemente; en concreto, la Polic\u00eda Nacional,\n    en un 163 por ciento, y la Guardia Civil, en un 126 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000307\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado se han incrementado notablemente; en concreto, la Polic\u00eda Nacional,\n    en un 163 por ciento, y la Guardia Civil, en un 126 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000307\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto ha\n    supuesto que las denuncias se hayan incrementado en un 72 por ciento y\n    las \u00f3rdenes de protecci\u00f3n en un 89 por ciento, siendo hoy m\u00e1s de 94.000\n    mujeres las que tienen alg\u00fan tipo de medida para garantizar su seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000307\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se han bonificado los contratos a las v\u00edctimas y m\u00e1s de 36.000\n    mujeres han obtenido la renta activa de inserci\u00f3n desde el a\u00f1o 2006. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000307\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, desde la entrada en vigor de la Ley integral contra la\n    violencia de g\u00e9nero, hace ahora casi cuatro a\u00f1os, la violencia de g\u00e9nero\n    ha pasado del \u00e1mbito privado al \u00e1mbito p\u00fablico y ha pasado a ser un\n    problema de primer orden social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000307\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [5, 6, 7], "educaci\u00f3n": [4], "mujeres": [1, 2, 3], "seguridad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... La segunda de las medidas aprobadas\n    est\u00e1 dirigida a mejorar el control de las \u00f3rdenes de alejamiento y la\n    seguridad de las v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero mediante el desarrollo\n    de dispositivos electr\u00f3nicos de detecci\u00f3n de proximidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000307\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De este programa van a poder beneficiarse m\u00e1s de\n    8.000 mujeres v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero y cuenta con un presupuesto\n    superior a los 11 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000307\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con respecto a las\n    mujeres inmigrantes, han pasado de representar el 22 por ciento del total\n    de v\u00edctimas mortales a un 45 por ciento en lo que va de a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000307\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso\n    estamos trabajando sobre un plan especial de atenci\u00f3n e informaci\u00f3n que\n    tenga en cuenta las especiales circunstancias y necesidades de estas\n    mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000307\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Junto a estas medidas estamos trabajando ya en\n    otras \u00e1reas que nos parecen igualmente importantes para mejorar la\n    coordinaci\u00f3n, a trav\u00e9s de la creaci\u00f3n de una plataforma digital de\n    coordinaci\u00f3n y seguimiento de los casos; para mejorar la formaci\u00f3n de los\n    profesionales, cuesti\u00f3n esta que nos parece muy importante, insistir en\n    la educaci\u00f3n como la mejor medicina preventiva; vamos a dise\u00f1ar con el\n    Ministerio de Educaci\u00f3n recursos on line para el profesorado en materia\n    de convivencia, igualdad y prevenci\u00f3n de la violencia de g\u00e9nero; para\n    continuar con la labor de concienciaci\u00f3n y sensibilizaci\u00f3n emprendida,\n    porque necesitamos la implicaci\u00f3n de toda la ciudadan\u00eda, de toda la\n    sociedad; y para prestar especial atenci\u00f3n a dos colectivos especialmente\n    vulnerables, la poblaci\u00f3n inmigrante y los menores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000307\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La primera es el Plan de inserci\u00f3n laboral de las v\u00edctimas, una iniciativa\n    conjunta del Ministerio de Igualdad y del Ministerio de Trabajo e\n    Inmigraci\u00f3n que consiste en un conjunto de ayudas y medidas que van desde\n    la formaci\u00f3n a los incentivos a la contrataci\u00f3n, al autoempleo o a la\n    movilidad geogr\u00e1fica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000307\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este programa\n    cuenta con un presupuesto de 5 millones de euros para el a\u00f1o 2009 en el\n    Ministerio de Igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000307\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Junto a estas medidas estamos trabajando ya en\n    otras \u00e1reas que nos parecen igualmente importantes para mejorar la\n    coordinaci\u00f3n, a trav\u00e9s de la creaci\u00f3n de una plataforma digital de\n    coordinaci\u00f3n y seguimiento de los casos; para mejorar la formaci\u00f3n de los\n    profesionales, cuesti\u00f3n esta que nos parece muy importante, insistir en\n    la educaci\u00f3n como la mejor medicina preventiva; vamos a dise\u00f1ar con el\n    Ministerio de Educaci\u00f3n recursos on line para el profesorado en materia\n    de convivencia, igualdad y prevenci\u00f3n de la violencia de g\u00e9nero; para\n    continuar con la labor de concienciaci\u00f3n y sensibilizaci\u00f3n emprendida,\n    porque necesitamos la implicaci\u00f3n de toda la ciudadan\u00eda, de toda la\n    sociedad; y para prestar especial atenci\u00f3n a dos colectivos especialmente\n    vulnerables, la poblaci\u00f3n inmigrante y los menores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000307\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0, 1], "social": [2, 3, 4]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Estamos hablando de\n    dignidad, de integridad personal y de \u00f3ptimo desarrollo de la vida de\n    muchas mujeres que necesitan los brazos de todos para superar el pozo de\n    la intransigencia que determina el maltrato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000308\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un pa\u00eds consciente de la\n    diversidad de su ciudadan\u00eda y de sus diferentes problemas lucha por la\n    dignidad de las mujeres en cada calle, en cada esquina, en cada hogar que\n    sufre un caso de violencia de g\u00e9nero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000308\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La toma de conciencia colectiva de los problemas sociales en nuestro pa\u00eds\n    ha llevado aparejada, en la mayor\u00eda de las ocasiones, su puesta de largo\n    a trav\u00e9s del reflejo que obtienen en los medios de comunicaci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000308\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A este respecto, hay que decir que hay fen\u00f3menos\n    que, por su importancia y su notoriedad p\u00fablica, alcanzan una dimensi\u00f3n\n    social considerable a trav\u00e9s del tratamiento continuado en los medios de\n    comunicaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000308\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, estamos hablando\n    tambi\u00e9n de prevenci\u00f3n ante el maltrato, por lo que es comprensible que el\n    Gobierno asuma un compromiso de acci\u00f3n en todos los frentes, con el que\n    combatir d\u00eda a d\u00eda esta pandemia del alma social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000308\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Ahora hemos dado un paso m\u00e1s y hemos acordado con ellas constituir en las\n    pr\u00f3ximas semanas un grupo de personas expertas, para poder trabajar en el\n    tratamiento que los medios deben dar a las informaciones relacionadas con\n    la violencia de g\u00e9nero y tambi\u00e9n para fomentar una corriente a favor de\n    la igualdad que inspire los distintos contenidos informativos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000308\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el ministerio nos hemos comprometido asimismo\n    a profundizar en la formaci\u00f3n de los profesionales en materia de igualdad\n    y violencia de g\u00e9nero, a trav\u00e9s de jornadas y foros de encuentro, en los\n    que se abordar\u00e1 esta cuesti\u00f3n de manera monogr\u00e1fica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000308\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [2], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Sin embargo, se da la paradoja de que entre\n    las preocupaciones de los espa\u00f1oles, que recoge el CIS, figuran el paro,\n    la seguridad, la inmigraci\u00f3n, el terrorismo, pero nunca los accidentes de\n    tr\u00e1fico, cuando son la segunda causa de siniestralidad y mortalidad\n    evitable en Espa\u00f1a y la primera causa de muerte entre los adolescentes\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cada una de las d\u00e9cadas tuvieron un objetivo\n    claro; en los a\u00f1os sesenta se centraron en lo referido a divulgaci\u00f3n e\n    informaci\u00f3n, tanto de conductores como de peatones; en los a\u00f1os setenta\n    se centraron en la prevenci\u00f3n del consumo de alcohol y en los primeros\n    riesgos, y fue el inicio de la mentalizaci\u00f3n del uso del cintur\u00f3n de\n    seguridad; en los a\u00f1os ochenta, en el ocio, carretera y prudencia; y en\n    la d\u00e9cada de los noventa se recurri\u00f3 a im\u00e1genes de impacto e incorporaci\u00f3n\n    de rostros famosos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos a\u00f1os y bajo distintas est\u00e9ticas se han realizado proyectos que\n    apostaron por la concienciaci\u00f3n, la conducci\u00f3n responsable, la educaci\u00f3n\n    vial, la denuncia del peligro y las conductas temerarias y, sobre todo,\n    poniendo en valor la vida, el respeto a los dem\u00e1s, la importancia del\n    regreso y que el \u00fanico r\u00e9cord que hay que batir en la carretera es el de\n    su uso responsable en beneficio de todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Hacemos campa\u00f1as cuando hay salidas masivas; hacemos\n    campa\u00f1as para temas espec\u00edficos de seguridad; hacemos campa\u00f1as para\n    garantizar la convivencia de las motos y las bicis con los coches y ahora\n    estamos haciendo una, que me gustar\u00eda rese\u00f1ar aqu\u00ed, que es una campa\u00f1a\n    para evitar las distracciones al volante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Educaci\u00f3n y campa\u00f1as son parte del trabajo del ministerio\n    para cambiar las actitudes de los espa\u00f1oles ante la conducci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno trabaja en coordinaci\u00f3n con los agentes sociales en\n    el marco del di\u00e1logo social, del di\u00e1logo con la Uni\u00f3n Europea y con las\n    comunidades aut\u00f3nomas, para, en primer lugar, garantizar el futuro del\n    sector del autom\u00f3vil en Espa\u00f1a y, en segundo lugar, para afrontar esta\n    situaci\u00f3n, que sabemos que es coyuntural, con el menor coste social\n    posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Me compromet\u00ed ayer con las comunidades\n    aut\u00f3nomas donde est\u00e1 radicada la industria del autom\u00f3vil a presentar en\n    el mes de enero un plan integral de la automoci\u00f3n, que estar\u00e1 basado en\n    cuestiones de largo plazo, como cuestiones log\u00edsticas, innovaci\u00f3n,\n    formaci\u00f3n, as\u00ed como la promoci\u00f3n del veh\u00edculo el\u00e9ctrico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo importante es\n    que mandemos la se\u00f1al positiva de que el sector del autom\u00f3vil va a seguir\n    siendo un sector clave y estrat\u00e9gico en la industria de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES LA POSTURA DEL GOBIERNO SOBRE LA PARTICIPACI\u00d3N\n    SIGNIFICATIVA DE EMPRESAS EXTRANJERAS EN SECTORES ESTRAT\u00c9GICOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [3, 4, 5], "empresas": [0], "energ\u00e9tico": [6], "industria": [7], "seguridad": [1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Cuarto, \u00bfel ICO\n    financiar\u00e1 parte o toda esta operaci\u00f3n, como ha ocurrido con operaciones\n    similares, en el pasado, de toma de control de empresas energ\u00e9ticas\n    espa\u00f1olas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Segundo, \u00bfen opini\u00f3n del ministro de Industria esta operaci\u00f3n\n    supondr\u00eda un riesgo para la seguridad del abastecimiento energ\u00e9tico de\n    nuestro pa\u00eds? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPone en riesgo, tambi\u00e9n, la\n    seguridad energ\u00e9tica de nuestro pa\u00eds el hecho de que pueda tomar\n    participaci\u00f3n una empresa tan d\u00e9bil financieramente? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace una semana, en una interpelaci\u00f3n, usted\n    me dijo que no conoc\u00eda nada, que era una operaci\u00f3n virtual y no\n    existente, de la posible toma de control a Repsol de una empresa rusa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una semana m\u00e1s tarde, lo que tenemos es el anuncio de la empresa Lukoil,\n    de su intenci\u00f3n de comprar un 20 por ciento de Repsol, y varias\n    comunicaciones hechas a la Comisi\u00f3n Nacional del Mercado de Valores sobre\n    esta cuesti\u00f3n por parte de accionistas\n    principales, por lo que ya no estamos ante una operaci\u00f3n virtual e irreal,\n    como usted dec\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPone en riesgo, tambi\u00e9n, la\n    seguridad energ\u00e9tica de nuestro pa\u00eds el hecho de que pueda tomar\n    participaci\u00f3n una empresa tan d\u00e9bil financieramente? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Segundo, \u00bfen opini\u00f3n del ministro de Industria esta operaci\u00f3n\n    supondr\u00eda un riesgo para la seguridad del abastecimiento energ\u00e9tico de\n    nuestro pa\u00eds? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Segundo, \u00bfen opini\u00f3n del ministro de Industria esta operaci\u00f3n\n    supondr\u00eda un riesgo para la seguridad del abastecimiento energ\u00e9tico de\n    nuestro pa\u00eds? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "industria": [2], "seguridad": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En segundo lugar, cuando ustedes gobernaban privatizaron las empresas,\n    pero las privatizaron de una forma muy sui g\u00e9neris, nombrando a los\n    presidentes de todas las empresas privatizadas, les nombraron ustedes, y\n    cambiando a m\u00e1s de doscientos consejeros de empresas privatizadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y nosotros, lo que hacemos es vigilar el inter\u00e9s de\n    los consumidores espa\u00f1oles, lo que hacemos es vigilar la seguridad de\n    suministro de Espa\u00f1a y vigilar los intereses estrat\u00e9gicos de Espa\u00f1a en el\n    exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en caso de\n    existir, el Ministerio de Industria y este ministro har\u00e1n lo que tienen\n    que hacer, har\u00e1n lo que tienen que hacer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Operaciones empresariales\n    las que hac\u00edan ustedes prohibiendo, animando y cambiando presidentes de\n    empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00e9tico": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfconsidera usted que con el actual modelo energ\u00e9tico\n    espa\u00f1ol vamos a poder cumplir el Protocolo de Kioto? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "energ\u00e9tico": [1, 2, 3]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... El sector energ\u00e9tico, adem\u00e1s de ser un sector estrat\u00e9gico\n    para la econom\u00eda nacional que ustedes, se\u00f1ores socialistas, est\u00e1n\n    poniendo en peligro, es el mayor responsable del conjunto de las\n    emisiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El sector energ\u00e9tico, adem\u00e1s de ser un sector estrat\u00e9gico\n    para la econom\u00eda nacional que ustedes, se\u00f1ores socialistas, est\u00e1n\n    poniendo en peligro, es el mayor responsable del conjunto de las\n    emisiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El documento sobre\n    prospectivas energ\u00e9ticas 2030, vital para el sector energ\u00e9tico, que deb\u00eda\n    haberse presentado a finales de 2007, seg\u00fan promesa del presidente del\n    Gobierno, no ha visto todav\u00eda la luz, y los espa\u00f1oles no sabemos a d\u00eda de\n    hoy cu\u00e1l va a ser el mix energ\u00e9tico que se considera id\u00f3neo a largo\n    plazo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, defina ya su pol\u00edtica energ\u00e9tica, defina el mix\n    energ\u00e9tico espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00e9tico": [0, 1], "industria": [2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el cumplimiento del Protocolo de Kioto ocupa en la agenda del\n    Gobierno un papel prioritario y, consecuentemente, hemos definido un\n    modelo energ\u00e9tico compatible con la lucha contra el cambio clim\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso hemos creado un plan acci\u00f3n 2008-2012, la\n    estrategia de ahorro y eficiencia energ\u00e9tica, un plan urgente de ahorro\n    energ\u00e9tico este verano y el Plan de Energ\u00edas Renovables, que terminar\u00e1 en\n    2010 y crearemos otro, 2011-2020. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese ministerio no solamente no hab\u00eda hecho\n    nada en materia de Protocolo de Kioto, sino que ni siquiera llevaba el\n    tema, porque lo llevaba la Secretar\u00eda General de Industria y Energ\u00eda, el\n    se\u00f1or Folgado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Es evidente que si hay\n    una causa directa sobre el empleo es el desarrollo de la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si la\n    econom\u00eda entra en un retroceso econ\u00f3mico, los efectos inmediatos que se\n    producen sin duda son sobre el desempleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Ustedes dicen que el\n    Partido Popular se invent\u00f3 el decretazo de 2002, pero, se\u00f1or Corbacho\n    -compruebo que de esto no sabe absolutamente nada y ni siquiera pregunta\n    usted a esos magn\u00edficos funcionarios que tiene-, debe saber que el\n    decreto del a\u00f1o 2002 del Partido Popular fue reforzado y reformado en la\n    ley de 12 de diciembre de 2002, con algo que usted tampoco conoce muy\n    bien lo que es, que es el di\u00e1logo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"presidencia": [1], "social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Nosotros estamos tomando medidas en el di\u00e1logo social, con las comunidades\n    aut\u00f3nomas; estamos contratando orientadores, estamos haciendo reformas de\n    los servicios p\u00fablicos de empleo y estamos tomando medidas para volver\n    nuevamente a la senda del crecimiento del empleo y de la formaci\u00f3n, esas\n    que usted jam\u00e1s habr\u00eda tomado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... (El se\u00f1or presidente ocupa la\n    Presidencia.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En ese\n    sentido, se\u00f1or diputado, estamos trabajando en planes de recolocaci\u00f3n, en\n    adaptaci\u00f3n y redefinici\u00f3n de la formaci\u00f3n, pero sobre todo y lo m\u00e1s\n    importante, en redefinir lo que debe ser el nuevo patr\u00f3n de crecimiento\n    de la econom\u00eda para que no vuelva a una econom\u00eda de un crecimiento\n    cortoplacista, muy generadora de empleo pero muy destructora cuando las\n    cosas no van bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000298\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medianas empresas": [6, 7], "empresas": [0, 1, 2], "peque\u00f1as": [3, 4, 5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente, el Gobierno eligi\u00f3 este camino, el del fondo; el\n    Partido Popular le sugiri\u00f3 otros caminos porque si el objetivo principal\n    era hacer llegar la liquidez a las familias, a las peque\u00f1as y medianas\n    empresas y a los aut\u00f3nomos de este pa\u00eds, que son los que de verdad tienen\n    el problema del cr\u00e9dito en Espa\u00f1a, hab\u00eda otros caminos como la l\u00ednea\n    ICO-PYME, el reforzamiento y la ampliaci\u00f3n de las l\u00edneas ICO. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues que las familias, las\n    peque\u00f1as y medianas empresas\n    siguen sin poder acceder al cr\u00e9dito, y ustedes, con un fondo y una l\u00ednea\n    ICO-PYME, que no saben c\u00f3mo ni por d\u00f3nde tirar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si no sirve el fondo,\n    no lo utilicen, utilicen la l\u00ednea ICO, pero que el cr\u00e9dito llegue a las\n    familias y a las peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or vicepresidente, el Gobierno eligi\u00f3 este camino, el del fondo; el\n    Partido Popular le sugiri\u00f3 otros caminos porque si el objetivo principal\n    era hacer llegar la liquidez a las familias, a las peque\u00f1as y medianas\n    empresas y a los aut\u00f3nomos de este pa\u00eds, que son los que de verdad tienen\n    el problema del cr\u00e9dito en Espa\u00f1a, hab\u00eda otros caminos como la l\u00ednea\n    ICO-PYME, el reforzamiento y la ampliaci\u00f3n de las l\u00edneas ICO. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues que las familias, las\n    peque\u00f1as y medianas empresas\n    siguen sin poder acceder al cr\u00e9dito, y ustedes, con un fondo y una l\u00ednea\n    ICO-PYME, que no saben c\u00f3mo ni por d\u00f3nde tirar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si no sirve el fondo,\n    no lo utilicen, utilicen la l\u00ednea ICO, pero que el cr\u00e9dito llegue a las\n    familias y a las peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues que las familias, las\n    peque\u00f1as y medianas empresas\n    siguen sin poder acceder al cr\u00e9dito, y ustedes, con un fondo y una l\u00ednea\n    ICO-PYME, que no saben c\u00f3mo ni por d\u00f3nde tirar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si no sirve el fondo,\n    no lo utilicen, utilicen la l\u00ednea ICO, pero que el cr\u00e9dito llegue a las\n    familias y a las peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Eso no quiere decir que esto no sea compatible con\n    las l\u00edneas ICO-PYME, que hemos utilizado much\u00edsimo, m\u00e1s de lo que las\n    utilizaron ustedes en el pasado, a lo largo del a\u00f1o 2008, y acabamos de\n    publicar lo que vamos a hacer en el a\u00f1o 2009 precisamente para intentar\n    llegar a familias y a empresas, que es nuestro inter\u00e9s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [7, 8, 9, 10], "empresa": [5, 6], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4], "industria": [15, 16], "defensa": [11, 12, 13, 14]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... utilizamos diversos\n    argumentos, entre ellos uno al que deseo referirme nuevamente hoy, el del\n    grave perjuicio econ\u00f3mico que puede derivarse, sin raz\u00f3n de ser, a\n    nuestro juicio, o sin raz\u00f3n suficiente de ser, para las empresas que\n    producen y exportan tales tipos de escopetas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000049\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed est\u00e1n, entre esos\n    intereses empresariales, los de las empresas que producen y exportan\n    escopetas de caza y tiro deportivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000049\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues que hay pa\u00edses como Suiza, si no\n    estoy mal informado, en los que no hace falta esta licencia y pa\u00edses que\n    son infinitamente m\u00e1s permisivos que el caso espa\u00f1ol, directos\n    competidores de nuestras empresas para sus propias exportaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000049\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ninguna\n    soluci\u00f3n es buena, todas son gravemente perjudiciales para las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000049\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es lo que est\u00e1 pasando con nuestras empresas y esta no es una\n    Administraci\u00f3n al servicio de los ciudadanos, en este caso al servicio de\n    las empresas, sino una Administraci\u00f3n que dificulta la actividad\n    normalizada en condiciones competitivas, que son las condiciones en las\n    que tienen que operar nuestras empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000049\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSe imagina usted que este cazador americano va a volver a\n    comprar una escopeta a esta empresa? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000049\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A una empresa que est\u00e1 produciendo y que\n    intenta vender sus armas en el extranjero se le plantea la duda de qu\u00e9\n    tiene que hacer, de si tiene que deslocalizar su producci\u00f3n, porque esa\n    es una de las salidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000049\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Argumentamos entonces con\n    el \u00e1nimo de que no se incluyera en esa regulaci\u00f3n, que debe afectar\n    evidentemente, y nosotros somos favorables a que afecte, a las armas de\n    verdad, y hoy volver\u00e9 a utilizar las mismas argumentaciones con el \u00e1nimo\n    de seguir intentando convencer a SS.SS., que votar\u00e1n dentro de una semana\n    una moci\u00f3n, de que, establecida aquella regulaci\u00f3n y no pretendiendo\n    cambiarla por mi parte, es necesario, cuando menos, que se establezca una\n    reglamentaci\u00f3n id\u00f3nea que, sin perjuicio del control, posibilite tambi\u00e9n\n    a esta industria desarrollar su actividad econ\u00f3mica y empresarial en\n    condiciones competitivas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000049\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero estas no son las reglas del\n    mercado, estas son las reglas administrativas dificultadoras de la\n    actividad del mercado en condiciones competitivas que nosotros hemos\n    implantado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000049\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esas no son\n    las reglas del mercado y esa no es una Administraci\u00f3n que ayude a que las\n    reglas del mercado funcionen bien, sino que dificulta enormemente que se\n    pueda producir una actividad industrial y exportadora en estos casos en\n    condiciones competitivas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000049\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es lo que est\u00e1 pasando con nuestras empresas y esta no es una\n    Administraci\u00f3n al servicio de los ciudadanos, en este caso al servicio de\n    las empresas, sino una Administraci\u00f3n que dificulta la actividad\n    normalizada en condiciones competitivas, que son las condiciones en las\n    que tienen que operar nuestras empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000049\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Escopetas\n    que, como usted sabe, forman parte, porque as\u00ed se resolvi\u00f3 aqu\u00ed el 28 de\n    diciembre del a\u00f1o 2007, mediante la Ley 53/2007, de eso que llamamos\n    armas de doble uso y que, por lo que se refiere al comercio exterior de\n    dicho material, pasaron a estar reguladas en los t\u00e9rminos en los que\n    dicha ley regul\u00f3 el conjunto de los llamados materiales de defensa y de\n    doble uso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000049\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque lo suyo, se\u00f1or ministro, evidentemente es el inter\u00e9s\n    general, pero desde la perspectiva de la defensa en particular de los\n    intereses empresariales y de los intereses de su ministerio, que es un\n    Ministerio de Industria, Turismo y Comercio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000049\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una licencia, en el mejor de los casos, le tarda a usted mes y medio o dos\n    meses, porque usted tiene que solicitar autorizaci\u00f3n a la JIMDDU, a la\n    Junta interministerial reguladora del comercio exterior de material de\n    defensa y de doble uso que se re\u00fane una vez al mes y no se re\u00fane en el\n    mes de agosto, si no estoy mal informado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000049\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 el caso de la Federaci\u00f3n de\n    Tiro de Ir\u00e1n, que solicita cien escopetas y se responde que no; sin\n    embargo, cuando observamos las estad\u00edsticas espa\u00f1olas de exportaci\u00f3n de\n    material de defensa, de otro material y de productos y tecnolog\u00edas de\n    doble uso, vemos en este cap\u00edtulo que Ir\u00e1n es el segundo de los pa\u00edses a\n    los que se exporta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000049\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Argumentamos entonces con\n    el \u00e1nimo de que no se incluyera en esa regulaci\u00f3n, que debe afectar\n    evidentemente, y nosotros somos favorables a que afecte, a las armas de\n    verdad, y hoy volver\u00e9 a utilizar las mismas argumentaciones con el \u00e1nimo\n    de seguir intentando convencer a SS.SS., que votar\u00e1n dentro de una semana\n    una moci\u00f3n, de que, establecida aquella regulaci\u00f3n y no pretendiendo\n    cambiarla por mi parte, es necesario, cuando menos, que se establezca una\n    reglamentaci\u00f3n id\u00f3nea que, sin perjuicio del control, posibilite tambi\u00e9n\n    a esta industria desarrollar su actividad econ\u00f3mica y empresarial en\n    condiciones competitivas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000049\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque lo suyo, se\u00f1or ministro, evidentemente es el inter\u00e9s\n    general, pero desde la perspectiva de la defensa en particular de los\n    intereses empresariales y de los intereses de su ministerio, que es un\n    Ministerio de Industria, Turismo y Comercio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000049\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [2], "seguridad": [1], "actividad": [4], "fuerzas": [3], "empresas": [0], "defensa": [5, 6, 7], "presidencia": [8]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El empleo de la licencia global supone una gran comodidad para\n    las empresas a las que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000049\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en sexto y \u00faltimo lugar, se contempla la posible\n    exportaci\u00f3n definitiva de equipos que acompa\u00f1en a las Fuerzas Armadas y a\n    las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado espa\u00f1oles en misiones\n    humanitarias y de paz en el exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000049\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, los env\u00edos entre una empresa matriz y filial;\n    en segundo lugar, los realizados entre fabricante y distribuidores\n    exclusivos y, en tercer lugar, en el caso de una corriente comercial\n    regular,\n    los efectuados entre el exportador y el usuario final. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000049\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en sexto y \u00faltimo lugar, se contempla la posible\n    exportaci\u00f3n definitiva de equipos que acompa\u00f1en a las Fuerzas Armadas y a\n    las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado espa\u00f1oles en misiones\n    humanitarias y de paz en el exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000049\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En concreto, cuando\n    se trate de transferencias temporales de armas de fuego reglamentadas, de\n    acuerdo con el reglamento de armas aprobado por el Real Decreto 137/1993,\n    de 29 de enero, o de sus componentes y municiones, que est\u00e9n realizadas\n    por personas f\u00edsicas, no se deriven de una actividad econ\u00f3mica o\n    comercial y est\u00e9n destinadas a cacer\u00edas o pr\u00e1cticas de tiro deportivo se\n    va a exigir \u00fanicamente una declaraci\u00f3n escrita por parte del exportador. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000049\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el control de armas deportivas y de caza y sus municiones se\n    enmarca dentro de un contexto a\u00fan m\u00e1s general regulado por la Ley\n    53/2007, de 28 de diciembre, sobre el control del comercio exterior de\n    material de defensa y de doble uso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000049\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, hemos actualizado la composici\u00f3n de la Junta\n    interministerial reguladora del comercio exterior de material de defensa\n    y doble uso, la Jindu, \u00f3rgano encargado de informar previamente las\n    operaciones unificando la representaci\u00f3n de la Direcci\u00f3n General de la\n    Polic\u00eda y la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000049\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, se establecen una serie de\n    requisitos para la inscripci\u00f3n, revocaci\u00f3n y suspensi\u00f3n en el registro\n    especial de operadores de comercio exterior de material de defensa y de\n    doble uso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000049\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... (La se\u00f1ora\n    vicepresidenta, Cunillera i Mestres, ocupa la Presidencia.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000049\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "peque\u00f1as": [6, 7, 8], "industria": [9]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es un sector peque\u00f1o que yo creo que merece\n    una atenci\u00f3n especial, porque todo el mundo se preocupa de Lukoil y de\n    Repsol, todo el mundo, pero al parecer de los problemas peque\u00f1os, de las\n    peque\u00f1as empresas, basta con que alguien nos escriba los textos y los\n    leamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000049\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo ven\u00eda a que usted hiciera del Romanones que usted\n    debiera hacer: Han hecho ustedes la ley, pero yo har\u00e9 el reglamento a\n    favor de las peque\u00f1as empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000049\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00e9 que hay otros que\n    opinan distinto, se\u00f1or ministro, y entiendo sus consideraciones, pero\n    tambi\u00e9n entiendo y entender\u00eda mucho mejor a un ministro que atendiera a\n    sectores peque\u00f1os, a empresas peque\u00f1as y sus dificultades y les dijera\n    que \u00e9l va a ser su abanderado en ese nuevo reglamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000049\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De forma que yo esperaba de usted una\n    actitud mucho m\u00e1s proactiva, porque le toca, porque adem\u00e1s hay una enorme\n    necesidad, porque estamos en tiempos en los que nadie sobra, falta mucha\n    gente y, en el fondo, si le he entendido bien, usted ha transmitido a las\n    empresas el siguiente mensaje: Pues ustedes van, si no a deslocalizar, al\n    menos a colocar su centro de exportaci\u00f3n no s\u00e9 si en Italia o en Espa\u00f1a;\n    y esa no es una respuesta a la altura de un ministro de Industria, a mi\n    juicio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000049\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No yo, los representantes de las empresas\n    que est\u00e1n aqu\u00ed se han llevado, supongo, esa misma decepci\u00f3n, lo\n    contrastar\u00e9 con ellos y le aconsejo, se\u00f1or ministro, que usted haga lo\n    propio, que usted hable con ellos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000049\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las\n    empresas van a seguir con los mismos problemas, sin saber si\n    efectivamente les toca tomar alg\u00fan tipo de decisiones que no desean tomar\n    y s\u00e9 que, planteado en tales t\u00e9rminos, usted tampoco lo desea, pero\n    piedra a piedra se hacen los caminos en una o en otra direcci\u00f3n y las\n    piedras que estamos colocando, que al parecer usted va a colocar con el\n    reglamento, van en una mala direcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000049\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un sector peque\u00f1o que yo creo que merece\n    una atenci\u00f3n especial, porque todo el mundo se preocupa de Lukoil y de\n    Repsol, todo el mundo, pero al parecer de los problemas peque\u00f1os, de las\n    peque\u00f1as empresas, basta con que alguien nos escriba los textos y los\n    leamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000049\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo ven\u00eda a que usted hiciera del Romanones que usted\n    debiera hacer: Han hecho ustedes la ley, pero yo har\u00e9 el reglamento a\n    favor de las peque\u00f1as empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000049\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00e9 que hay otros que\n    opinan distinto, se\u00f1or ministro, y entiendo sus consideraciones, pero\n    tambi\u00e9n entiendo y entender\u00eda mucho mejor a un ministro que atendiera a\n    sectores peque\u00f1os, a empresas peque\u00f1as y sus dificultades y les dijera\n    que \u00e9l va a ser su abanderado en ese nuevo reglamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000049\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De forma que yo esperaba de usted una\n    actitud mucho m\u00e1s proactiva, porque le toca, porque adem\u00e1s hay una enorme\n    necesidad, porque estamos en tiempos en los que nadie sobra, falta mucha\n    gente y, en el fondo, si le he entendido bien, usted ha transmitido a las\n    empresas el siguiente mensaje: Pues ustedes van, si no a deslocalizar, al\n    menos a colocar su centro de exportaci\u00f3n no s\u00e9 si en Italia o en Espa\u00f1a;\n    y esa no es una respuesta a la altura de un ministro de Industria, a mi\n    juicio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000049\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  LAS\n    MEDIDAS URGENTES QUE PIENSA DESARROLLAR EL GOBIERNO PARA TRASLADAR A LOS\n    SECTORES PRODUCTIVOS LA LIQUIDEZ NECESARIA PARA GARANTIZAR SU ACTIVIDAD.\n     ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000050\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medianas empresas": [14, 15], "fuerzas": [9], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4], "peque\u00f1as": [5, 6, 7, 8], "econom\u00eda": [10, 11, 12, 13]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n hab\u00eda un compromiso por parte del Gobierno y de todas las fuerzas\n    pol\u00edticas que lo apoyamos de que este incremento de recursos financieros\n    que posibilitar\u00edan todas aquellas medidas que aprobamos, as\u00ed como estos\n    flujos financieros, tendr\u00edan que trasladarse necesariamente al sistema\n    productivo, a las empresas, y de \u00e9stas a las familias y a los ciudadanos\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000050\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son empresas muy peque\u00f1as, peque\u00f1\u00edsimas, son\n    microempresas que en muchos casos solo tienen como trabajador al mismo\n    aut\u00f3nomo, a un trabajador o a su familia, y hoy estos empresarios, que\n    han sido una base important\u00edsima del incremento del PIB en Espa\u00f1a, se\n    encuentran con que las entidades crediticias, dada su peque\u00f1a magnitud\n    patrimonial, les est\u00e1n cortando dr\u00e1sticamente el cr\u00e9dito al circulante,\n    ya que no tienen suficientes garant\u00edas para poder seguir aportando y\n    financiar el circulante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000050\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Muchas peque\u00f1as y medianas empresas no solamente tienen\n    dificultades para implementar las pr\u00f3rrogas de su circulante, sino que se\n    est\u00e1n encontrando con la desagradable sorpresa de que, un mes antes de\n    que finalice su p\u00f3liza de cr\u00e9dito para el circulante, ya est\u00e1n recibiendo\n    un burofax de las entidades crediticias anunci\u00e1ndoles que dentro de un\n    mes tendr\u00e1n que cancelar su hipoteca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000050\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya no le voy a hablar de\n    todas aquellas empresas que tienen grandes proyectos, proyectos\n    importantes para impulsar la econom\u00eda productiva, para acometer retos de\n    cara al futuro, que tambi\u00e9n se est\u00e1n encontrando con grandes\n    dificultades, pues debido a los riesgos financieros no tienen suficientes\n    recursos para acometer nuevos proyectos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000050\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, hay que analizar c\u00f3mo es posible que a pesar de las medidas\n    que hemos implementado en el Congreso -unas, que ascienden a 50.000\n    millones de euros, para la adquisici\u00f3n de activos de las entidades\n    financieras que acudan a las subastas del Tesoro, y otras, que ascienden\n    a 100.000 millones de euros para vales- la liquidez no haya llegado o\n    haya llegado muy poco a las entidades financieras, y pr\u00e1cticamente no\n    haya llegado a las peque\u00f1as y medianas empresas, a los aut\u00f3nomos y a las\n    familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000050\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son empresas muy peque\u00f1as, peque\u00f1\u00edsimas, son\n    microempresas que en muchos casos solo tienen como trabajador al mismo\n    aut\u00f3nomo, a un trabajador o a su familia, y hoy estos empresarios, que\n    han sido una base important\u00edsima del incremento del PIB en Espa\u00f1a, se\n    encuentran con que las entidades crediticias, dada su peque\u00f1a magnitud\n    patrimonial, les est\u00e1n cortando dr\u00e1sticamente el cr\u00e9dito al circulante,\n    ya que no tienen suficientes garant\u00edas para poder seguir aportando y\n    financiar el circulante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000050\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si vamos m\u00e1s hacia arriba y analizamos cu\u00e1l es la situaci\u00f3n de las\n    peque\u00f1as y medianas compa\u00f1\u00edas, nos encontramos m\u00e1s de lo mismo, se\u00f1or\n    vicepresidente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000050\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Muchas peque\u00f1as y medianas empresas no solamente tienen\n    dificultades para implementar las pr\u00f3rrogas de su circulante, sino que se\n    est\u00e1n encontrando con la desagradable sorpresa de que, un mes antes de\n    que finalice su p\u00f3liza de cr\u00e9dito para el circulante, ya est\u00e1n recibiendo\n    un burofax de las entidades crediticias anunci\u00e1ndoles que dentro de un\n    mes tendr\u00e1n que cancelar su hipoteca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000050\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, hay que analizar c\u00f3mo es posible que a pesar de las medidas\n    que hemos implementado en el Congreso -unas, que ascienden a 50.000\n    millones de euros, para la adquisici\u00f3n de activos de las entidades\n    financieras que acudan a las subastas del Tesoro, y otras, que ascienden\n    a 100.000 millones de euros para vales- la liquidez no haya llegado o\n    haya llegado muy poco a las entidades financieras, y pr\u00e1cticamente no\n    haya llegado a las peque\u00f1as y medianas empresas, a los aut\u00f3nomos y a las\n    familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000050\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n hab\u00eda un compromiso por parte del Gobierno y de todas las fuerzas\n    pol\u00edticas que lo apoyamos de que este incremento de recursos financieros\n    que posibilitar\u00edan todas aquellas medidas que aprobamos, as\u00ed como estos\n    flujos financieros, tendr\u00edan que trasladarse necesariamente al sistema\n    productivo, a las empresas, y de \u00e9stas a las familias y a los ciudadanos\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000050\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, se\u00f1or vicepresidente del Gobierno, la\n    iniciativa parlamentaria que ha presentado el Grupo Parlamentario Catal\u00e1n\n    (Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3) ante esta C\u00e1mara se basa \u00fanica y exclusivamente en\n    transmitir al Gobierno uno de los aspectos que desde nuestro punto de\n    vista preocupa m\u00e1s a la econom\u00eda real, que es el de la liquidez de\n    nuestro sistema financiero, la falta de liquidez que tienen en estos\n    momentos los diferentes agentes productivos espa\u00f1oles y la falta de\n    liquidez que tienen tambi\u00e9n nuestras familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000050\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\n    vicepresidente del Gobierno, uno de los principales problemas, por no\n    decir el principal, que tiene la econom\u00eda espa\u00f1ola a corto plazo es el de\n    la liquidez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000050\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin liquidez desgraciadamente se puede llegar a hundir la\n    econom\u00eda, se incrementa el paro y se incrementa tambi\u00e9n la morosidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000050\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya no le voy a hablar de\n    todas aquellas empresas que tienen grandes proyectos, proyectos\n    importantes para impulsar la econom\u00eda productiva, para acometer retos de\n    cara al futuro, que tambi\u00e9n se est\u00e1n encontrando con grandes\n    dificultades, pues debido a los riesgos financieros no tienen suficientes\n    recursos para acometer nuevos proyectos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000050\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Muchas peque\u00f1as y medianas empresas no solamente tienen\n    dificultades para implementar las pr\u00f3rrogas de su circulante, sino que se\n    est\u00e1n encontrando con la desagradable sorpresa de que, un mes antes de\n    que finalice su p\u00f3liza de cr\u00e9dito para el circulante, ya est\u00e1n recibiendo\n    un burofax de las entidades crediticias anunci\u00e1ndoles que dentro de un\n    mes tendr\u00e1n que cancelar su hipoteca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000050\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, hay que analizar c\u00f3mo es posible que a pesar de las medidas\n    que hemos implementado en el Congreso -unas, que ascienden a 50.000\n    millones de euros, para la adquisici\u00f3n de activos de las entidades\n    financieras que acudan a las subastas del Tesoro, y otras, que ascienden\n    a 100.000 millones de euros para vales- la liquidez no haya llegado o\n    haya llegado muy poco a las entidades financieras, y pr\u00e1cticamente no\n    haya llegado a las peque\u00f1as y medianas empresas, a los aut\u00f3nomos y a las\n    familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000050\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [14], "medianas empresas": [17], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13], "peque\u00f1as": [15, 16], "presidencia": [18]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Estamos hablando de la necesidad de que\n    los bancos dispongan de recursos para d\u00e1rselos a las familias y a las\n    empresas, y tambi\u00e9n estamos hablando de en qu\u00e9 medida el Estado puede\n    llevar a cabo actuaciones que permitan, renunciando a recibir sus\n    recursos antes, dar mayor liquidez a familias y a empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000050\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Evidentemente\n    hay un punto fundamental, que es c\u00f3mo se consigue que los recursos\n    recibidos por las entidades financieras pasen a familias y a empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000050\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo\n    le dir\u00eda que las medidas que hemos venido adoptando tienen todo el\n    sentido en cuanto al segundo y al tercero de los puntos que acabo de\n    comentar, y sin embargo se plantean mayores dificultades en el tercero al\n    que usted ha hecho referencia, que es c\u00f3mo se trasladan los recursos de\n    los bancos y del sistema financiero a empresas y familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000050\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la pasada legislatura se aprobaron ya unas medidas de\n    rebajas impositivas que han supuesto una disponibilidad de recursos para\n    empresas y familias muy significativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000050\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este a\u00f1o\n    hemos puesto en marcha las l\u00edneas de ICO que van dirigidas a las\n    entidades financieras, pero que l\u00f3gicamente deber\u00edan acabar en empresas y\n    familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000050\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esas han sido las\n    razones que nos han llevado a ser m\u00e1s generosos en el nuevo paquete de\n    l\u00edneas ICO-PYME este a\u00f1o, dando un 60 por ciento de inversi\u00f3n directa y\n    un 40 por ciento de libre disposici\u00f3n para aquellas empresas que lleven a\n    cabo alg\u00fan tipo de decisi\u00f3n, y esa es tambi\u00e9n la decisi\u00f3n que va a\n    favorecer a las empresas que han invertido en los \u00faltimos a\u00f1os mediante\n    la moratoria de su pago del principal en el a\u00f1o 2009, de tal forma que\n    dispongan de mayores recursos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000050\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que algunas de estas medidas se\n    van a aplicar, lo mismo que la nueva l\u00ednea referida a financiaci\u00f3n de\n    circulante de 10.000 millones, exclusivamente para peque\u00f1as y medianas\n    empresas, que se pondr\u00e1 en marcha l\u00f3gicamente durante el pr\u00f3ximo a\u00f1o,\n    porque estamos hablando del pr\u00f3ximo ejercicio precisamente para favorecer\n    todas estas cosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000050\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo esto se est\u00e1 haciendo con un gran esfuerzo por\n    parte del Estado, en el sentido de posponer el cobro de ciertos impuestos\n    de tal forma que pudieran disponer familias y empresas de algunos\n    recursos adicionales para hacerles la vida m\u00e1s f\u00e1cil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000050\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El segundo problema es en qu\u00e9 medida\n    las entidades financieras no dispon\u00edan de liquidez, y por tanto no pod\u00edan\n    dar dinero a empresas y familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000050\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El problema es si el Estado, en la parte que le\n    corresponde directamente, consigue que la liquidez pase a familias y a\n    empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000050\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto a la parte bancaria, en algunos casos podemos presionar para que\n    esa liquidez pase tambi\u00e9n a familias y a empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000050\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Caso claro es la l\u00ednea\n    ICO-entidades privadas de 10.000 millones de euros o el caso espec\u00edfico\n    de las subastas que hemos puesto en marcha, en las que el 25 por ciento\n    tiene que ser de cr\u00e9dito nuevo y por tanto es a familias y a empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000050\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Estado en la parte que le corresponde o en la parte que da\n    financiaci\u00f3n condicionada a que el tema vaya a familias y a empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000050\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo que\n    no; creo que existe la soluci\u00f3n de ir progresando de forma sucesiva, ir\n    consiguiendo que los bancos entren en la concesi\u00f3n de pr\u00e9stamos, dado que\n    disponen ya de liquidez suficiente en aquellos casos en que son m\u00e1s\n    fiables, y en el caso de las peque\u00f1as y medianas empresas esas\n    operaciones las har\u00e1n de acuerdo con el Gobierno, y nuestra participaci\u00f3n\n    supone en cierta medida la aceptaci\u00f3n de una parte del riesgo que pueden\n    correr las entidades financieras con la concesi\u00f3n de cierto tipo de\n    pr\u00e9stamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000050\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la gran dificultad con la que nos enfrentamos, ese es\n    el gran tema que estamos discutiendo con las entidades financieras, y\n    estamos convencidos de que con las medidas que hemos venido adoptando,\n    con una posici\u00f3n m\u00e1s c\u00f3moda de liquidez por parte de las entidades\n    financieras, e incluso esa responsabilidad que el Gobierno ha adquirido\n    en relaci\u00f3n con la peque\u00f1a y mediana empresa de tener un compromiso\n    adicional en cuanto al riesgo, a partir del 1 de enero l\u00f3gicamente las\n    cosas funcionar\u00e1n mejor, como usted y yo queremos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000050\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que algunas de estas medidas se\n    van a aplicar, lo mismo que la nueva l\u00ednea referida a financiaci\u00f3n de\n    circulante de 10.000 millones, exclusivamente para peque\u00f1as y medianas\n    empresas, que se pondr\u00e1 en marcha l\u00f3gicamente durante el pr\u00f3ximo a\u00f1o,\n    porque estamos hablando del pr\u00f3ximo ejercicio precisamente para favorecer\n    todas estas cosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000050\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo que\n    no; creo que existe la soluci\u00f3n de ir progresando de forma sucesiva, ir\n    consiguiendo que los bancos entren en la concesi\u00f3n de pr\u00e9stamos, dado que\n    disponen ya de liquidez suficiente en aquellos casos en que son m\u00e1s\n    fiables, y en el caso de las peque\u00f1as y medianas empresas esas\n    operaciones las har\u00e1n de acuerdo con el Gobierno, y nuestra participaci\u00f3n\n    supone en cierta medida la aceptaci\u00f3n de una parte del riesgo que pueden\n    correr las entidades financieras con la concesi\u00f3n de cierto tipo de\n    pr\u00e9stamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000050\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo que\n    no; creo que existe la soluci\u00f3n de ir progresando de forma sucesiva, ir\n    consiguiendo que los bancos entren en la concesi\u00f3n de pr\u00e9stamos, dado que\n    disponen ya de liquidez suficiente en aquellos casos en que son m\u00e1s\n    fiables, y en el caso de las peque\u00f1as y medianas empresas esas\n    operaciones las har\u00e1n de acuerdo con el Gobierno, y nuestra participaci\u00f3n\n    supone en cierta medida la aceptaci\u00f3n de una parte del riesgo que pueden\n    correr las entidades financieras con la concesi\u00f3n de cierto tipo de\n    pr\u00e9stamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000050\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... (El se\u00f1or presidente\n    ocupa la Presidencia.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000050\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1, 2], "econom\u00eda": [3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Estamos ante una situaci\u00f3n\n    excepcional y extraordinaria, una situaci\u00f3n respecto de la que, se\u00f1or\n    vicepresidente del Gobierno, la \u00fanica cosa que nosotros hemos querido\n    dejar clara en esta interpelaci\u00f3n es que en Espa\u00f1a existe un problema\n    terrible de liquidez, o sea no hay liquidez en las empresas, no hay\n    liquidez en las familias y existe, como usted ha manifestado, un control\n    excesivo del riesgo, un cambio de actitud por parte de las entidades\n    financieras que hace que, pese a que antes conseguir un cr\u00e9dito era\n    relativamente f\u00e1cil, ahora sea pr\u00e1cticamente imposible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000050\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tendremos tiempo de discutir todo eso porque imagino que\n    ma\u00f1ana, con la comparecencia del presidente del Gobierno, todos los\n    grupos vamos a aportar nuestras soluciones, y seguramente lo que hoy es\n    blanco, ma\u00f1ana ser\u00e1 gris y pasado ma\u00f1ana puede ser negro, o a la inversa,\n    pero nosotros entendemos que tambi\u00e9n es posible que ustedes, a trav\u00e9s de\n    su actuaci\u00f3n desde la Administraci\u00f3n General del Estado, posibiliten\n    liquidez inmediata a las empresas para que sigan sus actividades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000050\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me\n    refiero b\u00e1sicamente a una serie de cuestiones; por ejemplo, ustedes\n    tienen la facilidad de pagar a las empresas a treinta d\u00edas, en vez de a\n    sesenta o noventa d\u00edas, para inyectarlas liquidez r\u00e1pidamente, o\n    posibilitar dentro de sus mecanismos determinados aplazamientos de\n    diferentes impuestos sin necesidad de garant\u00edas bancarias, para hacer\n    viable la existencia de nuestras compa\u00f1\u00edas productivas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000050\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La \u00fanica cosa que hemos manifestado es cu\u00e1l era, desde nuestro punto de\n    vista, la situaci\u00f3n de la econom\u00eda real en Espa\u00f1a, cu\u00e1l era la situaci\u00f3n\n    real de much\u00edsimas familias que queriendo comprar un piso no les conceden\n    una hipoteca -estamos hablando de una financiaci\u00f3n de 200.000 euros a 10\n    \u00f3 15 a\u00f1os-, m\u00e1s a\u00fan cuando hace relativamente poco las entidades\n    financieras llamaban insistentemente a la puerta de estas familias para\n    concederles una hipoteca no d\u00e1ndoles el 70 \u00f3 el 80, sino el cien o el 120\n    por ciento, y ahora no les dan nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000050\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Repito que ojal\u00e1 me equivoque, pero en el caso de\n    que esto no suceda, tendremos que adoptar medidas excepcionales, porque\n    sin liquidez en nuestro sistema productivo lamentablemente la econom\u00eda se\n    va a hundir, se va a incrementar el paro, y se va a incrementar la\n    morosidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000050\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [7, 8], "medianas empresas": [13], "peque\u00f1as": [9], "seguridad": [4, 5, 6], "econom\u00eda": [12], "empresas": [0, 1, 2, 3], "social": [10, 11]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Evidentemente, en todo\n    aquel dise\u00f1o que exist\u00eda por parte de las empresas de ir recibiendo e ir\n    ampliando, de acuerdo con sus planes normales, muchas veces apoyados y\n    financiados por la propia banca, y yo dir\u00eda casi impulsados por la propia\n    banca, l\u00f3gicamente, se ha producido una restricci\u00f3n en t\u00e9rminos\n    comparativos; segundo, es verdad que esa distribuci\u00f3n de cr\u00e9dito no se\n    produce de forma absolutamente equitativa, y en consecuencia algunos de\n    los sectores se ven m\u00e1s afectados que otros, y en algunos casos peque\u00f1as\n    y medianas empresas o familias pueden verse m\u00e1s afectadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000050\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, queramos o no queramos, est\u00e1n afectando desgraciadamente -y estoy\n    de acuerdo con usted- a la econom\u00eda financiera, pero afectando a la\n    econom\u00eda financiera est\u00e1n afectando a las empresas y definitivamente al\n    empleo, con todo lo que tiene de elementos negativos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000050\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que en el caso espa\u00f1ol las empresas que l\u00f3gicamente no\n    necesitan recapitalizaci\u00f3n porque no tienen problemas de solvencia, pero\n    s\u00ed pueden dinamizar parte de sus activos entre el fondo y los avales,\n    deber\u00edan ser capaces de hacerlo, y por tanto hacer frente, en la mayor\n    parte de los casos, a esas dificultades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000050\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero hemos hecho eso y hemos\n    aplazado los impuestos a todas aquellas empresas que nos han planteado\n    una moratoria por dificultades de pago, y adem\u00e1s es el comportamiento\n    normal que l\u00f3gicamente debemos hacer, tanto por parte de la Seguridad\n    Social como por parte de la Hacienda P\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000050\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero hemos hecho eso y hemos\n    aplazado los impuestos a todas aquellas empresas que nos han planteado\n    una moratoria por dificultades de pago, y adem\u00e1s es el comportamiento\n    normal que l\u00f3gicamente debemos hacer, tanto por parte de la Seguridad\n    Social como por parte de la Hacienda P\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000050\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El m\u00e1ximo inter\u00e9s nuestro\n    es que la empresa siga viva, y estamos dispuestos a posponer el pago de\n    impuestos y el pago de las cuotas de la Seguridad Social si esa es la\n    condici\u00f3n para que la empresa siga viva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000050\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos dispuestos a o\u00edr sus\n    propuestas, ver cu\u00e1les de ellas podemos aplicar, y puede usted tener la\n    seguridad de que tenemos tanto o m\u00e1s inter\u00e9s que ustedes en resolver\n    estos problemas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000050\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed le dar\u00eda una parte de raz\u00f3n, no en que\n    no va a funcionar, porque yo creo que s\u00ed va a funcionar, sino en que s\u00ed\n    puedo aceptar que la recapitalizaci\u00f3n es un elemento que puede dar alguna\n    ventaja respecto al aval, sin\n    embargo la recapitalizaci\u00f3n implica, como digo, en la normativa, que una\n    empresa entre en dificultades de solvencia, cosa que no es el caso\n    espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000050\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El m\u00e1ximo inter\u00e9s nuestro\n    es que la empresa siga viva, y estamos dispuestos a posponer el pago de\n    impuestos y el pago de las cuotas de la Seguridad Social si esa es la\n    condici\u00f3n para que la empresa siga viva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000050\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Evidentemente, en todo\n    aquel dise\u00f1o que exist\u00eda por parte de las empresas de ir recibiendo e ir\n    ampliando, de acuerdo con sus planes normales, muchas veces apoyados y\n    financiados por la propia banca, y yo dir\u00eda casi impulsados por la propia\n    banca, l\u00f3gicamente, se ha producido una restricci\u00f3n en t\u00e9rminos\n    comparativos; segundo, es verdad que esa distribuci\u00f3n de cr\u00e9dito no se\n    produce de forma absolutamente equitativa, y en consecuencia algunos de\n    los sectores se ven m\u00e1s afectados que otros, y en algunos casos peque\u00f1as\n    y medianas empresas o familias pueden verse m\u00e1s afectadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000050\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero hemos hecho eso y hemos\n    aplazado los impuestos a todas aquellas empresas que nos han planteado\n    una moratoria por dificultades de pago, y adem\u00e1s es el comportamiento\n    normal que l\u00f3gicamente debemos hacer, tanto por parte de la Seguridad\n    Social como por parte de la Hacienda P\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000050\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El m\u00e1ximo inter\u00e9s nuestro\n    es que la empresa siga viva, y estamos dispuestos a posponer el pago de\n    impuestos y el pago de las cuotas de la Seguridad Social si esa es la\n    condici\u00f3n para que la empresa siga viva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000050\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, queramos o no queramos, est\u00e1n afectando desgraciadamente -y estoy\n    de acuerdo con usted- a la econom\u00eda financiera, pero afectando a la\n    econom\u00eda financiera est\u00e1n afectando a las empresas y definitivamente al\n    empleo, con todo lo que tiene de elementos negativos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000050\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Evidentemente, en todo\n    aquel dise\u00f1o que exist\u00eda por parte de las empresas de ir recibiendo e ir\n    ampliando, de acuerdo con sus planes normales, muchas veces apoyados y\n    financiados por la propia banca, y yo dir\u00eda casi impulsados por la propia\n    banca, l\u00f3gicamente, se ha producido una restricci\u00f3n en t\u00e9rminos\n    comparativos; segundo, es verdad que esa distribuci\u00f3n de cr\u00e9dito no se\n    produce de forma absolutamente equitativa, y en consecuencia algunos de\n    los sectores se ven m\u00e1s afectados que otros, y en algunos casos peque\u00f1as\n    y medianas empresas o familias pueden verse m\u00e1s afectadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000050\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Ustedes dec\u00edan que jug\u00e1bamos la Champions League, pero en realidad ya nos\n    han convertido en el farolillo rojo de la Uni\u00f3n Europea y estamos\n    batiendo marcas lamentables: r\u00e9cord en el crecimiento del paro de\n    espa\u00f1oles e inmigrantes, r\u00e9cord en el crecimiento de la econom\u00eda\n    sumergida, r\u00e9cord en el aumento de la precariedad y la pobreza en nuestro\n    pa\u00eds, tambi\u00e9n en la regularizaci\u00f3n de inmigrantes ilegales, en el n\u00famero\n    de muertos en traves\u00edas a nuestras costas, en el n\u00famero de menores que\n    llegan a nuestras fronteras, en el fracaso de la pol\u00edtica de expulsiones\n    de inmigrantes ilegales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo piensa el Gobierno compensar a las comunidades\n    aut\u00f3nomas, a los ayuntamientos, del importante crecimiento del gasto\n    p\u00fablico en sanidad, educaci\u00f3n, vivienda y servicios sociales que provoca\n    y sigue provocando su pol\u00edtica de papeles para todos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [0], "mujeres": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... El reglamento que\n    desarrolla la Ley 4/2000 es, por primera vez en la historia de Espa\u00f1a, un\n    texto pactado con todas las fuerzas pol\u00edticas, con los interlocutores\n    sociales y con toda la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan los datos de Naciones Unidas, un 3 por ciento de la poblaci\u00f3n\n    mundial migra, seg\u00fan los \u00faltimos datos, 200 millones de personas son\n    migrantes, el 50 por ciento mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [2, 3, 4], "econom\u00eda": [5, 6, 7], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Con\n    nosotros el 76 por ciento de las personas que estaban aqu\u00ed con un permiso\n    de residencia estaba afiliado a la Seguridad Social, con ustedes solo el\n    46,6 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00a1Si son m\u00e1s ingresos para la Seguridad\n    Social, se\u00f1or Corbacho! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con\n    nosotros el 76 por ciento de las personas que estaban aqu\u00ed con un permiso\n    de residencia estaba afiliado a la Seguridad Social, con ustedes solo el\n    46,6 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00a1Si son m\u00e1s ingresos para la Seguridad\n    Social, se\u00f1or Corbacho! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seguir trayendo -como usted est\u00e1 haciendo- a personas\n    sin recursos, sin trabajo y sin futuro solo sirve para crear\n    marginalidad, pobreza, conflictividad social y, segura y\n    desgraciadamente, tambi\u00e9n delincuencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya hay 847.000 personas con papeles de residencia en\n    nuestro pa\u00eds que est\u00e1n en la econom\u00eda sumergida, se\u00f1or del paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ): m\u00e1s paro, m\u00e1s econom\u00eda sumergida\n    y menos soluciones para la gente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfDe\n    qu\u00e9 vale mantener una moratoria que a lo \u00fanico que les obliga es a estar\n    en la econom\u00eda sumergida? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Yo nunca he ligado la inmigraci\u00f3n con la\n    delincuencia, porque creo que llegar a la conclusi\u00f3n de que 4.274.821\n    personas que comparten ciudadan\u00eda con nosotros; que m\u00e1s de 2.100.000\n    est\u00e1n contribuyendo a la Seguridad Social y a las pensiones del futuro, y\n    que m\u00e1s de 3 millones son una poblaci\u00f3n activa, llegar a la conclusi\u00f3n de\n    que eso es un peligro desde el punto de vista de la seguridad p\u00fablica,\n    sinceramente, h\u00e1gaselo mirar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo nunca he ligado la inmigraci\u00f3n con la\n    delincuencia, porque creo que llegar a la conclusi\u00f3n de que 4.274.821\n    personas que comparten ciudadan\u00eda con nosotros; que m\u00e1s de 2.100.000\n    est\u00e1n contribuyendo a la Seguridad Social y a las pensiones del futuro, y\n    que m\u00e1s de 3 millones son una poblaci\u00f3n activa, llegar a la conclusi\u00f3n de\n    que eso es un peligro desde el punto de vista de la seguridad p\u00fablica,\n    sinceramente, h\u00e1gaselo mirar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 2, 121, 122, 124], "party": "Josep Antoni Duran i Lleida", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [1, 3, 4, 7, 9, 11, 12, 15, 17, 19, 21, 22, 24, 26, 27, 28, 29, 30, 33, 35, 38, 41, 43, 45, 46, 47, 48, 49, 50, 51, 52, 53, 56, 59, 60, 62, 64, 66, 67, 69, 70, 73, 74, 75, 76, 78, 80, 83, 86, 88, 89, 90, 91, 93, 94, 96, 97, 98, 99, 100, 101, 102, 103, 104, 107, 108, 111, 112, 114, 115, 117, 119, 123, 125, 127, 129], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [5, 55, 61, 77, 79], "party": "Ana Mar\u00eda Oramas Gonz\u00e1lez-Moro", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [6, 8, 10, 13, 14, 16, 23, 25, 31, 32, 34, 36, 37, 39, 40, 42, 44, 54, 57, 58, 63, 65, 68, 71, 72, 81, 82, 84, 85, 87, 92, 95, 105, 106, 109, 110, 113, 116, 126, 128], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [18, 20, 118, 120], "party": "Emilio Olabarr\u00eda Mu\u00f1oz", "name": "PNV"}]}