{"blocks": [{"words": {"sanidad": [0], "educaci\u00f3n": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or presidente del Gobierno, cuando estamos a punto de cruzar el ecuador\n    de la legislatura se impone un repaso de aquellas afirmaciones que usted\n    hizo ante esta C\u00e1mara en el debate de investidura; algunos compromisos y\n    afirmaciones de enorme dimensi\u00f3n social -pensiones, sanidad, educaci\u00f3n o\n    dependencia- se han ido diluyendo a una con la presentaci\u00f3n de diferentes\n    proyectos de ley, entre otros los tres proyectos de presupuestos que su\n    Gobierno nos ha tra\u00eddo a esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000669\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or presidente del Gobierno, cuando estamos a punto de cruzar el ecuador\n    de la legislatura se impone un repaso de aquellas afirmaciones que usted\n    hizo ante esta C\u00e1mara en el debate de investidura; algunos compromisos y\n    afirmaciones de enorme dimensi\u00f3n social -pensiones, sanidad, educaci\u00f3n o\n    dependencia- se han ido diluyendo a una con la presentaci\u00f3n de diferentes\n    proyectos de ley, entre otros los tres proyectos de presupuestos que su\n    Gobierno nos ha tra\u00eddo a esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000669\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0], "alta velocidad": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En concreto Fomento aumenta el 50 %; adem\u00e1s ha\n    habido -esto es muy importante- un alt\u00edsimo grado de ejecuci\u00f3n en el a\u00f1o\n    2013, seguimos trabajando en el presupuesto en la alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000669\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En concreto Fomento aumenta el 50 %; adem\u00e1s ha\n    habido -esto es muy importante- un alt\u00edsimo grado de ejecuci\u00f3n en el a\u00f1o\n    2013, seguimos trabajando en el presupuesto en la alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000669\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Para conseguir\n    estos objetivos lo que tenemos que hacer es corregir los grav\u00edsimos\n    desequilibrios de la econom\u00eda espa\u00f1ola, que son los que han provocado\n    esta situaci\u00f3n: el d\u00e9ficit p\u00fablico, el d\u00e9ficit exterior, la inflaci\u00f3n, la\n    deuda externa y la situaci\u00f3n de nuestro sistema financiero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000675\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta\n    pol\u00edtica, como es evidente, no produce resultados milagrosos ni lo hace\n    en el corto plazo, pero ya hay datos positivos en la econom\u00eda espa\u00f1ola,\n    aunque todav\u00eda queda mucho por hacer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000675\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0, 1], "sistema nacional": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es una medida cruel, con tintes\n    xen\u00f3fobos dif\u00edcilmente admisibles que afectan a la salud p\u00fablica y que,\n    adem\u00e1s, ha sido una gigantesca chapuza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000675\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, todas las comunidades\n    aut\u00f3nomas han ido arregl\u00e1ndolo m\u00e1s o menos, unos gobiernos por\n    sensibilidad, otros porque han atendido a la \u00e9tica profesional de los\n    m\u00e9dicos; el resultado es que hoy cada comunidad aut\u00f3noma tiene un sistema\n    distinto, un ejemplo de un sistema nacional de salud s\u00f3lido y coherente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000675\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, todas las comunidades\n    aut\u00f3nomas han ido arregl\u00e1ndolo m\u00e1s o menos, unos gobiernos por\n    sensibilidad, otros porque han atendido a la \u00e9tica profesional de los\n    m\u00e9dicos; el resultado es que hoy cada comunidad aut\u00f3noma tiene un sistema\n    distinto, un ejemplo de un sistema nacional de salud s\u00f3lido y coherente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000675\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Congelaron las pensiones, y adem\u00e1s\n    eran medidas aisladas que no respond\u00edan a ning\u00fan planteamiento econ\u00f3mico\n    (Rumores); lo que es peor, generaron grav\u00edsimos desequilibrios en nuestra\n    econom\u00eda, que son los que nos han tra\u00eddo hasta aqu\u00ed y nos han llevado a\n    tomar decisiones distintas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000675\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Todo el mundo en esta C\u00e1mara sabe m\u00e1s o menos que ustedes y\n    su partido son especialistas en algunas cosas; vamos a decir que en\n    cooperaci\u00f3n internacional no lo son. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000677\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... En los\n    Presupuestos Generales del Estado se consagran a cooperaci\u00f3n 1.815\n    millones de euros, 1.625 a cargo de la Administraci\u00f3n General del Estado,\n    179 a cooperaci\u00f3n descentralizada y 10 a cooperaci\u00f3n universitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000677\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0, 1, 2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... La contenci\u00f3n en los gastos\n    dedicados a la cooperaci\u00f3n, como a otros muchos gastos que figuran en los\n    Presupuestos Generales del Estado, empiezan en el a\u00f1o 2009 cuando ustedes\n    descubren con estupor que estamos sujetos a una crisis de magnitudes no\n    conocidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000677\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo un informe sobre las subvenciones nominativas concedidas\n    hasta entonces por el Ministerio de Asuntos Exteriores y de Cooperaci\u00f3n\n    del a\u00f1o 2012. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000677\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A ning\u00fan\n    ministro de Asuntos Exteriores y de Cooperaci\u00f3n le divierte que le\n    recorten su presupuesto, y mucho menos en un tema tan sensible como la\n    cooperaci\u00f3n, pero de la gesti\u00f3n econ\u00f3mica que ustedes hicieron y de la\n    gesti\u00f3n presupuestaria que tuvieron vienen los lodos que estamos\n    arrastrando hoy. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000677\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Afortunadamente el proyecto de presupuestos presenta un escenario\n    econ\u00f3mico que queda corto en relaci\u00f3n con lo que hoy vaticina la mayor\u00eda\n    de expertos sobre la econom\u00eda espa\u00f1ola para el a\u00f1o 2014. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000671\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La reducci\u00f3n de salarios que est\u00e1n provocando las pol\u00edticas de su\n    Gobierno, inducidas por la troika y la CEOE, est\u00e1n causando un enorme\n    deterioro a los trabajadores y trabajadoras de este pa\u00eds y a la econom\u00eda\n    real. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000670\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos recortes aumentan el empobrecimiento\n    de millones de trabajadores, limitan el consumo, deterioran la econom\u00eda,\n    siguen destruyendo empleo, y no consiguen el objetivo con el que\n    pretenden justificarlos: el control del d\u00e9ficit. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000670\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"red": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No hay que confundir: frente a\n    experiencias anteriores no vamos a salir de esta crisis, se\u00f1or\u00eda, con m\u00e1s\n    inversi\u00f3n p\u00fablica y s\u00ed atendiendo los proyectos que preferentemente -como\n    es el caso de Asturias- necesitamos desarrollar realmente en la red\n    infraestructuras con que hoy cuentan los ciudadanos para hacer que su\n    trabajo sea m\u00e1s productivo y para que colabore al final de la crisis\n    econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000679\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0], "educaci\u00f3n": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por tanto, como tenemos que dar prioridad a los gastos\n    sociales, al pago de las pensiones, al propio pago del desempleo, a los\n    servicios sociales de educaci\u00f3n, de sanidad, de protecci\u00f3n social,\n    tenemos que dar esa prioridad... (Aplausos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000679\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, como tenemos que dar prioridad a los gastos\n    sociales, al pago de las pensiones, al propio pago del desempleo, a los\n    servicios sociales de educaci\u00f3n, de sanidad, de protecci\u00f3n social,\n    tenemos que dar esa prioridad... (Aplausos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000679\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"transporte": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esa es la\n    inversi\u00f3n del Estado, esa es la inversi\u00f3n que aprueban las Cortes\n    Generales del Estado, la que vertebra realmente todo el territorio\n    espa\u00f1ol, y por tanto garantiza la igualdad de oportunidades por ejemplo\n    en el acceso al transporte, con independencia de d\u00f3nde se habite en ese\n    territorio espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000680\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0, 1], "educaci\u00f3n": [2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \u00bfEs\n    razonable cargar todo el esfuerzo del d\u00e9ficit a las comunidades cuando\n    son las que gestionan la educaci\u00f3n, la sanidad o las pensiones? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000680\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a presentar\n    enmiendas que den respuesta a las necesidades de Andaluc\u00eda, que permitan\n    seguir garantizando el derecho a la educaci\u00f3n, a la sanidad, a los\n    servicios sociales y a la vivienda, y sobre todo a crear empleo en\n    nuestra tierra, que es nuestra principal prioridad y deber\u00eda ser tambi\u00e9n\n    la suya. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000680\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEs\n    razonable cargar todo el esfuerzo del d\u00e9ficit a las comunidades cuando\n    son las que gestionan la educaci\u00f3n, la sanidad o las pensiones? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000680\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a presentar\n    enmiendas que den respuesta a las necesidades de Andaluc\u00eda, que permitan\n    seguir garantizando el derecho a la educaci\u00f3n, a la sanidad, a los\n    servicios sociales y a la vivienda, y sobre todo a crear empleo en\n    nuestra tierra, que es nuestra principal prioridad y deber\u00eda ser tambi\u00e9n\n    la suya. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000680\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... As\u00ed pues para la\n    mayor\u00eda de las familias espa\u00f1olas econom\u00eda de guerra, y para algunos no\n    hay altura, tiran con p\u00f3lvora de rey. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000681\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Si mi suposici\u00f3n es correcta, le tengo que dar una respuesta de puro\n    sentido com\u00fan: lo que cualquier Gobierno responsable har\u00eda para conseguir\n    mejorar una situaci\u00f3n educativa que tiene muchas debilidades, como su\n    se\u00f1or\u00eda conoce perfectamente, y las principales son una elevad\u00edsima tasa\n    de abandono escolar temprano y una tasa de repetici\u00f3n que se encuentra\n    entre las m\u00e1s altas de los pa\u00edses de nuestro entorno, y por supuesto\n    mejorar la calidad y la empleabilidad de nuestra educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000676\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, Espa\u00f1a es uno de los\n    pa\u00edses del mundo que tiene m\u00e1s j\u00f3venes hijos de trabajadores manuales en\n    la universidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000676\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pregunta es, \u00bfpor qu\u00e9 quieren ustedes\n    devaluar la educaci\u00f3n p\u00fablica? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000676\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso ustedes privilegian la educaci\u00f3n privada,\n    incluidas aquellas escuelas que separan a las ni\u00f1as de los ni\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000676\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\n    Wert, no quieren la educaci\u00f3n p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000676\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque de la mano\n    de la educaci\u00f3n p\u00fablica acaban los privilegios que ustedes defienden. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000676\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Despu\u00e9s de tanto recorte injusto me parece incre\u00edble que hablen ustedes de\n    la calidad de la educaci\u00f3n p\u00fablica espa\u00f1ola, porque ustedes les han dicho\n    a los padres y madres de este pa\u00eds que abandonen cualquier esperanza de\n    que sus hijos tengan m\u00e1s posibilidades de las que tuvieron ellos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000676\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque\n    ustedes no han considerado ni un solo d\u00eda que los profesores a los que\n    han puesto en la calle, 40.000, han hecho m\u00e1s por la educaci\u00f3n en un solo\n    d\u00eda que ustedes en toda su vida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000676\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y adem\u00e1s porque est\u00e1n dejando ustedes\n    colgada a la juventud espa\u00f1ola sin empleo y ahora sin educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000676\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [2], "j\u00f3venes": [0, 1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora Valenciano, no me\n    hable de segregaci\u00f3n cuando en realidad no hay segregaci\u00f3n m\u00e1s grave, no\n    hay clasismo de peores consecuencias, no hay desatenci\u00f3n mayor que la que\n    supone que la cuarta parte de los j\u00f3venes espa\u00f1oles se queden,\n    educativamente hablando, en la cuneta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000676\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque, como puede usted suponer,\n    se\u00f1ora Valenciano -y si no lo supone, yo con mucho gusto\n    le facilito la informaci\u00f3n detallada-, la gran mayor\u00eda de esos j\u00f3venes que\n    se quedan en la cuneta son de entornos socioecon\u00f3micos desfavorables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000676\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que con una tasa de repetici\u00f3n como la que tenemos, que encarece\n    extraordinariamente nuestra educaci\u00f3n, y con un fracaso escolar como ese,\n    lo \u00fanico que no se puede hacer es seguir como estamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000676\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, lo que dicen los presupuestos de 2014, estos que han\n    presentado en la C\u00e1mara, es que sigue la destrucci\u00f3n de empleo, que se\n    consolida la precariedad laboral, que bajan los salarios, que bajan los\n    puestos de trabajo a tiempo completo, que caen las cotizaciones sociales,\n    que congelan las retribuciones de los funcionarios, y para colmo, se\u00f1ora\n    ministra, que consolidan la p\u00e9rdida de poder adquisitivo de las\n    pensiones, que dejan sin cobertura a m\u00e1s de 3 millones de parados, que\n    niegan a la mayor\u00eda de los j\u00f3venes el acceso al programa Prepara y adem\u00e1s\n    consolidan los recortes en las pol\u00edticas activas de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000683\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Apoyamos a aquellos que m\u00e1s lo necesitan, a los parados\n    para que encuentren cuanto antes un empleo, sobre todo los j\u00f3venes, y\n    tambi\u00e9n a los pensionistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000683\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfc\u00f3mo mejoran la vida de los j\u00f3venes sus presupuestos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000684\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, los presupuestos de 2014 hacen lo necesario para seguir\n    apoyando a los j\u00f3venes en su transici\u00f3n al mercado de trabajo, apuestan\n    por pol\u00edticas que impulsen la contrataci\u00f3n estable en la formaci\u00f3n para\n    el empleo y para que sigan teniendo todas las oportunidades que los\n    Gobiernos socialistas les quitaron. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000684\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"j\u00f3venes": [0, 1, 2]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Despu\u00e9s presumen y se jactan de cosas que al resto del\n    mundo nos abochornan, como el se\u00f1or presidente en Jap\u00f3n presumiendo de\n    que los sueldos en Espa\u00f1a hab\u00edan bajado de forma espectacular, de\n    empobrecernos; o usted presumiendo de que los j\u00f3venes ya no se inscriben\n    en el paro; 134.700 j\u00f3venes en el \u00faltimo a\u00f1o que no han encontrado un\n    empleo, repito, que no han encontrado un empleo y desesperados se han\n    largado; 700.000 j\u00f3venes desde que comenz\u00f3 la crisis est\u00e1n fuera,\n    transitando Alemania, como usted dir\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000684\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para los j\u00f3venes, el\n    sufrimiento como rutina: paro, exilio, contrato de tres\n    meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000684\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfHasta cu\u00e1ndo la humillaci\u00f3n de los j\u00f3venes, que con ustedes no pueden ni\n    trabajar ni estudiar? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000684\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"j\u00f3venes": [0, 1]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, con todo respeto, lo que necesitan los j\u00f3venes de este\n    pa\u00eds son oportunidades y que toda esta C\u00e1mara trabaje junta para d\u00e1rselas\n    cada d\u00eda con propuestas que creen empleo, pero lo que no necesitan son\n    pol\u00edticos espect\u00e1culo que vienen cada d\u00eda a manchar la imagen de tanta\n    gente que trabaja por los j\u00f3venes en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000684\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque el paro en lo que\n    va de a\u00f1o ha bajado ya un 7 %, 31.830 j\u00f3venes han encontrado una\n    oportunidad de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000684\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"j\u00f3venes": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... El contrato indefinido de apoyo a emprendedores,\n    se\u00f1ora diputada, tiene ya 127.000 nuevos beneficiarios, de los cuales m\u00e1s\n    de 53.000 son j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000684\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y hemos puesto en marcha, de acuerdo con los\n    interlocutores sociales y con la mayor\u00eda de grupos pol\u00edticos que se est\u00e1n\n    sumando con propuestas a esta estrategia, la estrategia de emprendimiento\n    y empleo joven, que es c\u00f3mo construimos entre todos oportunidades para\n    los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000684\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya hay casi 90.000 j\u00f3venes que hoy tienen empleo por cuenta\n    propia o por cuenta ajena gracias a esa estrategia, m\u00e1s de 450 j\u00f3venes al\n    d\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000684\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, trabajamos para darles oportunidades a los j\u00f3venes, otros\n    est\u00e1is en otras cosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000684\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora diputada, no vieron la crisis, les quitaron las oportunidades a la\n    mitad de los j\u00f3venes en este pa\u00eds y si no se suman a la recuperaci\u00f3n\n    tampoco van a ser parte de ella. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000684\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Por tanto, el conjunto de las\n    actuaciones que se est\u00e1n siguiendo van en l\u00ednea y consonancia con la\n    informaci\u00f3n de que se dispone. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000686\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El presupuesto del Ministerio de Fomento\n    para Catalu\u00f1a es de 1.403 millones de euros, que, con una planificaci\u00f3n\n    rigurosa, es eficiente y, sin duda, 1.403 millones de euros bien\n    invertidos van a contribuir a la competitividad de la econom\u00eda de\n    Catalu\u00f1a y de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000678\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El presupuesto del Ministerio de Fomento\n    para Catalu\u00f1a es de 1.403 millones de euros, que, con una planificaci\u00f3n\n    rigurosa, es eficiente y, sin duda, 1.403 millones de euros bien\n    invertidos van a contribuir a la competitividad de la econom\u00eda de\n    Catalu\u00f1a y de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000678\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Primero, porque ha generado un agravio territorial\n    innecesario y, segundo, porque con ello va a provocar un frenazo enorme\n    en la competitividad de la econom\u00eda catalana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000678\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"corredor": [0], "fomento": [1], "barcelona": [2, 3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, en ferrocarriles la inversi\u00f3n prevista es de 502 millones\n    de euros y entre las inversiones m\u00e1s importantes est\u00e1 el corredor del\n    Mediterr\u00e1neo para adaptarlo al ancho UIC; la mejora de las cercan\u00edas en\n    Catalu\u00f1a, en Barcelona, con la instalaci\u00f3n del Ertms. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000678\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Catalu\u00f1a, se\u00f1or\u00eda,\n    ha recibido del Grupo Fomento entre 1996 y 2012 m\u00e1s de 20.000 millones de\n    euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000678\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, en ferrocarriles la inversi\u00f3n prevista es de 502 millones\n    de euros y entre las inversiones m\u00e1s importantes est\u00e1 el corredor del\n    Mediterr\u00e1neo para adaptarlo al ancho UIC; la mejora de las cercan\u00edas en\n    Catalu\u00f1a, en Barcelona, con la instalaci\u00f3n del Ertms. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000678\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En carreteras se\n    han hecho inversiones importantes para hacer posible iniciar el acceso\n    viario al puerto de Barcelona, con 139 millones de euros en total. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000678\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En puertos, 152,6 millones; al puerto de\n    Barcelona -\u00bfsabe de lo que le hablo, verdad?-, ese acceso que nunca\n    llegaba, el acceso en ancho UIC, se han destinado 117 millones en total,\n    de los cuales, casi 50 son para el acceso ferroviario; tambi\u00e9n se han\n    destinado fondos al puerto de Tarragona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000678\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"corredor": [0], "fomento": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y ha puesto en jaque mate los grandes corredores log\u00edsticos\n    de los que depende, de verdad esta vez, nuestra recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica,\n    como el corredor mediterr\u00e1neo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000682\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por mucho que se empe\u00f1en en el discurso, se\u00f1ora ministra de Fomento, estos\n    no son los presupuestos de la recuperaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000682\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"transporte": [0], "fomento": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La inversi\u00f3n prevista en el departamento\n    es, como sabe, de 8.980 millones de euros, a los que hay que a\u00f1adir 1.288\n    millones para subvenciones del transporte y 86 millones para la reducci\u00f3n\n    de peaje. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000682\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esos son los recursos totales del Grupo Fomento, que es de\n    17.310 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000682\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"corredor": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS EST\u00c1 APLICANDO EL GOBIERNO PARA EL DESARROLLO DEL\n    CORREDOR FERROVIARIO DEL MEDITERR\u00c1NEO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000674\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [8], "corredor": [0, 1, 2, 3, 4], "fomento": [7], "transporte": [6], "red": [5]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, se\u00f1ora ministra, afortunadamente y con el\n    esfuerzo de todos, hemos conseguido que la Uni\u00f3n Europea haya incluido el\n    corredor mediterr\u00e1neo como eje prioritario y diferenciado en la Red\n    transeuropea de transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000674\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El corredor mediterr\u00e1neo es el eje de mayor\n    concentraci\u00f3n de poblaci\u00f3n y actividad econ\u00f3mica de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000674\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ello confiere al corredor ferroviario mediterr\u00e1neo\n    un gran potencial de tr\u00e1fico de mercanc\u00edas que llegan de Extremo Oriente\n    hacia Europa como alternativa a los puertos del norte de Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000674\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Fomento, con usted al frente, ha actuado con rapidez y\n    eficacia adoptando un proyecto para la implantaci\u00f3n del ancho\n    internacional en la plataforma ferroviaria ya existente, de modo que con\n    un coste relativamente reducido y rapidez en su tramitaci\u00f3n y ejecuci\u00f3n,\n    podamos contar en pocos a\u00f1os con una primera fase del corredor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000674\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, el proyecto de\n    Presupuestos Generales del Estado para 2014 recoge una inversi\u00f3n para\n    todo el corredor de m\u00e1s de 1.000 millones de euros, lo que demuestra la\n    seriedad del compromiso adquirido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000674\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, se\u00f1ora ministra, afortunadamente y con el\n    esfuerzo de todos, hemos conseguido que la Uni\u00f3n Europea haya incluido el\n    corredor mediterr\u00e1neo como eje prioritario y diferenciado en la Red\n    transeuropea de transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000674\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, se\u00f1ora ministra, afortunadamente y con el\n    esfuerzo de todos, hemos conseguido que la Uni\u00f3n Europea haya incluido el\n    corredor mediterr\u00e1neo como eje prioritario y diferenciado en la Red\n    transeuropea de transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000674\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Fomento, con usted al frente, ha actuado con rapidez y\n    eficacia adoptando un proyecto para la implantaci\u00f3n del ancho\n    internacional en la plataforma ferroviaria ya existente, de modo que con\n    un coste relativamente reducido y rapidez en su tramitaci\u00f3n y ejecuci\u00f3n,\n    podamos contar en pocos a\u00f1os con una primera fase del corredor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000674\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo en la\n    fachada mediterr\u00e1nea se ubican cuatro de los cinco puertos espa\u00f1oles con\n    mayor tr\u00e1fico: Algeciras, Valencia, Barcelona y Tarragona; y tres de los\n    puertos con mayor volumen en tr\u00e1fico de contenedores: Valencia, el\n    primero de Espa\u00f1a y de todo el Mediterr\u00e1neo y el quinto de Europa;\n    Algeciras y Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000674\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"corredor": [0, 1, 2, 3, 4], "alta velocidad": [5], "l\u00ednea": [6, 7], "barcelona": [8, 9]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se lo agradezco especialmente porque\n    efectivamente el corredor mediterr\u00e1neo es una de las obras prioritarias\n    para este Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000674\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tras veinte meses en el Gobierno, en los a\u00f1os 2012 y\n    2013 se han invertido ya un total de 2.433 millones en el corredor\n    mediterr\u00e1neo y para el 2014 est\u00e1n previstos 1.005 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000674\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo\n    primero que hemos hecho ha sido trabajar para que el corredor\n    mediterr\u00e1neo sea una realidad, porque era simplemente una idea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000674\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el corredor mediterr\u00e1neo es ya una realidad y adem\u00e1s hemos puesto\n    en marcha, como usted sabe, la l\u00ednea de alta velocidad Barcelona-Figueras\n    y tambi\u00e9n -lo sabe- Albacete-Alicante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000674\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las inversiones del corredor,\n    se\u00f1or\u00eda, representan el 22 % de todas las conexiones ferroviarias de este\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000674\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el corredor mediterr\u00e1neo es ya una realidad y adem\u00e1s hemos puesto\n    en marcha, como usted sabe, la l\u00ednea de alta velocidad Barcelona-Figueras\n    y tambi\u00e9n -lo sabe- Albacete-Alicante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000674\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n es muy importante la conexi\u00f3n de Algeciras, la\n    l\u00ednea Almoraima-Algeciras, que tiene un total en el presupuesto de 50\n    millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000674\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el corredor mediterr\u00e1neo es ya una realidad y adem\u00e1s hemos puesto\n    en marcha, como usted sabe, la l\u00ednea de alta velocidad Barcelona-Figueras\n    y tambi\u00e9n -lo sabe- Albacete-Alicante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000674\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el puerto de Barcelona, en septiembre de\n    2012, pusimos en servicio un acceso provisional y en los presupuestos de\n    2014 ya est\u00e1, como usted sabe, una dotaci\u00f3n de m\u00e1s de 32 millones, a los\n    que hay que a\u00f1adir los que invierte la propia Autoridad Portuaria de\n    Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000674\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el corredor mediterr\u00e1neo es ya una realidad y adem\u00e1s hemos puesto\n    en marcha, como usted sabe, la l\u00ednea de alta velocidad Barcelona-Figueras\n    y tambi\u00e9n -lo sabe- Albacete-Alicante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000674\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"transporte": [1], "alta velocidad": [2], "transporte ferroviario": [3], "red": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... \n    MEDIDAS QUE PIENSA ADOPTAR EL GOBIERNO PARA MEJORAR LA SEGURIDAD EN EL\n    TRANSPORTE FERROVIARIO Y OPTIMIZAR LA RED FERROVIARIA EXISTENTE, TANTO DE\n    ALTA VELOCIDAD COMO CONVENCIONAL Y DE CERCAN\u00cdAS.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    MEDIDAS QUE PIENSA ADOPTAR EL GOBIERNO PARA MEJORAR LA SEGURIDAD EN EL\n    TRANSPORTE FERROVIARIO Y OPTIMIZAR LA RED FERROVIARIA EXISTENTE, TANTO DE\n    ALTA VELOCIDAD COMO CONVENCIONAL Y DE CERCAN\u00cdAS.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    MEDIDAS QUE PIENSA ADOPTAR EL GOBIERNO PARA MEJORAR LA SEGURIDAD EN EL\n    TRANSPORTE FERROVIARIO Y OPTIMIZAR LA RED FERROVIARIA EXISTENTE, TANTO DE\n    ALTA VELOCIDAD COMO CONVENCIONAL Y DE CERCAN\u00cdAS.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    MEDIDAS QUE PIENSA ADOPTAR EL GOBIERNO PARA MEJORAR LA SEGURIDAD EN EL\n    TRANSPORTE FERROVIARIO Y OPTIMIZAR LA RED FERROVIARIA EXISTENTE, TANTO DE\n    ALTA VELOCIDAD COMO CONVENCIONAL Y DE CERCAN\u00cdAS.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [14, 15, 16, 17], "tren": [25, 26, 27], "l\u00ednea": [23, 24], "barcelona": [35], "trenes": [34], "alta velocidad": [18, 19, 20, 21, 22], "transporte ferroviario": [28, 29, 30, 31, 32, 33], "transporte": [7, 8, 9, 10, 11, 12, 13], "red": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Es, por tanto, sin duda, necesariamente el\n    primer motivo por el que hemos tenido conocimiento de determinadas\n    circunstancias y decisiones tomadas desde la responsabilidad del Gobierno\n    que afectan a la seguridad en el transporte ferroviario, concretamente en\n    el tramo de Santiago a Ourense; circunstancias o errores que tambi\u00e9n\n    podr\u00edan estar produci\u00e9ndose en otros tramos de la red ferroviaria, bien\n    sea de alta velocidad, bien sea la convencional o la de cercan\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, necesitamos hacer un\n    barrido exhaustivo para comprobar en toda la red el estado del\n    mantenimiento y de la seguridad, a fin de tomar las medidas correctoras\n    necesarias que subsanen de manera inmediata, lo m\u00e1s inmediata posible,\n    las posibles deficiencias que pudieran existir, dando cumplida\n    informaci\u00f3n una vez que esta tarea se haya realizado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No ha sido hasta\n    despu\u00e9s del tr\u00e1gico siniestro de Santiago cuando usted, se\u00f1ora ministra,\n    seg\u00fan nos inform\u00f3 en la Comisi\u00f3n de Fomento del pasado 9 de agosto,\n    encomend\u00f3 al secretario de Estado la realizaci\u00f3n de una auditor\u00eda sobre\n    el total cumplimiento de la legislaci\u00f3n reguladora del sector ferroviario\n    y sobre la seguridad en la circulaci\u00f3n del total de la red ferroviaria de\n    inter\u00e9s general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, nos dijo que conforme se fuera analizando toda la red\n    ferroviaria espa\u00f1ola se ir\u00edan tomando las medidas necesarias para mejorar\n    la seguridad si efectivamente era necesario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, s\u00ed podemos\n    afirmar que esta apuesta desmedida por alta velocidad ha absorbido\n    ingentes cantidades de recursos econ\u00f3micos y humanos que adem\u00e1s de\n    dejarnos una deuda impagable -usted reitera constantemente el problema\n    que hay con esa deuda-, han sido detra\u00eddos en gran parte de los recursos\n    necesarios para el desarrollo y la mejora de la red de tren convencional,\n    de la de cercan\u00edas o del transporte ferroviario de mercanc\u00edas, que han\n    ido sufriendo en estas d\u00e9cadas una importante reducci\u00f3n y un grave\n    deterioro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, planificar\n    el transporte ferroviario utilizando las infraestructuras\n    y los anchos de v\u00eda existentes en nuestra red mejorando y manteniendo lo\n    que tenemos, parece, se\u00f1ora ministra, mucho m\u00e1s sensato y coherente que\n    seguir construyendo m\u00e1s kil\u00f3metros de alta velocidad, m\u00e1xime en una\n    situaci\u00f3n de recortes econ\u00f3micos donde existen otras necesidades de\n    car\u00e1cter social mucho, mucho m\u00e1s urgentes e importantes que cubrir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos, por tanto, que insistir en la necesidad\n    de analizar las causas del siniestro y la situaci\u00f3n en la que se\n    encuentra la red ferroviaria de todo el pa\u00eds, detectar los errores de\n    car\u00e1cter t\u00e9cnico y material que se han podido producir y saber que estos\n    errores no se est\u00e1n produciendo en otros tramos de la red y, si\n    existieran, subsanarlos de manera inmediata. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es, por tanto, sin duda, necesariamente el\n    primer motivo por el que hemos tenido conocimiento de determinadas\n    circunstancias y decisiones tomadas desde la responsabilidad del Gobierno\n    que afectan a la seguridad en el transporte ferroviario, concretamente en\n    el tramo de Santiago a Ourense; circunstancias o errores que tambi\u00e9n\n    podr\u00edan estar produci\u00e9ndose en otros tramos de la red ferroviaria, bien\n    sea de alta velocidad, bien sea la convencional o la de cercan\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero\n    anticiparle, se\u00f1ora ministra, que a mi grupo le consta -y nos gustar\u00eda\n    que a todos los ciudadanos tambi\u00e9n les constara- que contamos con\n    dotaciones de seguridad para el transporte ferroviario tecnol\u00f3gicamente\n    adecuadas y con medios m\u00e1s que suficientes para que estas cumplan su\n    funci\u00f3n de manera eficaz y eficiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos que una pol\u00edtica de transporte correcta desde el\n    Gobierno ser\u00eda la apuesta y debe ser la apuesta clara y decidida por el\n    modo de transporte ferroviario, por sus caracter\u00edsticas, por ser un\n    transporte p\u00fablico, colectivo, sostenible y r\u00e1pido generador de empleo\n    estable y de calidad, transporte de personas y transporte de mercanc\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se hace necesario tambi\u00e9n, se\u00f1ora ministra, analizar el modelo\n    de transporte ferroviario desarrollado en las \u00faltimas d\u00e9cadas en nuestro\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Parece que la construcci\u00f3n sin medida a\n    golpe electoralista de m\u00e1s y m\u00e1s kil\u00f3metros de AVE ha sido la prioridad\n    durante mucho tiempo, dejando en segundo lugar otros aspectos tan\n    importantes como la planificaci\u00f3n, la estrategia del transporte, el\n    derecho al transporte o incluso la seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, s\u00ed podemos\n    afirmar que esta apuesta desmedida por alta velocidad ha absorbido\n    ingentes cantidades de recursos econ\u00f3micos y humanos que adem\u00e1s de\n    dejarnos una deuda impagable -usted reitera constantemente el problema\n    que hay con esa deuda-, han sido detra\u00eddos en gran parte de los recursos\n    necesarios para el desarrollo y la mejora de la red de tren convencional,\n    de la de cercan\u00edas o del transporte ferroviario de mercanc\u00edas, que han\n    ido sufriendo en estas d\u00e9cadas una importante reducci\u00f3n y un grave\n    deterioro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, planificar\n    el transporte ferroviario utilizando las infraestructuras\n    y los anchos de v\u00eda existentes en nuestra red mejorando y manteniendo lo\n    que tenemos, parece, se\u00f1ora ministra, mucho m\u00e1s sensato y coherente que\n    seguir construyendo m\u00e1s kil\u00f3metros de alta velocidad, m\u00e1xime en una\n    situaci\u00f3n de recortes econ\u00f3micos donde existen otras necesidades de\n    car\u00e1cter social mucho, mucho m\u00e1s urgentes e importantes que cubrir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No ha sido hasta\n    despu\u00e9s del tr\u00e1gico siniestro de Santiago cuando usted, se\u00f1ora ministra,\n    seg\u00fan nos inform\u00f3 en la Comisi\u00f3n de Fomento del pasado 9 de agosto,\n    encomend\u00f3 al secretario de Estado la realizaci\u00f3n de una auditor\u00eda sobre\n    el total cumplimiento de la legislaci\u00f3n reguladora del sector ferroviario\n    y sobre la seguridad en la circulaci\u00f3n del total de la red ferroviaria de\n    inter\u00e9s general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta fue una de las cosas propuestas para el estudio en la\n    subcomisi\u00f3n que nuestro grupo parlamentario solicit\u00f3 en la Comisi\u00f3n de\n    Fomento y que finalmente se llevar\u00e1 a cabo sin contemplar este extremo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es necesario revertir esta situaci\u00f3n y para ello ser\u00eda bueno,\n    se\u00f1ora ministra, que escuchemos nuestra petici\u00f3n que hemos hecho\n    formalmente de una moratoria para la construcci\u00f3n de m\u00e1s kil\u00f3metros de\n    alta velocidad, al menos hasta que tengamos los datos de esa auditor\u00eda\n    que est\u00e1 en marcha o los informes fruto de la subcomisi\u00f3n de estudio que\n    realizaremos en el seno de la Comisi\u00f3n de Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A este respecto tambi\u00e9n me gustar\u00eda que pudiera darme\n    informaci\u00f3n, pues, como sabe, en la \u00faltima Comisi\u00f3n de Fomento debatimos\n    una proposici\u00f3n no de ley presenta por el Bloque Nacionalista Galego que\n    pretend\u00eda dotar de mayor transparencia e independencia mediante una\n    elecci\u00f3n m\u00e1s democr\u00e1tica por todos los miembros de esta C\u00e1mara, y fue\n    rechazada por su grupo parlamentario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es, por tanto, sin duda, necesariamente el\n    primer motivo por el que hemos tenido conocimiento de determinadas\n    circunstancias y decisiones tomadas desde la responsabilidad del Gobierno\n    que afectan a la seguridad en el transporte ferroviario, concretamente en\n    el tramo de Santiago a Ourense; circunstancias o errores que tambi\u00e9n\n    podr\u00edan estar produci\u00e9ndose en otros tramos de la red ferroviaria, bien\n    sea de alta velocidad, bien sea la convencional o la de cercan\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este pa\u00eds desde que en 1992 se pusiera en funcionamiento la l\u00ednea de\n    alta velocidad con trayecto Madrid-Sevilla, la carrera por la alta\n    velocidad llevada a cabo por los diferentes Gobiernos de turno ha\n    supuesto un derroche ingente de recursos econ\u00f3micos y ecol\u00f3gicos, sin que\n    ello haya revertido, porque no hay un dato que pueda constatarlo, en\n    forma de mayor creaci\u00f3n de empleo, en crecimiento econ\u00f3mico o en una\n    mayor vertebraci\u00f3n territorial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, s\u00ed podemos\n    afirmar que esta apuesta desmedida por alta velocidad ha absorbido\n    ingentes cantidades de recursos econ\u00f3micos y humanos que adem\u00e1s de\n    dejarnos una deuda impagable -usted reitera constantemente el problema\n    que hay con esa deuda-, han sido detra\u00eddos en gran parte de los recursos\n    necesarios para el desarrollo y la mejora de la red de tren convencional,\n    de la de cercan\u00edas o del transporte ferroviario de mercanc\u00edas, que han\n    ido sufriendo en estas d\u00e9cadas una importante reducci\u00f3n y un grave\n    deterioro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es necesario revertir esta situaci\u00f3n y para ello ser\u00eda bueno,\n    se\u00f1ora ministra, que escuchemos nuestra petici\u00f3n que hemos hecho\n    formalmente de una moratoria para la construcci\u00f3n de m\u00e1s kil\u00f3metros de\n    alta velocidad, al menos hasta que tengamos los datos de esa auditor\u00eda\n    que est\u00e1 en marcha o los informes fruto de la subcomisi\u00f3n de estudio que\n    realizaremos en el seno de la Comisi\u00f3n de Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, planificar\n    el transporte ferroviario utilizando las infraestructuras\n    y los anchos de v\u00eda existentes en nuestra red mejorando y manteniendo lo\n    que tenemos, parece, se\u00f1ora ministra, mucho m\u00e1s sensato y coherente que\n    seguir construyendo m\u00e1s kil\u00f3metros de alta velocidad, m\u00e1xime en una\n    situaci\u00f3n de recortes econ\u00f3micos donde existen otras necesidades de\n    car\u00e1cter social mucho, mucho m\u00e1s urgentes e importantes que cubrir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El pasado 20 de septiembre uno en la l\u00ednea de\n    cercan\u00edas en la estaci\u00f3n del Sants, Barcelona, con el resultado de 20\n    personas heridas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este pa\u00eds desde que en 1992 se pusiera en funcionamiento la l\u00ednea de\n    alta velocidad con trayecto Madrid-Sevilla, la carrera por la alta\n    velocidad llevada a cabo por los diferentes Gobiernos de turno ha\n    supuesto un derroche ingente de recursos econ\u00f3micos y ecol\u00f3gicos, sin que\n    ello haya revertido, porque no hay un dato que pueda constatarlo, en\n    forma de mayor creaci\u00f3n de empleo, en crecimiento econ\u00f3mico o en una\n    mayor vertebraci\u00f3n territorial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El siniestro de Angrois se ha cobrado la\n    vida de ochenta y una personas -hace poco falleci\u00f3 un matrimonio que\n    estaba herido y que viajaba en ese tren- y ha causado cientos de v\u00edctimas\n    con secuelas de por vida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y el\n    4 de octubre en un paso a nivel localizado en el t\u00e9rmino municipal de\n    Pulp\u00ed, un tren de cercan\u00edas que cubr\u00eda el trayecto entre Almendricos y\n    \u00c1guilas colision\u00f3 con un cami\u00f3n resultando 15 personas heridas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, s\u00ed podemos\n    afirmar que esta apuesta desmedida por alta velocidad ha absorbido\n    ingentes cantidades de recursos econ\u00f3micos y humanos que adem\u00e1s de\n    dejarnos una deuda impagable -usted reitera constantemente el problema\n    que hay con esa deuda-, han sido detra\u00eddos en gran parte de los recursos\n    necesarios para el desarrollo y la mejora de la red de tren convencional,\n    de la de cercan\u00edas o del transporte ferroviario de mercanc\u00edas, que han\n    ido sufriendo en estas d\u00e9cadas una importante reducci\u00f3n y un grave\n    deterioro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es, por tanto, sin duda, necesariamente el\n    primer motivo por el que hemos tenido conocimiento de determinadas\n    circunstancias y decisiones tomadas desde la responsabilidad del Gobierno\n    que afectan a la seguridad en el transporte ferroviario, concretamente en\n    el tramo de Santiago a Ourense; circunstancias o errores que tambi\u00e9n\n    podr\u00edan estar produci\u00e9ndose en otros tramos de la red ferroviaria, bien\n    sea de alta velocidad, bien sea la convencional o la de cercan\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero\n    anticiparle, se\u00f1ora ministra, que a mi grupo le consta -y nos gustar\u00eda\n    que a todos los ciudadanos tambi\u00e9n les constara- que contamos con\n    dotaciones de seguridad para el transporte ferroviario tecnol\u00f3gicamente\n    adecuadas y con medios m\u00e1s que suficientes para que estas cumplan su\n    funci\u00f3n de manera eficaz y eficiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos que una pol\u00edtica de transporte correcta desde el\n    Gobierno ser\u00eda la apuesta y debe ser la apuesta clara y decidida por el\n    modo de transporte ferroviario, por sus caracter\u00edsticas, por ser un\n    transporte p\u00fablico, colectivo, sostenible y r\u00e1pido generador de empleo\n    estable y de calidad, transporte de personas y transporte de mercanc\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se hace necesario tambi\u00e9n, se\u00f1ora ministra, analizar el modelo\n    de transporte ferroviario desarrollado en las \u00faltimas d\u00e9cadas en nuestro\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, s\u00ed podemos\n    afirmar que esta apuesta desmedida por alta velocidad ha absorbido\n    ingentes cantidades de recursos econ\u00f3micos y humanos que adem\u00e1s de\n    dejarnos una deuda impagable -usted reitera constantemente el problema\n    que hay con esa deuda-, han sido detra\u00eddos en gran parte de los recursos\n    necesarios para el desarrollo y la mejora de la red de tren convencional,\n    de la de cercan\u00edas o del transporte ferroviario de mercanc\u00edas, que han\n    ido sufriendo en estas d\u00e9cadas una importante reducci\u00f3n y un grave\n    deterioro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, planificar\n    el transporte ferroviario utilizando las infraestructuras\n    y los anchos de v\u00eda existentes en nuestra red mejorando y manteniendo lo\n    que tenemos, parece, se\u00f1ora ministra, mucho m\u00e1s sensato y coherente que\n    seguir construyendo m\u00e1s kil\u00f3metros de alta velocidad, m\u00e1xime en una\n    situaci\u00f3n de recortes econ\u00f3micos donde existen otras necesidades de\n    car\u00e1cter social mucho, mucho m\u00e1s urgentes e importantes que cubrir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es la causa tambi\u00e9n por la que\n    usted hizo p\u00fablico que iba a tomar veinte medidas concretas para mejorar\n    la seguridad en los trenes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El pasado 20 de septiembre uno en la l\u00ednea de\n    cercan\u00edas en la estaci\u00f3n del Sants, Barcelona, con el resultado de 20\n    personas heridas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [5, 6], "tren": [11, 12, 13, 14], "l\u00ednea": [9, 10], "profesionales": [21, 22, 23, 24, 25, 26], "trenes": [16, 17, 18, 19, 20], "alta velocidad": [7, 8], "transporte ferroviario": [15], "transporte": [2, 3, 4], "red": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Precisamente, el\n    objetivo de garantizar la m\u00e1xima seguridad del sistema ferroviario es lo\n    que nos lleva a trabajar cada d\u00eda por mantener, actualizar y mejorar los\n    niveles de seguridad en beneficio de los ciudadanos que utilizan el tren,\n    una opci\u00f3n que, por cierto, en la red del Estado utilizan al a\u00f1o m\u00e1s de\n    400 millones de personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, en el a\u00f1o 2007 se\n    traspuso la directiva con el Real Decreto 810, reglamento que incluye los\n    elementos de seguridad de la circulaci\u00f3n de la red ferroviaria de inter\u00e9s\n    general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora De las Heras, la seguridad en todos los modos de\n    transporte es un objetivo prioritario y un principio b\u00e1sico de la\n    actuaci\u00f3n en la pol\u00edtica del Ministerio de Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, en el Pitvi est\u00e1 recogida la premisa b\u00e1sica del\n    mantenimiento y mejora de la seguridad del transporte ferroviario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque la seguridad\n    es lo m\u00e1s importante en todo el transporte en nuestro pa\u00eds y en todo el\n    mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora De las Heras, la seguridad en todos los modos de\n    transporte es un objetivo prioritario y un principio b\u00e1sico de la\n    actuaci\u00f3n en la pol\u00edtica del Ministerio de Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n aprobaremos en los pr\u00f3ximos d\u00edas en la\n    C\u00e1mara la constituci\u00f3n de una subcomisi\u00f3n en el seno de la Comisi\u00f3n de\n    Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, no es un lujo hacer redes de\n    alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Alguno cree que es un lujo la alta velocidad, pero no, lo\n    que se conoce como alta velocidad es que los trenes puedan ir a m\u00e1s\n    velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    Ley del Sector Ferroviario regula todos los extremos en seguridad; regula\n    desde el primer procedimiento, que es la construcci\u00f3n de una l\u00ednea\n    ferroviaria con su estudio informativo, su informaci\u00f3n p\u00fablica, su\n    tramitaci\u00f3n ambiental, la aprobaci\u00f3n de un trazado, hasta el\n    procedimiento de construcci\u00f3n, la redacci\u00f3n de todos los proyectos, la\n    supervisi\u00f3n, la se\u00f1alizaci\u00f3n, la comunicaci\u00f3n y la electrificaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    autorizaci\u00f3n de puesta en marcha de una l\u00ednea tambi\u00e9n es un procedimiento\n    reglado, pues hay que acreditar el cumplimiento de una serie de t\u00e9rminos\n    y de normas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Precisamente, el\n    objetivo de garantizar la m\u00e1xima seguridad del sistema ferroviario es lo\n    que nos lleva a trabajar cada d\u00eda por mantener, actualizar y mejorar los\n    niveles de seguridad en beneficio de los ciudadanos que utilizan el tren,\n    una opci\u00f3n que, por cierto, en la red del Estado utilizan al a\u00f1o m\u00e1s de\n    400 millones de personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que un tren circule\n    por una v\u00eda no es una cosa f\u00e1cil, es un proceso complejo, que tiene que\n    cumplir todos los requerimientos y todas las verificaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n en la fase de\n    explotaci\u00f3n de una v\u00eda, es decir, cuando el tren ya va por la v\u00eda, todas\n    las ma\u00f1anas, todas las noches y todos los d\u00edas hay personal que se dedica\n    exclusivamente a eso, a la seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El aseguramiento de la verificaci\u00f3n del tren antes de su puesta\n    en circulaci\u00f3n, que se realiza permanentemente con objeto de que el\n    material est\u00e9 en perfectas condiciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, en el Pitvi est\u00e1 recogida la premisa b\u00e1sica del\n    mantenimiento y mejora de la seguridad del transporte ferroviario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En concreto, tambi\u00e9n prevenci\u00f3n de la\n    seguridad y de los accidentes, intensificando las inspecciones de\n    vagones, de los trenes, intensificando el debido mantenimiento de las\n    v\u00edas, previniendo incidencias, por ejemplo, de inclemencias\n    meteorol\u00f3gicas o actuando en su caso cuando las hay. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con los trenes, la mejora de la inspecci\u00f3n\n    t\u00e9cnica del material en servicio para detectar las incidencias en el\n    material. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n nos hemos reunido ya con los tecn\u00f3logos para que se\n    ponga en marcha una prueba piloto para la posible implementaci\u00f3n de un\n    sistema satelital para ayudar y mejorar los sistemas de seguridad en los\n    trenes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo se est\u00e1 trabajando en la mejora de la\n    ubicaci\u00f3n y la protecci\u00f3n de los equipajes, es decir, la sujeci\u00f3n de los\n    equipajes en los trenes -ma\u00f1ana en el Consejo de Ministros, en\n    Luxemburgo, tendr\u00e9 ocasi\u00f3n de presentarlo a mis colegas de la Uni\u00f3n\n    Europea y remitir un informe a la Agencia Europea Ferroviaria-, porque\n    pueden suponer un elemento de riesgo; hasta ahora hay normativa interna,\n    pero creemos que debe tener mayor rango. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Alguno cree que es un lujo la alta velocidad, pero no, lo\n    que se conoce como alta velocidad es que los trenes puedan ir a m\u00e1s\n    velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como\n    ustedes saben, tanto en ADIF como en Renfe, donde trabajan casi 28.000\n    personas, parte de las personas que trabajan, de los profesionales,\n    dedican todo su tiempo de trabajo a la seguridad en la circulaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, que algo se ponga en marcha requiere la\n    autorizaci\u00f3n preceptiva de una serie de \u00f3rganos, de personas y de\n    profesionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s,\n    se\u00f1or\u00edas, como ustedes saben, hay un tercer pilar que es b\u00e1sico: el\n    personal ferroviario, los profesionales, que est\u00e1n sometidos a controles\n    y evaluaciones, desde el propio proceso de acceso a la profesi\u00f3n hasta el\n    mantenimiento de sus condiciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay otros actores: los centros de\n    formaci\u00f3n y reconocimiento m\u00e9dico de los profesionales; los centros de\n    mantenimiento de material rodante, que tienen que estar homologados y\n    vigilados, y las entidades encargadas del mantenimiento de los vagones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo hace tambi\u00e9n en la actividad\n    de los profesionales, con el desarrollo y difusi\u00f3n de gu\u00edas de buenas\n    pr\u00e1cticas, con acciones de inspecci\u00f3n de control o de consumo de drogas o\n    alcohol, con el acompa\u00f1amiento a los maquinistas y con la inspecci\u00f3n de\n    todas las pr\u00e1cticas que pudieran ser incorrectas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, se ha constituido una comisi\u00f3n\n    cient\u00edfico-t\u00e9cnica que ustedes conocen, formada por expertos\n    profesionales que se ha reunido ya en tres ocasiones y que est\u00e1\n    elaborando un informe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [0], "profesionales": [1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Est\u00e1n\n    constituidas tanto en Renfe con Adif, y las territoriales est\u00e1n\n    distribuidas en seis \u00e1reas: en Madrid, en Le\u00f3n, en Bilbao, en Barcelona,\n    en Valencia y en Sevilla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n lo hace la Comisi\u00f3n central de seguridad, tanto en\n    Adif como en Renfe, que coordina y analiza las actividades y evoluci\u00f3n de\n    los indicadores de seguridad a nivel global; son presididas por los\n    directores de seguridad de las empresas ferroviarias y, sobre todo -este\n    es un elemento clave-, hay una comunicaci\u00f3n permanente y fluida entre los\n    profesionales que trabajan en las empresas p\u00fablicas y los directivos de\n    las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Muchos profesionales, que son servidores p\u00fablicos, est\u00e1n\n    trabajando por su seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [2], "fomento": [1], "red": [0], "profesionales": [3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Mire, hay que tomar las medidas\n    necesarias para mejorar la seguridad en el conjunto de toda la red\n    ferroviaria de nuestro pa\u00eds, pero hay que tomar tambi\u00e9n decisiones\n    pol\u00edticas para que no haya ninguna duda, por la seguridad, para que est\u00e9\n    clar\u00edsimo que en este pa\u00eds hay que cumplir y si no se cumple hay\n    consecuencias de car\u00e1cter t\u00e9cnico y de car\u00e1cter pol\u00edtico, se\u00f1ora\n    ministra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No ponemos en duda el trabajo\n    encomiable que hacen todos los profesionales de Renfe, de ADIF, del\n    Ministerio de Fomento, desvel\u00e1ndose por la seguridad del servicio\n    p\u00fablico, pero s\u00ed ponemos en duda que los protocolos de seguridad y las\n    \u00f3rdenes que se hayan podido dar al respecto hayan sido siempre las\n    adecuadas porque tenemos datos como que el reglamento general de\n    circulaci\u00f3n ferroviaria lleva nueve a\u00f1os esperando su revisi\u00f3n y\n    aprobaci\u00f3n y a\u00fan no se ha hecho nada al respecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, el auto del magistrado del Juzgado de Santiago dice, y lo\n    voy a citar textualmente: Se emiti\u00f3 el certificado de seguridad en la\n    circulaci\u00f3n siendo conocedores de que ese tramo de la l\u00ednea de alta\n    velocidad comprend\u00eda una curva que impon\u00eda una importante reducci\u00f3n de\n    velocidad y si no se ejecutaba a la velocidad adecuada pod\u00eda conducir a\n    desastrosas consecuencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No ponemos en duda el trabajo\n    encomiable que hacen todos los profesionales de Renfe, de ADIF, del\n    Ministerio de Fomento, desvel\u00e1ndose por la seguridad del servicio\n    p\u00fablico, pero s\u00ed ponemos en duda que los protocolos de seguridad y las\n    \u00f3rdenes que se hayan podido dar al respecto hayan sido siempre las\n    adecuadas porque tenemos datos como que el reglamento general de\n    circulaci\u00f3n ferroviaria lleva nueve a\u00f1os esperando su revisi\u00f3n y\n    aprobaci\u00f3n y a\u00fan no se ha hecho nada al respecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [4, 5, 6], "tren": [12, 13], "l\u00ednea": [9, 10, 11], "profesionales": [16, 17, 18, 19, 20], "barcelona": [15], "trenes": [14], "corredor": [0, 1, 2], "alta velocidad": [7, 8], "red": [3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Cuando hablamos del corredor\n    mediterr\u00e1neo, \u00bfustedes saben lo que es poner el tercer hilo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No solo es\n    adaptarnos a Europa, es mejorar la seguridad y por eso el corredor\n    mediterr\u00e1neo tendr\u00e1 los m\u00e1s altos niveles de seguridad, como los va a\n    tener el eje atl\u00e1ntico, claro que s\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso hay 160 millones de euros\n    adicionales; por ejemplo, 50 millones para la implantaci\u00f3n del ERTMS en\n    el eje atl\u00e1ntico, en el corredor mediterr\u00e1neo, en el Sevilla-C\u00e1diz o en\n    las cercan\u00edas de Barcelona o culminar Madrid; hay 60 millones en\n    seguridad en la circulaci\u00f3n para dar impulso a otras actuaciones, que son\n    proyectos espec\u00edficos, pero es que el resto est\u00e1 en todos los proyectos\n    que se ponen en marcha; hay m\u00e1s de 44 millones para supresi\u00f3n de pasos a\n    nivel; hay 44 millones de euros para mejoras de seguridad y de\n    funcionalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto incluye instalaci\u00f3n de sistemas de\n    seguridad y comunicaciones en todas las nuevas l\u00edneas, pero tambi\u00e9n\n    mejoras en las l\u00edneas ya existentes, mejoras de sistemas de seguridad y\n    comunicaciones en las de alta velocidad y en la red convencional,\n    modernizaci\u00f3n de los sistemas de seguridad en la red convencional,\n    supresi\u00f3n y mejora de protecci\u00f3n a pasos a nivel -se han destinado 592\n    millones de euros a esa supresi\u00f3n y todav\u00eda nos queda mucho trabajo por\n    hacer-, y a mejora de la circulaci\u00f3n y la seguridad en toda la red -otra\n    serie de elementos-, m\u00e1s de 300 millones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora De las Heras, vuelvo a esta tribuna en estos minutos que\n    tengo de replica para intentar profundizar, si me lo permiten, en a qu\u00e9\n    dedicamos el tiempo los profesionales de ADIF, del primero al \u00faltimo, los\n    profesionales de Renfe y de todo el Grupo Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Renfe-Operadora ha dedicado m\u00e1s de 188 millones a esto; una\n    buena parte del presupuesto del Ministerio de Fomento, de ADIF y de Renfe\n    se dedica a seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto, desde luego, lo hace\n    desde el primer servidor p\u00fablico de ADIF, de Renfe y del Ministerio de\n    Fomento hasta el \u00faltimo, y conozco c\u00f3mo se est\u00e1 trabajando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, todos los\n    profesionales dedican su tiempo, todas las ma\u00f1anas, todas las tardes y\n    todas las noches, a mejorar la seguridad en la circulaci\u00f3n del sistema\n    ferroviario y por eso hay una inversi\u00f3n en seguridad ferroviaria, pero\n    hay que saber leer los presupuestos, hay que saber que cuando se est\u00e1\n    construyendo la l\u00ednea de alta velocidad a Granada toda la parte de\n    seguridad de la l\u00ednea es inversi\u00f3n en seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto incluye instalaci\u00f3n de sistemas de\n    seguridad y comunicaciones en todas las nuevas l\u00edneas, pero tambi\u00e9n\n    mejoras en las l\u00edneas ya existentes, mejoras de sistemas de seguridad y\n    comunicaciones en las de alta velocidad y en la red convencional,\n    modernizaci\u00f3n de los sistemas de seguridad en la red convencional,\n    supresi\u00f3n y mejora de protecci\u00f3n a pasos a nivel -se han destinado 592\n    millones de euros a esa supresi\u00f3n y todav\u00eda nos queda mucho trabajo por\n    hacer-, y a mejora de la circulaci\u00f3n y la seguridad en toda la red -otra\n    serie de elementos-, m\u00e1s de 300 millones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, todos los\n    profesionales dedican su tiempo, todas las ma\u00f1anas, todas las tardes y\n    todas las noches, a mejorar la seguridad en la circulaci\u00f3n del sistema\n    ferroviario y por eso hay una inversi\u00f3n en seguridad ferroviaria, pero\n    hay que saber leer los presupuestos, hay que saber que cuando se est\u00e1\n    construyendo la l\u00ednea de alta velocidad a Granada toda la parte de\n    seguridad de la l\u00ednea es inversi\u00f3n en seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... F\u00edjense, en la Uni\u00f3n Europea hay cinco pasos a nivel\n    por cada 10 kil\u00f3metros de l\u00ednea, y nosotros tenemos menos de la mitad que\n    la Uni\u00f3n Europea, lo cual no me satisface, pero se ha avanzado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Les pido a todos que contribuyamos en esta l\u00ednea, en la l\u00ednea de resolver\n    y mejorar todos los problemas que tengamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 el sistema GSM-R, el tren-tierra y por otro lado el tel\u00e9fono\n    m\u00f3vil, y todo eso hay que mejorarlo, hay que integrarlo en un sistema\n    \u00fanico y adem\u00e1s en un sistema sin manos, como el sentido com\u00fan dicta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cada vez que\n    se nombra la palabra tren en Espa\u00f1a, cada vez que se nombra la palabra\n    maquinista en Espa\u00f1a, cada vez que se nombra la palabra cercan\u00edas en\n    Espa\u00f1a se est\u00e1 hablando de lo mejor que tiene nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, de estas medidas que le he avanzado algunas est\u00e1n\n    m\u00e1s avanzadas que otras; por ejemplo, el sistema GPS tardar\u00e1 m\u00e1s o\n    tambi\u00e9n un sistema del que no he hablado por falta de tiempo pero que es\n    la integraci\u00f3n de la telefon\u00eda de los trenes en un sistema telef\u00f3nico\n    \u00fanico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso hay 160 millones de euros\n    adicionales; por ejemplo, 50 millones para la implantaci\u00f3n del ERTMS en\n    el eje atl\u00e1ntico, en el corredor mediterr\u00e1neo, en el Sevilla-C\u00e1diz o en\n    las cercan\u00edas de Barcelona o culminar Madrid; hay 60 millones en\n    seguridad en la circulaci\u00f3n para dar impulso a otras actuaciones, que son\n    proyectos espec\u00edficos, pero es que el resto est\u00e1 en todos los proyectos\n    que se ponen en marcha; hay m\u00e1s de 44 millones para supresi\u00f3n de pasos a\n    nivel; hay 44 millones de euros para mejoras de seguridad y de\n    funcionalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora De las Heras, vuelvo a esta tribuna en estos minutos que\n    tengo de replica para intentar profundizar, si me lo permiten, en a qu\u00e9\n    dedicamos el tiempo los profesionales de ADIF, del primero al \u00faltimo, los\n    profesionales de Renfe y de todo el Grupo Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y nosotros lo que hacemos es\n    respetar, respetar siempre, pero desde luego los profesionales, del\n    primero al \u00faltimo, de ADIF y de Renfe van a seguir haciendo lo que tienen\n    que hacer, que es lo que vienen haciendo a lo largo de todo este tiempo y\n    de tanto tiempo, que es trabajar por la seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, todos los\n    profesionales dedican su tiempo, todas las ma\u00f1anas, todas las tardes y\n    todas las noches, a mejorar la seguridad en la circulaci\u00f3n del sistema\n    ferroviario y por eso hay una inversi\u00f3n en seguridad ferroviaria, pero\n    hay que saber leer los presupuestos, hay que saber que cuando se est\u00e1\n    construyendo la l\u00ednea de alta velocidad a Granada toda la parte de\n    seguridad de la l\u00ednea es inversi\u00f3n en seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00e9 c\u00f3mo se\n    est\u00e1 trabajando, c\u00f3mo muchos de los profesionales no tuvieron un minuto\n    de descanso ni lo tienen, porque todos ellos trabajan d\u00eda a d\u00eda y se\n    sienten honrados y orgullosos de ser profesionales del sector ferroviario\n    de este pa\u00eds, un sector que es prestigios\u00edsimo en el mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No me\n    gustar\u00eda que hoy en esta C\u00e1mara, por alguna cosa que he o\u00eddo, se pudiera\n    velar esa gran imagen que tienen, merecida, los profesionales, el sector\n    ferroviario de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [4], "fomento": [2, 3], "econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esto no es econom\u00eda, se\u00f1or Montoro, esto es ideolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000158\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La verdad es\n    que a m\u00ed me asombra que teniendo un ministro nacido en Canarias -no le\n    voy a llamar canario porque ser canario es ejercerlo; nacido en\n    Canarias-, que se sienta con usted en el Consejo de Gobierno, no le haya\n    explicado que cuando era vicepresidente del Gobierno de Canarias y\n    consejero de Econom\u00eda y Hacienda critic\u00f3 dur\u00edsimamente el actual sistema\n    de financiaci\u00f3n auton\u00f3mica diciendo que perjudicaba a Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000158\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha\n    venido a decir que, como el Gobierno de Canarias no cumple el techo de\n    d\u00e9ficit, est\u00e1 castigado y por eso no hay plan integral de empleo en\n    Canarias ni ayudas al fomento del empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000158\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... O disminuir gravemente\n    las pol\u00edticas para el fomento del empleo y adem\u00e1s no pagar 128 millones\n    de euros que no han abonado ustedes todav\u00eda ni por el PIEC ni por la\n    pol\u00edtica de fomento del empleo para este a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000158\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y han traspasado ustedes una l\u00ednea roja a la\n    que tengo que hacer referencia; la cuesti\u00f3n de atacar los intereses y los\n    derechos de los pensionistas es pasar la \u00faltima l\u00ednea roja que ten\u00eda\n    planteada su Gobierno y su pol\u00edtica, una expresi\u00f3n del ultraliberalismo\n    m\u00e1s radical. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000158\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Lo va hacer por una raz\u00f3n: porque gracias al\n    saneamiento de las finanzas p\u00fablicas de nuestras administraciones estamos\n    ayudando a que la balanza de pagos del pa\u00eds d\u00e9 la vuelta a una velocidad\n    como nadie pronosticaba y, por tanto, asiente unas condiciones de\n    financiaci\u00f3n de nuestra econom\u00eda que son muy diferentes de las vigentes\n    en el verano del a\u00f1o 2012, cuando debat\u00edamos los Presupuestos Generales\n    del Estado para el a\u00f1o 2013. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000158\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No, eso se llama financiar a la econom\u00eda\n    del conjunto del pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000158\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a es un gran pa\u00eds en Europa y, por tanto, la estabilizaci\u00f3n de su\n    econom\u00eda, el progreso y la vuelta al crecimiento econ\u00f3mico -que es lo que\n    vaticinan hoy cada vez m\u00e1s y m\u00e1s informes- deben devolver tambi\u00e9n la\n    confianza y la seguridad que tienen los canarios en su adscripci\u00f3n a un\n    proyecto com\u00fan que se llama Espa\u00f1a y su adscripci\u00f3n concreta a un\n    proyecto de Espa\u00f1a en Europa, que adem\u00e1s de ser una integraci\u00f3n\n    econ\u00f3mica, de mercado interior y de cumplimiento de reglas\n    presupuestarias o tributarias comunes, tambi\u00e9n lo es en t\u00e9rminos de\n    integraci\u00f3n pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000158\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por tanto, a\n    medida que vayamos mejorando nuestra econom\u00eda porque podamos financiar\n    mejor nuestro presupuesto y porque tengamos m\u00e1s crecimiento econ\u00f3mico y\n    m\u00e1s empleo, podremos mejorar tambi\u00e9n esas inversiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000158\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0], "sistema nacional": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"...  LAS MEDIDAS QUE PIENSA ADOPTAR\n    EL GOBIERNO ANTE LA SITUACI\u00d3N ACTUAL EN EL SISTEMA NACIONAL DE SALUD.\n     ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  LAS MEDIDAS QUE PIENSA ADOPTAR\n    EL GOBIERNO ANTE LA SITUACI\u00d3N ACTUAL EN EL SISTEMA NACIONAL DE SALUD.\n     ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema nacional": [24, 25], "salud": [10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19], "profesionales": [26, 27], "sanidad": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "medicamentos": [8, 9], "copago": [20, 21, 22, 23]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... La sanidad no es un derecho universal por raz\u00f3n de ciudadan\u00eda a partir del\n    Real Decreto-ley 16/2012, que cambi\u00f3 lo que estableci\u00f3 la Ley de Cohesi\u00f3n\n    y Calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La ministra de Sanidad est\u00e1 buscando la manera de hacer\n    compatible la creaci\u00f3n de empleo con la protecci\u00f3n de la salud para\n    cambiar la Ley del Tabaco, porque hay un proyecto, Eurovegas, que est\u00e1\n    pidiendo la modificaci\u00f3n de esa ley, que est\u00e1 siendo enormemente\n    beneficiosa; con lo cual hay tambi\u00e9n una enorme preocupaci\u00f3n en el \u00e1mbito\n    profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si no fuera porque no\n    es su competencia directa, a quien tendr\u00eda que estar interpelando yo en\n    este momento ser\u00eda al se\u00f1or Montoro y al se\u00f1or De Guindos, porque su\n    pol\u00edtica econ\u00f3mica es la que condiciona las decisiones en el \u00e1mbito de la\n    sanidad con las consecuencias que ello trae. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, la sanidad es hoy\n    una preocupaci\u00f3n evidente en la ciudadan\u00eda; las cifras de los ciudadanos\n    que plantean la salud p\u00fablica como una de sus principales preocupaciones\n    en las encuestas del CIS son hist\u00f3ricas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En concreto, la cifra que nos\n    arroja el \u00faltimo bar\u00f3metro del Centro de Investigaciones Sociol\u00f3gicas\n    prueba que para la mayor\u00eda de los ciudadanos espa\u00f1oles la sanidad es una\n    de las preocupaciones que m\u00e1s les afecta -en el tercer lugar-, lo cual es\n    una expresi\u00f3n clara -junto con los sondeos de opini\u00f3n valorando la\n    pol\u00edtica sanitaria, cuando valoran la gesti\u00f3n de la ministra de Sanidad-\n    del suspenso que ofrecen los ciudadanos espa\u00f1oles a lo que est\u00e1\n    sucediendo en el sistema sanitario p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos d\u00edas miles y miles de enfermos cr\u00f3nicos est\u00e1n\n    preocupados por la decisi\u00f3n, fallida hasta ahora, de su ministerio de\n    incorporar un copago a un conjunto de medicamentos de dispensaci\u00f3n\n    ambulatoria en los hospitales, ya que en el momento en el que apareci\u00f3 en\n    el Bolet\u00edn Oficial del Estado -f\u00edjese, con nocturnidad y alevos\u00eda, porque\n    usted estuvo un d\u00eda antes en la Comisi\u00f3n de Sanidad y no quiso avisar de\n    que al d\u00eda siguiente iba a aparecer esta resoluci\u00f3n en el Bolet\u00edn Oficial\n    del Estado- estos pacientes no ten\u00edan que pagar un solo euro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No quiero dejar pasar la oportunidad -es nuestra obligaci\u00f3n tambi\u00e9n, desde\n    el punto de vista del control que tiene que realizar mi grupo\n    parlamentario a su labor y a lo que tiene que ver en este caso con la\n    interpelaci\u00f3n de la situaci\u00f3n de la sanidad p\u00fablica- de mostrarle nuestra\n    enorme preocupaci\u00f3n por lo que acabamos de conocer en el d\u00eda de hoy en\n    relaci\u00f3n con la eventual suspensi\u00f3n de la realizaci\u00f3n de mamograf\u00edas en\n    la Comunidad de Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted, como ministra de Sanidad, tiene la obligaci\u00f3n de\n    investigar qu\u00e9 ha sucedido ah\u00ed y exigir responsabilidades si\n    eventualmente se derivasen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es realmente inhumano, pero desde el punto de vista sanitario\n    un enorme problema de salud, dejar a centenares de miles de personas sin\n    cobertura sanitaria o imponer el copago a medicamentos que se dispensan\n    de manera ambulatoria en los hospitales -eso antes no suced\u00eda- a miles y\n    miles de pacientes cr\u00f3nicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos d\u00edas miles y miles de enfermos cr\u00f3nicos est\u00e1n\n    preocupados por la decisi\u00f3n, fallida hasta ahora, de su ministerio de\n    incorporar un copago a un conjunto de medicamentos de dispensaci\u00f3n\n    ambulatoria en los hospitales, ya que en el momento en el que apareci\u00f3 en\n    el Bolet\u00edn Oficial del Estado -f\u00edjese, con nocturnidad y alevos\u00eda, porque\n    usted estuvo un d\u00eda antes en la Comisi\u00f3n de Sanidad y no quiso avisar de\n    que al d\u00eda siguiente iba a aparecer esta resoluci\u00f3n en el Bolet\u00edn Oficial\n    del Estado- estos pacientes no ten\u00edan que pagar un solo euro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Grupo Parlamentario Socialista hace esta interpelaci\u00f3n urgente porque\n    pr\u00e1cticamente dos a\u00f1os despu\u00e9s de la llegada del Partido Popular al\n    Gobierno de Espa\u00f1a, dos a\u00f1os de pol\u00edtica econ\u00f3mica que est\u00e1n\n    condicionando la pol\u00edtica sanitaria, entendemos que el deterioro de la\n    calidad, el deterioro de la equidad y el deterioro de la igualdad en el\n    sistema Nacional de Salud es una evidencia que perciben profesionales y\n    ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es realmente inhumano, pero desde el punto de vista sanitario\n    un enorme problema de salud, dejar a centenares de miles de personas sin\n    cobertura sanitaria o imponer el copago a medicamentos que se dispensan\n    de manera ambulatoria en los hospitales -eso antes no suced\u00eda- a miles y\n    miles de pacientes cr\u00f3nicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una consecuencia evidente de los\n    recortes que ha aplicado el Gobierno fruto de las decisiones de pol\u00edtica\n    econ\u00f3mica, y es el incremento de las listas de espera, que han alcanzado\n    cifras r\u00e9cord; ahora tendr\u00e9 la ocasi\u00f3n de exponer algunos datos que nos\n    preocupan, se\u00f1ora Mato, no solamente por las consecuencias que tienen en\n    la salud de las personas que est\u00e1n esperando sino porque tambi\u00e9n hay\n    enormes desigualdades entre los territorios de las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La ministra de Sanidad est\u00e1 buscando la manera de hacer\n    compatible la creaci\u00f3n de empleo con la protecci\u00f3n de la salud para\n    cambiar la Ley del Tabaco, porque hay un proyecto, Eurovegas, que est\u00e1\n    pidiendo la modificaci\u00f3n de esa ley, que est\u00e1 siendo enormemente\n    beneficiosa; con lo cual hay tambi\u00e9n una enorme preocupaci\u00f3n en el \u00e1mbito\n    profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora, por si algo faltaba, esta ma\u00f1ana nos hemos\n    enterado de que alrededor de 30.000 mujeres madrile\u00f1as se han quedado sin\n    una prestaci\u00f3n fundamental para la prevenci\u00f3n de un problema de salud\n    como el c\u00e1ncer de mama, se han quedado sin la aplicaci\u00f3n de mamograf\u00edas\n    en el programa de detecci\u00f3n de la Comunidad de Madrid, seg\u00fan reconoce la\n    propia viceconsejera de dicha comunidad; por no decir que en t\u00e9rminos de\n    sostenibilidad econ\u00f3mica el ejercicio del a\u00f1o 2012, el primero de este\n    Gobierno, se salda con 9.000 millones de euros de deuda de las\n    administraciones sanitarias a los proveedores sanitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, la sanidad es hoy\n    una preocupaci\u00f3n evidente en la ciudadan\u00eda; las cifras de los ciudadanos\n    que plantean la salud p\u00fablica como una de sus principales preocupaciones\n    en las encuestas del CIS son hist\u00f3ricas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se hace necesaria\n    una intervenci\u00f3n inmediata para hacer posible que las esperas que tienen\n    estas personas en los respectivos servicios de salud no perjudiquen su\n    salud o sus posibilidades de bienestar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n quieren escuchar si\n    efectivamente el a\u00f1o pr\u00f3ximo se va a abrir la unidad de cuidados\n    paliativos, as\u00ed como el compromiso presupuestario para la construcci\u00f3n de\n    un nuevo centro de salud en Polavieja, en esa zona de Melilla que tanto\n    lo necesita. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes desde la alta inspecci\u00f3n del Estado tienen la\n    responsabilidad de investigar qu\u00e9 es lo que ha sucedido, porque de aqu\u00ed\n    se pueden derivar responsabilidades patrimoniales e incluso penales por\n    parte de las autoridades sanitarias de la Comunidad de Madrid, si\n    efectivamente la no aplicaci\u00f3n de este programa ha podido tener\n    consecuencias en la salud de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva -se\u00f1ora presidenta, acabo-, hay razones m\u00e1s que suficientes\n    para cuestionar que la situaci\u00f3n del Sistema Nacional de Salud es\n    preocupante y para exigirle al Gobierno -en este caso a la ministra- que\n    nos d\u00e9 respuestas que permitan salir adelante, mejorar la situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es realmente inhumano, pero desde el punto de vista sanitario\n    un enorme problema de salud, dejar a centenares de miles de personas sin\n    cobertura sanitaria o imponer el copago a medicamentos que se dispensan\n    de manera ambulatoria en los hospitales -eso antes no suced\u00eda- a miles y\n    miles de pacientes cr\u00f3nicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos d\u00edas miles y miles de enfermos cr\u00f3nicos est\u00e1n\n    preocupados por la decisi\u00f3n, fallida hasta ahora, de su ministerio de\n    incorporar un copago a un conjunto de medicamentos de dispensaci\u00f3n\n    ambulatoria en los hospitales, ya que en el momento en el que apareci\u00f3 en\n    el Bolet\u00edn Oficial del Estado -f\u00edjese, con nocturnidad y alevos\u00eda, porque\n    usted estuvo un d\u00eda antes en la Comisi\u00f3n de Sanidad y no quiso avisar de\n    que al d\u00eda siguiente iba a aparecer esta resoluci\u00f3n en el Bolet\u00edn Oficial\n    del Estado- estos pacientes no ten\u00edan que pagar un solo euro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, no estar\u00eda mal que rectificaran esta\n    decisi\u00f3n, que no la aplicaran y que dejaran tranquilos a pacientes de\n    hepatitis C, de hepatitis B, de c\u00e1ncer, de diferentes patolog\u00edas muy\n    graves, que tienen una enorme preocupaci\u00f3n con la situaci\u00f3n que se les\n    puede generar por aplicar este copago. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No ha sido posible aplicarlo\n    porque, adem\u00e1s, no existen las posibilidades t\u00e9cnicas para conectar la\n    farmacia hospitalaria con la farmacia comunitaria en lo que se refiere al\n    copago y a la eventual devoluci\u00f3n en los casos que los pensionistas\n    tuvieran por el tope establecido por la normativa vigente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Grupo Parlamentario Socialista hace esta interpelaci\u00f3n urgente porque\n    pr\u00e1cticamente dos a\u00f1os despu\u00e9s de la llegada del Partido Popular al\n    Gobierno de Espa\u00f1a, dos a\u00f1os de pol\u00edtica econ\u00f3mica que est\u00e1n\n    condicionando la pol\u00edtica sanitaria, entendemos que el deterioro de la\n    calidad, el deterioro de la equidad y el deterioro de la igualdad en el\n    sistema Nacional de Salud es una evidencia que perciben profesionales y\n    ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva -se\u00f1ora presidenta, acabo-, hay razones m\u00e1s que suficientes\n    para cuestionar que la situaci\u00f3n del Sistema Nacional de Salud es\n    preocupante y para exigirle al Gobierno -en este caso a la ministra- que\n    nos d\u00e9 respuestas que permitan salir adelante, mejorar la situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Grupo Parlamentario Socialista hace esta interpelaci\u00f3n urgente porque\n    pr\u00e1cticamente dos a\u00f1os despu\u00e9s de la llegada del Partido Popular al\n    Gobierno de Espa\u00f1a, dos a\u00f1os de pol\u00edtica econ\u00f3mica que est\u00e1n\n    condicionando la pol\u00edtica sanitaria, entendemos que el deterioro de la\n    calidad, el deterioro de la equidad y el deterioro de la igualdad en el\n    sistema Nacional de Salud es una evidencia que perciben profesionales y\n    ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No solamente los profesionales han dicho que\n    esto es un disparate. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema nacional": [43, 44, 45, 46, 47, 48], "salud": [28, 29, 30, 31, 32, 33, 34], "profesionales": [49, 50, 51, 52], "sanidad": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12], "medicamentos": [13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27], "copago": [35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Creo que usted sabe y comparte que la \u00fanica\n    preocupaci\u00f3n de este Gobierno es, ha sido y ser\u00e1 garantizar a todos los\n    espa\u00f1oles una sanidad p\u00fablica, universal, gratuita, de calidad, igual\n    para todos, en las mismas condiciones y en todas las comunidades\n    aut\u00f3nomas y, adem\u00e1s -se les olvida siempre-, econ\u00f3micamente sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su\n    herencia, lo que ustedes nos dejaron, que es lo que nos permite actuar en\n    sanidad, fue un Sistema Nacional de Salud en quiebra, con 16.000 millones\n    de euros de deuda; un gasto farmac\u00e9utico 5 puntos por delante de pa\u00edses\n    como Alemania o Francia; unas prestaciones sanitarias diferentes en cada\n    comunidad aut\u00f3noma; y una ausencia total de normas claras sobre el\n    derecho a la asistencia sanitaria y sobre los procedimientos para hacerla\n    efectiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me resulta incre\u00edble que los que hoy suben aqu\u00ed a desprestigiar a la\n    sanidad y a criticar las actuaciones sean los mismos que con su gesti\u00f3n y\n    con sus impagos pusieron en riesgo de desabastecimiento los hospitales y\n    farmacias de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso\n    hemos hecho un pacto con los profesionales -al que todav\u00eda espero que\n    ustedes se sumen-, con 500.000 profesionales m\u00e9dicos y enfermeros, que\n    trabajan con nosotros para seguir en el camino que hemos emprendido, que\n    es garantizar la calidad de la sanidad para todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted era secretario general de Sanidad\n    cuando la ministra Jim\u00e9nez lo propuso y entonces le pareci\u00f3 bien, a\n    nosotros no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ese motivo tambi\u00e9n m\u00e1s de 900.000 personas desempleadas y\n    sus familias obtienen gratuitamente sus f\u00e1rmacos cuando hace dos a\u00f1os,\n    cuando usted estaba en el Ministerio de Sanidad, ten\u00edan que pagar por\n    ellos el 40 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, leo, cito\n    textualmente lo que dec\u00eda la portavoz de Sanidad, la se\u00f1ora Mart\u00ednez\n    Gonz\u00e1lez, el pasado jueves en la Comisi\u00f3n de Presupuestos: Entiendo y\n    comparto perfectamente que se tiene que despachar en igualdad de\n    condiciones en una comunidad que en otra y aportando lo mismo si es en la\n    farmacia de la localidad que si es en la farmacia hospitalaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, la atenci\u00f3n sanitaria hospitalaria en el Sistema Nacional\n    de Salud es gratuita; siempre lo ha sido y as\u00ed seguir\u00e1 siendo mientras\n    haya un Gobierno del Partido Popular que garantice la sostenibilidad de\n    las cuentas p\u00fablicas y de la sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto creo que no es bueno hacer\n    demagogia ni con estas medidas que estamos tomando ni con la situaci\u00f3n de\n    la sanidad, ni hay que utilizar a los enfermos porque los hechos acaban\n    d\u00e1ndonos la raz\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    curioso porque usted, como segundo m\u00e1ximo responsable de la sanidad,\n    estuvo un a\u00f1o y medio sin publicar las listas de espera, porque cre\u00eda que\n    as\u00ed, ocultando los datos, no ten\u00eda que tomar decisiones para afrontarlas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, ha mentido con las pensiones, ha mentido con la\n    sanidad y ahora miente con la farmacia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabe usted que todos los\n    ciudadanos estamos haciendo un enorme esfuerzo por sacar la sanidad\n    adelante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda -lo dije el primer\n    d\u00eda de mi comparecencia- un pacto sociosanitario que sacara la sanidad\n    del debate partidista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes saben perfectamente que ning\u00fan\n    paciente va a pagar absolutamente nada por los tratamientos y por los\n    medicamentos que recibe durante su ingreso hospitalario, ni tampoco por\n    los que se le administran en el hospital. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00edas, no traten\n    de confundir a los pacientes, ni a los cr\u00f3nicos ni a ning\u00fan otro, porque\n    los medicamentos que se compren en la farmacia est\u00e1n sujetos a copago,\n    como usted sabe, pero por los que se administran en los hospitales no hay\n    que pagar, ni ahora ni antes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, la nueva cartera\n    hace que todos los ciudadanos sean iguales, que tengan los mismos\n    derechos y que accedan a los tratamientos m\u00e1s innovadores, a los\n    medicamentos m\u00e1s innovadores, por eso hemos incluido nuevas prestaciones\n    a todas por igual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora lo hacemos teniendo en cuenta las\n    posibilidades econ\u00f3micas de las personas, con un tope en los medicamentos\n    que tienen un coste m\u00e1s alto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso\n    las pensiones m\u00ednimas, rentas de inserci\u00f3n, las personas con graves\n    discapacidades y, por primera vez, los parados de larga duraci\u00f3n no pagan\n    nada, pagan cero euros por sus medicamentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Segundo, los tratamientos que se aplican en los\n    hospitales tambi\u00e9n son gratuitos; ning\u00fan paciente, ninguno, tiene que\n    pagar absolutamente nada por sus medicamentos cuando est\u00e1 ingresado o es\n    tratado en el hospital. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tercero, la aportaci\u00f3n a los medicamentos\n    dispensados ambulatoriamente en las oficinas de farmacia hospitalarias,\n    el pago a la farmacia, est\u00e1 regulada desde el a\u00f1o 2012, y usted lo sabe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuarto, la resoluci\u00f3n que aprobamos ahora lo que hace precisamente es\n    proteger a los pacientes, garantizando que ninguno tenga que pagar m\u00e1s de\n    4,20 euros, independientemente de la comunidad aut\u00f3noma en la que resida\n    o independientemente de donde retire esos medicamentos, y usted sabe que\n    hab\u00eda diferencias en los pacientes seg\u00fan la comunidad aut\u00f3noma y la\n    farmacia a la que tuvieran que acudir; por tanto, se\u00f1or\u00eda, igualdad en el\n    acceso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En quinto lugar, los 2.300 millones de euros que hemos ahorrado\n    en farmacia desde que se puso en marcha la reforma nos est\u00e1n permitiendo\n    seguir incorporando los medicamentos m\u00e1s innovadores y poni\u00e9ndolos a\n    disposici\u00f3n\n    de todos los ciudadanos, por supuesto protegiendo -como le he dicho\n    siempre- a las rentas menores, a las personas con discapacidad y, por\n    primera vez, a los parados; todos ellos pagan cero euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para el\n    Gobierno, se\u00f1or\u00edas, todos los ciudadanos son exactamente iguales y deben\n    tener acceso a los mismos medicamentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tres: La consecuencia de la retirada de\n    la resoluci\u00f3n implica que los medicamentos dejan de ser considerados de\n    aportaci\u00f3n reducida y por consiguiente se someten al r\u00e9gimen general de\n    aportaci\u00f3n del usuario establecido en la Ley 29/2006. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuatro: De\n    retirarse esta resoluci\u00f3n -leo textualmente- los medicamentos ya no\n    supondr\u00edan un coste m\u00e1ximo para el usuario de 4,20 euros sino que deber\u00eda\n    pagar por ellos un porcentaje que variar\u00eda entre el 10 % y el 60 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los medicamentos, todos los medicamentos\n    que est\u00e1n en esta resoluci\u00f3n, absolutamente todos, se incorporaron en los\n    a\u00f1os 2007 a 2010; todos ellos estaban sujetos a una aportaci\u00f3n, a un\n    copago. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe perfectamente -usted estaba en el ministerio- que esos\n    medicamentos ya estaban sujetos a copago. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed est\u00e1n las autorizaciones,\n    a\u00f1os 2007 a 2010, que ponen que todos esos medicamentos de la resoluci\u00f3n\n    estaban sujetos a copago, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or Mart\u00ednez Olmos, le agradezco mucho la interpelaci\u00f3n que me\n    presenta en el d\u00eda de hoy que, sin duda, me va a permitir hablarle de los\n    avances que se han producido en el Sistema Nacional de Salud y tambi\u00e9n\n    contestar a algunas de las falsedades que sus portavoces parlamentarios y\n    algunos otros portavoces del Partido Socialista est\u00e1n empe\u00f1ados en\n    trasladar a los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su\n    herencia, lo que ustedes nos dejaron, que es lo que nos permite actuar en\n    sanidad, fue un Sistema Nacional de Salud en quiebra, con 16.000 millones\n    de euros de deuda; un gasto farmac\u00e9utico 5 puntos por delante de pa\u00edses\n    como Alemania o Francia; unas prestaciones sanitarias diferentes en cada\n    comunidad aut\u00f3noma; y una ausencia total de normas claras sobre el\n    derecho a la asistencia sanitaria y sobre los procedimientos para hacerla\n    efectiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, poner orden en\n    las cuentas, porque nada se puede hacer cuando la Administraci\u00f3n es la\n    primera que no paga; segundo, volver a poner al ciudadano y al paciente\n    en el centro del Sistema Nacional de Salud; y, tercero, devolver a los\n    profesionales el reconocimiento y el protagonismo que se merecen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas las medidas tienen como \u00fanico objetivo garantizar a todos los\n    usuarios del Sistema Nacional de Salud el acceso a las mismas\n    prestaciones en igualdad de condiciones en todo el territorio nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora estamos avanzando hacia\n    un \u00fanico Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un estudio\n    de enero de este a\u00f1o se\u00f1alaba que el Servicio de salud brit\u00e1nico podr\u00eda\n    ahorrar hasta 1,7 billones de libras aplicando la receta electr\u00f3nica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, la atenci\u00f3n sanitaria hospitalaria en el Sistema Nacional\n    de Salud es gratuita; siempre lo ha sido y as\u00ed seguir\u00e1 siendo mientras\n    haya un Gobierno del Partido Popular que garantice la sostenibilidad de\n    las cuentas p\u00fablicas y de la sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00edas, no traten\n    de confundir a los pacientes, ni a los cr\u00f3nicos ni a ning\u00fan otro, porque\n    los medicamentos que se compren en la farmacia est\u00e1n sujetos a copago,\n    como usted sabe, pero por los que se administran en los hospitales no hay\n    que pagar, ni ahora ni antes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me habla usted de copago sanitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, se lo he dicho un mill\u00f3n de\n    veces, el \u00fanico partido que ha propuesto el copago sanitario en nuestro\n    pa\u00eds ha sido el Partido Socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros nunca hemos propuesto el\n    copago sanitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si quiere hablar de la participaci\u00f3n del usuario en la\n    farmacia o del copago farmac\u00e9utico -ll\u00e1melo como quiera- hablemos claro;\n    el copago farmac\u00e9utico ha existido siempre, solo que ahora lo hacemos en\n    funci\u00f3n de la renta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los medicamentos, todos los medicamentos\n    que est\u00e1n en esta resoluci\u00f3n, absolutamente todos, se incorporaron en los\n    a\u00f1os 2007 a 2010; todos ellos estaban sujetos a una aportaci\u00f3n, a un\n    copago. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe perfectamente -usted estaba en el ministerio- que esos\n    medicamentos ya estaban sujetos a copago. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed est\u00e1n las autorizaciones,\n    a\u00f1os 2007 a 2010, que ponen que todos esos medicamentos de la resoluci\u00f3n\n    estaban sujetos a copago, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or Mart\u00ednez Olmos, le agradezco mucho la interpelaci\u00f3n que me\n    presenta en el d\u00eda de hoy que, sin duda, me va a permitir hablarle de los\n    avances que se han producido en el Sistema Nacional de Salud y tambi\u00e9n\n    contestar a algunas de las falsedades que sus portavoces parlamentarios y\n    algunos otros portavoces del Partido Socialista est\u00e1n empe\u00f1ados en\n    trasladar a los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su\n    herencia, lo que ustedes nos dejaron, que es lo que nos permite actuar en\n    sanidad, fue un Sistema Nacional de Salud en quiebra, con 16.000 millones\n    de euros de deuda; un gasto farmac\u00e9utico 5 puntos por delante de pa\u00edses\n    como Alemania o Francia; unas prestaciones sanitarias diferentes en cada\n    comunidad aut\u00f3noma; y una ausencia total de normas claras sobre el\n    derecho a la asistencia sanitaria y sobre los procedimientos para hacerla\n    efectiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, poner orden en\n    las cuentas, porque nada se puede hacer cuando la Administraci\u00f3n es la\n    primera que no paga; segundo, volver a poner al ciudadano y al paciente\n    en el centro del Sistema Nacional de Salud; y, tercero, devolver a los\n    profesionales el reconocimiento y el protagonismo que se merecen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas las medidas tienen como \u00fanico objetivo garantizar a todos los\n    usuarios del Sistema Nacional de Salud el acceso a las mismas\n    prestaciones en igualdad de condiciones en todo el territorio nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora estamos avanzando hacia\n    un \u00fanico Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, la atenci\u00f3n sanitaria hospitalaria en el Sistema Nacional\n    de Salud es gratuita; siempre lo ha sido y as\u00ed seguir\u00e1 siendo mientras\n    haya un Gobierno del Partido Popular que garantice la sostenibilidad de\n    las cuentas p\u00fablicas y de la sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, poner orden en\n    las cuentas, porque nada se puede hacer cuando la Administraci\u00f3n es la\n    primera que no paga; segundo, volver a poner al ciudadano y al paciente\n    en el centro del Sistema Nacional de Salud; y, tercero, devolver a los\n    profesionales el reconocimiento y el protagonismo que se merecen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso\n    hemos hecho un pacto con los profesionales -al que todav\u00eda espero que\n    ustedes se sumen-, con 500.000 profesionales m\u00e9dicos y enfermeros, que\n    trabajan con nosotros para seguir en el camino que hemos emprendido, que\n    es garantizar la calidad de la sanidad para todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabe usted que lo estamos haciendo con los profesionales, con\n    los m\u00e9dicos y con los enfermeros, con los que hemos firmado un acuerdo al\n    que ustedes todav\u00eda no han querido sumarse; todav\u00eda tienen una\n    oportunidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que ser\u00eda el mejor favor que har\u00edamos a los\n    ciudadanos, lo estamos haciendo con los profesionales y espero tambi\u00e9n\n    hacerlo con los grupos pol\u00edticos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0, 1, 2, 3], "salud": [8, 9, 10], "medicamentos": [4, 5, 6, 7], "copago": [11, 12, 13, 14]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Las listas de espera son el ejemplo de que no hay igualdad\n    sanitaria en su sanidad, en la que usted dirige, porque hay diferencias\n    en el n\u00famero de pacientes que esperan en comunidades aut\u00f3nomas y\n    diferencias en el tiempo que esperan, y lo que hace falta es un plan de\n    choque, que es lo que le vamos a plantear; un plan de choque con recursos\n    que haga posible que, tras el incremento important\u00edsimo que ha habido de\n    casi el 30 % del tiempo de espera y de personas esperando, se ponga en\n    los niveles que tiene que estar para que no perjudique a los pacientes,\n    as\u00ed como tambi\u00e9n redefiniendo los criterios de priorizaci\u00f3n que en muchas\n    comunidades ya se hace por criterios cl\u00ednicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted dice que\n    Sanidad ha pagado, a trav\u00e9s del Plan de proveedores, mucho de lo que\n    quedaba pendiente, que en gran parte era de comunidades aut\u00f3nomas\n    gobernadas por ustedes; pero del a\u00f1o 2012 y del a\u00f1o 2013 vamos por 9.000\n    millones de euros, y por tanto hoy la sanidad es menos sostenible que\n    cuando usted lleg\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La viceconsejera de Sanidad, Patricia Flores, de\n    la Comunidad de Madrid, ha reconocido que 30.000 mujeres se han quedado\n    durante seis meses sin mamograf\u00eda en Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese es el problema de la Comunidad de Madrid, pero\n    el suyo, como ministra de Sanidad, usando sus competencias de la alta\n    inspecci\u00f3n del Estado, es investigar qu\u00e9 ha sucedido ah\u00ed, y eso es lo que\n    le vamos a pedir: que investigue para ver si efectivamente ha pasado eso,\n    para ver si eventualmente ha habido alg\u00fan da\u00f1o a la salud potencial para\n    las mujeres, preocupaci\u00f3n que manifiestan los m\u00e9dicos de la Sociedad\n    Espa\u00f1ola de Oncolog\u00eda M\u00e9dica, y ver qu\u00e9 soluciones se le pueden dar a\n    eso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con el copago de medicamentos dispensados ambulatoriamente,\n    nosotros jam\u00e1s hemos dicho que se cobren los medicamentos de los\n    pacientes que est\u00e1n encamados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos los medicamentos que est\u00e1n en esta\n    lista (Muestra un documento) que usted public\u00f3 en el Bolet\u00edn Oficial del\n    Estado estaban y hoy siguen estando -no se ha aplicado- sin aportaci\u00f3n de\n    los pacientes que van a retirarlos a los hospitales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto usted\n    lo que impone aqu\u00ed es un copago a medicamentos que en este momento no\n    ten\u00edan aportaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le estamos planteando que es una\n    medida que no sirve para nada, porque es injusta, porque afecta a\n    pacientes que no tienen m\u00e1s remedio que tomar esos medicamentos, y es\n    in\u00fatil porque no ahorra y genera gastos adicionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es un riesgo para la\n    salud evidente, es una responsabilidad pol\u00edtica, puede ser una\n    responsabilidad penal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese es el problema de la Comunidad de Madrid, pero\n    el suyo, como ministra de Sanidad, usando sus competencias de la alta\n    inspecci\u00f3n del Estado, es investigar qu\u00e9 ha sucedido ah\u00ed, y eso es lo que\n    le vamos a pedir: que investigue para ver si efectivamente ha pasado eso,\n    para ver si eventualmente ha habido alg\u00fan da\u00f1o a la salud potencial para\n    las mujeres, preocupaci\u00f3n que manifiestan los m\u00e9dicos de la Sociedad\n    Espa\u00f1ola de Oncolog\u00eda M\u00e9dica, y ver qu\u00e9 soluciones se le pueden dar a\n    eso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy\n    a pedir una cosa: haga el favor de decirles a los pacientes a la cara que\n    los sacrificios que est\u00e1n haciendo sirven para algo, porque en la vida\n    cotidiana de los pacientes -y ya tenemos muchos testimonios- afectados\n    por sus medidas lo que hay es m\u00e1s dolor, m\u00e1s desigualdad y peores\n    posibilidades de salir delante de sus problemas de salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con el copago de medicamentos dispensados ambulatoriamente,\n    nosotros jam\u00e1s hemos dicho que se cobren los medicamentos de los\n    pacientes que est\u00e1n encamados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto usted\n    lo que impone aqu\u00ed es un copago a medicamentos que en este momento no\n    ten\u00edan aportaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los m\u00e9dicos\n    dicen que el copago hace que muchos enfermos cr\u00f3nicos dejen de comprar\n    medicinas -presidente\n    de la Sociedad Espa\u00f1ola de Medicina General-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCu\u00e1ndo van a recuperar sus derechos los pacientes que\n    tienen que pagar ahora copago y antes no lo pagaban cuando usted estaba\n    en la oposici\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema nacional": [13], "salud": [10], "medicamentos": [3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "sanidad": [0, 1, 2], "l\u00ednea": [12], "copago": [11]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Mart\u00ednez Olmos, le agradezco el tono constructivo, pero no puedo\n    faltar a la verdad, y lo cierto es que hemos heredado una situaci\u00f3n en la\n    sanidad, como en el resto de las cuestiones, complicada -me\n    voy a referir solo a sanidad-, y lo cierto y verdad es que estamos\n    haciendo frente a la deuda de 16.000 millones de euros de sanidad que\n    ustedes nos dejaron, pagando a los proveedores a los que se ha pagado, y\n    es verdad que todav\u00eda no hemos podido acabar con la deuda, pero con los\n    mismos datos que usted dice -podr\u00edamos confrontarlos- ya hemos rebajado a\n    la mitad en solo dos a\u00f1os la deuda que ustedes ten\u00edan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 le parecer\u00eda si 36.590 millones\n    de euros los pudi\u00e9ramos dedicar a la sanidad y a los servicios sociales? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le agradezco y espero ese plan de\n    choque, y bienvenido sea, porque lo cierto es que cuando usted estaba\n    gobernando, que usted fue secretario general de Sanidad, no hizo ning\u00fan\n    plan de choque, y es verdad que usted no daba las cifras, algunos a\u00f1os\n    estuvieron sin dar las cifras, pero nosotros las hemos dado, porque lo\n    primero para adoptar medidas es saber el diagn\u00f3stico de la situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El copago farmac\u00e9utico\n    siempre ha existido, ahora los pensionistas tienen que aportar una parte\n    en funci\u00f3n de su renta, por eso las pensiones m\u00ednimas, rentas de\n    inserci\u00f3n, las personas con mayor grado de discapacidad, y por primera\n    vez los parados de larga duraci\u00f3n, no pagan nada por los medicamentos,\n    los adquieran donde los adquieran. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 no se les ocurri\u00f3 a ustedes\n    que los parados de larga duraci\u00f3n que no ten\u00edan derecho a la prestaci\u00f3n\n    durante muchos a\u00f1os no deber\u00edan tener que pagar los medicamentos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfLes va\n    a resarcir usted alguna vez de que hayan estado pagando el 40 % de los\n    medicamentos, se\u00f1or\u00eda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La farmacia es una sola, el sistema de aportaci\u00f3n es uno solo, y por\n    tanto los pensionistas seguir\u00e1n pagando 8 euros por sus medicamentos, los\n    retiren donde los retiren, y los parados de larga duraci\u00f3n seguir\u00e1n sin\n    pagar nada por los medicamentos, los retiren donde los retiren. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    reitero: es absolutamente falso que se vaya a pagar ni un solo euro en\n    los medicamentos que reciben los pacientes durante su estancia\n    hospitalaria o que les son administrados en los hospitales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, le he dicho que estamos haciendo una cartera com\u00fan de servicios,\n    hemos incorporado nuevas prestaciones, el cribado de c\u00e1ncer de colon por\n    primera vez, estamos trabajando con la Asociaci\u00f3n de Lucha contra el\n    C\u00e1ncer, estamos trabajando para incrementar y para incorporar nuevos\n    medicamentos muy costosos, gracias a los ahorros de los esfuerzos que se\n    han producido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero con eso estamos\n    incorporando nuevos medicamentos, si no me fallan las cifras, 38 nuevos\n    medicamentos de alto coste, y lo que hemos hecho ha sido fijar un tope\n    para que nadie tenga que pagar m\u00e1s de 4 euros, para que una familia que\n    tiene un hijo enfermo no tenga que pagar el 40 % de una cifra alta, sino\n    el 40 % de una cifra con un tope de 4 euros, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos la situaci\u00f3n de las listas de espera, sabemos que hay que\n    solucionar los problemas que causan, sabemos cu\u00e1les son las medidas a\n    adoptar, bienvenidas sean todas las propuestas que hagan, y con las\n    comunidades aut\u00f3nomas expresamente usted sabe que, a trav\u00e9s del Consejo\n    Interterritorial del Sistema Nacional de Salud, estamos avanzando en esa\n    l\u00ednea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El copago farmac\u00e9utico\n    siempre ha existido, ahora los pensionistas tienen que aportar una parte\n    en funci\u00f3n de su renta, por eso las pensiones m\u00ednimas, rentas de\n    inserci\u00f3n, las personas con mayor grado de discapacidad, y por primera\n    vez los parados de larga duraci\u00f3n, no pagan nada por los medicamentos,\n    los adquieran donde los adquieran. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos la situaci\u00f3n de las listas de espera, sabemos que hay que\n    solucionar los problemas que causan, sabemos cu\u00e1les son las medidas a\n    adoptar, bienvenidas sean todas las propuestas que hagan, y con las\n    comunidades aut\u00f3nomas expresamente usted sabe que, a trav\u00e9s del Consejo\n    Interterritorial del Sistema Nacional de Salud, estamos avanzando en esa\n    l\u00ednea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos la situaci\u00f3n de las listas de espera, sabemos que hay que\n    solucionar los problemas que causan, sabemos cu\u00e1les son las medidas a\n    adoptar, bienvenidas sean todas las propuestas que hagan, y con las\n    comunidades aut\u00f3nomas expresamente usted sabe que, a trav\u00e9s del Consejo\n    Interterritorial del Sistema Nacional de Salud, estamos avanzando en esa\n    l\u00ednea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Y le pido que responda, que\n    atienda a las ideas que desde el propio Gobierno vasco y el lehendakari\n    se le han dado y les d\u00e9 una respuesta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000689\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Esa\n    interpretaci\u00f3n la han hecho el Tribunal Supremo y el Tribunal\n    Constitucional, que son dos tribunales de un pa\u00eds donde hay un Estado de\n    derecho y democr\u00e1tico y una Constituci\u00f3n democr\u00e1tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000689\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esto es un\n    conflicto pol\u00edtico con un gran apoyo social y requiere una respuesta\n    pol\u00edtica, que es la que espero de usted, se\u00f1or presidente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000691\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Catalu\u00f1a es muy importante para Espa\u00f1a, Catalu\u00f1a es tierra pujante y\n    emprendedora, ha sido locomotora de la econom\u00eda espa\u00f1ola en muchas\n    ocasiones a lo largo de nuestra historia, pero ahora tiene problemas muy\n    importantes como el paro, el crecimiento econ\u00f3mico, la ausencia de\n    ingresos fiscales o la imposibilidad de financiarse en los mercados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000691\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Catalu\u00f1a es muy importante para Espa\u00f1a, Catalu\u00f1a es tierra pujante y\n    emprendedora, ha sido locomotora de la econom\u00eda espa\u00f1ola en muchas\n    ocasiones a lo largo de nuestra historia, pero ahora tiene problemas muy\n    importantes como el paro, el crecimiento econ\u00f3mico, la ausencia de\n    ingresos fiscales o la imposibilidad de financiarse en los mercados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000691\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or presidente, usted sabe mi opini\u00f3n sobre esta\n    cuesti\u00f3n, pero yo le avanzo lo siguiente, y no es ning\u00fan tipo de amenaza:\n    si usted no es capaz como presidente del Gobierno de encabezar una\n    respuesta de Estado, no simplemente de Gobierno, que agrupe al Gobierno,\n    a los principales partidos de esta C\u00e1mara y a las instituciones del\n    conjunto del Estado para dar respuesta a esa situaci\u00f3n pol\u00edtica de\n    Catalu\u00f1a que tiene un gran apoyo social, se va a encontrar -y no es\n    ninguna amenaza- simplemente con una declaraci\u00f3n unilateral de\n    independencia que algunos van a aprobar en el Parlamento de Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000691\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [2], "pa\u00eds": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Eso nos ha obligado a\n    tomar decisiones que afectan a la I+D+i y a todas las partidas del\n    presupuesto, pero creo que para el presupuesto del a\u00f1o 2014 comenzamos ya\n    a subir esa partida a la que es mi intenci\u00f3n prestar la m\u00e1xima atenci\u00f3n\n    en el futuro porque creo que es un factor muy importante para la\n    recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000693\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo m\u00e1s urgente es acabar con los desequilibrios que tiene\n    nuestra econom\u00eda, fundamentalmente el d\u00e9ficit p\u00fablico, el d\u00e9ficit del\n    sector exterior, el problema de los precios, nuestra deuda externa y\n    tambi\u00e9n la situaci\u00f3n de nuestro sistema financiero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000693\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso nos ha obligado a\n    tomar decisiones que afectan a la I+D+i y a todas las partidas del\n    presupuesto, pero creo que para el presupuesto del a\u00f1o 2014 comenzamos ya\n    a subir esa partida a la que es mi intenci\u00f3n prestar la m\u00e1xima atenci\u00f3n\n    en el futuro porque creo que es un factor muy importante para la\n    recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000693\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Ma\u00f1ana han convocado un d\u00eda de luto por la ciencia\n    espa\u00f1ola que es tanto como convocar un d\u00eda de luto por el futuro de\n    nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000693\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los\n    salarios en Espa\u00f1a lleva cayendo cinco trimestres consecutivos, que es\n    justo la vida de su reforma laboral, y es un mal modelo, se\u00f1or Rajoy,\n    porque si caen los salarios, el consumo no va a crecer y la econom\u00eda no\n    va a crecer con fuerza suficiente para crear empleo; porque es\n    insostenible, siempre hay alguien que lo va a hacer m\u00e1s barato; y\n    finalmente porque es injusto, porque al final pagan los trabajadores y\n    eso genera una insoportable desigualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000693\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [3], "empresas": [2], "pa\u00eds": [1], "social": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Esto es un hito hist\u00f3rico como lo es el visado cient\u00edfico, como es\n    que la cuota \u00edntegra del impuesto de sociedades pueda quedar en cero,\n    como es la recuperaci\u00f3n de las bonificaciones a las cotizaciones de la\n    Seguridad Social, al personal investigador y como son otras decisiones\n    que hemos tomado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000693\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero tambi\u00e9n le recuerdo que con la Ley de\n    Emprendedores hemos tomado algunas decisiones que no ha tomado nadie en\n    ning\u00fan pa\u00eds de Europa, como es decir que la deducci\u00f3n por I+D+i se va a\n    aplicar aunque no haya beneficios por parte de las empresas de que se\n    trate. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000693\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero tambi\u00e9n le recuerdo que con la Ley de\n    Emprendedores hemos tomado algunas decisiones que no ha tomado nadie en\n    ning\u00fan pa\u00eds de Europa, como es decir que la deducci\u00f3n por I+D+i se va a\n    aplicar aunque no haya beneficios por parte de las empresas de que se\n    trate. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000693\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espero que el a\u00f1o que viene\n    ya no tenga que bajar, pero aunque baje el 4,6, las partidas dedicadas a\n    I+D+i suben el 3,6, y sobre todo el I+D+i de la Secretar\u00eda de Estado del\n    Ministerio de Econom\u00eda, que gasta el grueso, como usted sabe, del dinero\n    que se dedica a investigaci\u00f3n, innovaci\u00f3n y desarrollo, crece el 10,3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000693\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, con su Gobierno se han destruido un mill\u00f3n de\n    empleos, cada d\u00eda un desempleado m\u00e1s y menos prestaciones por desempleo;\n    ustedes han reducido las prestaciones por desempleo, han endurecido los\n    requisitos para acceder a las mismas, han endurecido los requisitos para\n    seguirlas cobrando, han bajado la tasa de cobertura de desempleo de este\n    pa\u00eds al 62 %, y usted el pasado viernes utiliz\u00f3 datos falsos para colocar\n    junto a la palabra desempleado la palabra defraudador, para\n    criminalizarles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000705\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Porque la lucha contra el fraude y el fraude es el principal ataque a la\n    generalidad, equidad y justicia del sistema tributario y de Seguridad\n    Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000705\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... \u00bfPuede usted explicar\n    durante cu\u00e1nto tiempo, en qu\u00e9 cuant\u00eda y si todas han sido debidamente\n    declaradas desde el punto de vista fiscal, de compatibilidad\n    parlamentaria y de obligaciones con la Seguridad Social? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000705\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Mucho no le deber\u00eda decir porque le ha hecho portavoz\n    de Econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000705\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Por tanto,\n    hicimos referencia a los delitos, que no a las faltas, porque los delitos\n    son los que generan m\u00e1s alarma social, recogidos por la Guardia Civil y\n    no por el Cuerpo Nacional de Polic\u00eda o por otras polic\u00edas auton\u00f3micas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000700\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... \u00bfSe imaginan ustedes a\n    un ministro brit\u00e1nico, a un ministro franc\u00e9s o a un ministro alem\u00e1n en\n    una radio diciendo que el cine de su pa\u00eds es de baja calidad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000695\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [1], "pa\u00eds": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n le dir\u00e9 que en funci\u00f3n de esa\n    preocupaci\u00f3n por las industrias culturales, estamos trabajando -y espero\n    que con la cooperaci\u00f3n de su grupo- en una reforma de la Ley de Propiedad\n    Intelectual, porque tambi\u00e9n por esa v\u00eda y de forma muy determinante se\n    defienden las industrias culturales de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000695\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, se\u00f1or\u00eda, con los\n    impuestos se financian los gastos de los servicios p\u00fablicos esenciales;\n    se financia la educaci\u00f3n, se financia la sanidad, se financia la\n    independencia y se financian las prestaciones sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000695\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1, 2], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, antes de formular mi pregunta perm\u00edtame que le diga a la\n    vicepresidenta del Gobierno que lo que acaba de hacer es inadmisible e\n    intolerable, y espero que usted se quede aqu\u00ed para escuchar lo que tiene\n    que decir nuestra portavoz de Econom\u00eda y que se lo transmita tambi\u00e9n a la\n    vicepresidenta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000701\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La semana pasada conocimos las previsiones del FMI sobre la econom\u00eda\n    mundial en las que sit\u00faa a Espa\u00f1a como la sexta econom\u00eda que menos va a\n    crecer de un total de 188 pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000701\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a crecer menos que Grecia o\n    Portugal, y en su informe el Fondo Monetario Internacional alerta de los\n    riesgos y amenazas que tiene para la econom\u00eda espa\u00f1ola el excesivo\n    endeudamiento, por eso le pido que haga una valoraci\u00f3n al respecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000701\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a crecer menos que Grecia o\n    Portugal, y en su informe el Fondo Monetario Internacional alerta de los\n    riesgos y amenazas que tiene para la econom\u00eda espa\u00f1ola el excesivo\n    endeudamiento, por eso le pido que haga una valoraci\u00f3n al respecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000701\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [1], "econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... De ah\u00ed vienen gran parte de los problemas\n    de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000701\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, como usted sabe perfectamente -y adem\u00e1s supongo que se alegrar\u00e1\n    mucho-, Espa\u00f1a ha dejado de ser el foco de atenci\u00f3n en las asambleas del\n    Fondo Monetario Internacional, del Banco\n    Mundial y del G-20. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000701\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De ah\u00ed vienen gran parte de los problemas\n    de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000701\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Nuestras empresas tienen que desendeudarse;\n    otras pueden acceder al cr\u00e9dito pero no se lo dan porque, entre otras\n    cosas, ustedes son los principales responsables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000701\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ah\u00ed es donde\n    est\u00e1, se\u00f1or\u00eda; ah\u00ed es donde tenemos fundamentalmente la recuperaci\u00f3n de\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000701\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy la percepci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola es\n    completamente distinta a la que ten\u00edamos hace dos a\u00f1os y espero que usted\n    tambi\u00e9n se alegre de ello. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000701\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed es donde\n    est\u00e1, se\u00f1or\u00eda; ah\u00ed es donde tenemos fundamentalmente la recuperaci\u00f3n de\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000701\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy la percepci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola es\n    completamente distinta a la que ten\u00edamos hace dos a\u00f1os y espero que usted\n    tambi\u00e9n se alegre de ello. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000701\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfc\u00f3mo justifica el impacto en la econom\u00eda de las \u00faltimas\n    decisiones del Gobierno sobre precios y tarifas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000702\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [1, 2], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La tasa de inflaci\u00f3n\n    en Espa\u00f1a est\u00e1 en el 0,3 %, una de las m\u00e1s reducidas en los \u00faltimos a\u00f1os\n    y que permite que las familias y las empresas espa\u00f1olas ganen en\n    competitividad, ganen capacidad adquisitiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000702\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La tasa de inflaci\u00f3n\n    en Espa\u00f1a est\u00e1 en el 0,3 %, una de las m\u00e1s reducidas en los \u00faltimos a\u00f1os\n    y que permite que las familias y las empresas espa\u00f1olas ganen en\n    competitividad, ganen capacidad adquisitiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000702\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una ley que lo que har\u00e1, fundamentalmente, ser\u00e1\n    evitar que una serie de servicios p\u00fablicos se actualicen de forma\n    autom\u00e1tica, como ocurr\u00eda anteriormente, y que para un gasto de las\n    familias pr\u00f3ximo a 40.000 millones de euros haya una subida autom\u00e1tica de\n    estos precios, de estos servicios p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000702\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [2], "empresas": [0, 1], "econom\u00eda": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Estas subidas\n    continuas del precio de la electricidad est\u00e1n mermando la renta\n    disponible de nuestras familias, empobreci\u00e9ndolas a\u00fan m\u00e1s, y afectan a 15\n    millones de hogares espa\u00f1oles; asimismo, suponen, se\u00f1or ministro, una\n    amenaza grave para la competitividad de la industria espa\u00f1ola y castigan\n    con sobrecostes excesivos al sector de los servicios, afectando a m\u00e1s de\n    3 millones de peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000702\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfqu\u00e9 medidas piensa impulsar como\n    ministro de Econom\u00eda y Competitividad para conseguir que los aumentos\n    continuados\n    del precio de la energ\u00eda, que perjudican nuestra econom\u00eda familiar y hace\n    menos competitivas a nuestras empresas... (Aplausos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000702\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas subidas\n    continuas del precio de la electricidad est\u00e1n mermando la renta\n    disponible de nuestras familias, empobreci\u00e9ndolas a\u00fan m\u00e1s, y afectan a 15\n    millones de hogares espa\u00f1oles; asimismo, suponen, se\u00f1or ministro, una\n    amenaza grave para la competitividad de la industria espa\u00f1ola y castigan\n    con sobrecostes excesivos al sector de los servicios, afectando a m\u00e1s de\n    3 millones de peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000702\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfqu\u00e9 medidas piensa impulsar como\n    ministro de Econom\u00eda y Competitividad para conseguir que los aumentos\n    continuados\n    del precio de la energ\u00eda, que perjudican nuestra econom\u00eda familiar y hace\n    menos competitivas a nuestras empresas... (Aplausos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000702\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [2], "empresas": [1], "pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Los hemos tenido que abordar desde el punto de vista de lo que\n    es la defensa del consumidor y desde el punto de vista de los intereses\n    generales del pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000702\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, con la reforma que ha planteado el Gobierno se busca un esfuerzo\n    compartido y equilibrado entre las empresas, el Estado y el consumidor,\n    con el objetivo de garantizar el suministro al menor coste posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000702\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, una vez reconocido que la inflaci\u00f3n est\u00e1 en el 0,3 y que es de\n    las m\u00e1s bajas, y eso es lo que tiene importancia desde el punto de vista\n    de la cesta de productos de consumo de las familias espa\u00f1olas, usted me\n    pregunta sobre el tema el\u00e9ctrico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000702\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n los protege,\n    se\u00f1or Lara, cumpliendo y garantizando el cumplimiento de todas las\n    prestaciones de desempleo como transici\u00f3n a la b\u00fasqueda y a la inserci\u00f3n\n    en el mercado de trabajo, en acceso en condiciones de igualdad para todos\n    los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000704\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1], "econom\u00eda": [2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Los parados no son unos estafadores, los estafadores no\n    est\u00e1n en el paro; los parados no son los que evaden impuestos, los\n    parados no son los que tienen cuentas en Suiza; los parados no son los\n    que arruinan este pa\u00eds, los parados no son los que est\u00e1n hundiendo\n    nuestra econom\u00eda; los parados no son para los que se hacen leyes de\n    amnist\u00eda para que blanqueen lo defraudado; los parados son las v\u00edctimas,\n    m\u00e1s de 3 millones no cobra ayuda alguna, m\u00e1s de mill\u00f3n y medio solo\n    percibe una ayuda al mes de 426 euros, y si algunos hacen chapuzas en\n    negro, el 0,5 %, es porque no les hacen contratos en blanco y porque\n    tanto la vicepresidenta como usted saben que con 426 euros una familia no\n    puede pagar un alquiler y comer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000704\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dejen ya de perseguir y\n    criminalizar a los parados y persigan a los que est\u00e1n saqueando este\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000704\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los parados no son unos estafadores, los estafadores no\n    est\u00e1n en el paro; los parados no son los que evaden impuestos, los\n    parados no son los que tienen cuentas en Suiza; los parados no son los\n    que arruinan este pa\u00eds, los parados no son los que est\u00e1n hundiendo\n    nuestra econom\u00eda; los parados no son para los que se hacen leyes de\n    amnist\u00eda para que blanqueen lo defraudado; los parados son las v\u00edctimas,\n    m\u00e1s de 3 millones no cobra ayuda alguna, m\u00e1s de mill\u00f3n y medio solo\n    percibe una ayuda al mes de 426 euros, y si algunos hacen chapuzas en\n    negro, el 0,5 %, es porque no les hacen contratos en blanco y porque\n    tanto la vicepresidenta como usted saben que con 426 euros una familia no\n    puede pagar un alquiler y comer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000704\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [1], "social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el fraude\n    laboral tiene dos resultados muy perniciosos, atenta contra el derecho de\n    los trabajadores, contra la competencia leal entre empresas, pero sobre\n    todo contra los recursos del sistema de Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000704\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el fraude\n    laboral tiene dos resultados muy perniciosos, atenta contra el derecho de\n    los trabajadores, contra la competencia leal entre empresas, pero sobre\n    todo contra los recursos del sistema de Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000704\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\n    Lara, cumplir y hacer cumplir la ley, tambi\u00e9n la de 1994, la Ley de\n    Seguridad Social, que sanciona las conductas insolidarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000704\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Los valencianos tenemos un d\u00e9ficit mayor a\n    pesar de que el gasto por habitante es menor en salud, en educaci\u00f3n y en\n    fomento de desarrollo econ\u00f3mico; o sea, no es que gastemos m\u00e1s que la\n    media, es que ingresamos menos, un 9 % menos, lo que representa unos\n    1.000 millones de euros por a\u00f1o de infrafinanciaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000687\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por tanto,\n    el esfuerzo est\u00e1 requerido; no hubo m\u00e1s remedio que pedirlo con esa\n    subida del IVA, y ello est\u00e1 surtiendo una financiaci\u00f3n y una recaudaci\u00f3n\n    que est\u00e1 facilitando la correcci\u00f3n del d\u00e9ficit p\u00fablico en Espa\u00f1a, la\n    mejor financiaci\u00f3n de nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000692\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \u00bfUsted se imagina a nuestro ministro de Industria cuestionando la calidad\n    de los coches que se fabrican en nuestro pa\u00eds; al de Agricultura\n    criticando el sabor de alguna de nuestras hortalizas o criticando la\n    calidad del agua de alguna de nuestras playas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000692\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La subida del IVA, tambi\u00e9n en cultura, est\u00e1 ayudando al estancamiento de\n    nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000692\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0], "agencia tributaria": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA EL CRITERIO\n    ADOPTADO RECIENTEMENTE POR LA AGENCIA TRIBUTARIA SOBRE EXENCIONES\n    FISCALES A PARTIDOS POL\u00cdTICOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000696\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... C\u00d3MO VALORA EL CRITERIO\n    ADOPTADO RECIENTEMENTE POR LA AGENCIA TRIBUTARIA SOBRE EXENCIONES\n    FISCALES A PARTIDOS POL\u00cdTICOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000696\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0], "agencia tributaria": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfqu\u00e9 opini\u00f3n le merece el informe de la Agencia Tributaria\n    sobre las donaciones ilegales del PP que efectivamente ahora deducen? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000696\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfqu\u00e9 opini\u00f3n le merece el informe de la Agencia Tributaria\n    sobre las donaciones ilegales del PP que efectivamente ahora deducen? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000696\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [1, 2, 3, 4], "pa\u00eds": [0], "agencia tributaria": [5, 6, 7, 8]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro,\n    usted ha reunido un gran consenso en este pa\u00eds; hay muchos colectivos de\n    este pa\u00eds, muchos, se\u00f1or ministro, que est\u00e1n pidiendo que se vaya como\n    ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000696\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, ya lo\n    hemos entendido, ya hemos entendido lo que ha hecho en pol\u00edtica fiscal:\n    primero se aprob\u00f3 la amnist\u00eda fiscal, en segundo lugar se cambi\u00f3 la\n    c\u00fapula de la ONIF para poner personas de su confianza pol\u00edtica y en\n    tercer lugar se plantearon 310 ceses en la Agencia Tributaria en solo\n    dieciocho meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000696\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfD\u00f3nde est\u00e1 la Agencia Tributaria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000696\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfD\u00f3nde est\u00e1 la credibilidad\n    de la Agencia Tributaria, se\u00f1or Montoro? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000696\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted es el enemigo p\u00fablico\n    n\u00famero uno de la Agencia Tributaria y de las autoridades tributarias, el\n    enemigo p\u00fablico n\u00famero uno de la lucha contra el fraude. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000696\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, ya lo\n    hemos entendido, ya hemos entendido lo que ha hecho en pol\u00edtica fiscal:\n    primero se aprob\u00f3 la amnist\u00eda fiscal, en segundo lugar se cambi\u00f3 la\n    c\u00fapula de la ONIF para poner personas de su confianza pol\u00edtica y en\n    tercer lugar se plantearon 310 ceses en la Agencia Tributaria en solo\n    dieciocho meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000696\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfD\u00f3nde est\u00e1 la Agencia Tributaria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000696\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfD\u00f3nde est\u00e1 la credibilidad\n    de la Agencia Tributaria, se\u00f1or Montoro? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000696\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted es el enemigo p\u00fablico\n    n\u00famero uno de la Agencia Tributaria y de las autoridades tributarias, el\n    enemigo p\u00fablico n\u00famero uno de la lucha contra el fraude. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000696\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0, 1], "profesionales": [4], "agencia tributaria": [2, 3]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Usted ha puesto en\n    cuesti\u00f3n la independencia de instituciones como la Agencia Tributaria;\n    eso es exactamente lo que acaba de hacer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000696\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como tuve ocasi\u00f3n de\n    decir en el Senado, este Gobierno -estoy seguro que ning\u00fan gobierno de\n    Espa\u00f1a, con independencia de su color pol\u00edtico- no ha dado instrucciones\n    pol\u00edticas a la Agencia Tributaria, entre otras cosas porque ella est\u00e1\n    constituida por unos profesionales, casi 30.000, que nunca aceptar\u00edan\n    ninguna instrucci\u00f3n pol\u00edtica, ninguna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000696\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha puesto en\n    cuesti\u00f3n la independencia de instituciones como la Agencia Tributaria;\n    eso es exactamente lo que acaba de hacer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000696\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como tuve ocasi\u00f3n de\n    decir en el Senado, este Gobierno -estoy seguro que ning\u00fan gobierno de\n    Espa\u00f1a, con independencia de su color pol\u00edtico- no ha dado instrucciones\n    pol\u00edticas a la Agencia Tributaria, entre otras cosas porque ella est\u00e1\n    constituida por unos profesionales, casi 30.000, que nunca aceptar\u00edan\n    ninguna instrucci\u00f3n pol\u00edtica, ninguna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000696\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como tuve ocasi\u00f3n de\n    decir en el Senado, este Gobierno -estoy seguro que ning\u00fan gobierno de\n    Espa\u00f1a, con independencia de su color pol\u00edtico- no ha dado instrucciones\n    pol\u00edticas a la Agencia Tributaria, entre otras cosas porque ella est\u00e1\n    constituida por unos profesionales, casi 30.000, que nunca aceptar\u00edan\n    ninguna instrucci\u00f3n pol\u00edtica, ninguna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000696\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Si a eso le a\u00f1adimos el recorte que ustedes hacen en\n    la participaci\u00f3n de los tributos del Estado, en el Fondo de compensaci\u00f3n,\n    en el Fondo de solidaridad, etc\u00e9tera, que suman otros 400 millones de\n    euros, estamos hablando de un d\u00e9ficit adicional de 1.200 millones de\n    euros, que salen de la sanidad, de la educaci\u00f3n y de los servicios\n    sociales; b\u00e1sicamente es as\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000697\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Para 2014 m\u00e1s de lo mismo\n    -somos casi el 11 % de la poblaci\u00f3n y recibimos el 6 % de las\n    inversiones-, y todo cuando la tasa de paro de la Comunidad Valenciana es\n    el 4 % m\u00e1s que la media nacional, tenemos 12 puntos por debajo de la\n    renta per c\u00e1pita y las peores previsiones de crecimiento de la econom\u00eda\n    en toda Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000698\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Eso se hace siendo estrictos en materia de inversi\u00f3n\n    p\u00fablica por una raz\u00f3n, la de que tenemos que dar prioridad a la reducci\u00f3n\n    del d\u00e9ficit p\u00fablico, que es lo que nos est\u00e1 abriendo los mercados y est\u00e1\n    permitiendo financiar nuestro Estado, refinanciar nuestras empresas,\n    sanear a nuestros bancos -algo muy importante en toda Espa\u00f1a y tambi\u00e9n en\n    la Comunidad Valenciana- y, a partir de ah\u00ed, facilitar las condiciones\n    objetivas para el crecimiento y la creaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000698\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [1], "pa\u00eds": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Sus presupuestos son un reflejo del poder territorial\n    del Partido Popular, no de lo que necesita este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000698\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de que se acaben los privilegios y el\n    victimismo, pero para eso debe haber igualdad entre los espa\u00f1oles, y\n    ahora no la hay. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000698\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Cuando yo dej\u00e9 de ser\n    ministro de Hacienda de Espa\u00f1a en el a\u00f1o 2004 ten\u00eda ese presupuesto de\n    inversi\u00f3n en la Comunidad Valenciana y en muchos lugares: la econom\u00eda\n    crec\u00eda al 4 %, se creaban 700.000 empleos al a\u00f1o y Espa\u00f1a ten\u00eda la mejor\n    reputaci\u00f3n del mundo, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000698\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ustedes mismos han reconocido que\n    las empresas p\u00fablicas ejecutar\u00e1n este a\u00f1o menos del 60 % de lo que ten\u00edan\n    presupuestado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000699\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... ES CIERTO QUE LOS MAYORES ESFUERZOS POSIBLES\n    SE EST\u00c1N EXIGIENDO A LAS GRANDES EMPRESAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000703\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En concreto, se ha exigido un esfuerzo\n    fiscal sin precedentes a las grandes empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000703\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al\n    Grupo Parlamentario Popular le consta que el Gobierno de Espa\u00f1a sigue\n    trabajando con el doble objetivo de avanzar en la consolidaci\u00f3n fiscal y\n    en la justicia, y por eso le pregunto, se\u00f1or ministro: \u00bfEs cierto que los\n    mayores esfuerzos fiscales se est\u00e1n exigiendo a las grandes empresas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000703\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Efectivamente tomamos medidas de subida de\n    impuestos, pero lo hicimos equitativa y ponderadamente, de manera que el\n    aumento de recaudaci\u00f3n del a\u00f1o 2012 -que fue de m\u00e1s de 4.800 millones de\n    euros- vino por el endurecimiento de las condiciones tributarias a los\n    que llamamos grandes contribuyentes, a las grandes empresas en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000703\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los cambios\n    iban dirigidos a promover el desapalancamiento de nuestras grandes\n    empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000703\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy vemos que la mayor\u00eda de esas grandes empresas -casi la\n    totalidad- tienen el reconocimiento en Bolsa en forma de recapitalizaci\u00f3n\n    burs\u00e1til a sus planes de desapalancamiento y de desinversi\u00f3n y no solo a\n    lo que ya han desapalancado y desinvertido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000703\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A trav\u00e9s\n    del reconocimiento en Bolsa, las grandes empresas y multinacionales\n    espa\u00f1olas pueden tener la capacidad financiera para seguir expandi\u00e9ndose\n    en el mundo y, al mismo tiempo, favorecer la formaci\u00f3n de ahorro de los\n    espa\u00f1oles a trav\u00e9s de su recapitalizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000703\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"copago": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"...  LA\n    RECTIFICACI\u00d3N DE LA DECISI\u00d3N ADOPTADA POR EL GOBIERNO DE ESTABLECER EL\n    COPAGO EN LA MEDICACI\u00d3N HOSPITALARIA.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [26], "sistema nacional": [22], "salud": [14, 15], "profesionales": [25], "social": [13], "sanidad": [23, 24], "medicamentos": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12], "copago": [16, 17, 18, 19, 20, 21]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Desde Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 ya\n    avisamos y anunciamos que el tema de que se copagaran los medicamentos\n    que constaban en ese decreto en los servicios de farmacia pod\u00eda ser un\n    peligro y nos tranquilizamos al ver que dec\u00eda solo con receta m\u00e9dica,\n    porque los medicamentos que iban ya con receta m\u00e9dica son los mismos que\n    se compran en las oficinas de farmacia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero recordar que esto fue en noviembre y que en el mes\n    de diciembre nuestro grupo parlamentario ya pregunt\u00f3 aqu\u00ed, en el Pleno, a\n    la ministra si era consciente de lo que esto podr\u00eda suponer, que era\n    dejar la puerta abierta a que se copagaran los medicamentos que se daban\n    desde las farmacias del hospital o desde los servicios de farmacia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed, se\u00f1ora ministra, ni queremos alarmar, ni\n    hemos dicho nunca ni diremos que esta medida est\u00e1 dirigida a que paguen\n    los medicamentos las personas que est\u00e1n ingresadas,\n    a los que se les suministran en el ingreso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Somos muy conscientes y\n    sabemos muy bien que aqu\u00ed se refiere a los medicamentos que se\n    suministran desde la farmacia hospitalaria y que toman los pacientes en\n    sus casas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro grupo parlamentario, como le he dicho antes, desde el primer\n    momento y en cuanto tuvimos conocimiento de esa modificaci\u00f3n en este real\n    decreto del mes de noviembre del a\u00f1o 2012, ha intentado todo tipo de\n    iniciativas y evitar lo inevitable: el establecimiento de un copago de\n    medicamentos de esta dispensaci\u00f3n hospitalaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Llegado este momento,\n    hemos decidido presentar esta interpelaci\u00f3n, donde pedimos que\n    reconsideren esta medida, donde pedimos que retiren o modifiquen ese\n    aspecto de esos decretos, esa modificaci\u00f3n de la Ley del Medicamento, y\n    que los medicamentos que est\u00e9n sujetos a copago ambulatorio sean\n    solamente los que se suministran en las oficinas de farmacia, ni uno solo\n    de los servicios de farmacia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque, se\u00f1ora ministra, \u00bfcon qu\u00e9 criterio\n    dicen ustedes en los servicios de farmacia que unos medicamentos -voy a\n    empezar por el c\u00e1ncer, por los oncol\u00f3gicos- si se toman de forma oral se\n    han de pagar y si se dan de forma intravenosa no se han de pagar? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, no solamente est\u00e1n todos estos medicamentos oncol\u00f3gicos, que ya\n    son graves, es que hay otra serie de medicamentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una nota que\n    apareci\u00f3 hace pocos d\u00edas con motivo del D\u00eda Mundial de las Enfermedades\n    Reum\u00e1ticas, donde los pacientes con enfermedades inflamatorias,\n    reum\u00e1ticas, a los cuales se les aplican medicamentos biol\u00f3gicos para el\n    tratamiento de estas enfermedades, se quejaban de que estos medicamentos,\n    cuyo coste es elevad\u00edsimo, hasta ahora se les suministraban en las\n    farmacias de los hospitales de forma gratuita. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s de todos los otros medicamentos que est\u00e1n tomando ya y\n    que pagan en sus oficinas de farmacia, les va a suponer un sobrecoste\n    a\u00f1adido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ninguno de estos medicamentos a los que est\u00e1n sujetos se toman\n    solos; son adem\u00e1s de todos los otros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El coste mensual para\n    quienes padecen algunas de estas enfermedades y se les aplican algunos de\n    estos medicamentos est\u00e1 entre los 40 y los 60 euros, a los que tendremos\n    que a\u00f1adir ahora el coste de esta farmacia ambulatoria que, adem\u00e1s,\n    necesita mucho control. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se los toman porque s\u00ed, sino porque son\n    medicamentos de los que no pueden prescindir porque el deterioro en su\n    salud ser\u00eda muy grave. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero nuestra sorpresa lleg\u00f3\n    cuando con posterioridad, en el mes de noviembre, y mediante una\n    disposici\u00f3n adicional primera que se recog\u00eda en el Real Decreto-ley\n    28/2012, de medidas de consolidaci\u00f3n y garant\u00eda del sistema de la\n    Seguridad Social -no un decreto sanitario sino aprovechando otro decreto\n    de la Seguridad Social- se modificaba la Ley del Medicamento y se\n    ampliaba este concepto de la prestaci\u00f3n farmac\u00e9utica ambulatoria,\n    a\u00f1adiendo que tambi\u00e9n ser\u00edan los que se dan con orden de dispensaci\u00f3n\n    hospitalaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, se\u00f1or\u00edas, el Real Decreto-ley 16/2012, de 20 de abril, de\n    medidas urgentes para garantizar la sostenibilidad del Sistema Nacional\n    de Salud y mejorar la calidad y seguridad de sus prestaciones, establec\u00eda\n    en su art\u00edculo 4, apartado 13, la creaci\u00f3n de un nuevo art\u00edculo 94 bis\n    sobre la aportaci\u00f3n de los beneficiarios en la prestaci\u00f3n farmac\u00e9utica\n    ambulatoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se los toman porque s\u00ed, sino porque son\n    medicamentos de los que no pueden prescindir porque el deterioro en su\n    salud ser\u00eda muy grave. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese\n    mismo mes de diciembre preguntamos al Gobierno por escrito cu\u00e1l ser\u00eda el\n    coste de poner en marcha este copago farmac\u00e9utico y cu\u00e1l ser\u00eda el\n    beneficio que se podr\u00eda obtener. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recientemente, y en desarrollo de la citada disposici\u00f3n adicional que,\n    como digo, se hizo ya en el a\u00f1o 2012, el Ministerio de Sanidad, Servicios\n    Sociales e Igualdad ha publicado una resoluci\u00f3n en la que se establece\n    que un grupo de f\u00e1rmacos, 42, pero en 150 presentaciones diferentes,\n    estar\u00e1n sujetos a un copago m\u00e1ximo del 10 % del precio por envase, con un\n    tope de 4,20 euros por f\u00e1rmaco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La gran mayor\u00eda de estos f\u00e1rmacos, se\u00f1or\u00edas, que hasta el momento hab\u00edan\n    quedado al margen del copago, est\u00e1n destinados a tratar pacientes\n    cr\u00f3nicos o con enfermedades graves; la gran mayor\u00eda son oncol\u00f3gicos, para\n    tratar el c\u00e1ncer, para tratar la artritis reumatoide, las inflamaciones\n    reum\u00e1ticas, hepatitis, esclerosis m\u00faltiple y otras enfermedades\n    similares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro grupo parlamentario, como le he dicho antes, desde el primer\n    momento y en cuanto tuvimos conocimiento de esa modificaci\u00f3n en este real\n    decreto del mes de noviembre del a\u00f1o 2012, ha intentado todo tipo de\n    iniciativas y evitar lo inevitable: el establecimiento de un copago de\n    medicamentos de esta dispensaci\u00f3n hospitalaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Llegado este momento,\n    hemos decidido presentar esta interpelaci\u00f3n, donde pedimos que\n    reconsideren esta medida, donde pedimos que retiren o modifiquen ese\n    aspecto de esos decretos, esa modificaci\u00f3n de la Ley del Medicamento, y\n    que los medicamentos que est\u00e9n sujetos a copago ambulatorio sean\n    solamente los que se suministran en las oficinas de farmacia, ni uno solo\n    de los servicios de farmacia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espero, se\u00f1ora ministra, que en la\n    segunda parte podamos profundizar un poco m\u00e1s para hacer ver o, quiz\u00e1,\n    hacer entender la gravedad de esta medida y nuestra petici\u00f3n de que el\n    Gobierno recapacite y rectifique esta decisi\u00f3n de establecer este copago\n    en la medicaci\u00f3n hospitalaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, se\u00f1or\u00edas, el Real Decreto-ley 16/2012, de 20 de abril, de\n    medidas urgentes para garantizar la sostenibilidad del Sistema Nacional\n    de Salud y mejorar la calidad y seguridad de sus prestaciones, establec\u00eda\n    en su art\u00edculo 4, apartado 13, la creaci\u00f3n de un nuevo art\u00edculo 94 bis\n    sobre la aportaci\u00f3n de los beneficiarios en la prestaci\u00f3n farmac\u00e9utica\n    ambulatoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recientemente, y en desarrollo de la citada disposici\u00f3n adicional que,\n    como digo, se hizo ya en el a\u00f1o 2012, el Ministerio de Sanidad, Servicios\n    Sociales e Igualdad ha publicado una resoluci\u00f3n en la que se establece\n    que un grupo de f\u00e1rmacos, 42, pero en 150 presentaciones diferentes,\n    estar\u00e1n sujetos a un copago m\u00e1ximo del 10 % del precio por envase, con un\n    tope de 4,20 euros por f\u00e1rmaco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero\n    recordar que, dos d\u00edas antes de que se publicara en el Bolet\u00edn del Estado\n    esta normativa, hubo un consejo interterritorial informal en Barcelona;\n    all\u00ed no se habl\u00f3 absolutamente para nada de esta medida, y tambi\u00e9n quiero\n    recordar que el d\u00eda antes de que apareciera esta publicaci\u00f3n en el\n    Bolet\u00edn Oficial del Estado estaba la ministra compareciendo en la\n    Comisi\u00f3n de Sanidad, y tampoco hubo una sola palabra, ni una sola\n    notificaci\u00f3n, ni un solo aviso de que eso se publicaba al d\u00eda siguiente,\n    en menos de 24 horas, en el Bolet\u00edn Oficial del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero aqu\u00ed recordar que esta medida ha provocado todo tipo de reacciones\n    adversas por parte de asociaciones y colectivos de pacientes, de\n    profesionales sanitarios, de instituciones; tambi\u00e9n han mostrado su\n    desacuerdo los Gobiernos auton\u00f3micos, sean del color que sean, que adem\u00e1s\n    tienen que ser los responsables de implantar y financiar el sistema de\n    cobro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recientemente, y en desarrollo de la citada disposici\u00f3n adicional que,\n    como digo, se hizo ya en el a\u00f1o 2012, el Ministerio de Sanidad, Servicios\n    Sociales e Igualdad ha publicado una resoluci\u00f3n en la que se establece\n    que un grupo de f\u00e1rmacos, 42, pero en 150 presentaciones diferentes,\n    estar\u00e1n sujetos a un copago m\u00e1ximo del 10 % del precio por envase, con un\n    tope de 4,20 euros por f\u00e1rmaco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [46, 47, 48], "sistema nacional": [28, 29, 30, 31, 32, 33, 34], "atenci\u00f3n": [44, 45], "salud": [13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24], "profesionales": [40, 41, 42, 43], "pa\u00eds": [25], "sanidad": [35, 36, 37, 38, 39], "servicios sociales": [12], "medicamentos": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11], "copago": [26, 27]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Es posible que en este punto usted pueda no estar de acuerdo\n    conmigo, es posible, pero para m\u00ed todos los ciudadanos son iguales,\n    residan en Catalu\u00f1a, en Madrid, en Baleares, en\n    Canarias o en Extremadura, y por eso estamos poniendo en marcha una\n    cartera b\u00e1sica com\u00fan de servicios; una cartera que hace que todos los\n    ciudadanos sean iguales en toda Espa\u00f1a y que accedan a las mismas\n    prestaciones y a los mismos medicamentos en todos los lugares del pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una medida que desde luego discrimina a los ciudadanos de\n    Catalu\u00f1a respecto de los del resto de Espa\u00f1a y es una medida que penaliza\n    a los que m\u00e1s enfermos est\u00e1n, a los enfermos cr\u00f3nicos o a los que\n    consumen m\u00e1s medicamentos y necesitan m\u00e1s recetas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que ha hecho el Gobierno, le insisto, de acuerdo con las\n    comunidades aut\u00f3nomas, es garantizar la equidad en el Sistema Nacional de\n    Salud y que los pacientes sean tratados de igual manera,\n    independientemente de la comunidad donde est\u00e9n e independientemente de\n    donde retiren sus medicamentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Segundo, la aportaci\u00f3n a los\n    medicamentos dispensados ambulatoriamente en las oficinas de farmacia\n    hospitalarias, y en las de calle tambi\u00e9n, est\u00e1 regulada desde el a\u00f1o 2012\n    y se hace de acuerdo con la renta y con un tope de 8 euros para las\n    personas mayores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tercero, la resoluci\u00f3n administrativa que se ha\n    aprobado lo que hace es precisamente proteger a los pacientes porque,\n    tiene usted raz\u00f3n, hay algunos medicamentos que tienen unos precios altos\n    y lo que hemos hecho es rebajar los precios para que nadie pague m\u00e1s de\n    4,20 euros por tratamiento, independientemente de la comunidad donde\n    resida o de donde retire la medicina, porque ustedes saben, se\u00f1or\u00edas, que\n    la decisi\u00f3n sobre d\u00f3nde se dispensan\n    medicamentos, si en la farmacia del hospital o en la farmacia de la calle,\n    la toman las comunidades aut\u00f3nomas y no precisamente por criterios\n    cl\u00ednicos sino en muchos casos por criterios econ\u00f3micos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, le recuerdo que la aportaci\u00f3n a todo ese listado de\n    medicamentos, el copago, lo puso el Gobierno socialista entre 2007 y\n    2010. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seguir incorporando medicamentos\n    innovadores, y usted lo sabe bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son medicamentos que necesitan las\n    personas que est\u00e1n m\u00e1s enfermas y que a veces tienen unos precios muy\n    altos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Gracias a esos ahorros, gracias a ese esfuerzo que pedimos a los\n    ciudadanos estamos consiguiendo ahorrar para introducir nuevos\n    medicamentos que queremos que se dispensen en todos los sitios por igual,\n    con independencia de la comunidad aut\u00f3noma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabe usted que casi un mill\u00f3n de parados no pagan por sus\n    medicamentos cuando antes ten\u00edan que aportar el 40 %, teniendo algunos de\n    ellos desafortunadamente enfermedades graves; en una o en otra farmacia,\n    pero pagaban el 40 % por ellos y ahora pagan cero euros por esos\n    medicamentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00edas, creo que lo importante es seguir en\n    esa l\u00ednea para que todo el mundo tenga acceso a los mismos medicamentos\n    con independencia de donde sea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tiene usted raz\u00f3n, esta no es en absoluto una medida disuasoria\n    ni recaudatoria, es una medida de eficiencia y de eficacia porque mejora\n    la gesti\u00f3n, la transparencia y el control de los medicamentos\n    hospitalarios, que, como usted sabe, no est\u00e1n pag\u00e1ndose en muchas\n    comunidades aut\u00f3nomas, y eso garantiza una mejor gesti\u00f3n, que siempre\n    redunda en beneficio de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, se acord\u00f3\n    pr\u00e1cticamente por unanimidad en el Consejo Interterritorial del Sistema\n    Nacional de Salud, donde est\u00e1 tambi\u00e9n el consejero de Catalu\u00f1a, no se\n    olvide de eso, se\u00f1or\u00eda, como tampoco debe olvidarse de que ha sido este\n    Gobierno el que ha destinado 12.100 millones de euros, el 73 % del Plan\n    de pago a proveedores, a pagar las deudas de las comunidades aut\u00f3nomas en\n    materia sanitaria y de servicios sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, quiero agradecer al Grupo Parlamentario de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3\n    que haya presentado esta interpelaci\u00f3n, pues el Gobierno no tiene el\n    menor inconveniente en explicar, cuantas veces sea necesario, el camino\n    emprendido para llevar a cabo las reformas necesarias para mantener el\n    Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero volver a recordar que el\n    pasado mes de julio firmamos un acuerdo con los representantes de la\n    profesi\u00f3n m\u00e9dica y enfermera precisamente para garantizar la mejora de la\n    calidad del Sistema Nacional de Salud en beneficio de los pacientes; m\u00e1s\n    de 500.000 profesionales sanitarios han mostrado su disposici\u00f3n para\n    trabajar codo con codo con nosotros para sacar a la sanidad de la\n    situaci\u00f3n en la que est\u00e1 y garantizar las mejores prestaciones para los\n    ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Real Decreto-ley\n    16/2012 ha sido la pieza normativa fundamental para reconducir y volver a\n    hacer sostenible el Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, se acord\u00f3\n    pr\u00e1cticamente por unanimidad en el Consejo Interterritorial del Sistema\n    Nacional de Salud, donde est\u00e1 tambi\u00e9n el consejero de Catalu\u00f1a, no se\n    olvide de eso, se\u00f1or\u00eda, como tampoco debe olvidarse de que ha sido este\n    Gobierno el que ha destinado 12.100 millones de euros, el 73 % del Plan\n    de pago a proveedores, a pagar las deudas de las comunidades aut\u00f3nomas en\n    materia sanitaria y de servicios sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, todas las medidas que hemos aprobado tienen como \u00fanico objetivo\n    garantizar a todos los usuarios del Sistema Nacional de Salud el acceso a\n    las mismas prestaciones en igualdad de condiciones en todo el territorio\n    nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo logramos a trav\u00e9s\n    de un Sistema Nacional de Salud \u00fanico, cohesionado y debidamente\n    coordinado con las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, se\u00f1or\u00eda -usted deber\u00eda\n    saberlo-, todas las medidas se toman siempre bas\u00e1ndonos en el di\u00e1logo y\n    con el acuerdo de las comunidades aut\u00f3nomas en el seno del Consejo\n    Interterritorial de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Posteriormente -tiene usted raz\u00f3n- en el Real\n    Decreto-ley 28/2012 se equipar\u00f3 la orden de dispensaci\u00f3n hospitalaria con\n    la receta m\u00e9dica, tambi\u00e9n despu\u00e9s de pasar por el Consejo\n    Interterritorial de Salud, que lo aprob\u00f3 por mayor\u00eda, y por estas Cortes,\n    que tambi\u00e9n aprobaron el decreto-ley por mayor\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero en aquel momento ustedes no pensaban y no dec\u00edan que pudiese\n    ser una barrera para acceder a la protecci\u00f3n de la salud ni les\n    preocupaba que los criterios de la prestaci\u00f3n farmac\u00e9utica fueran\n    econ\u00f3micos y no exclusivamente criterios cl\u00ednicos y farmac\u00e9uticos como\n    ahora mantiene el se\u00f1or Boi Ruiz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, nuestra \u00fanica meta es trabajar con eficacia, rigor y\n    transparencia para lograr que cada d\u00eda nuestro Sistema Nacional de Salud\n    vaya mejor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que ha hecho el Gobierno, le insisto, de acuerdo con las\n    comunidades aut\u00f3nomas, es garantizar la equidad en el Sistema Nacional de\n    Salud y que los pacientes sean tratados de igual manera,\n    independientemente de la comunidad donde est\u00e9n e independientemente de\n    donde retiren sus medicamentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo no voy\n    a criticar esta decisi\u00f3n, primero, porque es competencia de la comunidad\n    aut\u00f3noma; segundo, porque la respeto; tercero, porque estoy absolutamente\n    convencida de que si lo han hecho ha sido porque han considerado que es\n    necesario para mantener la sostenibilidad del sistema y, lo m\u00e1s\n    importante, como dijo su consejero, porque est\u00e1n seguros de que esta\n    contribuci\u00f3n por nivel de renta nunca ser\u00e1 una barrera para acceder a la\n    atenci\u00f3n sanitaria o a la protecci\u00f3n de la salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es posible que en este punto usted pueda no estar de acuerdo\n    conmigo, es posible, pero para m\u00ed todos los ciudadanos son iguales,\n    residan en Catalu\u00f1a, en Madrid, en Baleares, en\n    Canarias o en Extremadura, y por eso estamos poniendo en marcha una\n    cartera b\u00e1sica com\u00fan de servicios; una cartera que hace que todos los\n    ciudadanos sean iguales en toda Espa\u00f1a y que accedan a las mismas\n    prestaciones y a los mismos medicamentos en todos los lugares del pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, le recuerdo que la aportaci\u00f3n a todo ese listado de\n    medicamentos, el copago, lo puso el Gobierno socialista entre 2007 y\n    2010. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, su Gobierno en Catalu\u00f1a ha aumentado esta misma\n    semana el copago a los usuarios de los centros sociosanitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, quiero agradecer al Grupo Parlamentario de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3\n    que haya presentado esta interpelaci\u00f3n, pues el Gobierno no tiene el\n    menor inconveniente en explicar, cuantas veces sea necesario, el camino\n    emprendido para llevar a cabo las reformas necesarias para mantener el\n    Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero volver a recordar que el\n    pasado mes de julio firmamos un acuerdo con los representantes de la\n    profesi\u00f3n m\u00e9dica y enfermera precisamente para garantizar la mejora de la\n    calidad del Sistema Nacional de Salud en beneficio de los pacientes; m\u00e1s\n    de 500.000 profesionales sanitarios han mostrado su disposici\u00f3n para\n    trabajar codo con codo con nosotros para sacar a la sanidad de la\n    situaci\u00f3n en la que est\u00e1 y garantizar las mejores prestaciones para los\n    ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Real Decreto-ley\n    16/2012 ha sido la pieza normativa fundamental para reconducir y volver a\n    hacer sostenible el Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, todas las medidas que hemos aprobado tienen como \u00fanico objetivo\n    garantizar a todos los usuarios del Sistema Nacional de Salud el acceso a\n    las mismas prestaciones en igualdad de condiciones en todo el territorio\n    nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo logramos a trav\u00e9s\n    de un Sistema Nacional de Salud \u00fanico, cohesionado y debidamente\n    coordinado con las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, nuestra \u00fanica meta es trabajar con eficacia, rigor y\n    transparencia para lograr que cada d\u00eda nuestro Sistema Nacional de Salud\n    vaya mejor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que ha hecho el Gobierno, le insisto, de acuerdo con las\n    comunidades aut\u00f3nomas, es garantizar la equidad en el Sistema Nacional de\n    Salud y que los pacientes sean tratados de igual manera,\n    independientemente de la comunidad donde est\u00e9n e independientemente de\n    donde retiren sus medicamentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero volver a recordar que el\n    pasado mes de julio firmamos un acuerdo con los representantes de la\n    profesi\u00f3n m\u00e9dica y enfermera precisamente para garantizar la mejora de la\n    calidad del Sistema Nacional de Salud en beneficio de los pacientes; m\u00e1s\n    de 500.000 profesionales sanitarios han mostrado su disposici\u00f3n para\n    trabajar codo con codo con nosotros para sacar a la sanidad de la\n    situaci\u00f3n en la que est\u00e1 y garantizar las mejores prestaciones para los\n    ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La \u00fanica preocupaci\u00f3n de este Gobierno es y ser\u00e1 garantizar a todos los\n    espa\u00f1oles una sanidad p\u00fablica universal, gratuita, de la m\u00e1xima calidad y\n    con las mismas prestaciones en todo el territorio nacional, y eso\n    requiere que sea econ\u00f3micamente sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, la\n    farmacia es una sola, con independencia de donde est\u00e9 ubicada, y no lo\n    digo solo yo, lo dice la portavoz socialista, se\u00f1ora Mart\u00edn Gonz\u00e1lez, en\n    la Comisi\u00f3n de Sanidad hace dos semanas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed le pedir\u00eda que\n    aplicase la misma coherencia con nosotros porque, si usted est\u00e1 de\n    acuerdo con la posici\u00f3n de su consejero, tambi\u00e9n tiene que estar de\n    acuerdo con las medidas que, junto con las comunidades aut\u00f3nomas, estamos\n    adoptando para garantizar la sanidad a todos los espa\u00f1oles en todo el\n    territorio nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00edas, queda mucho\n    trabajo por hacer, lo estamos haciendo con las comunidades aut\u00f3nomas, lo\n    estamos haciendo con los profesionales sanitarios -el pr\u00f3ximo d\u00eda 21\n    tenemos una conferencia para seguir avanzando en estas cuestiones a la\n    que espero que todos ustedes puedan asistir- y creo que si todos ponemos\n    un poquito de nuestra parte y dejamos de convertir la sanidad en una\n    batalla partidista les haremos un gran favor a todos los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, un camino que se est\u00e1 haciendo\n    desde el primer d\u00eda de acuerdo, se\u00f1or\u00eda, con las comunidades aut\u00f3nomas y\n    tambi\u00e9n con los profesionales sanitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero volver a recordar que el\n    pasado mes de julio firmamos un acuerdo con los representantes de la\n    profesi\u00f3n m\u00e9dica y enfermera precisamente para garantizar la mejora de la\n    calidad del Sistema Nacional de Salud en beneficio de los pacientes; m\u00e1s\n    de 500.000 profesionales sanitarios han mostrado su disposici\u00f3n para\n    trabajar codo con codo con nosotros para sacar a la sanidad de la\n    situaci\u00f3n en la que est\u00e1 y garantizar las mejores prestaciones para los\n    ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, no puedo dejar de sorprenderme cuando, semana tras\n    semana, algunos grupos parlamentarios intentan hacer exactamente lo\n    contrario de lo que estamos haciendo con los profesionales m\u00e9dicos y\n    enfermeros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00edas, queda mucho\n    trabajo por hacer, lo estamos haciendo con las comunidades aut\u00f3nomas, lo\n    estamos haciendo con los profesionales sanitarios -el pr\u00f3ximo d\u00eda 21\n    tenemos una conferencia para seguir avanzando en estas cuestiones a la\n    que espero que todos ustedes puedan asistir- y creo que si todos ponemos\n    un poquito de nuestra parte y dejamos de convertir la sanidad en una\n    batalla partidista les haremos un gran favor a todos los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero ser clara en este aspecto, la\n    atenci\u00f3n sanitaria hospitalaria, como usted sabe, es gratuita; los\n    tratamientos que se aplican en los hospitales, como usted bien ha dicho,\n    son tambi\u00e9n gratuitos, y ning\u00fan paciente paga absolutamente nada en los\n    tratamientos que recibe en el hospital. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo no voy\n    a criticar esta decisi\u00f3n, primero, porque es competencia de la comunidad\n    aut\u00f3noma; segundo, porque la respeto; tercero, porque estoy absolutamente\n    convencida de que si lo han hecho ha sido porque han considerado que es\n    necesario para mantener la sostenibilidad del sistema y, lo m\u00e1s\n    importante, como dijo su consejero, porque est\u00e1n seguros de que esta\n    contribuci\u00f3n por nivel de renta nunca ser\u00e1 una barrera para acceder a la\n    atenci\u00f3n sanitaria o a la protecci\u00f3n de la salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, todas las medidas que hemos aprobado tienen como \u00fanico objetivo\n    garantizar a todos los usuarios del Sistema Nacional de Salud el acceso a\n    las mismas prestaciones en igualdad de condiciones en todo el territorio\n    nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas medidas garantizan la igualdad y la equidad en el acceso a las\n    mismas prestaciones en todo el territorio nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cito textualmente: Entiendo y\n    comparto perfectamente que se tiene que despachar en igualdad de\n    condiciones en una comunidad aut\u00f3noma que en otra y aportando lo mismo si\n    es en la farmacia de la localidad que si es en la farmacia hospitalaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema nacional": [8], "familias": [6, 7], "salud": [2], "profesionales": [9], "medicamentos": [0, 1], "copago": [3, 4, 5]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... De acuerdo, pero es muy\n    importante para estos pacientes que tienen que tomar esta cantidad de\n    medicamentos, que se suma a los otros que est\u00e1n tomando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Algunos de ellos\n    son pensionistas y se les podr\u00eda aplicar el tope; por cierto, en la\n    resoluci\u00f3n no pone en ning\u00fan momento que estar\u00e1n sometidos al tope\n    mensual del copago farmac\u00e9utico de los 8 o 18 euros que se aplica a los\n    pensionistas, pero algunos de ellos est\u00e1n en activo y con rentas muy\n    bajas y estos tienen que pagar, del resto de los medicamentos, a los que\n    ahora a\u00f1adimos los del hospital, el 40 % o el 50 % de su importe en las\n    farmacias, y ellos no tienen tope. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y a todas estas familias, que muchas de ellas est\u00e1n en\n    esos 18.000 euros, a todos los f\u00e1rmacos que ya est\u00e1n tomando y que le he\n    dicho que suponen una media de entre 40 y 60 euros al mes lo que les est\u00e1\n    costando, aparte de productos sanitarios y de otras medicaciones que\n    ahora han salido del Sistema Nacional de Salud y que tienen que ir\n    comprando, ahora les tienen que a\u00f1adir estos 4, 8 o 12 euros mensuales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha llegado a unos acuerdos, nos parece\n    perfecto, nos parece muy bien, pero no s\u00e9 qu\u00e9 tiene que ver esto con lo\n    que le estamos\n    pidiendo del copago en la farmacia hospitalaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Algunos de ellos\n    son pensionistas y se les podr\u00eda aplicar el tope; por cierto, en la\n    resoluci\u00f3n no pone en ning\u00fan momento que estar\u00e1n sometidos al tope\n    mensual del copago farmac\u00e9utico de los 8 o 18 euros que se aplica a los\n    pensionistas, pero algunos de ellos est\u00e1n en activo y con rentas muy\n    bajas y estos tienen que pagar, del resto de los medicamentos, a los que\n    ahora a\u00f1adimos los del hospital, el 40 % o el 50 % de su importe en las\n    farmacias, y ellos no tienen tope. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se lo dije en abril del a\u00f1o 2012 y se lo he repetido muchas veces,\n    se\u00f1ora ministra: no me hable de justicia -aunque entiendo que los parados\n    no tengan que pagar- cuando aplica el mismo copago a las familias y a las\n    personas que est\u00e1n cobrando 18.001 euros que a los que est\u00e1n cobrando\n    99.999 euros al a\u00f1o, no es justo, no es lo mismo y les est\u00e1 aplicando el\n    mismo criterio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se lo dije en abril del a\u00f1o 2012 y se lo he repetido muchas veces,\n    se\u00f1ora ministra: no me hable de justicia -aunque entiendo que los parados\n    no tengan que pagar- cuando aplica el mismo copago a las familias y a las\n    personas que est\u00e1n cobrando 18.001 euros que a los que est\u00e1n cobrando\n    99.999 euros al a\u00f1o, no es justo, no es lo mismo y les est\u00e1 aplicando el\n    mismo criterio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y a todas estas familias, que muchas de ellas est\u00e1n en\n    esos 18.000 euros, a todos los f\u00e1rmacos que ya est\u00e1n tomando y que le he\n    dicho que suponen una media de entre 40 y 60 euros al mes lo que les est\u00e1\n    costando, aparte de productos sanitarios y de otras medicaciones que\n    ahora han salido del Sistema Nacional de Salud y que tienen que ir\n    comprando, ahora les tienen que a\u00f1adir estos 4, 8 o 12 euros mensuales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y a todas estas familias, que muchas de ellas est\u00e1n en\n    esos 18.000 euros, a todos los f\u00e1rmacos que ya est\u00e1n tomando y que le he\n    dicho que suponen una media de entre 40 y 60 euros al mes lo que les est\u00e1\n    costando, aparte de productos sanitarios y de otras medicaciones que\n    ahora han salido del Sistema Nacional de Salud y que tienen que ir\n    comprando, ahora les tienen que a\u00f1adir estos 4, 8 o 12 euros mensuales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay cosas que le reconozco; voy a felicitarla por haber\n    conseguido un acuerdo con los profesionales sanitarios, m\u00e9dicos y\n    enfermeros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [15], "sistema nacional": [13], "salud": [11], "sanidad": [14], "servicios sociales": [10], "medicamentos": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "copago": [12]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Por tanto, se\u00f1or\u00edas,\n    no parece l\u00f3gico que por los mismos medicamentos, por los mismos, que se\n    retiran en una oficina de farmacia o que pasan a ser retirados en un\n    hospital, seg\u00fan la decisi\u00f3n de la comunidad aut\u00f3noma, seg\u00fan el paciente y\n    seg\u00fan el momento determinado var\u00ede la aportaci\u00f3n que tiene que realizar\n    el usuario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como hay algunos medicamentos que tienen unos costes\n    altos y tienen un precio alto, \u00bfqu\u00e9 es lo que hemos hecho en la\n    resoluci\u00f3n que algunos quieren que se retire -y l\u00e9ase el informe de la\n    Abogac\u00eda del Estado-? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para que la persona que tiene que tomar ese\n    medicamento tenga que hacer un esfuerzo, que lo hace con 4 euros, pero un\n    esfuerzo que le permita acceder a esos medicamentos, cosa que no podr\u00eda\n    hacerse de otra manera, para los 120 f\u00e1rmacos que antes de pasar a\n    dispensaci\u00f3n en farmacia hospitalaria estaban sometidos a aportaci\u00f3n\n    reducida y para 30 medicamentos que ten\u00edan aportaci\u00f3n normal y que ahora\n    pasan a tener aportaci\u00f3n reducida, algunos de los cuales destacaban por\n    su alto precio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como le he dicho, en estos momentos la media de los pensionistas\n    es que el 97 % est\u00e1n aportando 4 euros al mes, que es mucho, y es un\n    esfuerzo, y es un sacrificio y se lo hemos pedido, pero gracias a ese\n    sacrificio ahorramos dinero, gracias a ese sacrificio los parados de\n    larga duraci\u00f3n -a los que usted se refer\u00eda-, personas en activo que\n    tambi\u00e9n pueden tener alguna enfermedad y que en este momento no tienen\n    recursos econ\u00f3micos para pagar sus medicamentos, no tienen que pagar nada\n    por ellos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, lo que hemos hecho es hacer un esfuerzo muy importante\n    para que tengan el tope de 4,20 euros, se\u00f1or\u00edas, por cada uno de los\n    medicamentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando de\n    medicamentos caros para pensionistas y tambi\u00e9n para personas que no son\n    pensionistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay algunos medicamentos pedi\u00e1tricos, pero tambi\u00e9n hay\n    algunos medicamentos para problemas graves, para c\u00e1nceres que tambi\u00e9n se\n    venden en las farmacias, como usted bien sabe, y sin embargo esas\n    personas, aunque tengan una renta m\u00e1s baja, tendr\u00edan que pagar por el\n    medicamento y personas con rentas muy altas, seg\u00fan su propuesta, ir\u00edan a\n    la farmacia hospitalaria y no pagar\u00edan por ello, se\u00f1or\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, lo\n    que hemos hecho es una medida equitativa, una medida razonable y\n    efectivamente no se trata de recaudaci\u00f3n porque, como hemos dicho, hemos\n    fijado unos topes, de lo que se trata, se\u00f1or\u00edas, es de que todos\n    colaboremos de la manera m\u00e1s razonable posible para que haya\n    accesibilidad a los medicamentos m\u00e1s innovadores en todas las comunidades\n    aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe que hab\u00eda diferencias en las prestaciones,\n    usted sabe que hab\u00eda diferencias en el acceso a los medicamentos, usted\n    sabe que todav\u00eda hay diferencias en el acceso a los medicamentos porque\n    unos los dan en la farmacia, otros en el hospital y otros,\n    desgraciadamente, ni siquiera los dan porque no los pagan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, lo\n    que queremos hacer es que todas las comunidades aut\u00f3nomas paguen por\n    todos los medicamentos que tienen y los ciudadanos tengan que aportar lo\n    m\u00ednimo posible en igualdad de condiciones y en relaci\u00f3n con su renta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n sabe que todas las comunidades aut\u00f3nomas est\u00e1n haciendo esfuerzos\n    en el ejercicio de sus competencias para garantizar la sanidad y los\n    servicios sociales, y as\u00ed tambi\u00e9n lo cree su Gobierno cuando aument\u00f3 el\n    copago sociosanitario la semana pasada, exactamente igual, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese es nuestro reto, hacer un Sistema Nacional de Salud \u00fanico\n    en toda Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n sabe que todas las comunidades aut\u00f3nomas est\u00e1n haciendo esfuerzos\n    en el ejercicio de sus competencias para garantizar la sanidad y los\n    servicios sociales, y as\u00ed tambi\u00e9n lo cree su Gobierno cuando aument\u00f3 el\n    copago sociosanitario la semana pasada, exactamente igual, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese es nuestro reto, hacer un Sistema Nacional de Salud \u00fanico\n    en toda Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n sabe que todas las comunidades aut\u00f3nomas est\u00e1n haciendo esfuerzos\n    en el ejercicio de sus competencias para garantizar la sanidad y los\n    servicios sociales, y as\u00ed tambi\u00e9n lo cree su Gobierno cuando aument\u00f3 el\n    copago sociosanitario la semana pasada, exactamente igual, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, lo\n    que queremos hacer es que todas las comunidades aut\u00f3nomas paguen por\n    todos los medicamentos que tienen y los ciudadanos tengan que aportar lo\n    m\u00ednimo posible en igualdad de condiciones y en relaci\u00f3n con su renta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [5], "pa\u00eds": [0, 1, 2, 3, 4], "vasco": [6]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Por tanto,\n    el debate pol\u00edtico que se est\u00e1 desarrollando en nuestro pa\u00eds tiene el\n    alcance que tiene. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000163\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed hay un conflicto propio de un pa\u00eds pol\u00edtica y\n    administrativamente descentralizado por c\u00f3mo se entiende hasta d\u00f3nde\n    limita la Constituci\u00f3n; y eso es lo que dilucida el Tribunal\n    Constitucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000163\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde fuera nos est\u00e1n viendo como un pa\u00eds que tiene un gran potencial de\n    prosperidad; desde fuera nos est\u00e1n viendo como un pa\u00eds que vuelve a\n    recuperar la capacidad de atraer inversiones; desde fuera nos est\u00e1n\n    viendo como un pa\u00eds que merece la pena seguir financiando, un pa\u00eds que es\n    leal con Europa y que est\u00e1 haciendo -como citaba esta ma\u00f1ana refiri\u00e9ndome\n    al jefe de Europa, del Fondo Monetario Internacional- un ejercicio de\n    habilidad en t\u00e9rminos de ajustes econ\u00f3micos -\u00e9l simbolizaba en la\n    met\u00e1fora del cierre del cubo de Rubik- con un sentido europeo,\n    profundamente europeo, apoyado en las instituciones europeas y\n    facilitando desde las mismas la propia recuperaci\u00f3n de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000163\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es el\n    discurso de la defensa de la Constituci\u00f3n y el discurso de la\n    recuperaci\u00f3n de la crisis econ\u00f3mica de nuestro pa\u00eds que, sin duda alguna,\n    dar\u00e1 otro concepto, otra acepci\u00f3n a determinados discursos y a\n    determinados debates pol\u00edticos en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000163\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Insisto en las numerosas comparecencias, empezando por aquellas\n    en las que el presidente del Gobierno de Espa\u00f1a se ha referido a esta\n    situaci\u00f3n; no cabe otra v\u00eda que no sea la aplicaci\u00f3n de nuestra\n    Constituci\u00f3n, y a partir de ello tenemos que dedicarnos todos al esfuerzo\n    de superar la crisis econ\u00f3mica y a hacer que el gran debate de la misma\n    no instale el sentimiento de frustraci\u00f3n en capas sociales de nuestro\n    pa\u00eds que reciben esos mensajes como propios de un Estado que ni mucho\n    menos es fallido, es un Estado fundamentado en nuestro sistema de\n    libertades, en nuestro sistema de respeto de convivencia, en un proyecto\n    de integraci\u00f3n europea que adem\u00e1s de ser una integraci\u00f3n econ\u00f3mica es,\n    ante todo y sobre todo, un proyecto de integraci\u00f3n pol\u00edtica donde no\n    caben las separaciones, no caben los individualismos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000163\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1n en un error, por eso es tan importante superar\n    este barco de crisis econ\u00f3mica como prioridad de las acciones pol\u00edticas\n    del Gobierno, que tambi\u00e9n deber\u00edan serlo de todos los grupos pol\u00edticos\n    presentes en esta C\u00e1mara, porque vamos a demostrar, como llevamos d\u00e9cadas\n    demostrando a ra\u00edz de la Constituci\u00f3n de 1978, que la convivencia que\n    establece nuestra Constituci\u00f3n, como ha dicho el presidente del Gobierno\n    esta misma ma\u00f1ana, es la que ha permitido la mayor etapa de prosperidad,\n    de libertad y de igualdad de oportunidades mayor de la historia de\n    Espa\u00f1a; entre catalanes y el conjunto de espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000163\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando alguien pretende cambiar la Constituci\u00f3n lo que debe hacer es sumar\n    las voluntades pol\u00edticas suficientes para cambiar esa Constituci\u00f3n, y su\n    se\u00f1or\u00eda se ha referido al caso de la historia reciente de nuestra\n    democracia en el que se pretendi\u00f3 -en aquel momento por el Gobierno de\n    Euskadi- promover en el Parlamento vasco un sistema que no era compatible\n    con la Constituci\u00f3n y que muri\u00f3 en estas Cortes -como no pod\u00eda ser de\n    otra manera-, como morir\u00e1 tambi\u00e9n cualquier procedimiento no compatible\n    con la Constituci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000163\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Por lo dem\u00e1s, insist\u00eda en que\n    en un Estado de las autonom\u00edas hay una cierta conflictividad, y a veces\n    importante, se\u00f1ora D\u00edez, sobre leyes sustanciales relativas al derecho, a\n    la igualdad de los ciudadanos en los territorios de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000163\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  LAS CONSECUENCIAS DE LOS\n    RECORTES PRESUPUESTARIOS EN LA POL\u00cdTICA SOCIAL.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20], "igualdad": [37], "familias": [30, 31, 32, 33], "atenci\u00f3n": [36], "pa\u00eds": [25, 26], "exclusi\u00f3n social": [38], "empresas": [27], "social": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10], "sanidad": [34, 35], "servicios sociales": [21, 22, 23, 24], "copago": [28, 29]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1ora ministra, se\u00f1or\u00edas,\n    una vez m\u00e1s el Grupo Parlamentario Socialista trae a esta C\u00e1mara un\n    debate sobre pol\u00edtica social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, en dos a\u00f1os de gobierno del Partido Popular ha habido\n    diecis\u00e9is reales decretos-leyes en materia social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los\n    reales decretos-leyes se han visto reflejados en los tres presupuestos\n    que ha hecho su ministerio, su Gobierno y han supuesto recortes brutales,\n    que golpean con dureza a los m\u00e1s vulnerables de nuestra sociedad;\n    decretos y recortes presupuestarios que generan cada d\u00eda m\u00e1s desigualdad,\n    m\u00e1s pobreza, m\u00e1s sufrimiento y m\u00e1s exclusi\u00f3n social; decretos y recortes\n    presupuestarios que golpean con crueldad a los ni\u00f1os y a las ni\u00f1as, a los\n    mayores, a los j\u00f3venes, a los dependientes, a los discapacitados, a las\n    mujeres, a las familias, a los desahuciados, a los parados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, est\u00e1n provocando una aut\u00e9ntica ruptura social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la raz\u00f3n por\n    la que han roto los valores que sustentan el Estado del bienestar, han\n    roto la cohesi\u00f3n social, est\u00e1n desmantelando lo p\u00fablico en favor de lo\n    privado, est\u00e1n propiciando que donde hay derechos de la ciudadan\u00eda\n    -sanidad, educaci\u00f3n, dependencia, servicios sociales, pensiones...-\n    aparezcan negocios, oportunidades para unos pocos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es curioso que en\n    estos tiempos emerjan cada d\u00eda nuevas empresas, m\u00e1s empresas, para\n    gestionar lo social desde el \u00e1mbito de lo privado, todo de pago. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, lo\n    que est\u00e1n haciendo -d\u00edgalo de verdad, se\u00f1ora ministra, no nos mienta m\u00e1s-\n    es impulsar un nuevo modelo en el que ya han iniciado el camino hacia una\n    nueva burbuja social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes quieren sustituir la burbuja inmobiliaria\n    por la burbuja social y para ello est\u00e1n acabando con lo p\u00fablico, que es\n    la garant\u00eda de igualdad de derechos y de cohesi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos 2.200.000 ni\u00f1os en la pobreza y esto es un elemento claro\n    de alarma social, es una luz roja encendida de una llamada diaria y\n    permanente al Gobierno, que muestra una insensibilidad social total\n    porque despu\u00e9s de dos a\u00f1os no han hecho nada y el n\u00famero de ni\u00f1os y ni\u00f1as\n    en la pobreza est\u00e1 creciendo en nuestro pa\u00eds, desgraciada y\n    lamentablemente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes no est\u00e1n buscando crear\n    empleo ni mucho menos, no van a combatir la pobreza, ustedes nos est\u00e1n\n    llevando a otro modelo, a otra forma de vida desde la desigualdad y desde\n    la ruptura social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Mato, para terminar mi intervenci\u00f3n, le voy a pedir un favor: no\n    vuelva ahora en su respuesta a hacer el discurso que lleva dos a\u00f1os\n    haciendo en esta C\u00e1mara y que nos lleva a un fracaso monumental de su\n    pol\u00edtica y de sus presupuestos en t\u00e9rminos de pobreza y de ruptura\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los\n    reales decretos-leyes se han visto reflejados en los tres presupuestos\n    que ha hecho su ministerio, su Gobierno y han supuesto recortes brutales,\n    que golpean con dureza a los m\u00e1s vulnerables de nuestra sociedad;\n    decretos y recortes presupuestarios que generan cada d\u00eda m\u00e1s desigualdad,\n    m\u00e1s pobreza, m\u00e1s sufrimiento y m\u00e1s exclusi\u00f3n social; decretos y recortes\n    presupuestarios que golpean con crueldad a los ni\u00f1os y a las ni\u00f1as, a los\n    mayores, a los j\u00f3venes, a los dependientes, a los discapacitados, a las\n    mujeres, a las familias, a los desahuciados, a los parados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dec\u00eda usted, se\u00f1ora ministra, hace un a\u00f1o en esta C\u00e1mara que quer\u00eda acabar\n    con la pobreza, y hay que decirle que con su pol\u00edtica y sus presupuestos\n    la pobreza va a m\u00e1s, se incrementa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay 3 millones de personas que est\u00e1n\n    en la pobreza severa, con menos de 307 euros al mes; hay m\u00e1s personas en\n    los comedores sociales, y m\u00e1s personas dependiendo de las organizaciones\n    sociales y de la solidaridad del conjunto de la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Manifestaba\n    usted tambi\u00e9n hace un a\u00f1o que era importante acabar con la pobreza, pero\n    m\u00e1s con las causas que la originan, y dec\u00eda que la mejor herramienta era\n    crear empleo, pero, se\u00f1ora ministra, es que con su Gobierno y con sus\n    pol\u00edticas hay m\u00e1s paro, hay m\u00e1s precariedad, m\u00e1s temporalidad y los\n    salarios, por m\u00e1s que se empe\u00f1e el ministro de Hacienda, han bajado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos 2.200.000 ni\u00f1os en la pobreza y esto es un elemento claro\n    de alarma social, es una luz roja encendida de una llamada diaria y\n    permanente al Gobierno, que muestra una insensibilidad social total\n    porque despu\u00e9s de dos a\u00f1os no han hecho nada y el n\u00famero de ni\u00f1os y ni\u00f1as\n    en la pobreza est\u00e1 creciendo en nuestro pa\u00eds, desgraciada y\n    lamentablemente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted dec\u00eda que el mejor combate contra la pobreza es crear empleo, pero\n    con sus medidas est\u00e1n generando m\u00e1s paro, est\u00e1n sumando paro al paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes no est\u00e1n buscando crear\n    empleo ni mucho menos, no van a combatir la pobreza, ustedes nos est\u00e1n\n    llevando a otro modelo, a otra forma de vida desde la desigualdad y desde\n    la ruptura social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la realidad y cada d\u00eda adem\u00e1s, se\u00f1ora ministra\n    -perm\u00edtame que se lo diga-, ponen de manifiesto su hipocres\u00eda pol\u00edtica:\n    hablan de la familia y las arruinan con sus presupuestos y con su\n    pol\u00edtica; hablan de la discapacidad y de la dependencia y los\n    invisibilizan dej\u00e1ndolos sin derechos; hablan de los mayores y los\n    asfixian -menos pensiones, m\u00e1s dificultades para ellos-; hablan de la\n    infancia, de las ni\u00f1as y de los ni\u00f1os, y los abandonan, no hay ni una\n    sola medida de choque; hablan de las mujeres y, salvo para quitarnos\n    nuestros derechos, somos para ustedes inexistentes; hablan de los parados\n    y les siembran desesperanza sumando paro al paro, dej\u00e1ndolos abandonados\n    sin prestaci\u00f3n y expulsando a muchos de ellos a la pobreza y a la\n    exclusi\u00f3n; y hablan de los j\u00f3venes y les invitan a salir del pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su\n    pol\u00edtica, se\u00f1ora ministra -es que ya se le ve el plumero despu\u00e9s de dos\n    a\u00f1os-, obedece a otro objetivo, ustedes quieren un modelo distinto y\n    obedecen a otros intereses, los de una parte del sector privado que\n    quiere hacer un gran negocio con las pol\u00edticas sociales; y su pol\u00edtica y\n    sus presupuestos se traducen en una realidad: m\u00e1s recortes, m\u00e1s retroceso\n    en derechos, una ruptura de la sociedad, m\u00e1s pobreza, m\u00e1s dificultades\n    para miles de familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Mato, para terminar mi intervenci\u00f3n, le voy a pedir un favor: no\n    vuelva ahora en su respuesta a hacer el discurso que lleva dos a\u00f1os\n    haciendo en esta C\u00e1mara y que nos lleva a un fracaso monumental de su\n    pol\u00edtica y de sus presupuestos en t\u00e9rminos de pobreza y de ruptura\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la raz\u00f3n por\n    la que han roto los valores que sustentan el Estado del bienestar, han\n    roto la cohesi\u00f3n social, est\u00e1n desmantelando lo p\u00fablico en favor de lo\n    privado, est\u00e1n propiciando que donde hay derechos de la ciudadan\u00eda\n    -sanidad, educaci\u00f3n, dependencia, servicios sociales, pensiones...-\n    aparezcan negocios, oportunidades para unos pocos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han roto la universalidad de la sanidad, han instaurado el copago, han\n    recortado en educaci\u00f3n, han aprobado la Lomce, que significa desigualdad\n    y exclusi\u00f3n, han reducido a la m\u00ednima expresi\u00f3n los servicios sociales,\n    se\u00f1ora ministra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han reducido el plan concertado un 66 % en un momento en\n    el que hay un incremento del 200 % de las ayudas por emergencia y un\n    incremento de solicitudes del 30 % de personas que necesitan de esos\n    servicios sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han recortado el programa de atenci\u00f3n a la infancia y\n    a las familias casi el 70 % y est\u00e1n llevando a cabo una reforma de la Ley\n    de bases de r\u00e9gimen local que va a significar la privatizaci\u00f3n de los\n    servicios sociales, arranc\u00e1ndoselos a los ayuntamientos de menos de\n    20.000 habitantes, que los gestionan con eficacia desde el valor de la\n    cercan\u00eda y de la proximidad, incumpliendo la Carta local europea, pero a\n    ustedes les da igual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos 2.200.000 ni\u00f1os en la pobreza y esto es un elemento claro\n    de alarma social, es una luz roja encendida de una llamada diaria y\n    permanente al Gobierno, que muestra una insensibilidad social total\n    porque despu\u00e9s de dos a\u00f1os no han hecho nada y el n\u00famero de ni\u00f1os y ni\u00f1as\n    en la pobreza est\u00e1 creciendo en nuestro pa\u00eds, desgraciada y\n    lamentablemente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la realidad y cada d\u00eda adem\u00e1s, se\u00f1ora ministra\n    -perm\u00edtame que se lo diga-, ponen de manifiesto su hipocres\u00eda pol\u00edtica:\n    hablan de la familia y las arruinan con sus presupuestos y con su\n    pol\u00edtica; hablan de la discapacidad y de la dependencia y los\n    invisibilizan dej\u00e1ndolos sin derechos; hablan de los mayores y los\n    asfixian -menos pensiones, m\u00e1s dificultades para ellos-; hablan de la\n    infancia, de las ni\u00f1as y de los ni\u00f1os, y los abandonan, no hay ni una\n    sola medida de choque; hablan de las mujeres y, salvo para quitarnos\n    nuestros derechos, somos para ustedes inexistentes; hablan de los parados\n    y les siembran desesperanza sumando paro al paro, dej\u00e1ndolos abandonados\n    sin prestaci\u00f3n y expulsando a muchos de ellos a la pobreza y a la\n    exclusi\u00f3n; y hablan de los j\u00f3venes y les invitan a salir del pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es curioso que en\n    estos tiempos emerjan cada d\u00eda nuevas empresas, m\u00e1s empresas, para\n    gestionar lo social desde el \u00e1mbito de lo privado, todo de pago. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han roto la universalidad de la sanidad, han instaurado el copago, han\n    recortado en educaci\u00f3n, han aprobado la Lomce, que significa desigualdad\n    y exclusi\u00f3n, han reducido a la m\u00ednima expresi\u00f3n los servicios sociales,\n    se\u00f1ora ministra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una verg\u00fcenza pol\u00edtica el trato que est\u00e1n dando a los pensionistas, con\n    menos pensiones, con p\u00e9rdida de poder adquisitivo, m\u00e1s impuestos y el\n    copago en un momento en el que los pensionistas han asumido las\n    obligaciones familiares de tirar hacia delante con sus hijos y con sus\n    nietos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los\n    reales decretos-leyes se han visto reflejados en los tres presupuestos\n    que ha hecho su ministerio, su Gobierno y han supuesto recortes brutales,\n    que golpean con dureza a los m\u00e1s vulnerables de nuestra sociedad;\n    decretos y recortes presupuestarios que generan cada d\u00eda m\u00e1s desigualdad,\n    m\u00e1s pobreza, m\u00e1s sufrimiento y m\u00e1s exclusi\u00f3n social; decretos y recortes\n    presupuestarios que golpean con crueldad a los ni\u00f1os y a las ni\u00f1as, a los\n    mayores, a los j\u00f3venes, a los dependientes, a los discapacitados, a las\n    mujeres, a las familias, a los desahuciados, a los parados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han recortado el programa de atenci\u00f3n a la infancia y\n    a las familias casi el 70 % y est\u00e1n llevando a cabo una reforma de la Ley\n    de bases de r\u00e9gimen local que va a significar la privatizaci\u00f3n de los\n    servicios sociales, arranc\u00e1ndoselos a los ayuntamientos de menos de\n    20.000 habitantes, que los gestionan con eficacia desde el valor de la\n    cercan\u00eda y de la proximidad, incumpliendo la Carta local europea, pero a\n    ustedes les da igual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han dinamitado la Ley de Dependencia, le han\n    quitado 2.248 millones de euros, y la situaci\u00f3n es insostenible para los\n    dependientes y sus familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su\n    pol\u00edtica, se\u00f1ora ministra -es que ya se le ve el plumero despu\u00e9s de dos\n    a\u00f1os-, obedece a otro objetivo, ustedes quieren un modelo distinto y\n    obedecen a otros intereses, los de una parte del sector privado que\n    quiere hacer un gran negocio con las pol\u00edticas sociales; y su pol\u00edtica y\n    sus presupuestos se traducen en una realidad: m\u00e1s recortes, m\u00e1s retroceso\n    en derechos, una ruptura de la sociedad, m\u00e1s pobreza, m\u00e1s dificultades\n    para miles de familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la raz\u00f3n por\n    la que han roto los valores que sustentan el Estado del bienestar, han\n    roto la cohesi\u00f3n social, est\u00e1n desmantelando lo p\u00fablico en favor de lo\n    privado, est\u00e1n propiciando que donde hay derechos de la ciudadan\u00eda\n    -sanidad, educaci\u00f3n, dependencia, servicios sociales, pensiones...-\n    aparezcan negocios, oportunidades para unos pocos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han roto la universalidad de la sanidad, han instaurado el copago, han\n    recortado en educaci\u00f3n, han aprobado la Lomce, que significa desigualdad\n    y exclusi\u00f3n, han reducido a la m\u00ednima expresi\u00f3n los servicios sociales,\n    se\u00f1ora ministra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han recortado el programa de atenci\u00f3n a la infancia y\n    a las familias casi el 70 % y est\u00e1n llevando a cabo una reforma de la Ley\n    de bases de r\u00e9gimen local que va a significar la privatizaci\u00f3n de los\n    servicios sociales, arranc\u00e1ndoselos a los ayuntamientos de menos de\n    20.000 habitantes, que los gestionan con eficacia desde el valor de la\n    cercan\u00eda y de la proximidad, incumpliendo la Carta local europea, pero a\n    ustedes les da igual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes quieren sustituir la burbuja inmobiliaria\n    por la burbuja social y para ello est\u00e1n acabando con lo p\u00fablico, que es\n    la garant\u00eda de igualdad de derechos y de cohesi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los\n    reales decretos-leyes se han visto reflejados en los tres presupuestos\n    que ha hecho su ministerio, su Gobierno y han supuesto recortes brutales,\n    que golpean con dureza a los m\u00e1s vulnerables de nuestra sociedad;\n    decretos y recortes presupuestarios que generan cada d\u00eda m\u00e1s desigualdad,\n    m\u00e1s pobreza, m\u00e1s sufrimiento y m\u00e1s exclusi\u00f3n social; decretos y recortes\n    presupuestarios que golpean con crueldad a los ni\u00f1os y a las ni\u00f1as, a los\n    mayores, a los j\u00f3venes, a los dependientes, a los discapacitados, a las\n    mujeres, a las familias, a los desahuciados, a los parados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  ... que es el que garantiza los derechos y la\n    igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23], "igualdad": [46, 47, 48], "sistema nacional": [40], "familias": [36, 37, 38, 39], "salud": [30, 31], "pa\u00eds": [32], "exclusi\u00f3n social": [49, 50, 51, 52], "social": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12], "sanidad": [41, 42, 43, 44, 45], "servicios sociales": [24, 25, 26, 27, 28, 29], "medicamentos": [0], "copago": [33, 34, 35]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Por tanto, ahora aportan m\u00e1s los que m\u00e1s tienen y aportan menos o\n    no aportan nada los que menos tienen y por primera vez los parados de\n    larga duraci\u00f3n, casi un mill\u00f3n de personas en este momento, no est\u00e1n\n    pagando absolutamente nada por sus medicamentos cuando antes ten\u00edan que\n    aportar un 40 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, en primer lugar, quiero agradecer al Grupo Socialista y a la\n    se\u00f1ora Aguilar que haya presentado esta interpelaci\u00f3n que sin duda nos\n    permitir\u00e1 exponer ante la C\u00e1mara el balance de la pol\u00edtica social del\n    Gobierno durante estos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    informe del Consejo de Europa al que hace referencia en el texto de su\n    interpelaci\u00f3n tambi\u00e9n refleja algunas realidades con las que estamos de\n    acuerdo, y precisamente por eso todas nuestras pol\u00edticas est\u00e1n enfocadas\n    desde el primer minuto a crecer y a crear empleo, porque sabemos que es\n    la mejor manera de luchar contra la pobreza y contra la exclusi\u00f3n social\n    y por eso el primer objetivo de este Gobierno es precisamente la creaci\u00f3n\n    de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... F\u00edjese\n    usted qu\u00e9 cantidad de pol\u00edtica social, qu\u00e9 cantidad de mejoras para el\n    Estado del bienestar podr\u00edamos hacer si tuvi\u00e9ramos disponibles 36.590\n    millones de euros que estamos dedicando a pagar los intereses de la deuda\n    que ustedes nos dejaron cuando gobernaban. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, todas las medidas que estamos adoptando han ido encaminadas a que\n    Espa\u00f1a vuelva a crecer y a crear empleo, porque, como usted dice, que yo\n    he dicho muchas veces y lo reitero, es la mejor manera de luchar contra\n    la pobreza y la exclusi\u00f3n social, y tambi\u00e9n para garantizar la viabilidad\n    de los grandes pilares del bienestar como son la educaci\u00f3n, la sanidad y\n    los servicios sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos haciendo de\n    la pol\u00edtica social el eje de nuestra acci\u00f3n de gobierno, lo estamos\n    haciendo desde siempre y por eso se han incrementado los presupuestos,\n    gracias tambi\u00e9n a los menores intereses de la deuda, y hemos elevado los\n    presupuestos destinados a gasto social en un 4,4 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, uno de los pilares fundamentales de las pol\u00edticas sociales de\n    este Gobierno es el apoyo a la familia, siempre lo ha sido, tambi\u00e9n a la\n    infancia, a las personas con discapacidad, a las personas mayores, y por\n    supuesto en estos tiempos, a la lucha contra la pobreza y la exclusi\u00f3n\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... F\u00edjense,\n    se\u00f1or\u00edas, que hemos tenido que destinar 3.000 millones de euros para el\n    Plan de apoyo a las entidades de acci\u00f3n social que present\u00f3 el presidente\n    del Gobierno el pasado 11 julio, con eso garantizamos que se pague a las\n    asociaciones que est\u00e1n prestando servicios sociales en las comunidades\n    aut\u00f3nomas, un plan de pago a proveedores para asociaciones que prestan\n    servicios sociales, ni m\u00e1s ni menos, 3.000 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, en materia de discapacidad tengo que decirle que estamos\n    trabajando de com\u00fan acuerdo con todas las organizaciones, como usted\n    sabe, y adem\u00e1s hemos adoptado medidas positivas en beneficio de las\n    personas con discapacidad tanto en el \u00e1mbito sanitario, como en el social\n    y laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo hacemos de com\u00fan acuerdo con ellos y en breve\n    culminar\u00e1 el nuevo real decreto legislativo por el que se aprobar\u00e1 la ley\n    general de derechos de personas con discapacidad y su inclusi\u00f3n social,\n    con lo que damos respuesta a una demanda hist\u00f3rica del sector de la\n    discapacidad, que nos ped\u00eda que unific\u00e1ramos la legislaci\u00f3n dispersa en\n    esta materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Puedo adelantarle que en las pr\u00f3ximas semanas vamos a aprobar un plan\n    nacional de inclusi\u00f3n social, una nueva herramienta con la que lucharemos\n    contra la pobreza y la exclusi\u00f3n social a trav\u00e9s de tres objetivos\n    estrat\u00e9gicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, tambi\u00e9n vamos a reforzar los programas de emergencia social\n    gestionados a trav\u00e9s de los servicios sociales y proseguiremos con la\n    implementaci\u00f3n de los programas de recualificaci\u00f3n profesional, es una\n    muestra m\u00e1s del compromiso de este Gobierno con la ayuda a quienes m\u00e1s lo\n    necesitan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si el paro es la primera causa de la\n    pobreza y la exclusi\u00f3n social, el crecimiento y el empleo son los mejores\n    instrumentos para invertir esa tendencia y devolver el bienestar y la\n    prosperidad a las familias espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El paro y la pobreza han expuesto a millones de familias a situaciones de\n    necesidad y muchas de esas personas son mayores, con discapacidad y\n    tambi\u00e9n ni\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    informe del Consejo de Europa al que hace referencia en el texto de su\n    interpelaci\u00f3n tambi\u00e9n refleja algunas realidades con las que estamos de\n    acuerdo, y precisamente por eso todas nuestras pol\u00edticas est\u00e1n enfocadas\n    desde el primer minuto a crecer y a crear empleo, porque sabemos que es\n    la mejor manera de luchar contra la pobreza y contra la exclusi\u00f3n social\n    y por eso el primer objetivo de este Gobierno es precisamente la creaci\u00f3n\n    de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, cuando el comisario de Derechos Humanos se refiere a\n    la tasa de pobreza infantil, se refiere a los a\u00f1os 2008-2011, y cuando se\n    habla de desahucios, especifica que en 2007 y 2011 tuvieron lugar\n    350.000; cuando habla del drama del paro no puedo evitar mencionar que la\n    mayor tasa de paro nacional, 36,8 %, se registra en Andaluc\u00eda, y cuando\n    se refiere a la dependencia, dice tambi\u00e9n que en esa comunidad aut\u00f3noma\n    todos los procesos de nuevos beneficiarios estaban paralizados desde\n    mediados de 2012 debido a la incapacidad de la Administraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n en\n    ese informe sobre la infancia dice algunas cosas que no voy a repetir y\n    tambi\u00e9n dice que la Comunidad Aut\u00f3noma de Andaluc\u00eda registra una de las\n    tasas m\u00e1s elevadas de ni\u00f1os menores de 16 a\u00f1os que corren el riesgo de\n    caer en la pobreza, el 37,4 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, todas las medidas que estamos adoptando han ido encaminadas a que\n    Espa\u00f1a vuelva a crecer y a crear empleo, porque, como usted dice, que yo\n    he dicho muchas veces y lo reitero, es la mejor manera de luchar contra\n    la pobreza y la exclusi\u00f3n social, y tambi\u00e9n para garantizar la viabilidad\n    de los grandes pilares del bienestar como son la educaci\u00f3n, la sanidad y\n    los servicios sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, uno de los pilares fundamentales de las pol\u00edticas sociales de\n    este Gobierno es el apoyo a la familia, siempre lo ha sido, tambi\u00e9n a la\n    infancia, a las personas con discapacidad, a las personas mayores, y por\n    supuesto en estos tiempos, a la lucha contra la pobreza y la exclusi\u00f3n\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Puedo adelantarle que en las pr\u00f3ximas semanas vamos a aprobar un plan\n    nacional de inclusi\u00f3n social, una nueva herramienta con la que lucharemos\n    contra la pobreza y la exclusi\u00f3n social a trav\u00e9s de tres objetivos\n    estrat\u00e9gicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El segundo objetivo ir\u00e1 dirigido a garantizar un sistema de\n    prestaciones que permita apoyar econ\u00f3micamente a aquellas personas en\n    situaci\u00f3n de vulnerabilidad y a reducir la pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si el paro es la primera causa de la\n    pobreza y la exclusi\u00f3n social, el crecimiento y el empleo son los mejores\n    instrumentos para invertir esa tendencia y devolver el bienestar y la\n    prosperidad a las familias espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si\n    continuamos con esa tendencia de los \u00faltimos meses de reducci\u00f3n del paro\n    registrado que estamos observando, entonces estamos luchando eficazmente\n    contra la pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, crecer y crear\n    empleo es la mejor manera de garantizar la sostenibilidad de los\n    servicios b\u00e1sicos del bienestar, a los que usted hace referencia, de\n    luchar contra la pobreza y tambi\u00e9n de ofrecer a los espa\u00f1oles un futuro\n    mejor que el que ten\u00edan hace dos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, todas las medidas que estamos adoptando han ido encaminadas a que\n    Espa\u00f1a vuelva a crecer y a crear empleo, porque, como usted dice, que yo\n    he dicho muchas veces y lo reitero, es la mejor manera de luchar contra\n    la pobreza y la exclusi\u00f3n social, y tambi\u00e9n para garantizar la viabilidad\n    de los grandes pilares del bienestar como son la educaci\u00f3n, la sanidad y\n    los servicios sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solo en el Ministerio\n    de Sanidad, Servicios Sociales e Igualdad vamos a disponer de 1.900\n    millones de euros destinados a impulsar las pol\u00edticas sociales,\n    sanitarias y de promoci\u00f3n de la igualdad; 7 de cada 10 euros del\n    presupuesto se dedican a la protecci\u00f3n de nuestros mayores y a la\n    dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... F\u00edjense,\n    se\u00f1or\u00edas, que hemos tenido que destinar 3.000 millones de euros para el\n    Plan de apoyo a las entidades de acci\u00f3n social que present\u00f3 el presidente\n    del Gobierno el pasado 11 julio, con eso garantizamos que se pague a las\n    asociaciones que est\u00e1n prestando servicios sociales en las comunidades\n    aut\u00f3nomas, un plan de pago a proveedores para asociaciones que prestan\n    servicios sociales, ni m\u00e1s ni menos, 3.000 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, tambi\u00e9n vamos a reforzar los programas de emergencia social\n    gestionados a trav\u00e9s de los servicios sociales y proseguiremos con la\n    implementaci\u00f3n de los programas de recualificaci\u00f3n profesional, es una\n    muestra m\u00e1s del compromiso de este Gobierno con la ayuda a quienes m\u00e1s lo\n    necesitan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes ahogaron\n    absolutamente los servicios sociales en favor de la dependencia sin darse\n    cuenta de que hab\u00eda muchas personas que no eran dependientes que ten\u00edan\n    necesidad de acceder a los servicios sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso tambi\u00e9n, se\u00f1or\u00edas,\n    estamos recuperando los servicios sociales en favor de las personas\n    mayores y de las personas que lo necesitan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a\n    mantiene una de las coberturas de salud m\u00e1s amplias para los sin papeles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este Gobierno est\u00e1 trabajando\n    desde el principio por garantizar un Sistema Nacional de Salud para todos\n    los ciudadanos con las mismas prestaciones y tambi\u00e9n para que las\n    prestaciones sociales lleguen a todos los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo parece indicar que hemos dejado atr\u00e1s lo peor de la crisis y que\n    nuestro pa\u00eds de forma lenta pero segura est\u00e1 empezando a crear empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me habla usted del copago, y le tengo que decir lo mismo que le dije al\n    se\u00f1or Mart\u00ednez Olmos, a su compa\u00f1ero de partido y portavoz, la semana\n    pasada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed los \u00fanicos que propusieron el copago sanitario fueron\n    ustedes, que quer\u00edan que se pagara por ir al m\u00e9dico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El copago farmac\u00e9utico ha existido siempre, solo que ahora lo\n    hacemos en funci\u00f3n de la renta y antes no se hac\u00eda en funci\u00f3n de la\n    renta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El paro y la pobreza han expuesto a millones de familias a situaciones de\n    necesidad y muchas de esas personas son mayores, con discapacidad y\n    tambi\u00e9n ni\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El primer objetivo est\u00e1 enfocado a impulsar la inclusi\u00f3n\n    sociolaboral a trav\u00e9s del empleo de las personas m\u00e1s vulnerables,\n    teniendo especialmente en cuenta a las familias con hijos menores de\n    edad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto que muchas familias lo est\u00e1n pasando\n    mal, pero eso no le da derecho, se\u00f1or\u00eda, a subir aqu\u00ed para utilizarlos\n    como arma para atacar al Gobierno porque eso es precisamente lo que est\u00e1\n    usted haciendo, tratando de decir que las familias que est\u00e1n pasando\n    problemas econ\u00f3micos son responsabilidad del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si el paro es la primera causa de la\n    pobreza y la exclusi\u00f3n social, el crecimiento y el empleo son los mejores\n    instrumentos para invertir esa tendencia y devolver el bienestar y la\n    prosperidad a las familias espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este Gobierno est\u00e1 trabajando\n    desde el principio por garantizar un Sistema Nacional de Salud para todos\n    los ciudadanos con las mismas prestaciones y tambi\u00e9n para que las\n    prestaciones sociales lleguen a todos los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, todas las medidas que estamos adoptando han ido encaminadas a que\n    Espa\u00f1a vuelva a crecer y a crear empleo, porque, como usted dice, que yo\n    he dicho muchas veces y lo reitero, es la mejor manera de luchar contra\n    la pobreza y la exclusi\u00f3n social, y tambi\u00e9n para garantizar la viabilidad\n    de los grandes pilares del bienestar como son la educaci\u00f3n, la sanidad y\n    los servicios sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solo en el Ministerio\n    de Sanidad, Servicios Sociales e Igualdad vamos a disponer de 1.900\n    millones de euros destinados a impulsar las pol\u00edticas sociales,\n    sanitarias y de promoci\u00f3n de la igualdad; 7 de cada 10 euros del\n    presupuesto se dedican a la protecci\u00f3n de nuestros mayores y a la\n    dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha hecho usted menci\u00f3n a la sanidad, y lo tengo que volver a recordar:\n    16.000 millones de euros de deuda en sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros asumimos el\n    compromiso de poner en marcha una reforma sanitaria que ha sido clave\n    para que nuestra sanidad recupere la senda de la sostenibilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed\n    est\u00e1n las cifras, 12.110 millones de pago a proveedores se han destinado\n    a pagar las facturas de la sanidad, de proveedores del sistema sanitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solo en el Ministerio\n    de Sanidad, Servicios Sociales e Igualdad vamos a disponer de 1.900\n    millones de euros destinados a impulsar las pol\u00edticas sociales,\n    sanitarias y de promoci\u00f3n de la igualdad; 7 de cada 10 euros del\n    presupuesto se dedican a la protecci\u00f3n de nuestros mayores y a la\n    dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le repito, nadie, absolutamente nadie, queda desatendido en esta reforma\n    sanitaria sencillamente porque est\u00e1 previsto en la Constituci\u00f3n y tambi\u00e9n\n    est\u00e1 previsto en el Real Decreto-ley 16/2012 que garantiza la asistencia\n    sanitaria a todos en igualdad de condiciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Objetivo primordial, creaci\u00f3n de empleo; segundo objetivo, lo que\n    tenemos que hacer es dar las mismas prestaciones a todos los que las\n    necesitan, en igualdad de condiciones en todo el territorio nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    informe del Consejo de Europa al que hace referencia en el texto de su\n    interpelaci\u00f3n tambi\u00e9n refleja algunas realidades con las que estamos de\n    acuerdo, y precisamente por eso todas nuestras pol\u00edticas est\u00e1n enfocadas\n    desde el primer minuto a crecer y a crear empleo, porque sabemos que es\n    la mejor manera de luchar contra la pobreza y contra la exclusi\u00f3n social\n    y por eso el primer objetivo de este Gobierno es precisamente la creaci\u00f3n\n    de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, todas las medidas que estamos adoptando han ido encaminadas a que\n    Espa\u00f1a vuelva a crecer y a crear empleo, porque, como usted dice, que yo\n    he dicho muchas veces y lo reitero, es la mejor manera de luchar contra\n    la pobreza y la exclusi\u00f3n social, y tambi\u00e9n para garantizar la viabilidad\n    de los grandes pilares del bienestar como son la educaci\u00f3n, la sanidad y\n    los servicios sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Puedo adelantarle que en las pr\u00f3ximas semanas vamos a aprobar un plan\n    nacional de inclusi\u00f3n social, una nueva herramienta con la que lucharemos\n    contra la pobreza y la exclusi\u00f3n social a trav\u00e9s de tres objetivos\n    estrat\u00e9gicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si el paro es la primera causa de la\n    pobreza y la exclusi\u00f3n social, el crecimiento y el empleo son los mejores\n    instrumentos para invertir esa tendencia y devolver el bienestar y la\n    prosperidad a las familias espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [6, 7, 8, 9, 10, 11, 12], "igualdad": [20], "familias": [14, 15, 16], "atenci\u00f3n": [19], "salud": [13], "social": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "sanidad": [17, 18]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Pues,\n    cuando quiera, hacemos un debate monogr\u00e1fico sobre la comunidad andaluza,\n    que marca la diferencia, por cierto, en pol\u00edtica social, lo mismo que en\n    otras muchas pol\u00edticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A usted, a su pol\u00edtica y a sus presupuestos les ha contestado el comisario\n    europeo y C\u00e1ritas, que coinciden en una misma cosa, y es que los recortes\n    y sus ajustes est\u00e1n llevando al aumento de la pobreza y de la\n    desigualdad, y que hay un riesgo real de ensanchamiento de las\n    diferencias de renta en los\n    hogares espa\u00f1oles, que adem\u00e1s se va a enquistar en la estructura social,\n    es decir, ruptura social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El comisario, se\u00f1ora ministra -no lo oculte-,\n    le ha dicho que los recortes en el presupuesto social, educativo y de\n    salud han conducido a un importante y preocupante incremento de la\n    pobreza de las familias en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto al\n    Plan de acci\u00f3n para la inclusi\u00f3n social, hace un a\u00f1o dijo que lo traer\u00eda\n    en los pr\u00f3ximos meses y hoy dice que la pr\u00f3xima semana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras tanto, m\u00e1s pobreza,\n    m\u00e1s desigualdad, m\u00e1s ruptura social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el fondo de todo esto -lo dec\u00eda\n    en mi primera intervenci\u00f3n-, ustedes ni quieren ni creen en el Estado del\n    bienestar, quieren ir a un modelo diferente, donde lo privado sea lo\n    determinante y lo sustancial; quieren consolidar esa ruptura social para\n    generar la burbuja social del negocio para unos pocos con el derecho de\n    todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A usted, a su pol\u00edtica y a sus presupuestos les ha contestado el comisario\n    europeo y C\u00e1ritas, que coinciden en una misma cosa, y es que los recortes\n    y sus ajustes est\u00e1n llevando al aumento de la pobreza y de la\n    desigualdad, y que hay un riesgo real de ensanchamiento de las\n    diferencias de renta en los\n    hogares espa\u00f1oles, que adem\u00e1s se va a enquistar en la estructura social,\n    es decir, ruptura social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El comisario, se\u00f1ora ministra -no lo oculte-,\n    le ha dicho que los recortes en el presupuesto social, educativo y de\n    salud han conducido a un importante y preocupante incremento de la\n    pobreza de las familias en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace un a\u00f1o le propusimos un\n    fondo de lucha contra la pobreza, usted hizo caso omiso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n le est\u00e1n diciendo que aseguren una financiaci\u00f3n adecuada\n    para planes que se dirijan de verdad a combatir la pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que el incremento significativo de la pobreza nos\n    habla de personas que est\u00e1n m\u00e1s all\u00e1 de la frontera de la dignidad,\n    aunque, como usted siempre hace, echa la culpa a los dem\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que entre aquel entonces y el hoy hay personas en la pobreza y en la\n    exclusi\u00f3n que llevan doce meses esperando medidas y usted les ha\n    acarreado m\u00e1s sufrimiento y discriminaci\u00f3n, y encima saca aqu\u00ed pecho\n    -perd\u00f3neme la expresi\u00f3n- con el Plan nacional de infancia y adolescencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras tanto, m\u00e1s pobreza,\n    m\u00e1s desigualdad, m\u00e1s ruptura social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El comisario, se\u00f1ora ministra -no lo oculte-,\n    le ha dicho que los recortes en el presupuesto social, educativo y de\n    salud han conducido a un importante y preocupante incremento de la\n    pobreza de las familias en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1n sumando paro al paro y est\u00e1n llevando la\n    desgracia a miles de familias, a miles de ciudadanos y ciudadanas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El comisario, se\u00f1ora ministra -no lo oculte-,\n    le ha dicho que los recortes en el presupuesto social, educativo y de\n    salud han conducido a un importante y preocupante incremento de la\n    pobreza de las familias en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Plan integral de atenci\u00f3n a las familias est\u00e1 esperando, porque sus\n    incumplimientos son m\u00faltiples y continuos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... C\u00f3mo habla usted de sanidad universal cuando el comisario europeo de\n    Derechos Humanos ha dicho: Espa\u00f1a ten\u00eda sanidad universal hasta el a\u00f1o\n    2012, en septiembre de 2012, dej\u00f3 de serlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que le est\u00e1\n    diciendo el comisario, que no tenemos una sanidad universal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Plan integral de atenci\u00f3n a las familias est\u00e1 esperando, porque sus\n    incumplimientos son m\u00faltiples y continuos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, ha\n    dicho que los importantes recortes en materia educativa ponen en peligro\n    la igualdad de oportunidades y que quienes est\u00e1n pasando dificultades\n    tienen dif\u00edcil acceso a una educaci\u00f3n de calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [1], "exclusi\u00f3n social": [2], "social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Con una carta de presentaci\u00f3n como esta, ministra, llena de\n    incumplimientos, de falsedades y de sufrimiento, m\u00e1s vale que dejara de\n    echar la culpa a los dem\u00e1s, que diera la cara y que se pusiera en serio a\n    trabajar contra la pobreza y la exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con una carta de presentaci\u00f3n como esta, ministra, llena de\n    incumplimientos, de falsedades y de sufrimiento, m\u00e1s vale que dejara de\n    echar la culpa a los dem\u00e1s, que diera la cara y que se pusiera en serio a\n    trabajar contra la pobreza y la exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con una carta de presentaci\u00f3n como esta, ministra, llena de\n    incumplimientos, de falsedades y de sufrimiento, m\u00e1s vale que dejara de\n    echar la culpa a los dem\u00e1s, que diera la cara y que se pusiera en serio a\n    trabajar contra la pobreza y la exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [2, 3, 4], "sistema nacional": [15], "familias": [14], "atenci\u00f3n": [18, 19], "salud": [12], "social": [0, 1], "sanidad": [16, 17], "servicios sociales": [5, 6, 7, 8, 9, 10, 11], "copago": [13]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Hemos aprobado un Plan de apoyo a entidades de\n    acci\u00f3n social de 3.000 millones que, como le digo, servir\u00e1 para pagar las\n    deudas de las comunidades aut\u00f3nomas y que las entidades puedan seguir\n    desarrollando sus actividades, principalmente en el \u00e1mbito de las\n    personas m\u00e1s desfavorecidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y s\u00ed, se\u00f1or\u00edas, vamos aprobar un plan\n    nacional de inclusi\u00f3n social que estar\u00e1 dirigido a grupos especialmente\n    vulnerables -menores, mujeres v\u00edctimas de violencia, personas sin hogar-\n    y que incluye tres objetivos: uno, la inclusi\u00f3n sociolaboral a trav\u00e9s del\n    empleo de las personas m\u00e1s vulnerables; dos, un sistema de prestaciones\n    para luchar contra las situaciones de vulnerabilidad y pobreza infantil;\n    y, tres, unos servicios sociales b\u00e1sicos enfocados a las personas m\u00e1s\n    desfavorecidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y s\u00ed, se\u00f1or\u00edas, vamos aprobar un plan\n    nacional de inclusi\u00f3n social que estar\u00e1 dirigido a grupos especialmente\n    vulnerables -menores, mujeres v\u00edctimas de violencia, personas sin hogar-\n    y que incluye tres objetivos: uno, la inclusi\u00f3n sociolaboral a trav\u00e9s del\n    empleo de las personas m\u00e1s vulnerables; dos, un sistema de prestaciones\n    para luchar contra las situaciones de vulnerabilidad y pobreza infantil;\n    y, tres, unos servicios sociales b\u00e1sicos enfocados a las personas m\u00e1s\n    desfavorecidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n somos muy\n    conscientes de que la primera garant\u00eda para salir de la pobreza y de las\n    situaciones de dificultad es la creaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, tenga la certeza de que estas pol\u00edticas, que\n    son serias, eficaces y socialmente responsables, son las que crean\n    empleo, generan bienestar y ayudan a controlar la pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se han quedado en el\n    no: no a la reforma de la sanidad, no a la reforma de la educaci\u00f3n, no a\n    la reforma de los servicios sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, hemos hecho un sistema m\u00e1s sostenible,\n    transparente y m\u00e1s solidario y adem\u00e1s hemos puesto en valor la extensa\n    red de servicios sociales que ustedes dejaron marginada tras la ley y que\n    estaba siendo sacrificada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Faltar\u00eda m\u00e1s que usted quiera que yo me haga cargo de las\n    competencias de las comunidades aut\u00f3nomas; ni ellas me lo permitir\u00edan ni\n    yo lo har\u00eda, porque la Constituci\u00f3n dice que las comunidades aut\u00f3nomas\n    gestionan los servicios sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, una de las primeras\n    cuestiones que he mantenido en este ministerio ha sido el di\u00e1logo\n    permanente con las comunidades aut\u00f3nomas a trav\u00e9s del Consejo\n    Interterritorial del Sistema Nacional de Salud y a trav\u00e9s de la\n    Conferencia Sectorial de Servicios Sociales y de la Dependencia que, como\n    usted sabe, hemos unificado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y s\u00ed, se\u00f1or\u00edas, vamos aprobar un plan\n    nacional de inclusi\u00f3n social que estar\u00e1 dirigido a grupos especialmente\n    vulnerables -menores, mujeres v\u00edctimas de violencia, personas sin hogar-\n    y que incluye tres objetivos: uno, la inclusi\u00f3n sociolaboral a trav\u00e9s del\n    empleo de las personas m\u00e1s vulnerables; dos, un sistema de prestaciones\n    para luchar contra las situaciones de vulnerabilidad y pobreza infantil;\n    y, tres, unos servicios sociales b\u00e1sicos enfocados a las personas m\u00e1s\n    desfavorecidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos mantenido\n    el presupuesto de servicios sociales como uno de los pilares del futuro\n    plan de inclusi\u00f3n, porque es importante en estos momentos ayudar tambi\u00e9n\n    a los ayuntamientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso todos los\n    esfuerzos y los presupuestos de este Gobierno se est\u00e1n dirigiendo\n    precisamente a la creaci\u00f3n de empleo y el crecimiento econ\u00f3mico y, en\n    segundo lugar, a los servicios sociales, porque\n    tenemos que garantizar los servicios sociales para aquellos que m\u00e1s lo\n    necesitan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, una de las primeras\n    cuestiones que he mantenido en este ministerio ha sido el di\u00e1logo\n    permanente con las comunidades aut\u00f3nomas a trav\u00e9s del Consejo\n    Interterritorial del Sistema Nacional de Salud y a trav\u00e9s de la\n    Conferencia Sectorial de Servicios Sociales y de la Dependencia que, como\n    usted sabe, hemos unificado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos cambiado el anterior sistema de copago\n    farmac\u00e9utico, que ya exist\u00eda, por un copago basado en las rentas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00edas,\n    como les he dicho al principio de mi intervenci\u00f3n, somos muy conscientes\n    de que hay muchas familias que lo est\u00e1n pasando mal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, una de las primeras\n    cuestiones que he mantenido en este ministerio ha sido el di\u00e1logo\n    permanente con las comunidades aut\u00f3nomas a trav\u00e9s del Consejo\n    Interterritorial del Sistema Nacional de Salud y a trav\u00e9s de la\n    Conferencia Sectorial de Servicios Sociales y de la Dependencia que, como\n    usted sabe, hemos unificado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se han quedado en el\n    no: no a la reforma de la sanidad, no a la reforma de la educaci\u00f3n, no a\n    la reforma de los servicios sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos\n    reformado la sanidad encauzando la deuda de los 16.000 millones y estamos\n    garantizando -todav\u00eda no lo hemos hecho- igual acceso a las mismas\n    prestaciones en todo el territorio nacional, empezando por una tarjeta\n    \u00fanica sanitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y tambi\u00e9n le dir\u00e9, le guste o no, que los informes del\n    Tribunal de Cuentas dicen lo que dicen sobre la atenci\u00f3n a la\n    dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros estamos garantizando las\n    pensiones y, como no puede ser de otra manera, estamos pagando las\n    prestaciones por desempleo y estamos dedicando una atenci\u00f3n importante a\n    la dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [1], "datos": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ya ha habido datos positivos en materia de\n    crecimiento; los precios est\u00e1n, como he dicho antes, en menos 0,1; la\n    prima de riesgo, y por tanto la financiaci\u00f3n de la econom\u00eda, hoy est\u00e1 en\n    una situaci\u00f3n mejor que hace un a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000709\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La inversi\u00f3n exterior ya es el doble que el a\u00f1o pasado, es un buen dato y\n    ya se ve algo, solo algo, profundamente insatisfactorio, pero algo se ve,\n    en materia de paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000709\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desempleo": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Las pensiones suben un 4,9, el seguro\n    de desempleo sube el 10, la partida de becas sube el 10,6, la partida de\n    fomento del empleo sube el 7,9. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000709\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma educativa": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... CREE QUE SE\n    PUEDE AFRONTAR UNA REFORMA EDUCATIVA RECORTANDO EL GASTO EN EDUCACI\u00d3N ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000711\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma educativa": [1], "educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, \u00bfcree usted que se puede hacer una reforma educativa bajando\n    el gasto en educaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000711\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rajoy, \u00bfcree usted que se puede hacer una reforma educativa bajando\n    el gasto en educaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000711\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"resultados": [1, 2], "educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por eso he planteado la reforma de la Ley de Educaci\u00f3n, en la\n    confianza de que va a suponer sin duda alguna una mejora de estos\n    resultados que no nos podemos permitir porque somos Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000711\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las tasas de abandono educativo\n    temprano duplican la media de la OCDE; el actual modelo deja en la cuneta\n    a uno de cada cuatro estudiantes, sobre todo a las personas con menos\n    posibilidades econ\u00f3micas; PISA dice que nuestros resultados educativos\n    son de los m\u00e1s pobres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000711\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso he planteado la reforma de la Ley de Educaci\u00f3n, en la\n    confianza de que va a suponer sin duda alguna una mejora de estos\n    resultados que no nos podemos permitir porque somos Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000711\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2], "datos": [4], "seguridad": [3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Dicho\n    esto, traigo la pregunta aqu\u00ed porque ha sido su ministro de Educaci\u00f3n el\n    que ha dicho: Si mi reforma funciona costar\u00e1 mucho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000711\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque si usted abandona la educaci\u00f3n, si usted\n    recorta los gastos en I+D+i, si usted se olvida de la pol\u00edtica digital,\n    porque en Espa\u00f1a los cr\u00e9ditos han ca\u00eddo tambi\u00e9n y usted solo conf\u00eda en la\n    bajada de salarios, las cosas no van a ir bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000711\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si usted cree que Espa\u00f1a\n    va a salir de la crisis bajando salarios y recortando derechos sociales,\n    sanidad, educaci\u00f3n, y ahora pensiones, yo le digo que las cosas no van a\n    ir bien, que ese es un modelo insostenible e indefendible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000711\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cambien ustedes su pol\u00edtica porque, si la cambian,\n    saldremos m\u00e1s r\u00e1pido y sobre todo de forma m\u00e1s justa, sin tantos\n    desequilibrios y sin la inseguridad que est\u00e1 usted trasladando a muchos\n    ciudadanos, fundamentalmente a aquellos que m\u00e1s necesitan seguridad, los\n    que menos tienen, justamente los que utilizan esos servicios sociales que\n    sus comunidades aut\u00f3nomas, por cierto, est\u00e1n poniendo en riesgo una\n    detr\u00e1s de otra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000711\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar le digo, por favor, que le descompongan\n    esos datos por comunidades aut\u00f3nomas para ver si realmente el problema es\n    de la estructura general o de las pol\u00edticas educativas concretas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000711\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"resultados": [4], "alumnos": [5], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3], "datos": [6]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or P\u00e9rez Rubalcaba, ha\n    hecho usted una de esas intervenciones de tipo general; me ha pedido que\n    suba el presupuesto en educaci\u00f3n, en I+D (Una se\u00f1ora diputada: Claro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000711\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ),\n    en pol\u00edticas que generen empleos, en servicios sociales, en educaci\u00f3n, en\n    sanidad, en todo (Una se\u00f1ora diputada: Claro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000711\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s del 80 % de\n    las enmiendas que presentaron a la reforma de la ley de educaci\u00f3n son de\n    supresi\u00f3n, es decir, lo \u00fanico\n    que quieren es que todo quede como est\u00e1. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000711\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y yo eso no lo puedo aceptar\n    porque es injusto para los espa\u00f1oles y porque en la educaci\u00f3n nos jugamos\n    el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000711\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El gasto p\u00fablico\n    por alumno -datos de la OCDE y la Uni\u00f3n Europea- est\u00e1 por encima en\n    Espa\u00f1a que en esos pa\u00edses; la ratio alumnos/profesor est\u00e1 por encima en\n    Espa\u00f1a que la media de la OCDE y la Uni\u00f3n Europea; gastamos un 15 % m\u00e1s\n    que la media de la OCDE y la Uni\u00f3n Europea por alumno -esos son los datos\n    de la OCDE y la Uni\u00f3n Europea-; sin embargo, los resultados son mucho\n    peores que en aquellos pa\u00edses en los que gastan mucho menos dinero que\n    nosotros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000711\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El gasto p\u00fablico\n    por alumno -datos de la OCDE y la Uni\u00f3n Europea- est\u00e1 por encima en\n    Espa\u00f1a que en esos pa\u00edses; la ratio alumnos/profesor est\u00e1 por encima en\n    Espa\u00f1a que la media de la OCDE y la Uni\u00f3n Europea; gastamos un 15 % m\u00e1s\n    que la media de la OCDE y la Uni\u00f3n Europea por alumno -esos son los datos\n    de la OCDE y la Uni\u00f3n Europea-; sin embargo, los resultados son mucho\n    peores que en aquellos pa\u00edses en los que gastan mucho menos dinero que\n    nosotros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000711\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El gasto p\u00fablico\n    por alumno -datos de la OCDE y la Uni\u00f3n Europea- est\u00e1 por encima en\n    Espa\u00f1a que en esos pa\u00edses; la ratio alumnos/profesor est\u00e1 por encima en\n    Espa\u00f1a que la media de la OCDE y la Uni\u00f3n Europea; gastamos un 15 % m\u00e1s\n    que la media de la OCDE y la Uni\u00f3n Europea por alumno -esos son los datos\n    de la OCDE y la Uni\u00f3n Europea-; sin embargo, los resultados son mucho\n    peores que en aquellos pa\u00edses en los que gastan mucho menos dinero que\n    nosotros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000711\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma educativa": [1], "social": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA EL GOBIERNO LA RESPUESTA SOCIAL\n    A SU PROYECTO DE REFORMA EDUCATIVA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000712\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... C\u00d3MO VALORA EL GOBIERNO LA RESPUESTA SOCIAL\n    A SU PROYECTO DE REFORMA EDUCATIVA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000712\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [3, 4], "educaci\u00f3n": [0, 1], "datos": [5], "oportunidades": [2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Han convocado dos huelgas, y adem\u00e1s en todos los niveles,\n    desde primaria hasta la educaci\u00f3n universitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000712\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y es una\n    ley que va contra la educaci\u00f3n p\u00fablica y contra la igualdad de\n    oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000712\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y es una\n    ley que va contra la educaci\u00f3n p\u00fablica y contra la igualdad de\n    oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000712\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, contra el proyecto de ley educativa de su Gobierno\n    se han manifestado todos; los sindicatos, los padres, los alumnos, los\n    profesores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000712\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una ley que viene precedida de enormes recortes en el\n    sector educativo y que se presenta cuando hay menos profesores en los\n    colegios y m\u00e1s alumnos en las clases, y cuando hay menos medios para\n    profesores de apoyo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000712\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para presentar ustedes esta ley como inevitable han pretendido decir que\n    el sistema educativo es muy malo; han tergiversado los datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000712\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [1], "reforma educativa": [3], "educaci\u00f3n": [0], "social": [2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Me pregunta usted por las opiniones y las reivindicaciones de distintas\n    organizaciones sobre la reforma educativa, y le digo que el Gobierno las\n    respeta, pero convendr\u00e1 conmigo en que hay una preocupaci\u00f3n social enorme\n    por la evoluci\u00f3n de la educaci\u00f3n en Espa\u00f1a, y el Gobierno la atiende. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000712\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, un Gobierno responsable no se puede conformar con un modelo como\n    el actual en el que el 25 % de los alumnos abandona o el 40 % de los\n    alumnos con menos de 15 a\u00f1os repite curso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000712\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me pregunta usted por las opiniones y las reivindicaciones de distintas\n    organizaciones sobre la reforma educativa, y le digo que el Gobierno las\n    respeta, pero convendr\u00e1 conmigo en que hay una preocupaci\u00f3n social enorme\n    por la evoluci\u00f3n de la educaci\u00f3n en Espa\u00f1a, y el Gobierno la atiende. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000712\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me pregunta usted por las opiniones y las reivindicaciones de distintas\n    organizaciones sobre la reforma educativa, y le digo que el Gobierno las\n    respeta, pero convendr\u00e1 conmigo en que hay una preocupaci\u00f3n social enorme\n    por la evoluci\u00f3n de la educaci\u00f3n en Espa\u00f1a, y el Gobierno la atiende. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000712\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... A los hombres y a las mujeres de la marea verde\n    en la calle, de la comunidad educativa, ni caso, pero ayer conocimos que\n    se plantean una enmienda sobre la religi\u00f3n obligatoria en el\n    bachillerato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000712\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"resultados": [2, 3, 4], "alumnos": [5], "educaci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El informe de educaci\u00f3n de adultos, \u00bfqu\u00e9 nos dice? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000712\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y si quiere que le diga, la \u00faltima, la segunda ley del se\u00f1or\n    Rubalcaba en educaci\u00f3n est\u00e1 cosechando peores resultados que la primera,\n    la Logse del a\u00f1o 1990. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000712\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero creo que lo\n    serio es medir las leyes educativas por los resultados, se\u00f1or\u00eda, y da la\n    casualidad de que en estos casos los resultados los dan informes\n    oficiales de la OCDE y de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000712\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y si quiere que le diga, la \u00faltima, la segunda ley del se\u00f1or\n    Rubalcaba en educaci\u00f3n est\u00e1 cosechando peores resultados que la primera,\n    la Logse del a\u00f1o 1990. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000712\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hablan ustedes de recursos, pero\n    aqu\u00ed se les ha dicho que Espa\u00f1a ha llegado a un 15 % m\u00e1s que la media de\n    la OCDE en recursos y sin embargo, los resultados no mejoran, con lo que\n    no es solo un problema presupuestario; es un problema de modelo que hay\n    que cambiar, dando itinerarios a los alumnos para que no abandonen,\n    fomentando el esfuerzo y el m\u00e9rito, y evalu\u00e1ndolo externamente, porque\n    los que eval\u00faan externamente van mejor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000712\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hablan ustedes de recursos, pero\n    aqu\u00ed se les ha dicho que Espa\u00f1a ha llegado a un 15 % m\u00e1s que la media de\n    la OCDE en recursos y sin embargo, los resultados no mejoran, con lo que\n    no es solo un problema presupuestario; es un problema de modelo que hay\n    que cambiar, dando itinerarios a los alumnos para que no abandonen,\n    fomentando el esfuerzo y el m\u00e9rito, y evalu\u00e1ndolo externamente, porque\n    los que eval\u00faan externamente van mejor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000712\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Las prioridades presupuestarias de mi ministerio son las que trasladaron a\n    sus se\u00f1or\u00edas los altos cargos del departamento en su comparecencia ante\n    la Comisi\u00f3n de Agricultura, Alimentaci\u00f3n y Medio Ambiente en esta C\u00e1mara\n    el pasado 3 de octubre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000720\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [1], "j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Lo que no puedo entender es que esto sea una\n    prioridad, se\u00f1or ministro, y es que a este convenio va a dedicar usted\n    mucho m\u00e1s dinero que al saneamiento ganadero, o a la incorporaci\u00f3n de\n    j\u00f3venes, o a la integraci\u00f3n cooperativa, o a la investigaci\u00f3n agraria o a\n    las pol\u00edticas de igualdad en el medio rural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000720\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno del Partido Popular,\n    gracias a un convenio con el Ministerio de Agricultura, Alimentaci\u00f3n y\n    Medio Ambiente, que usted firma, va a acometer diversas reformas en las\n    calles de nuestra ciudad, Jerez de la Frontera, por un importe de 5,3\n    millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000720\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1, 2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En el a\u00f1o 2011 lo\n    bajaron en un 33,27 %, la mayor bajada de la serie hist\u00f3rica, y redujeron\n    en un 42 % los gastos de medio ambiente, en un 24 % los de agricultura y\n    en un 30,4 % los de pesca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000720\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Medio Ambiente y Agricultura; Agricultura un 7,6 y Medio Ambiente un\n    12,4. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000720\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, este Gobierno tiene muy claras sus prioridades y dedica sus\n    recursos a fomentar la agricultura, la pesca y el medio ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000720\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "social": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... PIENSA EL GOBIERNO RECURRIR LA LEY SOBRE LA\n    FUNCI\u00d3N SOCIAL DE LA VIVIENDA APROBADA POR EL PARLAMENTO DE ANDALUC\u00cdA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000707\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... PIENSA EL GOBIERNO RECURRIR LA LEY SOBRE LA\n    FUNCI\u00d3N SOCIAL DE LA VIVIENDA APROBADA POR EL PARLAMENTO DE ANDALUC\u00cdA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000707\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "social": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, \u00bfpiensa el Gobierno recurrir la\n    Ley sobre la funci\u00f3n social de la vivienda que ha aprobado el Parlamento\n    de Andaluc\u00eda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000707\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, \u00bfpiensa el Gobierno recurrir la\n    Ley sobre la funci\u00f3n social de la vivienda que ha aprobado el Parlamento\n    de Andaluc\u00eda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000707\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [1], "j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Sin embargo, tan importante como\n    estas consideraciones jur\u00eddicas es el impacto negativo que una norma como\n    esta puede provocar en la estabilidad del sistema financiero,\n    dificultando el acceso a los j\u00f3venes andaluces a la vivienda, el flujo de\n    cr\u00e9dito a la econom\u00eda real y al funcionamiento de la Sareb como pieza\n    clave en la reforma del sistema financiero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000707\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, tan importante como\n    estas consideraciones jur\u00eddicas es el impacto negativo que una norma como\n    esta puede provocar en la estabilidad del sistema financiero,\n    dificultando el acceso a los j\u00f3venes andaluces a la vivienda, el flujo de\n    cr\u00e9dito a la econom\u00eda real y al funcionamiento de la Sareb como pieza\n    clave en la reforma del sistema financiero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000707\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4], "social": [5, 6]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Pensaba que usted iba a ser algo conciliador, que iba a\n    buscar el encuentro; sin embargo se ha situado donde est\u00e1, al lado de los\n    que quieren hacer de la vivienda un negocio, al lado de los que creen que\n    el dios mercado, ese dios del siglo XIX que el se\u00f1or Montoro tambi\u00e9n\n    adora en ese liberalismo rancio que ustedes representan, est\u00e1 por encima\n    de los derechos humanos, est\u00e1 por encima del derecho a la vivienda,\n    porque en este momento tenemos que decidir si la vivienda es un derecho\n    social o es un negocio, y ustedes se sit\u00faan al lado de quienes quieren\n    hacer el negocio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000707\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, esta ley del Parlamento de Andaluc\u00eda es la\n    \u00faltima esperanza para mucha gente, la \u00faltima esperanza de no ver su\n    vivienda embargada por unos bancos a los que ustedes est\u00e1n saneando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000707\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, le pedimos con toda contundencia que no vayan contra\n    esta ley, que, al contrario, se dediquen a hacer en este Parlamento leyes\n    que de verdad resuelvan el problema de la vivienda y no la entorpezcan,\n    como la \u00faltima que aprobaron. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000707\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pedimos claramente que se sit\u00faen al lado\n    de la gente, al lado de la gente que sufre y que ve c\u00f3mo su vivienda pasa\n    a ser propiedad de un banco que -repito- sanean con el dinero de todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000707\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros nos\n    situamos al lado de los que creen que por encima de la propiedad privada\n    est\u00e1 el derecho del ser humano a tener una vivienda; que por encima del\n    derecho a la propiedad est\u00e1 poner la econom\u00eda al servicio de la mayor\u00eda\n    social trabajadora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000707\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pensaba que usted iba a ser algo conciliador, que iba a\n    buscar el encuentro; sin embargo se ha situado donde est\u00e1, al lado de los\n    que quieren hacer de la vivienda un negocio, al lado de los que creen que\n    el dios mercado, ese dios del siglo XIX que el se\u00f1or Montoro tambi\u00e9n\n    adora en ese liberalismo rancio que ustedes representan, est\u00e1 por encima\n    de los derechos humanos, est\u00e1 por encima del derecho a la vivienda,\n    porque en este momento tenemos que decidir si la vivienda es un derecho\n    social o es un negocio, y ustedes se sit\u00faan al lado de quienes quieren\n    hacer el negocio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000707\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros nos\n    situamos al lado de los que creen que por encima de la propiedad privada\n    est\u00e1 el derecho del ser humano a tener una vivienda; que por encima del\n    derecho a la propiedad est\u00e1 poner la econom\u00eda al servicio de la mayor\u00eda\n    social trabajadora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000707\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [2], "datos": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Medidas como \u00e9stas han ayudado ya a m\u00e1s\n    de 2.000 familias sin necesidad de afectar al contenido del derecho a la\n    propiedad, producir una quiebra de la igualdad de todos los espa\u00f1oles,\n    poner en peligro la seguridad jur\u00eddica ni dificultar el acceso a los\n    pr\u00e9stamos hipotecarios en Andaluc\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000707\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a ver, el Gobierno ha\n    tenido siempre una actitud dialogante con la Junta de Andaluc\u00eda y, adem\u00e1s\n    -y esto es importante-, le voy a dar una serie de datos que creo que, de\n    alg\u00fan modo, m\u00e1s all\u00e1 de esa demagogia rancia, ponen de manifiesto lo que\n    est\u00e1 haciendo el Gobierno en relaci\u00f3n con los deudores hipotecarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000707\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, se\u00f1or\u00eda, se han\n    adjudicado ya m\u00e1s de 560 viviendas en alquiler a precios muy razonables,\n    de las cuales hay cerca de 1.000 en Andaluc\u00eda, de un total de casi 6.000\n    con que cuenta el Fondo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000707\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Los datos completos de la Administraci\u00f3n General\n    del Estado se los digo: 705 vestigios inventariados; 608 retirados, casi\n    el 90 %, y los que no se han hecho es porque exigen procedimientos\n    largos, costosos o de impacto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000708\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VA A EVITAR\n    EL GOBIERNO QUE VUELVA A PONERSE EN RIESGO LA SEGURIDAD DE LAS MUJERES\n    CON SU REFORMA DE LA LEY DE INTERRUPCI\u00d3N VOLUNTARIA DEL EMBARAZO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000713\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... C\u00d3MO VA A EVITAR\n    EL GOBIERNO QUE VUELVA A PONERSE EN RIESGO LA SEGURIDAD DE LAS MUJERES\n    CON SU REFORMA DE LA LEY DE INTERRUPCI\u00d3N VOLUNTARIA DEL EMBARAZO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000713\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfc\u00f3mo va a evitar el Gobierno que vuelva a ponerse en\n    riesgo la seguridad de las mujeres con su contrarreforma de la Ley de\n    Interrupci\u00f3n Voluntaria del Embarazo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000713\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfc\u00f3mo va a evitar el Gobierno que vuelva a ponerse en\n    riesgo la seguridad de las mujeres con su contrarreforma de la Ley de\n    Interrupci\u00f3n Voluntaria del Embarazo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000713\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Dicho eso, le quiero garantizar -se\u00f1ora Mont\u00f3n, ha modificado el texto de\n    la pregunta; en la pregunta habla de reforma y ha introducido\n    contrarreforma, me parece una licencia l\u00edcita-, tiene la garant\u00eda del\n    Gobierno de que no se va a poner en riesgo en ning\u00fan caso la seguridad de\n    las mujeres; antes al contrario, la vamos a incrementar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000713\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicho eso, le quiero garantizar -se\u00f1ora Mont\u00f3n, ha modificado el texto de\n    la pregunta; en la pregunta habla de reforma y ha introducido\n    contrarreforma, me parece una licencia l\u00edcita-, tiene la garant\u00eda del\n    Gobierno de que no se va a poner en riesgo en ning\u00fan caso la seguridad de\n    las mujeres; antes al contrario, la vamos a incrementar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000713\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "seguridad": [6, 7, 8, 9]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Por eso es\n    el modelo que siguen la pr\u00e1ctica totalidad de pa\u00edses europeos: seguridad\n    jur\u00eddica y seguridad para la salud de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000713\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la\n    seguridad jur\u00eddica, usted dice -nos ha dicho- que las mujeres no ir\u00e1n a\n    la c\u00e1rcel, pero eliminar\u00e1 el plazo y el aborto volver\u00e1 a ser delito,\n    \u00fanicamente autorizado para algunos supuestos bajo la interpretaci\u00f3n de\n    terceros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000713\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vuelve a criminalizar el derecho de las mujeres a decidir sobre\n    su maternidad, devolvi\u00e9ndonos al pasado cuando suced\u00edan episodios como\n    los de Madrid en 2007, cuando se persiguieron y llevaron ante los\n    tribunales a mujeres y profesionales sanitarios que hab\u00edan actuado\n    conforme a la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000713\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n seguridad para la salud y la vida de las\n    mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000713\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Gallard\u00f3n, no puede evitar que las mujeres\n    act\u00faen; puede perseguirlas, puede hacer que pongan en riesgo su vida,\n    puede castigarlas, pero no puede evitar que decidan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000713\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya sabemos que la Conferencia\n    Episcopal les reclama el pago de haber salido en manifestaci\u00f3n, pero ya\n    que ese es el motivo fundamental para combatir los derechos de las\n    mujeres estar\u00eda bien que escucharan m\u00e1s atentamente al Papa, que gana a\n    este Gobierno en humanidad y sentido com\u00fan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000713\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, est\u00e1 demostrado que una ley de\n    plazos como la vigente es la que proporciona mayor seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000713\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso es\n    el modelo que siguen la pr\u00e1ctica totalidad de pa\u00edses europeos: seguridad\n    jur\u00eddica y seguridad para la salud de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000713\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la\n    seguridad jur\u00eddica, usted dice -nos ha dicho- que las mujeres no ir\u00e1n a\n    la c\u00e1rcel, pero eliminar\u00e1 el plazo y el aborto volver\u00e1 a ser delito,\n    \u00fanicamente autorizado para algunos supuestos bajo la interpretaci\u00f3n de\n    terceros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000713\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n seguridad para la salud y la vida de las\n    mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000713\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Si usted cree que regresar\n    a la doctrina del Constitucional de 1985 es poner en riesgo a las mujeres\n    (La se\u00f1ora Monteser\u00edn Rodr\u00edguez pronuncia palabras que no se perciben),\n    entonces usted no se ha enterado de lo que ha pasado en Espa\u00f1a entre 1985\n    y el a\u00f1o 2010. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000713\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfDe verdad piensa, se\u00f1or\u00eda, que bajo los cuatro Gobiernos\n    de Felipe Gonz\u00e1lez y el primero de Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero -por los\n    dos de Aznar no le pregunto porque en eso ya me quedo yo con la\n    respuesta- esos presidentes pusieron en riesgo a las mujeres? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000713\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfUsted cree\n    que de verdad si durante siete legislaturas consecutivas que ha estado\n    vigente la Ley de 1985 las mujeres hubiesen estado en riesgo no habr\u00eda\n    habido de verdad iniciativas legislativas para modificarla? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000713\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfUsted\n    cree que los veinticinco a\u00f1os que en Espa\u00f1a ha estado vigente esa ley que\n    ustedes derogaron sustituy\u00e9ndola por una ley de plazos, sin anunciar en\n    su programa electoral que iban a introducir una ley de plazos, de verdad\n    han estado en riesgo las mujeres? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000713\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfUsted cree de verdad -me ha hecho todo\n    tipo de acusaciones- que Fernando Ledesma fue un ministro insensible a\n    las mujeres? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000713\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEra Enrique M\u00fagica ajeno a los problemas de las mujeres? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000713\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEran todos tambi\u00e9n insensibles a las mujeres? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000713\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, en ese relato de esa Espa\u00f1a tenebrosa que usted nos quiere\n    presentar siempre intentan asustar a las mujeres, pero yo le digo que\n    ninguna mujer ha corrido peligro en Espa\u00f1a desde que el aborto fue\n    modificado en el a\u00f1o 1985. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000713\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed que -d\u00e9jeme, se\u00f1or presidente, que termine\n    diciendo una cosa-, algo es que el Partido Socialista est\u00e9 necesitado de\n    una regeneraci\u00f3n -yo no lo dudo y oyendo su discurso me sumo a ese\n    criterio-, pero que esa regeneraci\u00f3n consista en ignorarse a s\u00ed mismo me\n    parece un suicidio pol\u00edtico y, en todo caso, no aproveche la ocasi\u00f3n para\n    confundir a las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000713\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [3], "desempleo": [1, 2], "seguridad social": [4], "seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Lo digo para aclarar porque he visto alguna\n    reacci\u00f3n del Gobierno de Asturias, para que no entienda nadie otra cosa\n    porque en Asturias y en el conjunto de Espa\u00f1a las pensiones las paga la\n    Seguridad Social, dependiente del Gobierno de Espa\u00f1a, y lo mismo pasa con\n    el subsidio de desempleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000706\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo digo para aclarar porque he visto alguna\n    reacci\u00f3n del Gobierno de Asturias, para que no entienda nadie otra cosa\n    porque en Asturias y en el conjunto de Espa\u00f1a las pensiones las paga la\n    Seguridad Social, dependiente del Gobierno de Espa\u00f1a, y lo mismo pasa con\n    el subsidio de desempleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000706\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay m\u00e1s dinero para inversi\u00f3n porque tenemos\n    que atender las\n    prioridades sociales, en concreto el pago de pensiones y el subsidio de\n    desempleo en Asturias y en toda Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000706\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo digo para aclarar porque he visto alguna\n    reacci\u00f3n del Gobierno de Asturias, para que no entienda nadie otra cosa\n    porque en Asturias y en el conjunto de Espa\u00f1a las pensiones las paga la\n    Seguridad Social, dependiente del Gobierno de Espa\u00f1a, y lo mismo pasa con\n    el subsidio de desempleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000706\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo digo para aclarar porque he visto alguna\n    reacci\u00f3n del Gobierno de Asturias, para que no entienda nadie otra cosa\n    porque en Asturias y en el conjunto de Espa\u00f1a las pensiones las paga la\n    Seguridad Social, dependiente del Gobierno de Espa\u00f1a, y lo mismo pasa con\n    el subsidio de desempleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000706\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La consecuencia es que vamos en cabeza en fondos de\n    inversi\u00f3n y de paro interanual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000706\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desempleo": [0], "social": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Obviamente, el conjunto\n    de los Presupuestos Generales del Estado lo que hace es preservar la\n    acci\u00f3n social, pagar pensiones, pagar seguros de desempleo y, debido a\n    ello, no hay m\u00e1s para inversi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000706\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Obviamente, el conjunto\n    de los Presupuestos Generales del Estado lo que hace es preservar la\n    acci\u00f3n social, pagar pensiones, pagar seguros de desempleo y, debido a\n    ello, no hay m\u00e1s para inversi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000706\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Ministro de Hacienda, \u00bfa cu\u00e1nto asciende de verdad los recortes en\n    pol\u00edtica social y del Estado del bienestar de su marco presupuestario? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000714\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El tajo que le van a meter\n    al Estado del bienestar, a la educaci\u00f3n y a la sanidad fundamentalmente,\n    va a ser de 10.000 millones de euros y, sin embargo, no hay altura con\n    los bancos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000714\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, m\u00e1s educaci\u00f3n y tenga menos caradura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000714\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 ACTUACIONES\n    HA LLEVADO A CABO EL MINISTERIO DEL INTERIOR EN RELACI\u00d3N CON EL EPISODIO\n    DE ACOSO SUFRIDO POR LA PRESIDENTA DE LA JUNTA DE ANDALUC\u00cdA EL PASADO\n    S\u00c1BADO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000721\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, he llevado a cabo las normales y ordinarias que proced\u00edan una vez\n    que la Comisar\u00eda Provincial de M\u00e1laga tuvo conocimiento, a trav\u00e9s de la\n    unidad adscrita de Polic\u00eda Nacional a la Presidencia de la Junta de\n    Andaluc\u00eda, de que la se\u00f1ora presidenta de la Junta iba a realizar un acto\n    oficial en M\u00e1laga el s\u00e1bado d\u00eda 26. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000721\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debo decir que por la unidad adscrita\n    no se dict\u00f3 ninguna medida de seguridad adicional, m\u00e1s all\u00e1 de una\n    comprobaci\u00f3n de la seguridad en el local donde se iba a producir ese\n    acto, cosa que se llev\u00f3 a cabo mediante una unidad de gu\u00edas caninos\n    especializados en la detecci\u00f3n de explosivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000721\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Por cierto, \u00bfno sab\u00eda la brigada\n    de informaci\u00f3n del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda de la concentraci\u00f3n de\n    cargos y militantes del Partido Popular hacia dicho lugar? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000721\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, debo decirle que cualquier especulaci\u00f3n con relaci\u00f3n a\n    actuaciones o informaciones que puedan haber surgido del Ministerio de\n    Interior o de la Subdelegaci\u00f3n del Gobierno en la l\u00ednea que usted apunta\n    son absoluta y radicalmente falsas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000721\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "seguridad social": [4], "paro": [5, 6], "seguridad": [1], "desempleo": [2], "social": [3]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Hay recortes en educaci\u00f3n, sanidad,\n    dependencia, copagos sanitarios, aumento de tasas universitarias,\n    reducci\u00f3n de becas y aumento hist\u00f3rico de la deuda y del d\u00e9ficit p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000718\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los afiliados a la Seguridad Social en el sector\n    industrial cayeron un 5,7 % en el a\u00f1o 2012 y un 5,1 % este a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000718\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Decenas\n    de miles de personas han temido que emigrar huyendo de la pobreza, el\n    desempleo y la desigualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000718\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los afiliados a la Seguridad Social en el sector\n    industrial cayeron un 5,7 % en el a\u00f1o 2012 y un 5,1 % este a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000718\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los afiliados a la Seguridad Social en el sector\n    industrial cayeron un 5,7 % en el a\u00f1o 2012 y un 5,1 % este a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000718\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La tasa de\n    paro juvenil de 20 a 29 a\u00f1os ha pasado del 32,7 % al 39,1 %, y si la\n    cogemos de 20 a 25 a\u00f1os del 45,8 % al 54,3 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000718\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La tasa de paro pas\u00f3 del\n    22,85 % al 25,98 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000718\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [2], "social": [0, 1]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Esa es la herencia,\n    la dura herencia de ruina econ\u00f3mica y social en la que nos dejaron los\n    gobiernos socialistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000718\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, pol\u00edticas para salir de la\n    crisis, para darle la vuelta a esa herencia de ruina econ\u00f3mica y social y\n    para poner a Espa\u00f1a en la senda del crecimiento y del empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000718\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo hemos hecho apoyando a los que m\u00e1s\n    lo necesitan en esta crisis, a los pensionistas, a los que le han subido\n    las pensiones todos los a\u00f1os, nunca las hemos congelado como hicieron los\n    gobiernos socialistas; y a los parados y a las personas m\u00e1s vulnerables,\n    por eso hemos mantenido y hemos subido el Plan Prepara para aquellos que\n    ten\u00edan responsabilidades familiares, y se mantiene ese programa hasta que\n    la tasa de paro no baje del 20 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000718\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, usted puede tirar del argumentario, pero los datos\n    hablan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000718\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desempleo": [4, 5], "oportunidades": [1, 2, 3], "j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Un\n    mill\u00f3n de empleos se perdieron entre los j\u00f3venes menores de veinticinco\n    a\u00f1os, tantos como en Francia, Italia y Reino Unido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000718\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora diputada, indignante es que no se ocuparan de esas personas que\n    perdieron tantas oportunidades en la crisis con un Gobierno socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000718\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero nosotros estamos\n    trabajando para darles oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000718\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya hemos\n    abandonado la recesi\u00f3n en la que dejaron ustedes a este pa\u00eds, estamos\n    trabajando y 2014 ser\u00e1 un a\u00f1o de crecimiento, empleo neto y oportunidades\n    para tantos espa\u00f1oles a los que ustedes dejaron tirados, gracias a sus\n    pol\u00edticas socialistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000718\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre 2007 y 2011 el desempleo aument\u00f3 en 3.300.000 personas en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000718\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 90 % del desempleo en la eurozona\n    era espa\u00f1ol, por la gesti\u00f3n socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000718\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [1], "seguridad social": [2], "seguridad": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... EST\u00c1 SATISFECHA LA MINISTRA DE EMPLEO Y SEGURIDAD SOCIAL CON EL\n    RESULTADO DE LAS MEDIDAS QUE HA VENIDO ANUNCIANDO PARA LOS J\u00d3VENES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000719\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... EST\u00c1 SATISFECHA LA MINISTRA DE EMPLEO Y SEGURIDAD SOCIAL CON EL\n    RESULTADO DE LAS MEDIDAS QUE HA VENIDO ANUNCIANDO PARA LOS J\u00d3VENES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000719\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... EST\u00c1 SATISFECHA LA MINISTRA DE EMPLEO Y SEGURIDAD SOCIAL CON EL\n    RESULTADO DE LAS MEDIDAS QUE HA VENIDO ANUNCIANDO PARA LOS J\u00d3VENES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000719\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"oportunidades": [3, 4, 5, 6], "j\u00f3venes": [0, 1, 2]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Nosotros trabajamos para dar\n    oportunidades nuevas y mejores a los j\u00f3venes que tan pocas oportunidades\n    tuvieron despu\u00e9s de la crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000719\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos puesto en marcha reformas, la\n    reforma laboral, y tambi\u00e9n planes espec\u00edficos para atender las\n    oportunidades de los j\u00f3venes, como la estrategia de emprendimiento y\n    empleo joven, que trabajamos junto a los interlocutores sociales y a las\n    comunidades aut\u00f3nomas de Espa\u00f1a y que est\u00e1 empezando a dar resultado: ya\n    hay 100.910 j\u00f3venes, m\u00e1s de 420 j\u00f3venes cada d\u00eda, que tienen una\n    oportunidad de empleo por cuenta propia o por cuenta ajena gracias a esta\n    estrategia compartida por todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000719\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Gracias tambi\u00e9n a la reforma laboral, ya\n    hay 144.900 contratos indefinidos de apoyo a emprendedores, que han dado\n    oportunidades a 56.200 j\u00f3venes en este pa\u00eds que hoy ven la vida con m\u00e1s\n    esperanza porque tienen un empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000719\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros trabajamos para dar\n    oportunidades nuevas y mejores a los j\u00f3venes que tan pocas oportunidades\n    tuvieron despu\u00e9s de la crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000719\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos puesto en marcha reformas, la\n    reforma laboral, y tambi\u00e9n planes espec\u00edficos para atender las\n    oportunidades de los j\u00f3venes, como la estrategia de emprendimiento y\n    empleo joven, que trabajamos junto a los interlocutores sociales y a las\n    comunidades aut\u00f3nomas de Espa\u00f1a y que est\u00e1 empezando a dar resultado: ya\n    hay 100.910 j\u00f3venes, m\u00e1s de 420 j\u00f3venes cada d\u00eda, que tienen una\n    oportunidad de empleo por cuenta propia o por cuenta ajena gracias a esta\n    estrategia compartida por todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000719\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Gracias tambi\u00e9n a la reforma laboral, ya\n    hay 144.900 contratos indefinidos de apoyo a emprendedores, que han dado\n    oportunidades a 56.200 j\u00f3venes en este pa\u00eds que hoy ven la vida con m\u00e1s\n    esperanza porque tienen un empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000719\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le animo a que se sume al reto del empleo joven y trabaje\n    con propuestas para seguir dando oportunidades a tanta gente que lo\n    necesita en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000719\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [10], "seguridad": [7], "desempleo": [8, 9], "seguridad social": [11], "j\u00f3venes": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... \u00bfLe recuerdo c\u00f3mo consiguieron el voto de muchos j\u00f3venes que\n    confiaron en ustedes en las pasadas elecciones? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000719\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es\n    lo que ustedes prometieron a los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000719\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed se han sentido m\u00e1s de\n    cien j\u00f3venes, muchos de ellos castellano-manchegos, que viajaron a\n    Alemania animados por la Junta de Comunidades y por su Gobierno por la\n    movilidad exterior, por la formaci\u00f3n dual; y una vez all\u00ed nada de lo\n    prometido, ni alojamiento ni contrato ni formaci\u00f3n, nada de nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000719\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSe preocup\u00f3 usted de qu\u00e9 les estaba ocurriendo a\n    estos j\u00f3venes? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000719\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1n\n    enga\u00f1ando a los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000719\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, le pido que no juegue con sus ilusiones; que no me venga\n    de nuevo, como acaba de hacer, con la herencia recibida, y que cumpla\n    usted con su deuda, no la econ\u00f3mica sino la moral, los compromisos que\n    asumieron con todos estos j\u00f3venes en sus campa\u00f1as electorales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000719\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Muchos otros padres y madres\n    y muchos j\u00f3venes est\u00e1n esperando su respuesta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000719\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Les\n    prometen bonificaciones en la Seguridad Social y luego les piden que las\n    reingresen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000719\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde que ustedes gobiernan en regiones como la m\u00eda la tasa de desempleo\n    juvenil est\u00e1 en un 60 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000719\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Les mandan al extranjero y, una vez all\u00ed, adi\u00f3s a la\n    prestaci\u00f3n por desempleo y se quedan tambi\u00e9n sin asistencia sanitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000719\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Les\n    prometen bonificaciones en la Seguridad Social y luego les piden que las\n    reingresen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000719\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Les\n    prometen bonificaciones en la Seguridad Social y luego les piden que las\n    reingresen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000719\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [4], "oportunidades": [3], "j\u00f3venes": [0, 1, 2]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... El resultado de su pol\u00edtica fue que la\n    mitad de los j\u00f3venes ocupados en Castilla-La Mancha se qued\u00f3 sin empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000719\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le animo a que se lea las cien medidas de la estrategia\n    de emprendimiento y empleo joven, que hemos trabajado con los\n    interlocutores sociales, en las que su comunidad aut\u00f3noma y todas las\n    comunidades aut\u00f3nomas de Espa\u00f1a est\u00e1n colaborando y que les est\u00e1 dando a\n    los j\u00f3venes oportunidades cada d\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000719\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s de 420 j\u00f3venes cada d\u00eda tienen\n    una oportunidad de empleo por cuenta propia o por cuenta ajena. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000719\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le animo a que se lea las cien medidas de la estrategia\n    de emprendimiento y empleo joven, que hemos trabajado con los\n    interlocutores sociales, en las que su comunidad aut\u00f3noma y todas las\n    comunidades aut\u00f3nomas de Espa\u00f1a est\u00e1n colaborando y que les est\u00e1 dando a\n    los j\u00f3venes oportunidades cada d\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000719\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El n\u00famero de parados menores de 25 a\u00f1os se increment\u00f3 en un\n    139 %; la tasa de empleo baj\u00f3 en 20 puntos y la tasa de paro subi\u00f3 32\n    puntos cuando usted tuvo responsabilidades en Castilla-La Mancha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000719\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"resultados": [9], "interior": [7, 8], "eta": [4], "j\u00f3venes": [0], "polic\u00eda": [1, 2, 3], "guardias civiles": [6], "guardia civil": [5]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Martxelo Otamendi relat\u00f3 en 2003\n    que estuvo de pie durante cinco d\u00edas con escasos recesos de veinte\n    minutos para descansar, que le desnudaron, que le insultaron, que le\n    amenazaron; pero lo m\u00e1s grave de este caso fue saber que si ustedes eran\n    capaces de detener y torturar al director de un peri\u00f3dico qu\u00e9 no har\u00edan a\n    cientos de j\u00f3venes an\u00f3nimos que deten\u00edan con premeditaci\u00f3n, nocturnidad y\n    alevos\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando Franco viv\u00eda, se\n    interrogaba a los detenidos, oblig\u00e1ndolos a firmar declaraciones ante la\n    polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Despu\u00e9s, estos detenidos se pon\u00edan ante el juez y si no\n    ratificaban ante este lo dicho anteriormente a la polic\u00eda, el juez los\n    dejaba otra vez en manos de la polic\u00eda y as\u00ed sucesivamente hasta que se\n    convencieran de que ten\u00edan que decir lo mismo ante unos y ante el otro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los a\u00f1os ochenta, 62 funcionarios de polic\u00eda fueron condenados por\n    torturar a detenidos que se vinculaban a ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los a\u00f1os ochenta, 62 funcionarios de polic\u00eda fueron condenados por\n    torturar a detenidos que se vinculaban a ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y mientras Igor Portu estaba en el hospital de Donostia con\n    graves lesiones, a Mattin Sarasola le segu\u00edan torturando en la comisar\u00eda\n    de la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    puerta de la celda estaba abierta y hab\u00eda m\u00e1s guardias civiles mirando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero ustedes\n    no hicieron nada; se\u00f1or ministro del Interior, ustedes nunca hacen nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Llegados a este punto, se\u00f1or ministro del Interior, hay unas preguntas\n    claras que me gustar\u00eda que usted me respondiera: \u00bfHasta cu\u00e1ndo seguir\u00e1n\n    torturando en las comisar\u00edas del Estado espa\u00f1ol? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero los resultados son id\u00e9nticos:\n    presi\u00f3n, p\u00e1nico, autoinculpaci\u00f3n y autoincriminaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0], "seguridad": [31, 32, 33, 34], "interior": [29, 30], "eta": [7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16], "datos": [35, 36, 37, 38], "social": [39, 40], "polic\u00eda": [1, 2, 3, 4, 5, 6], "guardias civiles": [23, 24, 25, 26, 27, 28], "guardia civil": [17, 18, 19, 20, 21, 22]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Acosar a las familias de unos agentes del orden, a sus\n    familias, a sus mujeres, esposos, hijos, padres, hacerles la vida\n    imposible hasta el punto de que no pueden vivir en el pueblo, eso est\u00e1\n    haciendo la poblaci\u00f3n y eso est\u00e1 liderando el ayuntamiento de Bildu que\n    gobierna en la localidad de Leitza, y viene usted aqu\u00ed a hablar de\n    tortura y a hablar de violaci\u00f3n de los derechos humanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, le tengo\n    que decir que, en lo que hace referencia a las Fuerzas y Cuerpos de\n    Seguridad del Estado y concretamente al Cuerpo Nacional de Polic\u00eda y a la\n    Guardia Civil, a los que tengo el deber, como ministro del Interior, de\n    defender el honor que usted ha pretendido -porque no puede,\n    evidentemente, por aquello de que no ofende quien quiere sino quien\n    puede- mancillar, se han visto afectados por procesos penales, por casos\n    que eventualmente pudieran suponer una extralimitaci\u00f3n o vulneraci\u00f3n de\n    los derechos humanos de personas que se encontraban bajo su custodia -es\n    decir, bajo custodia policial-, los siguientes -porque, repito, en Espa\u00f1a\n    hay en vigor un Estado democr\u00e1tico y de derecho-: en el a\u00f1o 2008 fueron\n    implicadas 1.099 personas pertenecientes a las Fuerzas y Cuerpos de\n    Seguridad del Estado y condenadas 14; en el a\u00f1o 2009 fueron implicadas\n    1.406 y condenadas por sentencia firme 15; en el a\u00f1o 2010 fueron\n    implicadas 1.256 y condenadas por los tribunales 7; en el a\u00f1o 2011 fueron\n    implicadas 1.100 y condenadas por los tribunales 6. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    Espa\u00f1a, el a\u00f1o pasado se celebraron 6.125 concentraciones y/o\n    manifestaciones, que requirieron el despliegue de m\u00e1s de 95.000 efectivos\n    de la Polic\u00eda y de la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como ver\u00e1, se\u00f1or\u00eda, esa intervenci\u00f3n policial contra\n    actuaciones violentas ha sido m\u00ednima, lo cual quiere decir que la\n    Polic\u00eda, o en su caso la Guardia Civil, act\u00faan con escrupuloso respeto a\n    la legalidad en lo que hace referencia a garantizar, insisto, el libre y\n    pac\u00edfico ejercicio de derechos fundamentales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, esta ma\u00f1ana la Guardia Civil ha retirado en Alsasua unos\n    carteles que hac\u00edan apolog\u00eda del terrorismo, de terroristas que\n    asesinaron a Fernando Buesa, o a un miembro de la Guardia Civil, o de la\n    Polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfO quiere que le\n    hable del polic\u00eda nacional que ha perdido el 30 % de la visi\u00f3n tras\n    recibir una paliza propinada por un grupo de radicales en la\n    manifestaci\u00f3n del pasado 25 de septiembre? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, \u00bfcree\n    usted que en una sociedad como la que usted describe, donde la tortura es\n    una pr\u00e1ctica generalizada, donde la violaci\u00f3n de los derechos humanos por\n    parte de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad es una pr\u00e1ctica generalizada\n    y que se realiza impunemente, en una sociedad de esas caracter\u00edsticas, en\n    una sociedad como la espa\u00f1ola la Guardia Civil y la Polic\u00eda ser\u00edan las\n    dos instituciones m\u00e1s valoradas por los ciudadanos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su respuesta, su\n    manifestaci\u00f3n de arrepentimiento ha sido declarar ante la Audiencia\n    Nacional que es de ETA y decir en euskera que no reconoce al tribunal y\n    que no tiene nada que decir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPide perd\u00f3n\n    por haber amparado durante tantos a\u00f1os su grupo pol\u00edtico las acciones de\n    ETA? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un sarcasmo, se\u00f1or\u00eda, que usted venga aqu\u00ed a hablar de tortura y de\n    derechos humanos, cuando el grupo pol\u00edtico al que usted pertenece todav\u00eda\n    no ha exigido a la banda terrorista ETA de una vez por todas que pida\n    perd\u00f3n y que se disuelva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa ponencia establec\u00eda como\n    estrategia de actuaci\u00f3n de ETA en una etapa determinada de su vida de\n    terror la socializaci\u00f3n del sufrimiento y del terror, que se concret\u00f3 en\n    el acoso y la eliminaci\u00f3n f\u00edsica para toda aquella persona que no\n    comulgara con sus ideas en el Pa\u00eds Vasco o en el resto de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los supuestos casos de tortura y malos tratos a los que usted se\n    refiere \u00bfson acaso una realidad tan constatable como los efectos de la\n    actividad terrorista de ETA durante d\u00e9cadas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero lo que s\u00ed es incontestable e\n    innegable es una realidad de m\u00e1s de cuarenta a\u00f1os de actuaci\u00f3n terrorista\n    de ETA, amparada, jaleada y aplaudida por el mundo pol\u00edtico al que usted\n    representa, que ha dejado m\u00e1s de 850 muertos, miles de heridos, vascos\n    expulsados de su tierra y el miedo y el da\u00f1o a la convivencia que han\n    causado en el Pa\u00eds Vasco y en el conjunto de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Evidentemente a usted no le interesan los agentes que son heridos, son\n    ellos los que violan los derechos humanos, no ya otras personas, ni\n    siquiera los terroristas de ETA, que a d\u00eda de hoy ni siquiera se\n    arrepienten ni piden perd\u00f3n por los execrables cr\u00edmenes que cometen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiz\u00e1 es porque tiene deformada su conciencia de\n    haber estado tantos a\u00f1os apoyando al mundo de ETA con sus asesinatos, sus\n    cr\u00edmenes, sus extorsiones, sus secuestros y su socializaci\u00f3n del terror. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tampoco ha salido de su boca y tiene todav\u00eda la posibilidad de hacerlo en\n    el turno de r\u00e9plica, la exigencia de que ETA entregue sus armas, que pida\n    perd\u00f3n reconociendo las consecuencias de sus actos y que desaparezca para\n    siempre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta podr\u00eda ser, se\u00f1or\u00eda, la aportaci\u00f3n que podr\u00edan hacer a la\n    democracia, a la defensa de los derechos humanos, y no la insidia, la\n    falsedad, la injuria y la calumnia, la mentira, la puesta en cuesti\u00f3n de\n    un sistema de libertades que se basa en la defensa de los derechos\n    fundamentales\n    de los ciudadanos, desterrando con la condena a ETA y la exigencia de su\n    disoluci\u00f3n el miedo, la imposici\u00f3n y el terror que ETA con su apoyo y con\n    su aplauso ha conseguido durante demasiados a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, le tengo\n    que decir que, en lo que hace referencia a las Fuerzas y Cuerpos de\n    Seguridad del Estado y concretamente al Cuerpo Nacional de Polic\u00eda y a la\n    Guardia Civil, a los que tengo el deber, como ministro del Interior, de\n    defender el honor que usted ha pretendido -porque no puede,\n    evidentemente, por aquello de que no ofende quien quiere sino quien\n    puede- mancillar, se han visto afectados por procesos penales, por casos\n    que eventualmente pudieran suponer una extralimitaci\u00f3n o vulneraci\u00f3n de\n    los derechos humanos de personas que se encontraban bajo su custodia -es\n    decir, bajo custodia policial-, los siguientes -porque, repito, en Espa\u00f1a\n    hay en vigor un Estado democr\u00e1tico y de derecho-: en el a\u00f1o 2008 fueron\n    implicadas 1.099 personas pertenecientes a las Fuerzas y Cuerpos de\n    Seguridad del Estado y condenadas 14; en el a\u00f1o 2009 fueron implicadas\n    1.406 y condenadas por sentencia firme 15; en el a\u00f1o 2010 fueron\n    implicadas 1.256 y condenadas por los tribunales 7; en el a\u00f1o 2011 fueron\n    implicadas 1.100 y condenadas por los tribunales 6. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    Espa\u00f1a, el a\u00f1o pasado se celebraron 6.125 concentraciones y/o\n    manifestaciones, que requirieron el despliegue de m\u00e1s de 95.000 efectivos\n    de la Polic\u00eda y de la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como ver\u00e1, se\u00f1or\u00eda, esa intervenci\u00f3n policial contra\n    actuaciones violentas ha sido m\u00ednima, lo cual quiere decir que la\n    Polic\u00eda, o en su caso la Guardia Civil, act\u00faan con escrupuloso respeto a\n    la legalidad en lo que hace referencia a garantizar, insisto, el libre y\n    pac\u00edfico ejercicio de derechos fundamentales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, esta ma\u00f1ana la Guardia Civil ha retirado en Alsasua unos\n    carteles que hac\u00edan apolog\u00eda del terrorismo, de terroristas que\n    asesinaron a Fernando Buesa, o a un miembro de la Guardia Civil, o de la\n    Polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A ver si en el turno de r\u00e9plica sube usted aqu\u00ed y condena ese\n    acto de apolog\u00eda del terrorismo (Aplausos) que esta ma\u00f1ana mismo se ha\n    producido en Alsasua, donde por supuesto la Guardia Civil ya ha hecho su\n    trabajo en defensa del ordenamiento jur\u00eddico, ya ha retirado esos\n    carteles y ha puesto en\n    conocimiento de la Audiencia Nacional esos hechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, \u00bfcree\n    usted que en una sociedad como la que usted describe, donde la tortura es\n    una pr\u00e1ctica generalizada, donde la violaci\u00f3n de los derechos humanos por\n    parte de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad es una pr\u00e1ctica generalizada\n    y que se realiza impunemente, en una sociedad de esas caracter\u00edsticas, en\n    una sociedad como la espa\u00f1ola la Guardia Civil y la Polic\u00eda ser\u00edan las\n    dos instituciones m\u00e1s valoradas por los ciudadanos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSabe usted cu\u00e1ntos polic\u00edas y cu\u00e1ntos\n    guardias civiles fueron heridos en esas m\u00e1s de seis mil manifestaciones\n    en el a\u00f1o 2012? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fueron 214 polic\u00edas y 51 guardias civiles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSabe usted\n    cu\u00e1ntos polic\u00edas y cu\u00e1ntos guardias civiles han sido heridos en las\n    diversas manifestaciones que se han celebrado a lo largo de Espa\u00f1a hasta\n    el 30 de septiembre de este a\u00f1o? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues 85 polic\u00edas y 3 guardias civiles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... O, se\u00f1or\u00eda, que le va a pillar\n    m\u00e1s cerca, vaya usted a Leitza y pregunte al ayuntamiento de Bildu, que\n    le resulta pr\u00f3ximo, lo que est\u00e1 haciendo ese ayuntamiento amparando la\n    conducta ciudadana en relaci\u00f3n con los guardias civiles que prestan su\n    servicio en el cuartel de Leitza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que esos\n    guardias civiles no pueden vivir con sus familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, le tengo\n    que decir que, en lo que hace referencia a las Fuerzas y Cuerpos de\n    Seguridad del Estado y concretamente al Cuerpo Nacional de Polic\u00eda y a la\n    Guardia Civil, a los que tengo el deber, como ministro del Interior, de\n    defender el honor que usted ha pretendido -porque no puede,\n    evidentemente, por aquello de que no ofende quien quiere sino quien\n    puede- mancillar, se han visto afectados por procesos penales, por casos\n    que eventualmente pudieran suponer una extralimitaci\u00f3n o vulneraci\u00f3n de\n    los derechos humanos de personas que se encontraban bajo su custodia -es\n    decir, bajo custodia policial-, los siguientes -porque, repito, en Espa\u00f1a\n    hay en vigor un Estado democr\u00e1tico y de derecho-: en el a\u00f1o 2008 fueron\n    implicadas 1.099 personas pertenecientes a las Fuerzas y Cuerpos de\n    Seguridad del Estado y condenadas 14; en el a\u00f1o 2009 fueron implicadas\n    1.406 y condenadas por sentencia firme 15; en el a\u00f1o 2010 fueron\n    implicadas 1.256 y condenadas por los tribunales 7; en el a\u00f1o 2011 fueron\n    implicadas 1.100 y condenadas por los tribunales 6. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No depende del\n    Ministerio del Interior, pero es un cuerpo de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, le tengo\n    que decir que, en lo que hace referencia a las Fuerzas y Cuerpos de\n    Seguridad del Estado y concretamente al Cuerpo Nacional de Polic\u00eda y a la\n    Guardia Civil, a los que tengo el deber, como ministro del Interior, de\n    defender el honor que usted ha pretendido -porque no puede,\n    evidentemente, por aquello de que no ofende quien quiere sino quien\n    puede- mancillar, se han visto afectados por procesos penales, por casos\n    que eventualmente pudieran suponer una extralimitaci\u00f3n o vulneraci\u00f3n de\n    los derechos humanos de personas que se encontraban bajo su custodia -es\n    decir, bajo custodia policial-, los siguientes -porque, repito, en Espa\u00f1a\n    hay en vigor un Estado democr\u00e1tico y de derecho-: en el a\u00f1o 2008 fueron\n    implicadas 1.099 personas pertenecientes a las Fuerzas y Cuerpos de\n    Seguridad del Estado y condenadas 14; en el a\u00f1o 2009 fueron implicadas\n    1.406 y condenadas por sentencia firme 15; en el a\u00f1o 2010 fueron\n    implicadas 1.256 y condenadas por los tribunales 7; en el a\u00f1o 2011 fueron\n    implicadas 1.100 y condenadas por los tribunales 6. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese periodo, en la\n    legislatura anterior, fueron implicados 4.869 miembros de las Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad del Estado y condenados por los tribunales de\n    justicia 42; porcentaje, el 0,86 % de los que se hab\u00edan visto implicados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No depende del\n    Ministerio del Interior, pero es un cuerpo de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, \u00bfcree\n    usted que en una sociedad como la que usted describe, donde la tortura es\n    una pr\u00e1ctica generalizada, donde la violaci\u00f3n de los derechos humanos por\n    parte de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad es una pr\u00e1ctica generalizada\n    y que se realiza impunemente, en una sociedad de esas caracter\u00edsticas, en\n    una sociedad como la espa\u00f1ola la Guardia Civil y la Polic\u00eda ser\u00edan las\n    dos instituciones m\u00e1s valoradas por los ciudadanos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, le voy a dar algunos datos m\u00e1s all\u00e1 de las opiniones y de las\n    evidencias como las que ya he puesto de manifiesto, sobre las que no me\n    debo extender demasiado porque no creo que tenga que explicar a la\n    sociedad vasca en particular y a la sociedad espa\u00f1ola en general qui\u00e9n es\n    qui\u00e9n, qui\u00e9n ha\n    estado situado durante estos a\u00f1os en la defensa de la libertad y de la\n    vida y qui\u00e9n ha estado jaleando y apoyando a los que atentaban contra los\n    derechos humanos, contra la libertad y contra la vida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En otro \u00e1mbito que tambi\u00e9n tiene que ver con la calidad de nuestro sistema\n    democr\u00e1tico y con el respeto de los derechos humanos, por ejemplo las\n    manifestaciones y los incidentes que se producen en ellas, puedo darles\n    otros datos que tambi\u00e9n ponen de manifiesto el funcionamiento de nuestro\n    Estado democr\u00e1tico de derecho y la calidad de nuestra democracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en los meses que llevamos de este a\u00f1o le puedo dar datos\n    similares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero le puedo dar otros datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su trayectoria de tantos a\u00f1os, la del grupo pol\u00edtico al que usted\n    representa, la del mundo social y pol\u00edtico al que representa, es la de\n    haber compartido el viaje junto a una banda terrorista, mientras que\n    nosotros nos hemos dedicado a intentar convivir y contribuir a crear un\n    sistema de libertades, un sistema de libertades que -f\u00edjese, se\u00f1or\u00eda-\n    permite que usted est\u00e9 aqu\u00ed como diputada del Congreso espa\u00f1ol y hable\n    desde esta tribuna, con libertad de expresi\u00f3n, diciendo las barbaridades,\n    mentiras, injurias y calumnias que ha proferido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sus familias est\u00e1n en\n    sus localidades de origen porque est\u00e1n sometidas a un acoso, a un\n    aislamiento social terrible, permanente y continuado por parte de toda la\n    poblaci\u00f3n con el apoyo y el soporte de Bildu, que gobierna con absoluta\n    mayor\u00eda en ese municipio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [2, 3, 4], "guardia civil": [5, 6], "j\u00f3venes": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Hace quince d\u00edas, tambi\u00e9n en la Audiencia Nacional, 40 j\u00f3venes\n    abandonaban la sala porque el juez iba a tomar declaraci\u00f3n como testigos\n    a sus propios torturadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esos 40 j\u00f3venes eran juzgados por\n    participar en actos absolutamente pol\u00edticos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Euskal Herria\n    quiere ser un pa\u00eds libre, sin torturadores, sin ej\u00e9rcitos ajenos, sin\n    Guardia Civil y sin Polic\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque, se\u00f1or ministro, la Guardia\n    Civil y la Polic\u00eda espa\u00f1ola torturan y el Estado espa\u00f1ol indulta a los\n    torturadores sea cual sea el color de su uniforme. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recoja a su Guardia Civil, su Polic\u00eda\n    espa\u00f1ola y su ej\u00e9rcito y abandonen Euskal Herria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Euskal Herria\n    quiere ser un pa\u00eds libre, sin torturadores, sin ej\u00e9rcitos ajenos, sin\n    Guardia Civil y sin Polic\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recoja a su Guardia Civil, su Polic\u00eda\n    espa\u00f1ola y su ej\u00e9rcito y abandonen Euskal Herria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [7, 8], "eta": [1, 2, 3, 4], "datos": [9], "j\u00f3venes": [0], "interior": [6], "guardias civiles": [5]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Y ya que ha aludido usted a esos j\u00f3venes, realmente\n    con la imagen -por aquello de que vale m\u00e1s una imagen que mil palabras-\n    se ven efectivamente las torturas grav\u00edsimas a las que est\u00e1n siendo\n    sometidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y como usted me ha formulado preguntas y me dice que no le he contestado,\n    yo le digo que ten\u00eda usted un turno de r\u00e9plica y que ya lo ha agotado; es\n    evidente que no ha contestado, ha desaprovechado una vez m\u00e1s la\n    oportunidad de exigirle a ETA su disoluci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A Kantauri, el etarra -lo\n    sab\u00edamos, pero adem\u00e1s \u00e9l mismo ha dicho que es de ETA, y a mucha honra\n    parec\u00eda decir y se ha negado a declarar diciendo que no reconoc\u00eda al\n    tribunal-, el que orden\u00f3 asesinar al matrimonio Jim\u00e9nez Becerril en\n    Sevilla, usted ni siquiera lo ha condenado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s tengo el deber de resaltar la pr\u00e1ctica de denunciar malos tratos\n    como estrategia que aplican sistem\u00e1ticamente los miembros de ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos perfectamente la estrategia que tienen los miembros de ETA para\n    obtener repercusi\u00f3n medi\u00e1tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, s\u00ed, efectivamente estuve hace poco en Intxaurrondo; primero en\n    Leitza y luego en Intxaurrondo y reitero lo que dije: entre otros, cien\n    guardias civiles destinados en la Comandancia de Guip\u00fazcoa dieron la vida\n    para que usted pudiera hablar hoy aqu\u00ed como est\u00e1 hablando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto no es una especulaci\u00f3n o una\n    afirmaci\u00f3n que haga yo en este momento como ministro del Interior, es un\n    hecho con valor probatorio recogido en varias sentencias de los\n    tribunales, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y la pr\u00e1ctica tambi\u00e9n de revelar la\n    identidad de los agentes de las fuerzas de seguridad del Estado\n    encargados de la lucha antiterrorista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El uso de los m\u00e9todos empleados por las Fuerzas y Cuerpos de\n    Seguridad del Estado est\u00e1 profusamente regulado y se encuentra, como en\n    todo Estado derecho, sujeto al imperio de la ley, ley que aprobamos aqu\u00ed\n    y, por tanto, ley democr\u00e1tica, porque los que estamos aqu\u00ed representamos\n    al pueblo y hemos sido elegidos democr\u00e1ticamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le he\n    dado antes algunos datos de casos investigados, de casos juzgados y de\n    casos considerados verdaderos en sede judicial y, en consecuencia,\n    condenados, y le he dicho los porcentajes que representaban: miles de\n    investigados y no llegan a un 1 % los acreditados como verdaderos porque,\n    insisto, es un Estado democr\u00e1tico y de derecho que investiga\n    independientemente los casos que se denuncian. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desempleo": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  LOS\n    PROP\u00d3SITOS DEL GOBIERNO EN RELACI\u00d3N A LA PERCEPCI\u00d3N DEL SUBSIDIO DE\n    DESEMPLEO POR PARTE DE TERRORISTAS EXCARCELADOS QUE NO HAN MOSTRADO\n    ARREPENTIMIENTO NI COLABORADO CON LA JUSTICIA.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [7], "desempleo": [11], "seguridad": [10], "seguridad social": [19], "eta": [0, 1, 2, 3, 4], "social": [12, 13, 14, 15, 16, 17, 18], "interior": [8, 9], "guardia civil": [5, 6]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Esa persona, con su actuaci\u00f3n\n    terrorista -su se\u00f1or\u00eda lo sabe muy bien-, cogi\u00f3 la v\u00eda del terrorismo, la\n    v\u00eda del asesinato para intentar conseguir unos determinados objetivos,\n    que no los ha conseguido porque ETA ha sido derrotada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ETA ha sido derrotada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha quedado patente que el Gobierno ni ha negociado ni\n    negocia ni va a negociar con los terroristas, que el Estado de derecho no\n    est\u00e1 en suspenso, que seguimos trabajando para que por las buenas o por\n    las malas ETA se disuelva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este a\u00f1o y medio 67 personas en Espa\u00f1a y fuera de Espa\u00f1a -en Francia,\n    en el Reino Unido, en Italia, etc\u00e9tera- han sido localizadas, detenidas y\n    puestas a disposici\u00f3n de la justicia por pertenencia o vinculaci\u00f3n con la\n    organizaci\u00f3n terrorista ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y lo estamos\n    aplicando, se\u00f1or\u00eda, porque se han producido peticiones de personas\n    procedentes de ese mundo -es decir, que han pertenecido o pertenec\u00edan a\n    ETA o a otras organizaciones terroristas disueltas como tales\n    organizaciones terroristas por el Tribunal Constitucional-; m\u00e1s de 40 han\n    pedido prestaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy mismo he dicho que la\n    Guardia Civil en Alsasua ha actuado, esta ma\u00f1ana mismo; y sabe su se\u00f1or\u00eda\n    muy bien que la Guardia Civil llev\u00f3 a cabo una extraordinaria operaci\u00f3n\n    policial, coordinada y dirigida por la Audiencia Nacional, en virtud de\n    la cual se ha detenido a 18 personas de la organizaci\u00f3n Herrira, dedicada\n    precisamente a recibir con todo tipo de exaltaci\u00f3n a aquellos terroristas\n    que una vez cumplidas sus penas sal\u00edan de prisi\u00f3n, sin haber pedido\n    perd\u00f3n a las v\u00edctimas, sin haberse arrepentido ni nada parecido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Simult\u00e1neamente, en una operaci\u00f3n de la Guardia Civil,\n    dirigida y coordinada por la Audiencia Nacional, en Hernani, Guip\u00fazcoa,\n    en Bilbao, en Vitoria, y en Pamplona fueron detenidas las 18 personas que\n    compon\u00edan la llamada Direcci\u00f3n Nacional de Herrira. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solo hay unas l\u00edneas rojas para esa voluntad de consenso y de di\u00e1logo que\n    yo le ofrezco, se\u00f1ora D\u00edez, y que estoy seguro que usted compartir\u00e1: la\n    constitucionalidad de las medidas que podamos establecer, los derechos\n    adquiridos de esas personas, que solo podemos actuar sobre prestaciones\n    asistenciales, y aqu\u00ed no quiero limitarlo solo incluso, f\u00edjese, como\n    primera providencia al subsidio de excarcelaci\u00f3n, sino a otras, podr\u00edamos\n    hablar de becas, de ayudas en materia de vivienda, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Previos los informes correspondientes del Ministerio\n    del Interior les han sido desestimadas, en funci\u00f3n de que ya hace meses\n    hab\u00edamos modificado la Ley de reconocimiento y protecci\u00f3n integral a las\n    v\u00edctimas del terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, y entrando en lo concreto que usted dice, le puedo asegurar que\n    vamos a estudiar el Ministerio de Empleo y Seguridad Social, el\n    Ministerio del Interior y otros ministerios, en su caso, con toda\n    atenci\u00f3n lo que usted plantea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, y entrando en lo concreto que usted dice, le puedo asegurar que\n    vamos a estudiar el Ministerio de Empleo y Seguridad Social, el\n    Ministerio del Interior y otros ministerios, en su caso, con toda\n    atenci\u00f3n lo que usted plantea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que en su\n    interpelaci\u00f3n llama subsidio de desempleo sabe su se\u00f1or\u00eda que es con\n    precisi\u00f3n subsidio de excarcelaci\u00f3n, que es una modalidad de protecci\u00f3n\n    por desempleo que tiene car\u00e1cter asistencial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Antes de entrar en la cuesti\u00f3n de la interpelaci\u00f3n que su se\u00f1or\u00eda\n    planteaba, como ha hecho referencia a un tema que est\u00e1 de candente\n    actualidad, cual es el fallo del Tribunal de Derechos Humanos de\n    Estrasburgo, del que en definitiva, por la alarma social que ha generado,\n    trae causa -interpreto yo- esta interpelaci\u00f3n, quiero hacer un par de\n    reflexiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted\n    sabe, se\u00f1or\u00eda, que el art\u00edculo 25 de la Constituci\u00f3n determina que las\n    penas privativas de libertad estar\u00e1n encaminadas a la reeducaci\u00f3n y\n    reinserci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cumplimiento de ese mandato constitucional\n    impregna nuestra legislaci\u00f3n penitenciaria y todo nuestro ordenamiento\n    jur\u00eddico una serie de medidas de car\u00e1cter asistencial tendentes a\n    facilitar la reinserci\u00f3n social de aquellas personas que han cumplido con\n    sus condenas, con su pena privativa de libertad; y en ese marco hay que\n    encuadrar esa medida a la que me he referido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que se ha\n    producido una situaci\u00f3n como la que ahora estamos viviendo que ha\n    generado alarma social, y creo que es oportuno que tratemos una cuesti\u00f3n\n    como la que su se\u00f1or\u00eda plantea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicho esto, tengo que decirle que el Gobierno de todas maneras est\u00e1 desde\n    el primer d\u00eda trabajando para evitar situaciones injustas como que los\n    terroristas se beneficien de las prestaciones sociales de ese Estado del\n    bienestar que ellos han pretendido dinamitar mediante la socializaci\u00f3n\n    del sufrimiento y del terror durante d\u00e9cadas, de tal suerte que antes de\n    que se produjera esta alarma social ya hemos implementado medidas que\n    est\u00e1n en vigor que impiden que los terroristas puedan beneficiarse del\n    conjunto de prestaciones que contempla nuestro ordenamiento jur\u00eddico, y\n    que traen causa fundamentalmente de la Ley de reconocimiento y protecci\u00f3n\n    integral a las v\u00edctimas del terrorismo, aprobada como sabe su se\u00f1or\u00eda en\n    las postrimer\u00edas de la legislatura anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, se\u00f1or\u00eda, venimos trabajando no solo a\n    partir de ahora por mor de la alarma social que ha producido ese fallo,\n    sino desde el primer momento para evitar situaciones injustas como las\n    que usted plantea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, y entrando en lo concreto que usted dice, le puedo asegurar que\n    vamos a estudiar el Ministerio de Empleo y Seguridad Social, el\n    Ministerio del Interior y otros ministerios, en su caso, con toda\n    atenci\u00f3n lo que usted plantea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, y entrando en lo concreto que usted dice, le puedo asegurar que\n    vamos a estudiar el Ministerio de Empleo y Seguridad Social, el\n    Ministerio del Interior y otros ministerios, en su caso, con toda\n    atenci\u00f3n lo que usted plantea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0, 1], "social": [2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Por \u00faltimo, no quiero evidentemente reabrir el debate, ETA policialmente\n    ha sido derrotada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed el conflicto lo han originado los\n    terroristas, y la sociedad vasca de hoy, la del futuro, la Espa\u00f1a de hoy\n    y la del futuro deben saber cu\u00e1l es la verdad hist\u00f3rica para que sobre\n    todo la herida no cicatrice en falso, sino que cicatrice de verdad y que\n    por tanto no se pueda volver a reproducir un episodio hist\u00f3rico\n    sangriento tan lamentable y dram\u00e1tico como el que ha representado ETA\n    durante estos a\u00f1os para Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, empiezo por decir que tomo nota de que est\u00e1 abierta a que en\n    estas tres semanas que tenemos hasta que se debata la moci\u00f3n que su grupo\n    presente vamos a trabajar juntos para intentar conseguir ese objetivo que\n    compartimos de que terroristas y, en su caso, otros penados por cr\u00edmenes\n    especialmente abyectos -puedo pensar en violadores en serie, criminales\n    de determinadas caracter\u00edsticas, por determinados delitos, vamos a\n    hablarlo- que no han pedido perd\u00f3n, que no est\u00e1n rehabilitados, que no se\n    han arrepentido y en los que por tanto lo que establece el art\u00edculo 25 de\n    la Constituci\u00f3n por desgracia no se ha producido, es decir, que la pena\n    privativa de libertad no ha servido para facilitar su reeducaci\u00f3n y\n    reinserci\u00f3n social, que esas personas que no se han arrepentido, que no\n    han pedido perd\u00f3n, etc\u00e9tera, no se beneficien de determinadas\n    prestaciones y de determinados beneficios, porque eso evidentemente\n    significa una injusticia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [2, 3], "seguridad social": [4], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Usted ya no es\n    la ministra del ministerio de inmigraci\u00f3n, es la ministra de Empleo y\n    Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Afortunadamente, y esta es otra de las cuestiones que podemos trasladar\n    conjuntamente a Europa, en nuestro pa\u00eds los sistemas de vigilancia y\n    sobre todo la tarea de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad, de la Guardia\n    Civil, de la que se estaba hablando aqu\u00ed hace un rato, de Salvamento\n    Mar\u00edtimo, han salvado cientos de miles de vidas de seres humanos en\n    colaboraci\u00f3n con las organizaciones no gubernamentales, con Cruz Roja,\n    que hace una labor especial en este sentido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas,\n    hay que abandonar la subasta permanente de medidas populares que, en la\n    peor versi\u00f3n del utilitarismo pol\u00edtico, persiguen votos a cambio de\n    alimentar la fractura social que sucede con la inmigraci\u00f3n; al contrario,\n    debemos afianzar una pol\u00edtica que atienda la inmigraci\u00f3n como un fen\u00f3meno\n    que no es coyuntural sino estructural, que promueva la integraci\u00f3n de\n    quienes ya constituyen una parte muy importante de nuestra poblaci\u00f3n, de\n    la poblaci\u00f3n europea, de la poblaci\u00f3n espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ya no es\n    la ministra del ministerio de inmigraci\u00f3n, es la ministra de Empleo y\n    Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ya no es\n    la ministra del ministerio de inmigraci\u00f3n, es la ministra de Empleo y\n    Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [5], "resultados": [6], "social": [7, 8, 9], "oportunidades": [1, 2, 3, 4], "j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n somos firmes partidarios de abundar en las pol\u00edticas de\n    integraci\u00f3n, sobre todo en lo laboral, de apoyar iniciativas de nuestros\n    inmigrantes en Europa destinadas al desarrollo de sus regiones de origen,\n    pol\u00edticas que permitan a j\u00f3venes de pa\u00edses terceros venir a trabajar a\n    Europa para mejorar su formaci\u00f3n antes de retornar a su pa\u00eds, pol\u00edticas\n    destinadas, en fin, a la utilizaci\u00f3n de nuestros medios de formaci\u00f3n y\n    capacitaci\u00f3n en favor de estas personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pol\u00edtica de inmigraci\u00f3n en nuestro pa\u00eds, se\u00f1ora diputada, es percibida\n    por los espa\u00f1oles con denominaciones tan claras como normalidad,\n    convivencia, integraci\u00f3n y tambi\u00e9n contribuci\u00f3n sincera al desarrollo, al\n    crecimiento, al empleo y a las oportunidades en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    inmigraci\u00f3n ha sido protagonista, con la sociedad espa\u00f1ola, del\n    comportamiento del empleo y de las oportunidades en este tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En 2013, el \u00faltimo\n    dato que tenemos, es de 5.503.000 ciudadanos que hoy han protagonizado un\n    cambio, una transformaci\u00f3n tambi\u00e9n con su participaci\u00f3n en la sociedad\n    espa\u00f1ola, porque en el a\u00f1o 2000 apenas llegaban al mill\u00f3n las personas\n    que no formaban todav\u00eda parte de esta Espa\u00f1a de las oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para terminar, quiero resaltar, se\u00f1ora diputada, que lo m\u00e1s importante es\n    que sigamos con esta pol\u00edtica integral de inmigraci\u00f3n, con esta pol\u00edtica\n    que nace desde este consenso social y tambi\u00e9n pol\u00edtico que ha dado lugar\n    a esta continuidad en una pol\u00edtica que para nosotros es fundamental,\n    porque, como dec\u00eda al principio, se basa en los pilares de normalidad, de\n    convivencia, de integraci\u00f3n y de apuesta por que la inmigraci\u00f3n en Espa\u00f1a\n    sea sin\u00f3nimo de crecimiento, de empleo y de oportunidades no solo para\n    los que vienen a trabajar con nosotros, sino tambi\u00e9n para los propios\n    espa\u00f1oles, para toda la sociedad espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para eso Espa\u00f1a\n    forma parte de la Task Force para el Mediterr\u00e1neo, creada en sede del\n    Consejo de Ministros de Interior de la Uni\u00f3n Europea a ra\u00edz de la\n    tragedia, con mandato -usted lo ha se\u00f1alado ya- de hacer propuestas para\n    la optimizaci\u00f3n de los recursos de la Uni\u00f3n en cuanto al control de la\n    frontera sur y acogida de personas que llegan a territorio europeo a\n    trav\u00e9s de esa frontera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero decir\n    que pese a la restricci\u00f3n presupuestaria y a la consolidaci\u00f3n fiscal, los\n    programas importantes en materia de inmigraci\u00f3n en Espa\u00f1a se siguen\n    manteniendo y est\u00e1n dando resultados; se mantiene la financiaci\u00f3n para\n    todas las actuaciones de car\u00e1cter humanitario y asistencial para\n    inmigrantes y refugiados; se ha resuelto el d\u00e9ficit de financiaci\u00f3n de\n    los centros de migraciones, CAR y CETI, con un incremento de la dotaci\u00f3n\n    del 13,5 % desde el a\u00f1o 2011 y la buena gesti\u00f3n de los programas europeos\n    ha permitido un incremento sostenido en la percepci\u00f3n de fondo que se\n    estima en 35 millones de euros para 2014, lo que representar\u00e1 un 100,1 %\n    m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Somos\n    plenamente conscientes de que esta pol\u00edtica no debe pasar a un segundo\n    nivel, aunque sea haya ralentizado la llegada de inmigrantes a nuestro\n    pa\u00eds, pero tampoco puede permanecer al margen de lo que est\u00e1 aconteciendo\n    en los \u00faltimos a\u00f1os en nuestro pa\u00eds, de la grave crisis econ\u00f3mica y\n    social que vivimos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta\n    subida de la financiaci\u00f3n europea se viene traduciendo en un incremento\n    notable de las cuant\u00edas convocadas en las subvenciones para integraci\u00f3n\n    social de inmigrantes en la presente legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para terminar, quiero resaltar, se\u00f1ora diputada, que lo m\u00e1s importante es\n    que sigamos con esta pol\u00edtica integral de inmigraci\u00f3n, con esta pol\u00edtica\n    que nace desde este consenso social y tambi\u00e9n pol\u00edtico que ha dado lugar\n    a esta continuidad en una pol\u00edtica que para nosotros es fundamental,\n    porque, como dec\u00eda al principio, se basa en los pilares de normalidad, de\n    convivencia, de integraci\u00f3n y de apuesta por que la inmigraci\u00f3n en Espa\u00f1a\n    sea sin\u00f3nimo de crecimiento, de empleo y de oportunidades no solo para\n    los que vienen a trabajar con nosotros, sino tambi\u00e9n para los propios\n    espa\u00f1oles, para toda la sociedad espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Siento mucho que no est\u00e9 aqu\u00ed el ministro del Interior,\n    porque creo que nos podr\u00edamos entender perfectamente; tan perfectamente\n    como que, cuando se comenz\u00f3 a desarrollar el reglamento de los centros de\n    internamiento, el ministro ofreci\u00f3 al Grupo Socialista y al resto de los\n    grupos la posibilidad de hacerle enmiendas concretas a un reglamento,\n    algo in\u00e9dito, porque un reglamento no se enmienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta\n    misma C\u00e1mara -consta en el \"Diario de Sesiones\" de la Comisi\u00f3n de\n    Interior- se puso en valor ese trabajo que se hab\u00eda hecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [2, 3], "oportunidades": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Todo esto ha supuesto un impacto muy positivo en nuestra\n    econom\u00eda y en las oportunidades de toda la sociedad espa\u00f1ola, pero lo\n    fundamental es que sigamos con esa pol\u00edtica de cooperaci\u00f3n con los pa\u00edses\n    de origen y tr\u00e1nsito para gestionar mejor la inmigraci\u00f3n, para hacerla\n    m\u00e1s eficaz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es algo que\n    supone un avance en la estrategia de relaciones desde esa perspectiva\n    integral de tratamiento de la inmigraci\u00f3n como una inmigraci\u00f3n que\n    favorezca las oportunidades y la integraci\u00f3n en una sociedad tan\n    acogedora y tan integradora como es la sociedad espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La tramitaci\u00f3n que el\n    Ministerio del Interior est\u00e1 realizando sobre la solicitud de estos\n    ciudadanos sirios, pendiente de resoluci\u00f3n, debe estar, como usted sabe\n    muy bien, totalmente en consonancia con las normas europeas que han\n    armonizado los procedimientos para conceder refugio conforme a la\n    Convenci\u00f3n de Ginebra o protecci\u00f3n subsidiaria conforme a la directiva\n    europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, quiero decir que en mayo de 2012, en el Consejo de\n    ministros para Asuntos de Justicia e Interior, se aprobaron unas\n    conclusiones sobre el enfoque global de la migraci\u00f3n y la movilidad y,\n    entre ellas, se establec\u00edan como prioridades dos: organizar mejor la\n    migraci\u00f3n legal y promover una movilidad bien gestionada, y maximizar la\n    repercusi\u00f3n de la migraci\u00f3n y la movilidad en el desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 40, 75, 132, 148, 150], "party": "Uxue Barkos Berruezo", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [1, 2, 4, 6, 7, 8, 10, 11, 12, 15, 17, 19, 21, 23, 24, 25, 26, 28, 30, 31, 32, 33, 36, 37, 39, 41, 42, 45, 47, 49, 51, 53, 55, 57, 59, 60, 62, 71, 73, 74, 76, 81, 84, 86, 88, 89, 90, 93, 95, 96, 97, 101, 104, 105, 106, 109, 111, 114, 116, 117, 119, 125, 128, 130, 131, 133, 137, 139, 141, 143, 145, 147, 149, 151, 153, 154, 156, 158], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [3, 5, 13, 14, 16, 18, 20, 22, 27, 29, 43, 44, 46, 54, 56, 58, 61, 63, 64, 65, 66, 67, 68, 69, 70, 78, 79, 80, 82, 83, 85, 87, 98, 107, 108, 110, 112, 113, 115, 118, 122, 124, 126, 127, 129, 134, 135, 136, 138, 140, 142, 144, 146, 155, 157], "party": "Alfredo P\u00e9rez Rubalcaba", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [9, 34, 35, 38, 72, 99, 100, 102, 103, 120, 121, 123], "party": "Cayo Lara Moya", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [48], "party": "Aitor Esteban Bravo", "name": "PNV"}, {"block_indices": [50, 52, 91, 92, 94], "party": "Josep Antoni Duran i Lleida", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [77, 152], "party": "Antonio Cant\u00f3 Garc\u00eda del Moral", "name": "UPyD"}]}