{"blocks": [{"words": {"misi\u00f3n": [5], "fuerzas": [1, 2, 3, 4], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... En\n    este momento en Naciones Unidas se est\u00e1 discutiendo otra resoluci\u00f3n para\n    desplegar una fuerza multinacional destinada a asegurar la estabilidad\n    del pa\u00eds, a proteger tambi\u00e9n la propia misi\u00f3n de Naciones Unidas y la\n    seguridad general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002049\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, en este momento\n    en Irak hay fuerzas desplegadas correspondientes a 17 pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002049\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero expresar tambi\u00e9n mi reconocimiento a la tarea que desarrollan\n    nuestras Fuerzas Armadas en Irak, que es una tarea absolutamente ejemplar\n    y que tiene el respaldo total del Gobierno y por supuesto de su\n    presidente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002049\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo y en relaci\u00f3n con los ataques, en Irak las fuerzas\n    multinacionales no sufren ataques simplemente porque s\u00ed, se est\u00e1n\n    sufriendo ataques de car\u00e1cter terrorista, y en un ataque de car\u00e1cter\n    terrorista muri\u00f3 el capit\u00e1n Mart\u00edn-Oar: en un ataque de car\u00e1cter\n    terrorista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002049\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que hacemos\n    bien y que las Fuerzas Armadas hacen lo que tiene que hacer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002049\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    este momento en Naciones Unidas se est\u00e1 discutiendo otra resoluci\u00f3n para\n    desplegar una fuerza multinacional destinada a asegurar la estabilidad\n    del pa\u00eds, a proteger tambi\u00e9n la propia misi\u00f3n de Naciones Unidas y la\n    seguridad general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002049\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [2], "econom\u00eda": [0, 1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s se puede confirmar una\n    ruptura de la tendencia proc\u00edclica de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002055\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este a\u00f1o puede ser extraordinario en el empleo y el\n    bienestar teniendo en cuenta la situaci\u00f3n econ\u00f3mica internacional y por\n    eso desde el grupo parlamentario le quer\u00edamos preguntar qu\u00e9 valoraci\u00f3n\n    puede hacer el Gobierno del crecimiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola en estos\n    meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002055\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or presidente, hoy hemos conocido los datos de crecimiento de la Uni\u00f3n\n    Europea durante el segundo trimestre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002055\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s se puede confirmar una\n    ruptura de la tendencia proc\u00edclica de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002055\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este a\u00f1o puede ser extraordinario en el empleo y el\n    bienestar teniendo en cuenta la situaci\u00f3n econ\u00f3mica internacional y por\n    eso desde el grupo parlamentario le quer\u00edamos preguntar qu\u00e9 valoraci\u00f3n\n    puede hacer el Gobierno del crecimiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola en estos\n    meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002055\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [2, 3], "econom\u00eda": [0, 1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  S\u00ed, se\u00f1or\u00eda, el\n    crecimiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola en producto interior bruto en el\n    segundo trimestre de este a\u00f1o ha sido del 2,3 por ciento en t\u00e9rminos\n    interanuales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002055\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este\n    \u00faltimo trimestre, se\u00f1or\u00eda, la econom\u00eda alemana ha decrecido en un 0,1, la\n    de Italia se ha recortado en la misma proporci\u00f3n y la de Francia un 0,3;\n    y el conjunto de la zona euro ha perdido una d\u00e9cima. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002055\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es evidente que este dato desde el punto de vista del\n    crecimiento econ\u00f3mico y del bienestar espa\u00f1ol es sumamente positivo,\n    teniendo en cuenta que hemos conocido los datos de crecimiento europeo,\n    que dicen que el crecimiento medio de la zona euro es apenas el 0,2 por\n    ciento, o sea 2,1 puntos por debajo del crecimiento espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002055\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay quien nos pide que cambiemos esto por\n    los datos de los dem\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002055\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  S\u00ed, se\u00f1or\u00eda, el\n    crecimiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola en producto interior bruto en el\n    segundo trimestre de este a\u00f1o ha sido del 2,3 por ciento en t\u00e9rminos\n    interanuales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002055\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Lo hace ahora, cuando no\n    le queda m\u00e1s remedio, en una simple pregunta parlamentaria y dedicando un\n    segundo por cada mill\u00f3n de euros que gasta Espa\u00f1a en esta aventura, un\n    segundo por cada 10 soldados espa\u00f1oles que usted ha enviado a aquel\n    polvor\u00edn. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [1, 2], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... El respeto a la verdad y el respeto a lo que significa la\n    lucha que debemos todos, tambi\u00e9n Espa\u00f1a, por la seguridad en el mundo,\n    tambi\u00e9n Espa\u00f1a por la estabilidad en el mundo y tambi\u00e9n por el terrorismo\n    incumbe a todos, al parecer, excepto a S.S., que a\u00f1ade adem\u00e1s de la\n    mentira la verg\u00fcenza a sus acciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La verg\u00fcenza de decir que\n    si tuviera la oportunidad, las tropas espa\u00f1olas volver\u00edan a casa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las\n    tropas espa\u00f1olas cumplen una funci\u00f3n de estabilidad al amparo de Naciones\n    Unidas (Denegaciones.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Su reacci\u00f3n a ese atentado\n    terrorista del mes de agosto es que el Gobierno ten\u00eda que cambiar de\n    pol\u00edtica y que ten\u00eda que retirar las tropas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... CREE EL MINISTRO DE JUSTICIA QUE SU DECLARACI\u00d3N EN EL SENTIDO DE QUE \"EL\n    PNV ES EL ESP\u00d3NSOR DE ETA\"  SE AJUSTA A LA REALIDAD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Si usted efectivamente cree que los\n    parlamentarios de Batasuna son asesinos y delincuentes, y que est\u00e1n all\u00ed,\n    tiene que proceder y, si no, usted no tiene el menor derecho como\n    ministro de Justicia a hacer una acusaci\u00f3n tan grave y tan irresponsable\n    como la que est\u00e1 haciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso no es propio de un ministro de Justicia en\n    un Gobierno democr\u00e1tico; eso es propio de un legionario de Cristo Rey,\n    como es usted (Rumores.-Protestas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), pero no de un ministro de Justicia\n    democr\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Creo que a todos los dem\u00f3cratas nos produce mucha tristeza ver\n    c\u00f3mo el Partido Nacionalista Vasco, en lugar de hacer una suma de todos\n    los dem\u00f3cratas usando la ley, s\u00f3lo la ley, pero toda la ley para echar a\n    ETA de todas nuestras instituciones democr\u00e1ticas, ha preferido hacer otra\n    raya, la de los dem\u00f3cratas que luchan contra ETA, que impulsan la\n    justicia, el Estado de derecho y la ley para echar a ETA de todas las\n    instituciones democr\u00e1ticas y la de quienes creen que con ETA se vive\n    mejor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, tenga la seguridad de que Europa seguir\u00e1\n    apoyando a nuestra democracia en la lucha contra el terrorismo s\u00f3lo con\n    la ley, aunque sea sin su ayuda y con su colaboraci\u00f3n con Batasuna, con\n    su necesidad de seguir de la mano con Batasuna, que es ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro de Justicia, \u00bfpor qu\u00e9 el Gobierno ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro de Justicia, \u00bfpor qu\u00e9 el Gobierno\n    ha denegado la extradici\u00f3n solicitada por el Poder Judicial de 39\n    militares argentinos acusados de genocidio, terrorismo y torturas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta,\n    se\u00f1or\u00edas, en cumplimiento del tratado que une a Espa\u00f1a con Argentina y\n    tambi\u00e9n por respeto al pueblo de Argentina, a la democracia argentina, al\n    Congreso de Argentina, al Senado de Argentina y a la justicia argentina\n    que desea que estos grav\u00edsimos cr\u00edmenes, que Espa\u00f1a no desea que queden\n    impunes, sean juzgados all\u00ed donde se cometieron que es en Argentina. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2], "espa\u00f1oles": [4], "seguridad": [3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... La primera es\n    que se ha\n    puesto en libertad a 39 sospechosos, presuntos acusados por la justicia\n    espa\u00f1ola de terrorismo, de genocidio, de torturas, que est\u00e1n en libertad\n    como consecuencia de la decisi\u00f3n del Gobierno espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, no hay precedentes en un siglo de que un Gobierno espa\u00f1ol,\n    cuando el Estado requerido tiene a las personas requeridas para su\n    extradici\u00f3n y las ha tenido detenidas a disposici\u00f3n de la justicia, haya\n    obstruido la solicitud del Poder Judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... justificando esa medida son manifestaciones que no son de recibo, porque\n    ustedes se pusieron en lugar del Gobierno argentino, que es el que\n    tendr\u00eda que haber rechazado la extradici\u00f3n, y porque no hay ninguna\n    seguridad de que esas personas puestas en libertad no vayan a darse a la\n    fuga y sin que se pongan a disposici\u00f3n de la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... justificando esa medida son manifestaciones que no son de recibo, porque\n    ustedes se pusieron en lugar del Gobierno argentino, que es el que\n    tendr\u00eda que haber rechazado la extradici\u00f3n, y porque no hay ninguna\n    seguridad de que esas personas puestas en libertad no vayan a darse a la\n    fuga y sin que se pongan a disposici\u00f3n de la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y nos tiene usted que explicar\n    aqu\u00ed c\u00f3mo un Gobierno que siempre habla del Estado de derecho hace que 39\n    terroristas o presuntos terroristas al grado sumo, terroristas que han\n    matado, asesinado o hecho desaparecer a miles de personas, entre ellos a\n    decenas de espa\u00f1oles, est\u00e1n en libertad por causa de ese gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trenes": [3, 4], "alta velocidad": [0, 1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, Zaragoza va a ser la primera capital espa\u00f1ola en la que\n    los servicios ferroviarios, llamemos convencionales, tendr\u00e1n que ser y\n    van a ser reestructurados con motivo de la entrada en servicio de las\n    nuevas l\u00edneas de alta velocidad y con motivo de la entrada en servicio\n    del nuevo material m\u00f3vil, convencional, de alta velocidad o mixto,\n    actualmente en fase de fabricaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002050\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que Zaragoza es el centro\n    de una serie de l\u00edneas convencionales y de alta velocidad que se dirigen\n    a L\u00e9rida, a Calatayud y Madrid, a Huesca, a Teruel, a Castej\u00f3n y su\n    prolongaci\u00f3n en Pamplona y Logro\u00f1o o hacia Caspe y Tarragona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002050\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo que est\u00e1n\n    encargados los trenes de largo recorrido a Siemens y a TALGO en ancho\n    UIC, las lanzaderas en ancho UIC a CAF y a Alstom, las lanzaderas en\n    ancho variable para circular por l\u00edneas de alta velocidad y l\u00edneas\n    convencionales mientras no se adapten a CAF y a Alstom y en este momento\n    sin adjudicar, pero a punto de adjudicarse, 44 cabezas tractoras de ancho\n    variable tambi\u00e9n para tirar sobre unidades y composiciones en estas\n    l\u00edneas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002050\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas\n    l\u00edneas, a partir de un futuro pr\u00f3ximo, a medida que se vayan entregando\n    los nuevos trenes encargados, van a ser atendidas por un nuevo material\n    ferroviario, no s\u00f3lo por unos nuevos trayectos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002050\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo que est\u00e1n\n    encargados los trenes de largo recorrido a Siemens y a TALGO en ancho\n    UIC, las lanzaderas en ancho UIC a CAF y a Alstom, las lanzaderas en\n    ancho variable para circular por l\u00edneas de alta velocidad y l\u00edneas\n    convencionales mientras no se adapten a CAF y a Alstom y en este momento\n    sin adjudicar, pero a punto de adjudicarse, 44 cabezas tractoras de ancho\n    variable tambi\u00e9n para tirar sobre unidades y composiciones en estas\n    l\u00edneas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002050\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [6], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [4], "fomento": [5], "econom\u00eda": [0, 1], "espa\u00f1oles": [2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La pol\u00edtica del Gobierno del Partido Popular en esta materia\n    considera, con gran acierto, que la inversi\u00f3n p\u00fablica en infraestructuras\n    es una prioridad del gasto p\u00fablico y una herramienta b\u00e1sica de la\n    pol\u00edtica del Estado para dinamizar la econom\u00eda y promover el equilibrio\n    regional y la cohesi\u00f3n territorial, persiguiendo unos objetivos\n    econ\u00f3micos y sociales de gran trascendencia, entre los que se encuentra\n    la creaci\u00f3n de empleo, favorecer el desarrollo econ\u00f3mico y posibilitar la\n    solidaridad interterritorial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es notorio que los puertos espa\u00f1oles de inter\u00e9s general del Estado\n    constituyen un elemento decisivo para el comercio exterior y, por tanto,\n    para la competitividad de la econom\u00eda espa\u00f1ola en el escenario de la\n    globalizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es notorio que los puertos espa\u00f1oles de inter\u00e9s general del Estado\n    constituyen un elemento decisivo para el comercio exterior y, por tanto,\n    para la competitividad de la econom\u00eda espa\u00f1ola en el escenario de la\n    globalizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo lo expuesto, las inversiones en los puertos espa\u00f1oles para su\n    modernizaci\u00f3n y adecuaci\u00f3n a las necesidades del tr\u00e1fico actual, dentro\n    del concepto de transporte multimodal ya se\u00f1alado, revisten una enorme\n    importancia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es notorio que los puertos espa\u00f1oles de inter\u00e9s general del Estado\n    constituyen un elemento decisivo para el comercio exterior y, por tanto,\n    para la competitividad de la econom\u00eda espa\u00f1ola en el escenario de la\n    globalizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A la vista de todo ello, se\u00f1or ministro de Fomento, le formulo la\n    siguiente pregunta: \u00bfTiene previsto el Gobierno ampliar las previsiones\n    del cap\u00edtulo portuario en el Plan de Infraestructuras de transporte\n    2000-2007? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, la actividad que se desarrolla en los puertos\n    contribuye de modo decisivo a la generaci\u00f3n del PIB, dada la enorme\n    importancia que representa en la actualidad el comercio mar\u00edtimo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [3], "empresa": [0], "datos": [2], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Con base en los datos del plan de empresa correspondientes a este a\u00f1o, ya\n    podemos afirmar que la inversi\u00f3n del cap\u00edtulo portuario en el conjunto de\n    los puertos, en el periodo 2000-2010, en euros constantes del a\u00f1o 1999,\n    ascender\u00e1 a 9.450 millones de euros, es decir habr\u00e1 un aumento del 25 por\n    ciento sobre las previsiones realizadas hace tres a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, el cap\u00edtulo\n    portuario es el primer ejemplo del buen resultado de una pol\u00edtica que a\n    trav\u00e9s de la inversi\u00f3n p\u00fablica incentiva la inversi\u00f3n privada para\n    dinamizar el conjunto de la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con base en los datos del plan de empresa correspondientes a este a\u00f1o, ya\n    podemos afirmar que la inversi\u00f3n del cap\u00edtulo portuario en el conjunto de\n    los puertos, en el periodo 2000-2010, en euros constantes del a\u00f1o 1999,\n    ascender\u00e1 a 9.450 millones de euros, es decir habr\u00e1 un aumento del 25 por\n    ciento sobre las previsiones realizadas hace tres a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora\n    presidenta, se\u00f1or diputado, efectivamente, el cap\u00edtulo portuario del Plan\n    de Infraestructuras de transporte va a ser actualizado como consecuencia\n    de que los puertos est\u00e1n resultando el escenario m\u00e1s palpable de la\n    capacidad de convergencia y de desarrollo que el Plan de Infraestructuras\n    genera como elemento dinamizado\u00f1r de toda la actividad econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Una vez m\u00e1s se evidencia la\n    situaci\u00f3n cr\u00edtica que sufren estas zonas y las consecuencias econ\u00f3micas\n    negativas que esto representa para la actividad hostelera y tur\u00edstica,\n    tan esencial para la econom\u00eda, y para los cultivos de frutales de estas\n    provincias, con la importante generaci\u00f3n de empleo que conllevan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una vez m\u00e1s se evidencia la\n    situaci\u00f3n cr\u00edtica que sufren estas zonas y las consecuencias econ\u00f3micas\n    negativas que esto representa para la actividad hostelera y tur\u00edstica,\n    tan esencial para la econom\u00eda, y para los cultivos de frutales de estas\n    provincias, con la importante generaci\u00f3n de empleo que conllevan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... PUEDE INFORMAR EL GOBIERNO DE CU\u00c1L HA SIDO LA PARTICIPACI\u00d3N\n    DEL MINISTERIO DE MEDIO AMBIENTE EN RELACI\u00d3N CON LAS LABORES DE EXTINCI\u00d3N\n    DE INCENDIOS FORESTALES QUE SE HAN PRODUCIDO EN ESPA\u00d1A \u00daLTIMAMENTE ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... El Ministerio de Medio Ambiente, a trav\u00e9s de la\n    Direcci\u00f3n General de Conservaci\u00f3n de la Naturaleza, tiene encomendada la\n    coordinaci\u00f3n b\u00e1sica de las actividades de lucha contra incendios y el\n    apoyo con medios de extinci\u00f3n a las administraciones auton\u00f3micas dentro\n    de las directrices del Plan forestal espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, nos gustar\u00eda\n    conocer cu\u00e1l ha sido la participaci\u00f3n del Ministerio de Medio Ambiente en\n    relaci\u00f3n con las labores de extinci\u00f3n de incendios forestales que se han\n    producido en Espa\u00f1a \u00faltimamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, durante este pasado verano el Ministerio de Medio Ambiente ha\n    intervenido en la gesti\u00f3n de los medios a\u00e9reos y coordinaci\u00f3n de los\n    medios de auxilio-comunicaci\u00f3n en apoyo a las comunidades aut\u00f3nomas con\n    las acciones y todos los medios de los que dispone para la extinci\u00f3n del\n    fuego. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El volumen total de gasto del Ministerio de\n    Medio Ambiente en la prevenci\u00f3n y lucha contra los incendios forestales\n    en este a\u00f1o supera la cifra de los 50 millones de euros, con un\n    incremento del 74 por ciento del gasto presupuestario de 1996, en\n    especial los gastos en medios a\u00e9reos han pasado del equivalente de 19\n    millones de euros a 29 millones de euros en este a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, el\n    Ministerio de Medio Ambiente ha actuado este verano con eficacia en su\n    \u00e1mbito de competencias y en colaboraci\u00f3n con las comunidades aut\u00f3nomas\n    afectadas por el fuego. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo que se refiere a la cobertura con medios a\u00e9reos para la extinci\u00f3n,\n    puedo asegurarle que la contribuci\u00f3n del Ministerio de Medio Ambiente en\n    las labores de extinci\u00f3n ha sido decisiva para controlar el fuego, sobre\n    todo si tenemos en cuenta que este verano ha sido de unas caracter\u00edsticas\n    muy severas que han provocado una situaci\u00f3n generalizada de peligrosidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"red": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 OBJETIVOS PERSIGUE EL GOBIERNO CON LA EJECUCI\u00d3N DEL PROGRAMA\n    INTERNET RURAL, POR PARTE DE LA ENTIDAD P\u00daBLICA EMPRESARIAL \"RED.ES\" ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [5], "red": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... El Ente P\u00fablico Empresarial Red.es, adscrito al Ministerio de Ciencia y\n    Tecnolog\u00eda a trav\u00e9s de la Secretar\u00eda de Estado de Telecomunicaciones y\n    para la Sociedad de la Informaci\u00f3n, tiene encomendadas una serie de\n    funciones con el objeto de contribuir al desarrollo de las\n    telecomunicaciones y de la sociedad de la informaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre otras, tiene asignada la realizaci\u00f3n de las funciones t\u00e9cnicas\n    necesarias para garantizar el correcto funcionamiento del sistema de la\n    red global de Internet. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este objetivo se ha conseguido, puesto que la\n    directiva del Parlamento Europeo y del Consejo relativa al servicio\n    universal y de los derechos de los usuarios en relaci\u00f3n con las redes y\n    los servicios de comunicaciones electr\u00f3nicas ya establece, a iniciativa\n    de la Administraci\u00f3n espa\u00f1ola, que la conexi\u00f3n a la red telef\u00f3nica\n    p\u00fablica debe permitir a los usuarios acceder funcionalmente a Internet. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por parte de Red.es se ha adjudicado, mediante concurso convocado por su\n    consejo de administraci\u00f3n, a la UTE, formada por Telef\u00f3nica de Espa\u00f1a e\n    Hispasat, para suministrar v\u00eda sat\u00e9lite el acceso de banda ancha\n    bidireccional para las aplicaciones de Internet rural a la mayor parte de\n    los municipios espa\u00f1oles a los que no llega el cable o la tecnolog\u00eda\n    ADSL. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, se\u00f1or ministro, le formulo la siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9\n    objetivos persigue el Gobierno con la ejecuci\u00f3n del programa Internet\n    rural, por parte del Ente P\u00fablico empresarial Red.es? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por parte de Red.es se ha adjudicado, mediante concurso convocado por su\n    consejo de administraci\u00f3n, a la UTE, formada por Telef\u00f3nica de Espa\u00f1a e\n    Hispasat, para suministrar v\u00eda sat\u00e9lite el acceso de banda ancha\n    bidireccional para las aplicaciones de Internet rural a la mayor parte de\n    los municipios espa\u00f1oles a los que no llega el cable o la tecnolog\u00eda\n    ADSL. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda espa\u00f1ola": [4], "alta velocidad": [1], "econom\u00eda": [0], "espa\u00f1oles": [2, 3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Partiendo de la\n    convicci\u00f3n absoluta de que el desarrollo de la sociedad de la informaci\u00f3n\n    es la mejor manera de incrementar el bienestar de los ciudadanos, e\n    introduciendo una reforma estructural b\u00e1sica en la econom\u00eda espa\u00f1ola que\n    la dote de mayor eficiencia y de mayor eficacia en su funcionamiento, el\n    objetivo b\u00e1sico del Gobierno es acabar con la infomarginalidad, es decir,\n    con lo que se denomina la brecha digital, para que todos los ciudadanos\n    espa\u00f1oles, con independencia de su condici\u00f3n, edad, nivel de renta o del\n    lugar en el que se encuentran viviendo geogr\u00e1ficamente, puedan acceder y\n    beneficiarse de todas las ventajas de la sociedad de la informaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, nos hemos comprometido a llevar Internet de alta velocidad a\n    1.500 municipios situados en zonas rurales donde, como ha dicho S.S., no\n    llegan las infraestructuras de banda ancha basadas en el cable o en el\n    ADSL. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Partiendo de la\n    convicci\u00f3n absoluta de que el desarrollo de la sociedad de la informaci\u00f3n\n    es la mejor manera de incrementar el bienestar de los ciudadanos, e\n    introduciendo una reforma estructural b\u00e1sica en la econom\u00eda espa\u00f1ola que\n    la dote de mayor eficiencia y de mayor eficacia en su funcionamiento, el\n    objetivo b\u00e1sico del Gobierno es acabar con la infomarginalidad, es decir,\n    con lo que se denomina la brecha digital, para que todos los ciudadanos\n    espa\u00f1oles, con independencia de su condici\u00f3n, edad, nivel de renta o del\n    lugar en el que se encuentran viviendo geogr\u00e1ficamente, puedan acceder y\n    beneficiarse de todas las ventajas de la sociedad de la informaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, con\n    una peque\u00f1a diferencia, en el sentido de que el esfuerzo del Gobierno, el\n    esfuerzo de la Administraci\u00f3n ser\u00e1 superior en aquellos municipios\n    situados en regiones de menor renta relativa con el objetivo, como dec\u00eda,\n    de acercar las ventajas de la sociedad de la informaci\u00f3n a todos los\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Partiendo de la\n    convicci\u00f3n absoluta de que el desarrollo de la sociedad de la informaci\u00f3n\n    es la mejor manera de incrementar el bienestar de los ciudadanos, e\n    introduciendo una reforma estructural b\u00e1sica en la econom\u00eda espa\u00f1ola que\n    la dote de mayor eficiencia y de mayor eficacia en su funcionamiento, el\n    objetivo b\u00e1sico del Gobierno es acabar con la infomarginalidad, es decir,\n    con lo que se denomina la brecha digital, para que todos los ciudadanos\n    espa\u00f1oles, con independencia de su condici\u00f3n, edad, nivel de renta o del\n    lugar en el que se encuentran viviendo geogr\u00e1ficamente, puedan acceder y\n    beneficiarse de todas las ventajas de la sociedad de la informaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"red": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 OBJETIVOS PERSIGUE EL GOBIERNO CON LA EJECUCI\u00d3N DEL\n    PROGRAMA INTERNET EN BIBLIOTECAS, POR PARTE DE LA ENTIDAD P\u00daBLICA\n    EMPRESARIAL \"RED.ES\" ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [3, 4], "red": [0, 1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Por estas y otras razones el Ministerio\n    de Ciencia y Tecnolog\u00eda, a trav\u00e9s de la Secretar\u00eda de Estado de\n    Telecomunicaciones, ha creado EL Ente P\u00fablico Empresarial Red.es, a\n    trav\u00e9s del cual se prev\u00e9n destinar importantes recursos para el fomento y\n    desarrollo de la sociedad de la informaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por el momento se han\n    establecido cuatro ambiciosos programas: Internet en la escuela,\n    Patrimonio.es, Acceso p\u00fablico a la Red e Internet en las bibliotecas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todas estas razones le formulo al se\u00f1or ministro la siguiente\n    pregunta: \u00bfQu\u00e9 objetivos persigue el Gobierno con la ejecuci\u00f3n del\n    programa Internet en bibliotecas por parte de la Entidad P\u00fablica\n    Empresarial Red.es? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para el fomento del desarrollo de la sociedad de la informaci\u00f3n en nuestro\n    pa\u00eds es imprescindible la incorporaci\u00f3n\n    de todos los ciudadanos a la misma mediante la potenciaci\u00f3n de la\n    administraci\u00f3n electr\u00f3nica, la educaci\u00f3n y la formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por estas y otras razones el Ministerio\n    de Ciencia y Tecnolog\u00eda, a trav\u00e9s de la Secretar\u00eda de Estado de\n    Telecomunicaciones, ha creado EL Ente P\u00fablico Empresarial Red.es, a\n    trav\u00e9s del cual se prev\u00e9n destinar importantes recursos para el fomento y\n    desarrollo de la sociedad de la informaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [4, 5, 6], "alta velocidad": [3], "econom\u00eda": [2], "red": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... El\n    objetivo particular dentro de este programa es desarrollar una amplia red\n    de puntos de acceso p\u00fablico a Internet, una red en la que participen las\n    m\u00e1s de 4.000 bibliotecas p\u00fablicas extendidas por todo el pa\u00eds de manera\n    que un conjunto de aproximadamente siete millones de ciudadanos\n    espa\u00f1oles, que son en estos momentos usuarios de los servicios de las\n    bibliotecas, puedan tener acceso gratuito, acceso de calidad a las\n    ventajas de la sociedad de la informaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello\n    el presupuesto que se dedica en los pr\u00f3ximos a\u00f1os asciende a 38 millones\n    de euros, que va a permitir desarrollar esa red de puntos de acceso\n    p\u00fablico a Internet, con una media entre dos y cinco ordenadores por\n    biblioteca en funci\u00f3n del tama\u00f1o y las necesidades de uso, que va a\n    incorporar nuevos servicios, que va a incorporar la formaci\u00f3n de personal\n    de las bibliotecas y que va, por tanto, a permitir reformular y\n    reconsiderar cu\u00e1l es la utilizaci\u00f3n de las bibliotecas y del acceso al\n    conocimiento en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como he destacado en la anterior respuesta, el objetivo es que el conjunto\n    de los ciudadanos espa\u00f1oles puedan acceder en las mejores condiciones\n    posibles a las ventajas de la sociedad de la informaci\u00f3n, con la\n    convicci\u00f3n plena de que esa es la mejor manera de contribuir al\n    desarrollo econ\u00f3mico y social de Espa\u00f1a y tener una econom\u00eda, adem\u00e1s,\n    basada en el conocimiento en la que acabemos con la brecha digital. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, se aplicar\u00e1 la tarifa plana de\n    acceso a alta velocidad con una reducci\u00f3n del 40 por ciento sobre el\n    precio en general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como he destacado en la anterior respuesta, el objetivo es que el conjunto\n    de los ciudadanos espa\u00f1oles puedan acceder en las mejores condiciones\n    posibles a las ventajas de la sociedad de la informaci\u00f3n, con la\n    convicci\u00f3n plena de que esa es la mejor manera de contribuir al\n    desarrollo econ\u00f3mico y social de Espa\u00f1a y tener una econom\u00eda, adem\u00e1s,\n    basada en el conocimiento en la que acabemos con la brecha digital. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    objetivo particular dentro de este programa es desarrollar una amplia red\n    de puntos de acceso p\u00fablico a Internet, una red en la que participen las\n    m\u00e1s de 4.000 bibliotecas p\u00fablicas extendidas por todo el pa\u00eds de manera\n    que un conjunto de aproximadamente siete millones de ciudadanos\n    espa\u00f1oles, que son en estos momentos usuarios de los servicios de las\n    bibliotecas, puedan tener acceso gratuito, acceso de calidad a las\n    ventajas de la sociedad de la informaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa lucha tiene como motivaci\u00f3n b\u00e1sica la necesidad de\n    que el conjunto de los ciudadanos espa\u00f1oles puedan disfrutar de las\n    mismas ventajas en el \u00e1mbito de la sociedad de la informaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Costa, uno de los efectos de la pol\u00edtica intervencionista del\n    Gobierno del Partido Popular es que los espa\u00f1oles, tras cinco a\u00f1os de\n    liberalizaci\u00f3n en telecomunicaciones, pagan por tener una l\u00ednea\n    telef\u00f3nica el doble de lo que pagaban en 1998. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted comprender\u00e1 que a la mayor\u00eda de los\n    espa\u00f1oles y desde luego a esos siete millones no les compensa que salga\n    m\u00e1s barato llamar a Mosc\u00fa que tener una l\u00ednea telef\u00f3nica en su casa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... El primero es mejorar las condiciones\n    de acceso a los servicios telef\u00f3nicos por parte de los ciudadanos\n    espa\u00f1oles y el conjunto de los consumidores, y el segundo, mejorar las\n    oportunidades de competencia de los operadores en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra pol\u00edtica va a\n    ser congelar las tarifas de los servicios telef\u00f3nicos y por lo tanto que\n    el conjunto de los ciudadanos espa\u00f1oles, en su factura media telef\u00f3nica,\n    tenga una reducci\u00f3n real de los servicios telef\u00f3nicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"misi\u00f3n": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Felicitamos de forma clara la activa participaci\u00f3n de\n    Espa\u00f1a a trav\u00e9s de su presidencia del Consejo de Seguridad en julio de\n    este a\u00f1o para que se lograse la aprobaci\u00f3n de una important\u00edsima\n    resoluci\u00f3n, como la 1500, que apoyaba al Consejo de gobierno provisional\n    de Irak y que adem\u00e1s establec\u00eda la misi\u00f3n civil para Irak. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Felicitamos de forma clara la activa participaci\u00f3n de\n    Espa\u00f1a a trav\u00e9s de su presidencia del Consejo de Seguridad en julio de\n    este a\u00f1o para que se lograse la aprobaci\u00f3n de una important\u00edsima\n    resoluci\u00f3n, como la 1500, que apoyaba al Consejo de gobierno provisional\n    de Irak y que adem\u00e1s establec\u00eda la misi\u00f3n civil para Irak. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... ha\n    hecho bien en resaltar el compromiso de Espa\u00f1a con la reconstrucci\u00f3n, con\n    la estabilidad y con la seguridad de Irak al amparo del llamamiento que\n    efect\u00faa el primer p\u00e1rrafo de la Resoluci\u00f3n 1483. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N REALIZA EL GOBIERNO DE LAS\n    PERSPECTIVAS DE EVOLUCI\u00d3N DE LA SITUACI\u00d3N EN EL SAHARA OCCIDENTAL A LA\n    LUZ DE LA NUEVA RESOLUCI\u00d3N 1495 DEL CONSEJO DE SEGURIDAD DE NACIONES\n    UNIDAS (CSNU) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, el pasado 31 de julio el Consejo de Seguridad de Naciones\n    Unidas aprob\u00f3 una nueva resoluci\u00f3n, la 1495, con relaci\u00f3n al contencioso\n    del Sahara Occidental, adoptada tras analizar el informe del secretario\n    general y del plan de paz presentado por el enviado especial James Baker. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, se\u00f1ora ministra: \u00bfQu\u00e9 valoraci\u00f3n realiza el Gobierno de las\n    perspectivas de evoluci\u00f3n de la situaci\u00f3n en el Sahara Occidental a la\n    luz de la nueva Resoluci\u00f3n 1495, del Consejo de Seguridad de Naciones\n    Unidas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Como ha dicho S.S., el Consejo de Seguridad de Naciones Unidas, bajo\n    presidencia espa\u00f1ola, consigui\u00f3 un respaldo al plan Baker por unanimidad\n    de 15 votos; es decir, todos y cada uno de los miembros del Consejo de\n    Seguridad se sumaron a esta iniciativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero lo m\u00e1s importante es que esta resoluci\u00f3n significa un avance\n    cualitativo en la historia reciente de la cuesti\u00f3n del Sahara, al apoyar\n    el plan de paz, que ha sido valorado por el Consejo de Seguridad, no lo\n    olvidemos, como soluci\u00f3n pol\u00edtica \u00f3ptima basada, tambi\u00e9n lo ha resaltado\n    S.S., en el acuerdo de las partes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir de este momento, por tanto, la evoluci\u00f3n del\n    proceso depende en gran medida de la voluntad pol\u00edtica de las partes y de\n    la respuesta que estas den a la petici\u00f3n de entendimiento que la\n    comunidad internacional, a trav\u00e9s del Consejo de Seguridad, les ha\n    instado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a continuar\u00e1 en esa funci\u00f3n de buscar consenso, que ha\n    culminado con gran \u00e9xito en esta resoluci\u00f3n del Consejo de Seguridad pero\n    que es una constante de nuestra pol\u00edtica, y en esa posici\u00f3n de\n    neutralidad activa, incitando a las partes a que lleguen al acuerdo que\n    plantea el plan Baker. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... VA A\n    DEFENDER EL GOBIERNO EN EL CONSEJO DE SEGURIDAD EL ESTABLECIMIENTO DE UNA\n    FUERZA MULTINACIONAL BAJO MANDATO DE NACIONES UNIDAS EN IRAK ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, en relaci\u00f3n con la guerra de Irak, al margen del derecho\n    internacional -como contestan los espa\u00f1oles cada vez que se les\n    pregunta-, y su posterior ocupaci\u00f3n, ilegal tambi\u00e9n, hay que reconocerle\n    a su Gobierno coherencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Y esto es el trabajo que venimos\n    realizando, como lo hemos hecho desde que somos parte del Consejo de\n    Seguridad, en pro de buscar un consenso, el m\u00e1ximo consenso posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... en\n    una nueva resoluci\u00f3n que cubra, entre otros, ese aspecto de dar a los\n    iraqu\u00edes la mayor eficacia en la b\u00fasqueda de una seguridad y una\n    estabilidad que el pa\u00eds y la comunidad internacional necesitan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esa\n    b\u00fasqueda de consenso Espa\u00f1a ha hecho todos los esfuerzos posibles por\n    tener un planteamiento incluyente, un planteamiento que acoja el mayor\n    n\u00famero de inquietudes y de sugerencias de todos los Estados miembros del\n    Consejo de Seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Ya lo juzgar\u00e1n los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [1], "datos": [2], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... a que lea el informe presentado por el secretario general a la\n    sesi\u00f3n plenaria del Consejo de Seguridad del pasado d\u00eda 22 de julio y a\n    que lea las propias declaraciones del secretario general; por no\n    invitarle sencillamente a que lea la Resoluci\u00f3n 1483, donde Naciones\n    Unidas hace un llamamiento a las naciones para que contribuyan a que\n    existan en Irak las condiciones de estabilidad y de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y respecto de la presencia de nuestras fuerzas en Irak, el\n    Gobierno de Espa\u00f1a es perfectamente consciente, y ustedes no lo son, de\n    la responsabilidad internacional que tenemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    no es capaz de analizar los datos tal y como se producen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 ACTUACIONES HA LLEVADO A CABO EL GOBIERNO PARA DAR\n    CUMPLIMIENTO A LO DISPUESTO EN LA MOCI\u00d3N CONSECUENCIA DE INTERPELACI\u00d3N\n    URGENTE SOBRE MEDIDAS QUE TIENE PREVISTO EL GOBIERNO IMPULSAR PARA LA\n    POTENCIACI\u00d3N DEL SECTOR INDUSTRIAL DE DOS RUEDAS, FAVORECER LA SEGURIDAD\n    Y FACILITAR EL ACCESO DE LOS J\u00d3VENES AL SEGURO OBLIGATORIO, APROBADA POR\n    EL PLENO DEL CONGRESO DE LOS DIPUTADOS, EN SU SESI\u00d3N DEL D\u00cdA 10 DE\n    DICIEMBRE DE 2002, RESPECTO AL ESTUDIO DE LA POSIBILIDAD DE IMPLEMENTAR\n    LA EQUIVALENCIA DEL PERMISO DE CONDUCIR B CON EL A1 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Pero tambi\u00e9n por el aspecto social de este sector, por la\n    eficacia en cuanto a facilitar la movilidad urbana, incluso por aspectos\n    sociales y desde luego, c\u00f3mo no, por los aspectos de seguridad vial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De\n    ah\u00ed que en estos momentos, despu\u00e9s de que el d\u00eda 10 de diciembre del a\u00f1o\n    pasado fuera aprobada una moci\u00f3n impulsada por el Grupo Parlamentario\n    Catal\u00e1n (Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3), despu\u00e9s de que el 11 de febrero de 2003 la\n    Comisi\u00f3n de Econom\u00eda y Hacienda adoptase tambi\u00e9n una proposici\u00f3n no de\n    ley y despu\u00e9s de que en el \u00faltimo debate sobre el estado de la naci\u00f3n\n    tambi\u00e9n se reiterase, le pregunto qu\u00e9 actuaciones ha llevado a cabo el\n    Gobierno para dar cumplimiento a uno de los aspectos concretos de esta\n    moci\u00f3n, que es el estudio de la posibilidad de implementar la\n    equivalencia del permiso de conducir B con el permiso de conducir A1. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Por tanto, es una medida que hace perfectamente compatible\n    el apoyo a un sector con un incremento notable de la seguridad vial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me\n    remito a los datos que tenemos de Francia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, sobre el riesgo de nuestras tropas ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, sobre el riesgo de nuestras tropas\n    en Irak usted ha dicho que la zona donde se encuentran no sufre amenazas\n    serias, tambi\u00e9n ha dicho que no estaban afectadas por problemas de\n    inseguridad y por \u00faltimo ha reconocido que la situaci\u00f3n se complica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"misi\u00f3n": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Si no, no ser\u00eda necesaria la\n    misi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [0, 1, 2, 3], "fuerzas": [4]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Nuestras tropas, se\u00f1or Trillo, no pueden seguir estando bajo el mando de\n    unas fuerzas ocupantes que no son capaces de controlar la situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfNo se da cuenta de cu\u00e1l es la\n    responsabilidad de su Gobierno por tener a nuestras tropas sin cobertura\n    legal? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfNo se da cuenta de que los ciudadanos no comparten la decisi\u00f3n\n    del Gobierno ni en su apoyo a la guerra ni en el env\u00edo de tropas en estas\n    condiciones? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfNo se da cuenta de que es muy dif\u00edcil que se pueda volver a\n    la normalidad en ese pa\u00eds con unas tropas que los iraqu\u00edes consideran\n    invasoras? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestras tropas, se\u00f1or Trillo, no pueden seguir estando bajo el mando de\n    unas fuerzas ocupantes que no son capaces de controlar la situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [0], "datos": [1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Ha habido 83 bajas desde el 1 de mayo; siete\n    bajas americanas en la zona norte; 59 en la zona centro, controlada por\n    los americanos en Bagdad; 13 en la zona sur, controlada por los\n    brit\u00e1nicos; y tres en la zona donde est\u00e1n las tropas espa\u00f1olas y\n    centroamericanas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a dar algunos datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Como diputada por La Rioja que soy, no puedo por menos que resaltar\n    algunos de los datos que estas pol\u00edticas y estas medidas han dado como\n    resultado en nuestra comunidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con estos datos, La Rioja se\n    sit\u00faa entre las comunidades que encabezan el desarrollo econ\u00f3mico de\n    nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [1, 2, 3], "seguridad": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... A este dato\n    hay que a\u00f1adir el comportamiento de la afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social,\n    que desde el pasado mes de enero ha crecido en 472.341 personas y en los\n    tres a\u00f1os de esta legislatura la Seguridad Social ha ganado ya cerca de\n    dos millones de trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos a los que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... algunos datos concretos, el n\u00famero\n    de desempleados registrados en las oficinas del INEM se ha reducido entre\n    enero y agosto de este a\u00f1o 2003 en 118.854 personas, un dato que es\n    considerablemente mejor que el del ejercicio anterior, pues en el mismo\n    per\u00edodo del a\u00f1o 2002 el n\u00famero de desempleados se redujo en tan s\u00f3lo\n    22.842 personas, y tenga en cuenta S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos datos, se\u00f1or\u00eda, nos tienen que llenar\n    de satisfacci\u00f3n porque se est\u00e1 creando empleo, pero fundamentalmente se\n    est\u00e1 creando empleo estable, como lo demuestran las tasas de crecimiento\n    anual del empleo indefinido, que son de 4,7 y 4,5 por ciento en los dos\n    primeros trimestres del a\u00f1o, frente a las tasas de crecimiento del empleo\n    temporal, que son del 0,2 y el 1,8 por ciento respectivamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL GOBIERNO QUE EL PROBLEMA DE LA\n    SUBCONTRATACI\u00d3N GENERALIZADA Y SIN LAS SUFICIENTES GARANT\u00cdAS DE SEGURIDAD\n    EST\u00c1 EN EL ORIGEN DEL ACCIDENTE QUE COST\u00d3 LA VIDA A SIETE TRABAJADORES EN\n    LA REFINER\u00cdA DE REPSOL EN PUERTOLLANO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agentes sociales": [0, 1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... que cuando hemos acusado de\n    oportunismo alguna iniciativa, como la de esta ma\u00f1ana, lo hacemos con\n    fundamento suficiente, porque sabe que hemos llegado a un acuerdo con los\n    agentes sociales para regular esta cuesti\u00f3n, sabe que hay una ley\n    pendiente de ser tramitada en esta misma C\u00e1mara y sabe que en estos\n    momentos hay acuerdos sociales suficientes que nos engloban absolutamente\n    a todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabe, adem\u00e1s, que no solamente el Gobierno sino tambi\u00e9n los\n    agentes sociales han respondido a este tr\u00e1gico accidente con una gran\n    responsabilidad, y ellos han hecho declaraciones que son de preocupaci\u00f3n\n    sin duda, pero tambi\u00e9n tremendamente responsables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso nos parece que\n    es oportunismo que en ese clima de responsabilidad en el que participan\n    Gobierno y agentes sociales, de preocupaci\u00f3n, que propicia un acuerdo que\n    -\u00a1qu\u00e9 casualidad!-no se hab\u00eda logrado nunca y que en estos momentos ya ha\n    permitido que haya una ley con el acuerdo de los agentes sociales en esta\n    C\u00e1mara para su tramitaci\u00f3n y que estamos trabajando en estos momentos, y\n    a final de julio nos han entregado los agentes sociales el acuerdo para\n    regular la subcontrataci\u00f3n, que se acuerden ustedes precisamente, cuando\n    hay unas v\u00edctimas en este accidente, de que pueden hacer alguna\n    propuesta, algo que no hab\u00edan hecho nunca ni se les hab\u00eda ocurrido, eso\n    es oportunismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... VA A RESPALDAR EL GOBIERNO LOS PLANES\n    INDUSTRIALES DE ALTADIS (ANTIGUA EMPRESA P\u00daBLICA TABACALERA) QUE\n    PRETENDEN EL CIERRE Y TRASLADOS DE LAS FACTOR\u00cdAS DE SEVILLA, C\u00c1DIZ Y\n    TARRAGONA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Por eso le pregunto: \u00bfVa el Gobierno a respaldar los\n    planes industriales de Altadis, antigua empresa p\u00fablica Tabacalera, que\n    pretende el cierre y traslado de las factor\u00edas de C\u00e1diz, Sevilla y\n    Tarragona? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, tengo que decirle que hasta el momento no se ha presentado ante\n    la Direcci\u00f3n General de Trabajo ninguna solicitud de expediente de\n    regulaci\u00f3n de empleo por la empresa Altadis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... \u00bfUsted cree que\n    as\u00ed conseguiremos que la mujer incremente sus tasas de actividad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [4, 5], "empresa": [1, 2, 3], "empresas": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Seg\u00fan esa actividad reglada, el Gobierno no puede interferir en las\n    decisiones de las empresas y no tiene otro papel m\u00e1s que el de supervisar\n    los expedientes para comprobar que se respeta la normativa vigente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre\n    enero y agosto de este a\u00f1o, el 88 por ciento de los expedientes de\n    regulaci\u00f3n de empleo han sido pactados entre la empresa y los\n    representantes de los trabajadores, incluido el de Telef\u00f3nica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que cuando est\u00e1n pactados entre la empresa y los representantes\n    de los trabajadores, la Administraci\u00f3n, en funci\u00f3n de la regulaci\u00f3n que\n    hizo el Partido Socialista, no tiene nada que decir; absolutamente nada\n    que decir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... debe saber que son los\n    representantes de los trabajadores y la empresa los que tienen un papel\n    determinante en esta cuesti\u00f3n que es fundamental, y hasta ahora parece\n    ser que estos expedientes han contado, en un porcentaje ampl\u00edsimo, con el\n    acuerdo de los representantes de los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan esa actividad reglada, el Gobierno no puede interferir en las\n    decisiones de las empresas y no tiene otro papel m\u00e1s que el de supervisar\n    los expedientes para comprobar que se respeta la normativa vigente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... un dato\n    que sin duda debe de conocer por su actividad pol\u00edtica y sindical. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Y fruto de que ustedes no quieren regular la\n    subcontrataci\u00f3n ocurre lo que est\u00e1 sucediendo hoy en nuestro pa\u00eds: que se\n    sigue permitiendo la subcontrataci\u00f3n en cadena, sin l\u00edmite y sin control;\n    que se sigue permitiendo la desarticulaci\u00f3n de las plantillas, con una\n    clara estrategia, aceptada por el Gobierno, de difuminaci\u00f3n de riesgos y\n    de responsabilidades; se sigue permitiendo -y esto es grav\u00edsimo en un\n    pa\u00eds moderno como es Espa\u00f1a- que existan miles de empresas sin\n    organizaci\u00f3n, sin estructuras t\u00e9cnicas ni administrativas, lo que hace\n    imposible que se cumplan las normas, las de prevenci\u00f3n de riesgos\n    laborales y el resto de las normas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por una raz\u00f3n muy sencilla: porque su Gobierno, el\n    Gobierno del Partido Popular, que quiere beneficiar a la gran empresa, no\n    quiere regular la subcontrataci\u00f3n, como ya se ha hecho en la gran mayor\u00eda\n    de los pa\u00edses europeos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [5, 6], "empresa": [0], "agentes sociales": [1, 2, 3, 4]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... mantiene que lo que nosotros queremos es\n    beneficiar con estas iniciativas a la gran empresa, tendr\u00eda que convenir\n    tambi\u00e9n en que los agentes sociales y los sindicatos est\u00e1n de acuerdo con\n    esa intenci\u00f3n, que desde luego no tiene el Gobierno y estoy de seguro de\n    que ellos tampoco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que una de mis primeras decisiones como ministro\n    fue no s\u00f3lo la de impulsar la mesa de di\u00e1logo social sobre prevenci\u00f3n de\n    riesgos laborales, sino tambi\u00e9n presidirla, y que de esa mesa, gracias al\n    acuerdo de agentes sociales y Gobierno, se ha podido traer a esta C\u00e1mara\n    el proyecto de ley de prevenci\u00f3n de riesgos laborales y el de la ley de\n    infracciones y sanciones en el orden social, a la que he hecho referencia\n    anteriormente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... mantiene que lo que nosotros queremos es\n    beneficiar con estas iniciativas a la gran empresa, tendr\u00eda que convenir\n    tambi\u00e9n en que los agentes sociales y los sindicatos est\u00e1n de acuerdo con\n    esa intenci\u00f3n, que desde luego no tiene el Gobierno y estoy de seguro de\n    que ellos tampoco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los agentes sociales\n    nos han remitido el \u00faltimo acuerdo sobre subcontrataci\u00f3n a finales del\n    pasado mes de julio, y lo vamos a regular inmediatamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier\n    caso, seguimos trabajando y lo estamos haciendo de acuerdo con los\n    agentes sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, le agradezco que reconozca el trabajo intenso que ha realizado el\n    Gobierno y que coincida al menos en la actividad que nos llev\u00f3 al\n    desarrollo de la Ley de prevenci\u00f3n de riesgos laborales, a medidas en\n    \u00e1mbitos tan diversos como la formaci\u00f3n, la inspecci\u00f3n, el control del\n    cumplimiento de la legislaci\u00f3n o las veinte normas aprobadas para la\n    incorporaci\u00f3n a nuestro ordenamiento jur\u00eddico de otras tantas directivas\n    europeas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... sabe, nos ha caracterizado una gran actividad en este\n    campo, y eso nos ha llevado a que en este momento podamos afirmar que\n    tenemos en Espa\u00f1a un marco legal homologable con los pa\u00edses m\u00e1s avanzados\n    de la Uni\u00f3n Europea y que hemos construido precisamente en los \u00faltimos\n    siete a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#002073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [3], "seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... No conocemos\n    que el Gobierno haya hecho grandes cambios respecto a las previsiones en\n    el sistema de seguridad mar\u00edtima y de salvamento mar\u00edtimo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#000302\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quisiera saber si el Gobierno ha hecho estudios\n    sobre el fuel exacto que hay en el barco, porque parece ser que el comit\u00e9\n    cient\u00edfico se equivoc\u00f3 absolutamente en el c\u00e1lculo al respecto; si el\n    Gobierno ha elaborado informes sobre los elementos de prevenci\u00f3n que\n    hab\u00eda, as\u00ed como sobre la situaci\u00f3n legal y administrativa, e incluso\n    jur\u00eddica, respecto al salvamento mar\u00edtimo y la seguridad, sobre todo eso\n    que exist\u00eda en el momento y en el contexto del accidente y que debe\n    estudiarse a fondo para que no vuelva a suceder. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#000302\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 han hecho\n    ustedes, como respuesta institucional en relaci\u00f3n con los accidentes\n    mar\u00edtimos, con el salvamento, con la seguridad mar\u00edtima? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#000302\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este verano hemos sabido que en Francia ha habido una\n    comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n a la que han ido autoridades espa\u00f1olas y el\n    Parlamento franc\u00e9s ha interrogado a altos cargos espa\u00f1oles que, sin\n    embargo, no comparecieron aqu\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#000302\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "fuerzas": [6], "datos": [7], "medio ambiente": [5], "seguridad": [1, 2, 3, 4]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, le seguiremos dedicando el m\u00e1ximo esfuerzo, y seguiremos sin duda\n    el ejemplo del vicepresidente primero Mariano Rajoy, al que con toda\n    justicia elogiaba al inicio de esta intervenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#000302\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha habido m\u00e1s de 20.000 personas que han recibido ayudas\n    directas, y en este momento s\u00f3lo las necesitan 1.700; 30.000\n    contribuyentes se van a ver beneficiados en la reducci\u00f3n el impuesto\n    sobre la renta de las personas f\u00edsicas; 19.000 en el impuesto de\n    actividades econ\u00f3micas; 14.000 en el impuesto de valor a\u00f1adido; 61.000\n    ciudadanos van a ver modificado su cuota de la Seguridad Social con un\n    impacto de 12 millones\n    de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#000302\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfNos hemos ocupado de la seguridad alimentaria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#000302\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha habido\n    39.000 visitas de inspecci\u00f3n, con 1.082 muestras de diferentes especies,\n    que han certificado que los productos son plenamente aptos para el\n    consumo; luego, nos hemos ocupado tambi\u00e9n de la seguridad alimentaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#000302\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Francia se ha hecho\n    una comisi\u00f3n para estudiar el problema de la seguridad mar\u00edtima en el\n    futuro, pero no ha habido ninguna comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n; como tampoco\n    se aprob\u00f3 en el Parlamento Europeo ninguna comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n,\n    pese a que ustedes -se lo digo con mucho respeto- cometieron la grav\u00edsima\n    irresponsabilidad de proponerla en el Parlamento Europeo, que pod\u00eda haber\n    cuestionado la llegada de fondos comunitarios para paliar la tragedia del\n    Prestige en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#000302\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que han aparecido galletas de chapapote en la zona de\n    Cant\u00e1brico, se han tomado medidas inmediatamente, ha habido 4.000\n    personas trabajando permanentemente bajo la coordinaci\u00f3n del Ministerio\n    de Medio Ambiente y se ha afrontado la situaci\u00f3n diciendo permanentemente\n    la verdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#000302\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or L\u00f3pez Garrido, quer\u00eda tambi\u00e9n agradecerle sus palabras de\n    felicitaci\u00f3n -seguro que sinceras- y decirle que ser\u00e1 mi objetivo como\n    vicepresidente del Gobierno mantener plenamente informada a la C\u00e1mara y\n    al conjunto de las fuerzas pol\u00edticas de todos los trabajos y decisiones\n    que vayamos adoptando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#000302\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan las formulaciones t\u00e9cnicas mucho m\u00e1s avanzadas y a trav\u00e9s de los\n    datos de los cuatro robots, tenemos unas nuevas cifras que yo se las doy:\n    parece que en los restos del Prestige quedan 700 toneladas en proa y\n    13.100 en popa, pudiendo haber un margen de error del 10 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#000302\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Como el Gobierno no ha estudiado a fondo nada de lo que ha sucedido ni se\n    ha preocupado por estudiar de verdad, a fondo -usted no ha respondido a\n    lo que yo le he dicho- el porqu\u00e9 de aquello, c\u00f3mo se gestion\u00f3, c\u00f3mo\n    reaccion\u00f3 la Administraci\u00f3n ni cu\u00e1l es el contexto administrativo, el\n    contexto jur\u00eddico, el problema del salvamento y la seguridad\n    internacional; como no ha hecho nada, porque no ha estudiado nada, salvo\n    intentar tapar agujeros -nunca mejor dicho-, es imposible que se\n    reaccione bien en un futuro si sucede otra vez; ese es el problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#000302\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "fomento": [4], "medio ambiente": [2, 3], "seguridad": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Hemos hecho justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#000302\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfMe ha preguntado por las\n    bonificaciones a la Seguridad Social? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#000302\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay un\n    problema con los residuos que tenemos que resolver en un convenio de la\n    Xunta con el Ministerio de Medio Ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#000302\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicen ustedes:\n    Tenemos que investigar, pero \u00bfqu\u00e9 hay que investigar, si el ministro de\n    Fomento ha aparecido decenas de ocasiones en el Congreso, la ministra de\n    Medio Ambiente tambi\u00e9n decenas de ocasiones en el Congreso y el\n    vicepresidente 20 veces en el Congreso? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#000302\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicen ustedes:\n    Tenemos que investigar, pero \u00bfqu\u00e9 hay que investigar, si el ministro de\n    Fomento ha aparecido decenas de ocasiones en el Congreso, la ministra de\n    Medio Ambiente tambi\u00e9n decenas de ocasiones en el Congreso y el\n    vicepresidente 20 veces en el Congreso? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#000302\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3], "fuerzas": [5], "espa\u00f1oles": [6], "seguridad": [4]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... La realidad es que en el caso de Marbella han fallado bastantes cosas,\n    empezaron a fallar desde el principio cuando la justicia no interven\u00eda\n    cuando el se\u00f1or Gil declaraba que en Marbella sobraba la prensa, sobraba\n    el Parlamento y sobraban los jueces. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#000303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n fall\u00f3 la justicia a lo largo de todos estos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#000303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cada\n    vez se evidencia m\u00e1s que aquel que fue inhabilitado por la justicia para\n    dirigir el Ayuntamiento de Marbella lo sigue dirigiendo en un claro\n    fraude de ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#000303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso est\u00e1 siendo investigando por la justicia y est\u00e1 siendo\n    tratado en el Tribunal de Cuentas, pero tiene que ser tambi\u00e9n investigado\n    desde el punto de vista pol\u00edtico para al final, entre todos, elaborar ese\n    necesario c\u00f3digo \u00e9tico que suponga el freno de los desmanes que se han\n    cometido en Marbella y que se pueden cometer en cualquier otro lugar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#000303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vemos a un alcalde, ya ex\n    alcalde, y a una folcl\u00f3rica escap\u00e1ndose al Roc\u00edo perseguidos por toda la\n    prensa rosa de este pa\u00eds, algo que puede ser un ejemplo claro de lo que\n    el poeta llamaba la Espa\u00f1a de charanga y pandereta; vemos a concejales\n    que se esconden durante d\u00edas preparando una moci\u00f3n de censura sin\n    explicar los argumentos y que luego llegan al Ayuntamiento para celebrar\n    el pleno en autob\u00fas escoltados por agentes de seguridad mientras que los\n    dos ex alcaldes, se\u00f1or Gil y se\u00f1or Mu\u00f1oz, se acusan en la prensa rosa de\n    llevarse el dinero en maletines desde el propio Ayuntamiento de Marbella. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#000303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto debe obligar, tanto al Gobierno como a las fuerzas pol\u00edticas, a\n    proponernos como objetivo prioritario promover una verdadera regeneraci\u00f3n\n    democr\u00e1tica de la vida pol\u00edtica y, sobre todo, garantizar el respeto a la\n    voluntad del electorado sobre su representaci\u00f3n en la composici\u00f3n de las\n    instituciones, porque esa es, se\u00f1or\u00edas, una de las claves que hace que\n    una democracia sea realmente representativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#000303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, en estos momentos son muchos los marbelleros y marbelleras que\n    sienten profunda verg\u00fcenza por lo que est\u00e1 ocurriendo en su ciudad, pero\n    son muchos m\u00e1s los espa\u00f1oles y espa\u00f1olas que asisten indignados al\n    esperpento en que ha degenerado lo que se llam\u00f3 en su d\u00eda, y fue muy\n    aplaudido, el fen\u00f3meno Gil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#000303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... La\n    Fiscal\u00eda Anticorrupci\u00f3n ha funcionado, el Tribunal de Cuentas est\u00e1\n    prestando much\u00edsima atenci\u00f3n, la Junta de Andaluc\u00eda ha reaccionado con\n    acierto en el terreno urban\u00edstico, tan importante para esa ciudad; con\n    especial referencia hablaba yo de la seguridad o inseguridad jur\u00eddica\n    hablando del terreno del urbanismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#000303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... tambi\u00e9n, es que ha habido elecciones en Marbella\n    y que la voluntad popular se ha trasladado el 25 de mayo, con unos\n    concejales electos que est\u00e1n ah\u00ed y que, en principio, tienen que merecer\n    el respeto por tener una ubicaci\u00f3n en la vida pol\u00edtica de Marbella en\n    funci\u00f3n de la confianza que han dado los ciudadanos a ellos y a las\n    fuerzas pol\u00edticas el 25 de mayo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#000303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Continuando por donde usted terminaba, evidentemente todos tenemos que\n    hacer la autocr\u00edtica y vamos a proponer la semana que viene una comisi\u00f3n\n    de investigaci\u00f3n para que lleguemos al fondo de lo que ha ocurrido en\n    Marbella, que no solamente es una cuesti\u00f3n de los \u00faltimos meses, sino que\n    es una cuesti\u00f3n que viene desde el a\u00f1o 1991 y en la que, como dec\u00eda, ha\n    fallado la justicia, han fallado las instituciones y han fallado tambi\u00e9n\n    los partidos pol\u00edticos, por lo que hay que poner medidas legislativas\n    para que eso no vuelva a ocurrir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#000303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro grupo siempre ha hecho alarde de respeto a la autonom\u00eda local y\n    usted, que nos conoce bien, sabe nuestra defensa de ese tema, pero en\n    nombre de la autonom\u00eda local no se pueden cometer los desmanes que se han\n    cometido en Marbella y hay que poner controles para que la justicia act\u00fae\n    con rapidez; no se puede impugnar un acuerdo municipal en el a\u00f1o 1995 y\n    que los jueces no se pronuncien hasta el a\u00f1o 2000, 2001 \u00f3 2002, ya que\n    despu\u00e9s el da\u00f1o es irreparable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#000303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [11], "medianas empresas": [12, 13], "peque\u00f1as": [9, 10], "seguridad": [8], "agentes sociales": [14, 15, 16, 17], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Estamos ante una decisi\u00f3n pol\u00edticamente grave, que es importante, que no\n    es menor y que adem\u00e1s, en t\u00e9rminos pol\u00edticos, refleja una importante\n    desconfianza del Gobierno de Espa\u00f1a hacia el concepto de autogobierno y\n    expresa la voluntad de frenar el desarrollo de un modelo de Estado\n    avanzado en \u00e1mbitos esenciales para la calidad de vida de las personas,\n    para la capacidad de crecimiento de las empresas y para la capacidad del\n    autogobierno de contribuir al progreso y al bienestar general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No me corresponde a m\u00ed plantear esa cuesti\u00f3n, pero estar\u00e1 de\n    acuerdo el se\u00f1or ministro conmigo en que no es bueno que en un tema tan\n    esencial para la competitividad de nuestras empresas, tan esencial para\n    la ocupabilidad de nuestros trabajadores, hayamos llegado a ese punto de\n    no retorno que supone la presentaci\u00f3n de esos recursos ante el Tribunal\n    Constitucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, no es tan s\u00f3lo que sea un nuevo modelo que incumpla las\n    sentencias del Tribunal Constitucional y por tanto sea un modelo\n    antiauton\u00f3mico, sino que adem\u00e1s va a ser un sistema ineficaz para dar\n    respuestas a las necesidades de las peque\u00f1as y medianas empresas de\n    nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiz\u00e1s sea un sistema \u00fatil para las grandes empresas, para\n    aquellas grandes corporaciones que tienen capacidad de autoorganizar sus\n    sistemas de formaci\u00f3n, sin embargo ustedes saben -y esta misma tarde he\n    hablado con responsables de las patronales catalanas de la peque\u00f1a y\n    mediana empresa para\n    informarles de que ten\u00edamos esta interpelaci\u00f3n- que este es un sistema que\n    va a alejar los fondos de la formaci\u00f3n continua del tejido econ\u00f3mico de\n    nuestra sociedad, donde es m\u00e1s necesario hacer ese esfuerzo de mejora de\n    la ocupabilidad de los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este nuevo sistema en todo su dise\u00f1o\n    prioriza el \u00e1mbito estatal, en la medida que da poder al INEM y poder al\n    Ministerio de Trabajo y Asuntos Sociales y en la medida que refuerza la\n    capacidad de los agentes sociales en ese \u00e1mbito estatal, no en el \u00e1mbito\n    real donde existen las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese \u00e1mbito cercano es donde\n    precisamente la capacidad de liderazgo y de intervenci\u00f3n de los gobiernos\n    auton\u00f3micos bas\u00e1ndose en el di\u00e1logo social puede ser tremendamente v\u00e1lida\n    para que esa formaci\u00f3n continua efectivamente sea \u00fatil para nuestras\n    peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, con su nombramiento, en este \u00e1mbito abord\u00f3 la existencia\n    de dos problemas: un sistema mal dise\u00f1ado respecto al reparto\n    competencial que se establec\u00eda en la Constituci\u00f3n y un sistema que no\n    serv\u00eda a los objetivos de mejora de la ocupabilidad de nuestros\n    trabajadores y de la mejora de la competitividad de nuestras empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro sistema\n    legal, nuestro sistema pol\u00edtico, nuestros trabajadores y nuestras\n    empresas se lo agradecer\u00edan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    las Cortes estamos tramitando la ley de disposiciones espec\u00edficas de la\n    Seguridad Social, en la que el Gobierno tambi\u00e9n ha entrado en\n    contradicci\u00f3n con recientes sentencias del Tribunal Constitucional, que\n    atribu\u00edan la posibilidad de que las comunidades aut\u00f3nomas, en el \u00e1mbito\n    de sus competencias de asistencia social, pudiesen complementar las\n    ayudas que reciben los pensionistas con rentas m\u00e1s bajas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, no es tan s\u00f3lo que sea un nuevo modelo que incumpla las\n    sentencias del Tribunal Constitucional y por tanto sea un modelo\n    antiauton\u00f3mico, sino que adem\u00e1s va a ser un sistema ineficaz para dar\n    respuestas a las necesidades de las peque\u00f1as y medianas empresas de\n    nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese \u00e1mbito cercano es donde\n    precisamente la capacidad de liderazgo y de intervenci\u00f3n de los gobiernos\n    auton\u00f3micos bas\u00e1ndose en el di\u00e1logo social puede ser tremendamente v\u00e1lida\n    para que esa formaci\u00f3n continua efectivamente sea \u00fatil para nuestras\n    peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiz\u00e1s sea un sistema \u00fatil para las grandes empresas, para\n    aquellas grandes corporaciones que tienen capacidad de autoorganizar sus\n    sistemas de formaci\u00f3n, sin embargo ustedes saben -y esta misma tarde he\n    hablado con responsables de las patronales catalanas de la peque\u00f1a y\n    mediana empresa para\n    informarles de que ten\u00edamos esta interpelaci\u00f3n- que este es un sistema que\n    va a alejar los fondos de la formaci\u00f3n continua del tejido econ\u00f3mico de\n    nuestra sociedad, donde es m\u00e1s necesario hacer ese esfuerzo de mejora de\n    la ocupabilidad de los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, no es tan s\u00f3lo que sea un nuevo modelo que incumpla las\n    sentencias del Tribunal Constitucional y por tanto sea un modelo\n    antiauton\u00f3mico, sino que adem\u00e1s va a ser un sistema ineficaz para dar\n    respuestas a las necesidades de las peque\u00f1as y medianas empresas de\n    nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese \u00e1mbito cercano es donde\n    precisamente la capacidad de liderazgo y de intervenci\u00f3n de los gobiernos\n    auton\u00f3micos bas\u00e1ndose en el di\u00e1logo social puede ser tremendamente v\u00e1lida\n    para que esa formaci\u00f3n continua efectivamente sea \u00fatil para nuestras\n    peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Grupo Catal\u00e1n, el Gobierno de Catalu\u00f1a y los agentes sociales\n    catalanes, l\u00f3gicamente se han cargado de paciencia a lo largo de este\n    periodo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este nuevo sistema en todo su dise\u00f1o\n    prioriza el \u00e1mbito estatal, en la medida que da poder al INEM y poder al\n    Ministerio de Trabajo y Asuntos Sociales y en la medida que refuerza la\n    capacidad de los agentes sociales en ese \u00e1mbito estatal, no en el \u00e1mbito\n    real donde existen las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No ha habido una foto de entusiasmo con los agentes sociales acompa\u00f1ando\n    al Gobierno en esta decisi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los agentes sociales de car\u00e1cter estatal\n    seguramente se pueden sentir c\u00f3modos en un sistema que les garantiza un\n    control pol\u00edtico importante de estos recursos y les da mayor\n    protagonismo, pero tampoco se encuentran c\u00f3modos, entre otras cuestiones\n    porque en el seno de estas organizaciones hay abierto un debate\n    importante sobre la viabilidad, la eficacia, el sentido com\u00fan de ese\n    acuerdo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [21, 22, 23, 24], "medianas empresas": [25, 26, 27], "peque\u00f1as": [18, 19, 20], "seguridad": [15, 16, 17], "actividad": [30], "agentes sociales": [28, 29], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... que estoy convencido de\n    que el nuevo modelo de formaci\u00f3n continua, que efectivamente se aprob\u00f3 en\n    el \u00faltimo Consejo de Ministros anterior a las vacaciones de verano, el\n    d\u00eda 1 de agosto, y que entrar\u00e1 en vigor el pr\u00f3ximo 1 de enero del a\u00f1o\n    2004, es un modelo, desde mi punto de vista, mucho m\u00e1s eficaz, m\u00e1s\n    transparente y m\u00e1s ajustado, sobre todo, a las necesidades de los\n    trabajadores y de las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, las empresas han incorporado la formaci\u00f3n\n    permanente a su estrategia de negocio como elemento imprescindible para\n    poder incrementar su competitividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, el nuevo sistema\n    pretende hacer posible que un n\u00famero mucho mayor de empresas,\n    especialmente de peque\u00f1as y medianas empresas, puedan acceder a las\n    ayudas de formaci\u00f3n continua. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante la vigencia del modelo actual, la formaci\u00f3n continua ha\n    beneficiado principalmente a los trabajadores de las grandes empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Concretamente, en\n    la actualidad accede a las ayudas para la formaci\u00f3n continua el 74 por\n    ciento de las empresas de m\u00e1s de 1.000 trabajadores -porcentaje\n    razonable-, pero esa tasa se reduce al 59 por ciento en las empresas de\n    entre 200 y 100 trabajadores y es tan s\u00f3lo del 5 por ciento en las\n    empresas de menos de cinco trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pretend\u00edamos, fundamentalmente,\n    corregir esta situaci\u00f3n y hemos dise\u00f1ado un sistema cuyo eje central es\n    el desarrollo de las acciones de formaci\u00f3n continua por las propias\n    empresas, estableciendo para ello un sistema de bonificaciones de las\n    cuotas a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En otras palabras, se\u00f1or\u00eda, todas las\n    empresas, sea cual sea su tama\u00f1o, su actividad o su ubicaci\u00f3n, podr\u00e1n\n    elegir qu\u00e9 formaci\u00f3n quieren hacer y con qu\u00e9 contenido y podr\u00e1n deducirse\n    los costes directamente de las cotizaciones que pagan a la Seguridad\n    Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las empresas podr\u00e1n, de esta forma, realizar las acciones\n    formativas individualmente o de manera agrupada, tanto con medios propios\n    como a trav\u00e9s de las organizaciones empresariales o sindicales, o a\n    trav\u00e9s tambi\u00e9n de centros o instituciones especializadas en formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, se bonificar\u00e1 m\u00e1s a las peque\u00f1as y\n    medianas empresas, para garantizar que \u00e9stas accedan en mayor medida a la\n    formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las empresas que m\u00e1s nos preocupan, las empresas de uno a\n    cinco trabajadores, tendr\u00e1n garantizado un cr\u00e9dito que ser\u00e1 superior a la\n    cuota que pagan por la contingencia de formaci\u00f3n profesional, para\n    propiciar a\u00fan m\u00e1s que las peque\u00f1as y medianas empresas puedan acceder a\n    la formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata, se\u00f1or\u00eda, sin duda, de un sistema mucho m\u00e1s \u00e1gil que el vigente,\n    que pretende permitir que las empresas puedan planificar con mayor\n    facilidad y antelaci\u00f3n sus acciones formativas y que elimina los\n    mecanismos complejos y burocr\u00e1ticos que se dan en el modelo en vigor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, har\u00e1 posible que puedan ser las propias empresas las que\n    determinen sus espec\u00edficas necesidades formativas y la manera m\u00e1s\n    adecuada de poderlas atender. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, se desarrollar\u00e1n acciones\n    complementarias y de acompa\u00f1amiento a la formaci\u00f3n, que incluyen todos\n    aquellos estudios destinados a mejorar la incidencia de la formaci\u00f3n en\n    la competitividad necesaria para nuestras empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No puede haber mayor\n    grado de descentralizaci\u00f3n territorial que aquel que permite a todas las\n    empresas, independientemente de d\u00f3nde se encuentren emplazadas, que\n    puedan deducirse directamente los costes de sus acciones formativas de\n    sus cotizaciones a la Seguridad Social sin que exista, como hasta ahora,\n    una gesti\u00f3n administrativa de concesi\u00f3n de las ayudas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un sistema mejor para las\n    empresas, que podr\u00e1n a partir de ahora planificar con mayor rigor sus\n    acciones formativas y podr\u00e1n dise\u00f1ar una formaci\u00f3n plenamente ajustada a\n    sus necesidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pretend\u00edamos, fundamentalmente,\n    corregir esta situaci\u00f3n y hemos dise\u00f1ado un sistema cuyo eje central es\n    el desarrollo de las acciones de formaci\u00f3n continua por las propias\n    empresas, estableciendo para ello un sistema de bonificaciones de las\n    cuotas a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En otras palabras, se\u00f1or\u00eda, todas las\n    empresas, sea cual sea su tama\u00f1o, su actividad o su ubicaci\u00f3n, podr\u00e1n\n    elegir qu\u00e9 formaci\u00f3n quieren hacer y con qu\u00e9 contenido y podr\u00e1n deducirse\n    los costes directamente de las cotizaciones que pagan a la Seguridad\n    Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No puede haber mayor\n    grado de descentralizaci\u00f3n territorial que aquel que permite a todas las\n    empresas, independientemente de d\u00f3nde se encuentren emplazadas, que\n    puedan deducirse directamente los costes de sus acciones formativas de\n    sus cotizaciones a la Seguridad Social sin que exista, como hasta ahora,\n    una gesti\u00f3n administrativa de concesi\u00f3n de las ayudas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, el nuevo sistema\n    pretende hacer posible que un n\u00famero mucho mayor de empresas,\n    especialmente de peque\u00f1as y medianas empresas, puedan acceder a las\n    ayudas de formaci\u00f3n continua. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, se bonificar\u00e1 m\u00e1s a las peque\u00f1as y\n    medianas empresas, para garantizar que \u00e9stas accedan en mayor medida a la\n    formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las empresas que m\u00e1s nos preocupan, las empresas de uno a\n    cinco trabajadores, tendr\u00e1n garantizado un cr\u00e9dito que ser\u00e1 superior a la\n    cuota que pagan por la contingencia de formaci\u00f3n profesional, para\n    propiciar a\u00fan m\u00e1s que las peque\u00f1as y medianas empresas puedan acceder a\n    la formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La cuant\u00eda que podr\u00e1n deducirse se calcular\u00e1\n    multiplicando el n\u00famero de trabajadores de la empresa por una\n    bonificaci\u00f3n que se determinar\u00e1 anualmente por la Ley de Presupuestos\n    Generales del Estado, de tal forma que esta ser\u00e1 mayor cuanto menor sea\n    el tama\u00f1o de la empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta aplicaci\u00f3n\n    autom\u00e1tica de la bonificaci\u00f3n por parte de la empresa, sin gesti\u00f3n\n    intermedia de ninguna Administraci\u00f3n p\u00fablica, y la incorporaci\u00f3n de las\n    comunidades aut\u00f3nomas a los \u00f3rganos de coordinaci\u00f3n y participaci\u00f3n\n    institucional, permite concluir que el nuevo modelo es perfectamente\n    respetuoso con el modelo constitucional de distribuci\u00f3n de competencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, el real\n    decreto garantiza la participaci\u00f3n de las comunidades aut\u00f3nomas en la\n    gesti\u00f3n de las acciones complementarias y de acompa\u00f1amiento a las que he\n    hecho referencia y atribuye a las comunidades aut\u00f3nomas la resoluci\u00f3n de\n    las discrepancias entre la empresa y la representaci\u00f3n legal de los\n    trabajadores en relaci\u00f3n con los programas formativos, una vez agotadas\n    las instancias de di\u00e1logo pertinentes y establecidas en el real decreto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un sistema mejor\n    para los agentes sociales, pues garantiza su plena participaci\u00f3n en la\n    programaci\u00f3n de la formaci\u00f3n continua a trav\u00e9s de la representaci\u00f3n legal\n    de los trabajadores en la empresa y a trav\u00e9s de la participaci\u00f3n en los\n    \u00f3rganos de coordinaci\u00f3n de car\u00e1cter estatal y por eso lo han respaldado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, el nuevo sistema\n    pretende hacer posible que un n\u00famero mucho mayor de empresas,\n    especialmente de peque\u00f1as y medianas empresas, puedan acceder a las\n    ayudas de formaci\u00f3n continua. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, se bonificar\u00e1 m\u00e1s a las peque\u00f1as y\n    medianas empresas, para garantizar que \u00e9stas accedan en mayor medida a la\n    formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las empresas que m\u00e1s nos preocupan, las empresas de uno a\n    cinco trabajadores, tendr\u00e1n garantizado un cr\u00e9dito que ser\u00e1 superior a la\n    cuota que pagan por la contingencia de formaci\u00f3n profesional, para\n    propiciar a\u00fan m\u00e1s que las peque\u00f1as y medianas empresas puedan acceder a\n    la formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, se\u00f1or\u00eda, ha recibido, estoy\n    seguro, el respaldo y el apoyo de los agentes sociales, as\u00ed como de la\n    mayor parte de las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un sistema mejor\n    para los agentes sociales, pues garantiza su plena participaci\u00f3n en la\n    programaci\u00f3n de la formaci\u00f3n continua a trav\u00e9s de la representaci\u00f3n legal\n    de los trabajadores en la empresa y a trav\u00e9s de la participaci\u00f3n en los\n    \u00f3rganos de coordinaci\u00f3n de car\u00e1cter estatal y por eso lo han respaldado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En otras palabras, se\u00f1or\u00eda, todas las\n    empresas, sea cual sea su tama\u00f1o, su actividad o su ubicaci\u00f3n, podr\u00e1n\n    elegir qu\u00e9 formaci\u00f3n quieren hacer y con qu\u00e9 contenido y podr\u00e1n deducirse\n    los costes directamente de las cotizaciones que pagan a la Seguridad\n    Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agentes sociales": [10, 11, 12], "empresa": [7], "medianas empresas": [8, 9], "empresas": [0, 1, 2, 3], "peque\u00f1as": [4, 5, 6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es m\u00e1s, si el ministro relee, vale la pena dedicarle unos\n    segundos, su intervenci\u00f3n del 18 de diciembre en esta C\u00e1mara, el modelo\n    que aprob\u00f3 en agosto se aleja bastante del modelo sobre el que inform\u00f3 en\n    aquella sesi\u00f3n parlamentaria, donde afirmaba que en t\u00e9rminos generales se\n    articular\u00eda en torno a tres pautas: en primer lugar, al desarrollo de\n    acciones de formaci\u00f3n continua por las empresas; en segundo lugar, la\n    participaci\u00f3n de las comunidades aut\u00f3nomas a trav\u00e9s de ayudas p\u00fablicas\n    para la realizaci\u00f3n de acciones formativas que ser\u00edan gestionadas por las\n    comunidades, de acuerdo con sus propios criterios y, en tercer lugar, el\n    desarrollo de acciones de promoci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Bajo ese discurso, aparentemente sugerente, apostamos por un sistema que\n    es m\u00e1s eficaz para las peque\u00f1as y medianas empresas, pero lo que hemos\n    dado es el poder que el INEM no tuvo en los acuerdos de 1993. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s, creamos un sistema que\n    no va a estimular, que no va a crear mecanismos que puedan permitir a las\n    peque\u00f1as y medianas empresas de una dimensi\u00f3n de 50 \u00f3 100 trabajadores\n    plantearse en serio ese tipo de actuaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las grandes empresas -no es casualidad que fuesen \u00e9stas las que hasta\n    ahora hab\u00edan utilizado m\u00e1s los fondos de la formaci\u00f3n continua- tienen\n    capacidad operativa para dar respuesta a esas necesidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Bajo ese discurso, aparentemente sugerente, apostamos por un sistema que\n    es m\u00e1s eficaz para las peque\u00f1as y medianas empresas, pero lo que hemos\n    dado es el poder que el INEM no tuvo en los acuerdos de 1993. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s, creamos un sistema que\n    no va a estimular, que no va a crear mecanismos que puedan permitir a las\n    peque\u00f1as y medianas empresas de una dimensi\u00f3n de 50 \u00f3 100 trabajadores\n    plantearse en serio ese tipo de actuaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las pymes, las\n    m\u00e1s peque\u00f1as, de esa dimensi\u00f3n que es el tejido econ\u00f3mico real, van a\n    quedar como diciendo: he pagado la formaci\u00f3n continua, no me molesten\n    m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa burocracia ha configurado un\n    sistema basado siempre en la cuota\n    de la formaci\u00f3n continua, y por mucho que el Gobierno intente primar de\n    alguna manera la peque\u00f1a y mediana empresa recibir\u00e1 menos fondos de los\n    necesarios para hacer formaci\u00f3n continua. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Bajo ese discurso, aparentemente sugerente, apostamos por un sistema que\n    es m\u00e1s eficaz para las peque\u00f1as y medianas empresas, pero lo que hemos\n    dado es el poder que el INEM no tuvo en los acuerdos de 1993. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s, creamos un sistema que\n    no va a estimular, que no va a crear mecanismos que puedan permitir a las\n    peque\u00f1as y medianas empresas de una dimensi\u00f3n de 50 \u00f3 100 trabajadores\n    plantearse en serio ese tipo de actuaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se nos limita a una presencia junto con los agentes sociales y el\n    conjunto de las comunidades aut\u00f3nomas, y en ese \u00e1mbito podremos discutir\n    m\u00e1s o menos bien, m\u00e1s o menos mal sobre esas cuestiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el a\u00f1o\n    1993 el Gobierno socialista renuncia a su capacidad de gesti\u00f3n en ese\n    \u00e1mbito a favor de los agentes sociales; en el a\u00f1o 2003, el Gobierno\n    recupera su capacidad de intervenci\u00f3n a trav\u00e9s del poder que se le da al\n    INEM, y por eso no es casualidad que la Xunta de Galicia haya mostrado su\n    cr\u00edtica ante ese acuerdo en esa conferencia sectorial, entre otras cosas\n    porque la Xunta de Galicia, en el acuerdo con los agentes sociales\n    gallegos, ped\u00eda el efectivo traspaso a Galicia con efectos de 1 de enero\n    del presente a\u00f1o 2003, en toda su totalidad, de los fondos destinados a\n    la formaci\u00f3n profesional continua, como competencia asociada para\n    resolver en toda su dimensi\u00f3n la plena capacidad de gesti\u00f3n de su sistema\n    de formaci\u00f3n continua en Galicia; el Gobierno gallego, no el Gobierno\n    catal\u00e1n de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3n, de ah\u00ed esa discrepancia de fondo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed nos hemos olvidado del \u00e1mbito territorial, del \u00e1mbito\n    auton\u00f3mico, que es el que hubiese podido permitir aglutinar, desde el\n    liderazgo compartido con la sociedad civil, con el liderazgo compartido\n    con los agentes sociales, la respuesta a esas necesidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Eso es malo para todos, malo para las autonom\u00edas, pero sobre todo malo\n    para las empresas y para los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [9, 10], "medianas empresas": [11, 12], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "peque\u00f1as": [7, 8], "seguridad": [6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or Campuzano,\n    conoc\u00eda de sus discrepancias perfectamente, reiteradas en esta segunda\n    intervenci\u00f3n, pero ya que ha sacado a colaci\u00f3n una intervenci\u00f3n anterior\n    m\u00eda y dando por hecho -estoy seguro- que han sido citas literales, quiero\n    decir que he sido absolutamente coherente con aquel adelanto que hice de\n    cu\u00e1les ten\u00edan que ser los ejes y caracter\u00edsticas del modelo que aprobar\u00eda\n    el Gobierno, del modelo de formaci\u00f3n continua: desarrollo -dec\u00eda S.S., y\n    estoy seguro que debe ser fiel reflejo de lo que yo dije en su momento-\n    de las acciones de formaci\u00f3n por las empresas, es una evidencia;\n    participaci\u00f3n de las comunidades aut\u00f3nomas -se podr\u00e1 discrepar de qu\u00e9\n    tipo de participaci\u00f3n, pero es una evidencia-, y acciones de promoci\u00f3n\n    -tambi\u00e9n he hecho referencia en mi intervenci\u00f3n-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed nos hemos\n    encontrado con una barrera que nos ha impedido poder avanzar y concluir\n    en un acuerdo, porque desde el Gobierno y desde el ministerio, y yo\n    mismo, hemos hecho ofertas que nos parec\u00edan razonables y sensatas que\n    pudieran otorgar a las comunidades aut\u00f3nomas no la participaci\u00f3n\n    fundamental que ya tienen a trav\u00e9s de su participaci\u00f3n en la definici\u00f3n\n    de lo que tiene que ser la formaci\u00f3n continua en la comisi\u00f3n estatal y en\n    los \u00f3rganos que se crean en el propio real decreto (por primera vez las\n    comunidades aut\u00f3nomas participan en el modelo de formaci\u00f3n, cosa que no\n    ocurr\u00eda anteriormente), sino que yo no hubiera tenido inconveniente en\n    poder encontrar alguna forma en donde las comunidades aut\u00f3nomas hubieran\n    podido participar de forma m\u00e1s directa en la formaci\u00f3n de las empresas\n    con un n\u00famero muy reducido de trabajadores, pero nos hemos encontrado que\n    esa no era la petici\u00f3n ni la solicitud de algunas comunidades aut\u00f3nomas,\n    como la catalana, por ejemplo, que era decir: yo quiero que el sistema\n    del FORCEM, que es un sistema notablemente peor, a pesar de todas las\n    valoraciones que yo he hecho anteriormente, del que en estos momentos\n    hemos definido, lo troceen en diecisiete partes y me den a m\u00ed la que me\n    corresponde. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es la propia empresa la que dise\u00f1a y ejecuta su\n    propia formaci\u00f3n, la que deduce directamente los costes de esa formaci\u00f3n\n    y la que lo comunica simplemente, y el \u00fanico papel que tiene el INEM es\n    retribuir a la Seguridad Social los gastos que previamente han deducido\n    las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay acciones fiscalizadoras, sino por parte\n    de los propios trabajadores en las empresas, por parte tambi\u00e9n de las\n    comunidades aut\u00f3nomas y l\u00f3gicamente las que corresponden a la\n    Administraci\u00f3n central, y en este caso al INEM para evitar cualquier tipo\n    de fraude que en este sistema es mucho m\u00e1s dif\u00edcil que en el sistema\n    actualmente vigente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, ese esfuerzo va encaminado tambi\u00e9n a que\n    las peque\u00f1as y medianas empresas, que solamente acceden, como he dicho\n    anteriormente, en un 5 por ciento del n\u00famero de sus trabajadores a la\n    formaci\u00f3n, puedan tener mucha m\u00e1s facilidad para poder acceder. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la comunidad catalana hay empresas de esta naturaleza -yo he hablado\n    con muchas de ellas- y ellas mismas van a poder dise\u00f1ar su propia\n    formaci\u00f3n a trav\u00e9s de la agrupaci\u00f3n de peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es la propia empresa la que dise\u00f1a y ejecuta su\n    propia formaci\u00f3n, la que deduce directamente los costes de esa formaci\u00f3n\n    y la que lo comunica simplemente, y el \u00fanico papel que tiene el INEM es\n    retribuir a la Seguridad Social los gastos que previamente han deducido\n    las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, ese esfuerzo va encaminado tambi\u00e9n a que\n    las peque\u00f1as y medianas empresas, que solamente acceden, como he dicho\n    anteriormente, en un 5 por ciento del n\u00famero de sus trabajadores a la\n    formaci\u00f3n, puedan tener mucha m\u00e1s facilidad para poder acceder. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la comunidad catalana hay empresas de esta naturaleza -yo he hablado\n    con muchas de ellas- y ellas mismas van a poder dise\u00f1ar su propia\n    formaci\u00f3n a trav\u00e9s de la agrupaci\u00f3n de peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es la propia empresa la que dise\u00f1a y ejecuta su\n    propia formaci\u00f3n, la que deduce directamente los costes de esa formaci\u00f3n\n    y la que lo comunica simplemente, y el \u00fanico papel que tiene el INEM es\n    retribuir a la Seguridad Social los gastos que previamente han deducido\n    las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Van a\n    tener la oferta que les van a poder hacer las organizaciones\n    empresariales, sindicales, cualquier empresa especializada en formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, ese esfuerzo va encaminado tambi\u00e9n a que\n    las peque\u00f1as y medianas empresas, que solamente acceden, como he dicho\n    anteriormente, en un 5 por ciento del n\u00famero de sus trabajadores a la\n    formaci\u00f3n, puedan tener mucha m\u00e1s facilidad para poder acceder. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la comunidad catalana hay empresas de esta naturaleza -yo he hablado\n    con muchas de ellas- y ellas mismas van a poder dise\u00f1ar su propia\n    formaci\u00f3n a trav\u00e9s de la agrupaci\u00f3n de peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agentes sociales": [1, 2], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Creo que es un gran modelo de\n    formaci\u00f3n que est\u00e1 mucho m\u00e1s acorde a las necesidades de nuestras\n    empresas y de nuestros trabajadores actualmente, que hemos sido capaces\n    de incorporar a las comunidades aut\u00f3nomas en el dise\u00f1o de esa formaci\u00f3n\n    en el futuro, que contamos con el acuerdo de los agentes sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que es un gran modelo de\n    formaci\u00f3n que est\u00e1 mucho m\u00e1s acorde a las necesidades de nuestras\n    empresas y de nuestros trabajadores actualmente, que hemos sido capaces\n    de incorporar a las comunidades aut\u00f3nomas en el dise\u00f1o de esa formaci\u00f3n\n    en el futuro, que contamos con el acuerdo de los agentes sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otra\n    cosa es que en otros \u00e1mbitos territoriales haya agentes sociales que\n    discrepen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030910_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"militar": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LAS RAZONES QUE LLEVAN AL GOBIERNO A DAR PRIORIDAD A UN\n    FUERTE INCREMENTO DEL GASTO MILITAR, APROBADO EN EL \u00daLTIMO CONSEJO DE\n    MINISTROS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [1], "espa\u00f1oles": [2], "defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, Espa\u00f1a, como\n    todos los pa\u00edses, necesita medios que garanticen su defensa, y lo que\n    hace el Gobierno exactamente es velar por la seguridad y la defensa de\n    los espa\u00f1oles.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, Espa\u00f1a, como\n    todos los pa\u00edses, necesita medios que garanticen su defensa, y lo que\n    hace el Gobierno exactamente es velar por la seguridad y la defensa de\n    los espa\u00f1oles.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, Espa\u00f1a, como\n    todos los pa\u00edses, necesita medios que garanticen su defensa, y lo que\n    hace el Gobierno exactamente es velar por la seguridad y la defensa de\n    los espa\u00f1oles.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [7, 8], "seguridad": [5, 6], "defensa": [1, 2, 3, 4], "militar": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Es por eso por lo que el Gobierno ha puesto en marcha cuatro\n    programas nuevos de modernizaci\u00f3n de nuestras Fuerzas Armadas, que se\n    unen a otros programas de modernizaci\u00f3n, que nosotros hemos continuado,\n    que fueron aprobados en \u00e9pocas anteriores y que se unen a la\n    profesionalizaci\u00f3n y a la supresi\u00f3n del servicio militar obligatorio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es posible que a usted esto no le interese nada y es posible que usted\n    diga que no necesitamos mejorar nuestra defensa y nuestra seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... sea\n    el primero que salga a decir que hay que mejorar el gasto en defensa; y\n    es posible que cuando se mejore el gasto en defensa S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... me pregunte que\n    por qu\u00e9 no mejoramos el gasto social en vez de mejorar el gasto en\n    defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una, situando a Espa\u00f1a en el nivel de convergencia\n    real m\u00e1s alto que hemos tenido nunca en relaci\u00f3n con los pa\u00edses de la\n    Uni\u00f3n Europea, en particular en relaci\u00f3n con Alemania y, en segundo\n    lugar, poniendo nuestras Fuerzas Armadas al servicio de lo que significa\n    la estabilidad y seguridad internacionales y, sobre todo, al servicio,\n    muy necesario, de los intereses de defensa de Europa y de Espa\u00f1a, que es\n    nuestra obligaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es posible que a usted esto no le interese nada y es posible que usted\n    diga que no necesitamos mejorar nuestra defensa y nuestra seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una, situando a Espa\u00f1a en el nivel de convergencia\n    real m\u00e1s alto que hemos tenido nunca en relaci\u00f3n con los pa\u00edses de la\n    Uni\u00f3n Europea, en particular en relaci\u00f3n con Alemania y, en segundo\n    lugar, poniendo nuestras Fuerzas Armadas al servicio de lo que significa\n    la estabilidad y seguridad internacionales y, sobre todo, al servicio,\n    muy necesario, de los intereses de defensa de Europa y de Espa\u00f1a, que es\n    nuestra obligaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es por eso por lo que el Gobierno ha puesto en marcha cuatro\n    programas nuevos de modernizaci\u00f3n de nuestras Fuerzas Armadas, que se\n    unen a otros programas de modernizaci\u00f3n, que nosotros hemos continuado,\n    que fueron aprobados en \u00e9pocas anteriores y que se unen a la\n    profesionalizaci\u00f3n y a la supresi\u00f3n del servicio militar obligatorio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una, situando a Espa\u00f1a en el nivel de convergencia\n    real m\u00e1s alto que hemos tenido nunca en relaci\u00f3n con los pa\u00edses de la\n    Uni\u00f3n Europea, en particular en relaci\u00f3n con Alemania y, en segundo\n    lugar, poniendo nuestras Fuerzas Armadas al servicio de lo que significa\n    la estabilidad y seguridad internacionales y, sobre todo, al servicio,\n    muy necesario, de los intereses de defensa de Europa y de Espa\u00f1a, que es\n    nuestra obligaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [0, 1], "educaci\u00f3n": [2, 3, 4]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Algunos\n    datos: el gasto p\u00fablico en educaci\u00f3n en estos a\u00f1os se ha incrementado en\n    un 26,9 por ciento en t\u00e9rminos reales, cuando el n\u00famero de alumnos, por\n    motivos demogr\u00e1ficos, se ha reducido en un 10,7 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, se\n    ha conseguido un hito importante que es la total escolarizaci\u00f3n de\n    nuestros alumnos de los tres a los diecis\u00e9is a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or presidente, en los siete a\u00f1os de\n    Gobierno del Partido Popular, el Gobierno Aznar ha efectuado unos\n    importantes avances en materia de educaci\u00f3n, cumpliendo en definitiva con\n    el programa que fue votado por m\u00e1s de 10.300.000 ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Algunos\n    datos: el gasto p\u00fablico en educaci\u00f3n en estos a\u00f1os se ha incrementado en\n    un 26,9 por ciento en t\u00e9rminos reales, cuando el n\u00famero de alumnos, por\n    motivos demogr\u00e1ficos, se ha reducido en un 10,7 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No puedo seguir dando datos de los avances que se han hecho en educaci\u00f3n,\n    pero hoy mismo... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [1, 2], "educaci\u00f3n": [3], "pa\u00eds": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Todas estas reformas, se\u00f1or\u00eda, tienen un objetivo y es que de nuestros\n    colegios, de nuestros institutos, salgan las personas mejor preparadas,\n    mejor formadas para su futuro y tambi\u00e9n para el futuro de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo que se refiere a los alumnos, entre otras cosas, estudiar\u00e1n nuevos\n    programas de las asignaturas con temas m\u00e1s precisos y claros; estudiar\u00e1n\n    m\u00e1s horas de lengua y de matem\u00e1ticas; estudiar\u00e1n desde m\u00e1s pronto una\n    lengua extranjera; tendr\u00e1n un sistema de calificaciones con notas m\u00e1s\n    claras; se suprime la promoci\u00f3n autom\u00e1tica, por lo que ya no podr\u00e1n pasar\n    de curso los alumnos que tengan todo suspendido, y podr\u00e1n acceder\n    gratuitamente a la educaci\u00f3n infantil en el centro de su elecci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por su parte, los profesores, se\u00f1or\u00eda, tendr\u00e1n una carrera docente con\n    mayores posibilidades de promoci\u00f3n, tendr\u00e1n m\u00e1s autoridad para evaluar a\n    los alumnos en su asignatura y tendr\u00e1n mayor respaldo para mantener un\n    clima de convivencia y normal funcionamiento en las aulas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo que se refiere a los alumnos, entre otras cosas, estudiar\u00e1n nuevos\n    programas de las asignaturas con temas m\u00e1s precisos y claros; estudiar\u00e1n\n    m\u00e1s horas de lengua y de matem\u00e1ticas; estudiar\u00e1n desde m\u00e1s pronto una\n    lengua extranjera; tendr\u00e1n un sistema de calificaciones con notas m\u00e1s\n    claras; se suprime la promoci\u00f3n autom\u00e1tica, por lo que ya no podr\u00e1n pasar\n    de curso los alumnos que tengan todo suspendido, y podr\u00e1n acceder\n    gratuitamente a la educaci\u00f3n infantil en el centro de su elecci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [8], "pa\u00eds": [6, 7], "j\u00f3venes": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... En esas condiciones, es bastante evidente que nuestros\n    j\u00f3venes tienen una dificultad objetiva para competir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Espa\u00f1a, el sueldo medio de los\n    j\u00f3venes que han encontrado un empleo despu\u00e9s de ese tiempo, est\u00e1 en 700\n    euros mensuales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esas condiciones, es normal que tres de cada cuatro\n    j\u00f3venes tengan que vivir en casa de sus padres; normal si a eso a\u00f1adimos\n    su pol\u00edtica de vivienda, que no favorece en absoluto el acceso de los\n    j\u00f3venes a la misma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Aznar, usted habl\u00f3 de la Espa\u00f1a de las oportunidades, pero lo cierto\n    es que estamos en la Espa\u00f1a de las dificultades para los j\u00f3venes: menos\n    becas, empleo precario, malos sueldos y una situaci\u00f3n de imposibilidad de\n    acceso a la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que ha llegado el momento de que se adopten\n    medidas y se cambien pol\u00edticas a favor de los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En alg\u00fan momento\n    habl\u00f3 usted de que ten\u00edamos la generaci\u00f3n de j\u00f3venes mejor preparada de\n    la historia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro pa\u00eds dedica a\n    becas una tercera parte de la media de lo que dedican los pa\u00edses\n    desarrollados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con sus pol\u00edticas, seguramente vamos a tener una generaci\u00f3n\n    frustrada en la historia de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Aznar, acabamos de conocer el informe de la OCDE sobre la educaci\u00f3n,\n    que pone de manifiesto que su Gobierno no ha sabido aprovechar el\n    crecimiento econ\u00f3mico para mejorar la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"militar": [6], "espa\u00f1oles": [7], "j\u00f3venes": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Una parte muy importante de j\u00f3venes\n    espa\u00f1oles que antes no ten\u00edan la oportunidad de tener empleo ni de tener\n    ingresos propios ni por supuesto de tener una oportunidad de vivienda,\n    ahora la tienen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le quiero recordar que desde 1996 se han creado m\u00e1s de 300.000 puestos de\n    trabajo para j\u00f3venes entre 16 y 24 a\u00f1os y que la tasa de ocupaci\u00f3n ha\n    aumentado en m\u00e1s de un 33 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le quiero recordar que el a\u00f1o\n    pasado se registraron 434.000 contratos indefinidos de j\u00f3venes acogidos a\n    esa modalidad de contrato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo tambi\u00e9n que el Gobierno ha\n    creado la cuenta ahorro-empresa, la cotizaci\u00f3n joven para los\n    trabajadores j\u00f3venes aut\u00f3nomos y damos ayudas muy importantes a las\n    madres trabajadoras que antes no ten\u00edan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hablando de los j\u00f3venes, le\n    recuerdo que hemos suprimido el servicio militar y, hablando de los\n    j\u00f3venes, le recuerdo que el plan de vivienda del Gobierno concentra en\n    los j\u00f3venes el 80 por ciento de las ayudas y no el 30 por ciento, como\n    S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... decir una propuesta\n    antigua suya, que es la creaci\u00f3n de un ministerio para dialogar con los\n    j\u00f3venes; no s\u00e9 si es que ha cambiado de idea o es que no le apetece ya\n    charlar con ellos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hablando de los j\u00f3venes, le\n    recuerdo que hemos suprimido el servicio militar y, hablando de los\n    j\u00f3venes, le recuerdo que el plan de vivienda del Gobierno concentra en\n    los j\u00f3venes el 80 por ciento de las ayudas y no el 30 por ciento, como\n    S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una parte muy importante de j\u00f3venes\n    espa\u00f1oles que antes no ten\u00edan la oportunidad de tener empleo ni de tener\n    ingresos propios ni por supuesto de tener una oportunidad de vivienda,\n    ahora la tienen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds vasco": [8, 9, 10, 11], "vasco": [0, 1, 2, 3], "pa\u00eds": [4, 5, 6, 7]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, desde hace demasiado tiempo est\u00e1n ustedes intentando monopolizar,\n    por cierto con alg\u00fan \u00e9xito, el ser los depositarios de las esencias del\n    Pa\u00eds Vasco, en particular de las esencias de la explicaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ello, por\n    cierto, desde un prejuicio doblemente \u00e9tnico: en primer lugar, que hay\n    una singularidad esencial del Pa\u00eds Vasco y, en segundo lugar, que nadie\n    de fuera del Pa\u00eds Vasco puede entenderlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La realidad del Pa\u00eds Vasco no\n    necesita explicaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ver la realidad del Pa\u00eds Vasco lo \u00fanico que\n    hay que hacer es abrir los ojos y mirar con buena fe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, desde hace demasiado tiempo est\u00e1n ustedes intentando monopolizar,\n    por cierto con alg\u00fan \u00e9xito, el ser los depositarios de las esencias del\n    Pa\u00eds Vasco, en particular de las esencias de la explicaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ello, por\n    cierto, desde un prejuicio doblemente \u00e9tnico: en primer lugar, que hay\n    una singularidad esencial del Pa\u00eds Vasco y, en segundo lugar, que nadie\n    de fuera del Pa\u00eds Vasco puede entenderlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La realidad del Pa\u00eds Vasco no\n    necesita explicaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ver la realidad del Pa\u00eds Vasco lo \u00fanico que\n    hay que hacer es abrir los ojos y mirar con buena fe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, desde hace demasiado tiempo est\u00e1n ustedes intentando monopolizar,\n    por cierto con alg\u00fan \u00e9xito, el ser los depositarios de las esencias del\n    Pa\u00eds Vasco, en particular de las esencias de la explicaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ello, por\n    cierto, desde un prejuicio doblemente \u00e9tnico: en primer lugar, que hay\n    una singularidad esencial del Pa\u00eds Vasco y, en segundo lugar, que nadie\n    de fuera del Pa\u00eds Vasco puede entenderlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La realidad del Pa\u00eds Vasco no\n    necesita explicaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ver la realidad del Pa\u00eds Vasco lo \u00fanico que\n    hay que hacer es abrir los ojos y mirar con buena fe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Tiene su gracia que un nacionalista vasco tenga que esgrimir la\n    Constituci\u00f3n y decir lo que es un partido pol\u00edtico en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fundamentalmente ustedes lo que est\u00e1n buscando es el deterioro de la\n    imagen del Partido Nacionalista Vasco y del nacionalismo democr\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds vasco": [8, 9], "vasco": [0, 1, 2, 3], "pa\u00eds": [4, 5, 6, 7]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda,\n    usted habla de que la realidad del Pa\u00eds Vasco hay que equilibrarla y hay\n    que dar entrada a sus planteamientos pol\u00edticos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La realidad del Pa\u00eds\n    Vasco es que ciudadanos libres deben esconderse, disimular sus\n    costumbres, temer constantemente por su vida y la de sus familiares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    realidad del Pa\u00eds Vasco es que los candidatos de los ciudadanos libres\n    del Pa\u00eds Vasco est\u00e1n condenados a muerte por los mercenarios de ETA y\n    condenados a la humillaci\u00f3n por sus c\u00f3mplices nacionalistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, esa es la realidad del Pa\u00eds\n    Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda,\n    usted habla de que la realidad del Pa\u00eds Vasco hay que equilibrarla y hay\n    que dar entrada a sus planteamientos pol\u00edticos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La realidad del Pa\u00eds\n    Vasco es que ciudadanos libres deben esconderse, disimular sus\n    costumbres, temer constantemente por su vida y la de sus familiares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    realidad del Pa\u00eds Vasco es que los candidatos de los ciudadanos libres\n    del Pa\u00eds Vasco est\u00e1n condenados a muerte por los mercenarios de ETA y\n    condenados a la humillaci\u00f3n por sus c\u00f3mplices nacionalistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, esa es la realidad del Pa\u00eds\n    Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda,\n    usted habla de que la realidad del Pa\u00eds Vasco hay que equilibrarla y hay\n    que dar entrada a sus planteamientos pol\u00edticos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    realidad del Pa\u00eds Vasco es que los candidatos de los ciudadanos libres\n    del Pa\u00eds Vasco est\u00e1n condenados a muerte por los mercenarios de ETA y\n    condenados a la humillaci\u00f3n por sus c\u00f3mplices nacionalistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... En ese mismo a\u00f1o, y en cumplimiento de lo previsto en el\n    pacto de Estado para la reforma de la justicia, su ministerio puso en\n    marcha el Plan de profesionalizaci\u00f3n de la justicia, cuyo objetivo era\n    que todos los \u00f3rganos judiciales estuvieran servidos por jueces\n    profesionales, abriendo para ello un proceso de reducci\u00f3n progresiva de\n    las figuras excepcionales de sustitutos y suplentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy, podemos afirmar con satisfacci\u00f3n que el compromiso de reforma de la\n    carrera judicial ha sido cumplido por nuestro Gobierno, ya que desde el\n    mes de mayo de este a\u00f1o todos los \u00f3rganos judiciales est\u00e1n ya cubiertos\n    por jueces profesionales, que cumplen satisfactoriamente su funci\u00f3n\n    constitucional de garantizar en tiempo razonable la tutela de los\n    derechos de los ciudadanos y proporcionar seguridad jur\u00eddica, habi\u00e9ndose\n    alcanzado as\u00ed el objetivo de que todos los jueces que dicten sentencia\n    sean profesionales como garant\u00eda de calidad y de independencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, como sabe, durante esta legislatura, el Gobierno junto con todos\n    los grupos parlamentarios hemos abordado un proceso necesario de mejora y\n    de modernizaci\u00f3n de nuestra justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Uno de los pasos m\u00e1s decisivos es\n    acabar con algo que exist\u00eda en el Estado en el siglo XIX y que no exist\u00eda\n    en ning\u00fan sector del Estado en este siglo XXI, nada m\u00e1s que en la\n    justicia, que es que prestaran un servicio esencial, ejercieran un poder\n    p\u00fablico personas que no hab\u00edan mostrado m\u00e9rito ni capacidad, que no eran\n    profesionales al servicio de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso, sin duda, ha mejorado la calidad\n    de nuestra justicia, garantiza la independencia de nuestra justicia -esas\n    588 personas a veces ten\u00edan contratos de renovaci\u00f3n incluso por d\u00edas, lo\n    que evidentemente perjudicada a la independencia- y ha mejorado tambi\u00e9n\n    la capacidad de nuestros \u00f3rganos judiciales de hacer una justicia m\u00e1s\n    \u00e1gil, m\u00e1s moderna y m\u00e1s eficaz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es algo en lo que est\u00e1 empe\u00f1ado el\n    Gobierno y hay que agradecer a jueces y fiscales su esfuerzo, es algo en\n    lo que estamos trabajando todos los grupos parlamentarios y en lo que\n    vamos a seguir trabajando porque los ciudadanos se merecen una justicia\n    cada d\u00eda un poquito mejor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    INICIATIVAS SE EST\u00c1N IMPULSANDO PARA OFRECER AL CIUDADANO UNA JUSTICIA\n    M\u00c1S \u00c1GIL Y DE MAYOR CALIDAD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3], "fuerzas": [4], "servicio p\u00fablico": [5]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro, el 28 de mayo de 2001 vio la luz el pacto de\n    Estado por la justicia, que naci\u00f3 con el prop\u00f3sito de que, a trav\u00e9s del\n    mayor consenso posible, tanto de fuerzas parlamentarias como de\n    profesionales de la justicia, la justicia actuase con rapidez, eficacia y\n    calidad, con m\u00e9todos m\u00e1s modernos y procedimientos menos complicados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    justo reconocer p\u00fablicamente que la justicia no hab\u00eda seguido el ritmo de\n    actualizaci\u00f3n y modernizaci\u00f3n de otros servicios p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, se\u00f1or ministro, el buen funcionamiento de la\n    justicia afecta no s\u00f3lo a la eficacia de un servicio p\u00fablico esencial\n    sino tambi\u00e9n a la calidad democr\u00e1tica y a elementos sustanciales de\n    nuestro Estado social y democr\u00e1tico de derecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es por ello por lo que le\n    hago la siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9 iniciativas se est\u00e1n impulsando para\n    ofrecer al ciudadano una justicia m\u00e1s \u00e1gil y de mayor calidad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro, el 28 de mayo de 2001 vio la luz el pacto de\n    Estado por la justicia, que naci\u00f3 con el prop\u00f3sito de que, a trav\u00e9s del\n    mayor consenso posible, tanto de fuerzas parlamentarias como de\n    profesionales de la justicia, la justicia actuase con rapidez, eficacia y\n    calidad, con m\u00e9todos m\u00e1s modernos y procedimientos menos complicados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, se\u00f1or ministro, el buen funcionamiento de la\n    justicia afecta no s\u00f3lo a la eficacia de un servicio p\u00fablico esencial\n    sino tambi\u00e9n a la calidad democr\u00e1tica y a elementos sustanciales de\n    nuestro Estado social y democr\u00e1tico de derecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, desde que hace dos a\u00f1os se suscribiera el pacto de Estado para\n    la reforma de la justicia se han aprobado por esta C\u00e1mara m\u00e1s de 10\n    reformas legales por consenso entre el Gobierno y los partidos que han\n    apoyado ese pacto de Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno ha sabido renunciar a una\n    mayor\u00eda absoluta, que leg\u00edtimamente le dieron los ciudadanos, con un\n    objetivo: trabajar por una justicia en la que las reformas est\u00e9n al\n    margen de los colores pol\u00edticos y de los sectarismos para, entre todos,\n    hacer una justicia m\u00e1s \u00e1gil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta C\u00e1mara ha producido una ley de juicios r\u00e1pidos que hace que hoy\n    nuestra justicia sea m\u00e1s justa; se han resuelto 50.000 asuntos en 72\n    horas que antes se tardaba m\u00e1s de un a\u00f1o en resolver; se ha aprobado una\n    orden de protecci\u00f3n a las v\u00edctimas de la violencia dom\u00e9stica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy,\n    nuestra justicia nos hace m\u00e1s libres porque desde el 25 de mayo, gracias\n    a la justicia, no pagamos a ETA con nuestros impuestos a trav\u00e9s de\n    Batasuna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy, la justicia tiene un 13,5 por ciento m\u00e1s de recursos que\n    cuando se firm\u00f3 el pacto de Estado, crecimiento presupuestario que, de\n    mantenerse en el tiempo por \u00e9ste y los pr\u00f3ximos gobiernos, generar\u00e1 una\n    cifra superior a los 250.000 millones de pesetas comprometidos en el\n    pacto de Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy, por primera vez, todos los jueces son profesionales\n    y se est\u00e1 tramitando una Ley org\u00e1nica del Poder Judicial que se pact\u00f3 con\n    todos los sindicatos y que se aprob\u00f3 por primera vez por refer\u00e9ndum el 17\n    de diciembre, con un apoyo del 73 por ciento de los trabajadores de la\n    justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, vamos impulsando una mejora de la justicia\n    que, aunque queda mucho por hacer, sin duda est\u00e1 dando unos buenos\n    resultados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra justicia era demasiado antigua y hoy se est\u00e1\n    modernizando con el esfuerzo de todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    VALORACI\u00d3N LE MERECE AL GOBIERNO LA MALA IMAGEN QUE TIENE LA\n    ADMINISTRACI\u00d3N DE JUSTICIA ANTE LOS CIUDADANOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2], "servicio p\u00fablico": [3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Justicia, la justicia, para nosotros, es ante todo un\n    servicio p\u00fablico, es un derecho de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hicimos un pacto, al\n    que luego se incorporaron los grupos de la C\u00e1mara, para acabar con una\n    justicia ineficaz, cara, lenta y desigual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCree usted que el servicio\n    p\u00fablico de la justicia ha mejorado desde entonces? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro de Justicia, la justicia, para nosotros, es ante todo un\n    servicio p\u00fablico, es un derecho de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda,\n    hab\u00eda que mejorar la justicia, la estamos mejorando y la vamos a seguir\n    mejorando con o sin su acuerdo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  No, se\u00f1or ministro, la justicia no ha ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "espa\u00f1oles": [11, 12, 13], "servicio p\u00fablico": [10]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  No, se\u00f1or ministro, la justicia no ha\n    mejorado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed tengo la encuesta a los usuarios de la administraci\u00f3n de\n    justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... F\u00edjese, la mitad de los espa\u00f1oles,\n    ciudadanos y usuarios de la justicia, consideran que \u00e9sta funciona mal o\n    muy mal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La valoraci\u00f3n que le dan al funcionamiento de la justicia es un\n    suspenso, un 4,90 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... 38 de cada 100 usuarios de la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al Gobierno, a la\n    Administraci\u00f3n de justicia, a quien tiene la competencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... F\u00edjese, el 70\n    por ciento de los espa\u00f1oles creen que la justicia es tan lenta que mejor\n    es no recurrir a ella. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es l\u00f3gico, porque ustedes han abusado de los\n    ciudadanos y de la confianza de esta C\u00e1mara, que le dimos un acuerdo\n    mirando a los ciudadanos y a sus necesidades, pidi\u00e9ndoles que mejoraran\n    el servicio p\u00fablico de la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00f3lo\n    les ha interesado el poder, manejar el poder de la justicia para\n    protegerse, manipular al fiscal del Estado y no preocuparse por la\n    situaci\u00f3n de los usuarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, o hay un cambio profundo que\n    modifique este comportamiento o no podemos sentirnos vinculados a un\n    acuerdo que ustedes han violado, pero que sepan los espa\u00f1oles que hay una\n    alternativa, que otro gobierno se preocupar\u00e1 de mejorar el servicio\n    p\u00fablico de la justicia, que es un derecho de todos ellos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es l\u00f3gico, porque ustedes han abusado de los\n    ciudadanos y de la confianza de esta C\u00e1mara, que le dimos un acuerdo\n    mirando a los ciudadanos y a sus necesidades, pidi\u00e9ndoles que mejoraran\n    el servicio p\u00fablico de la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... F\u00edjese, la mitad de los espa\u00f1oles,\n    ciudadanos y usuarios de la justicia, consideran que \u00e9sta funciona mal o\n    muy mal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... F\u00edjese, el 70\n    por ciento de los espa\u00f1oles creen que la justicia es tan lenta que mejor\n    es no recurrir a ella. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, o hay un cambio profundo que\n    modifique este comportamiento o no podemos sentirnos vinculados a un\n    acuerdo que ustedes han violado, pero que sepan los espa\u00f1oles que hay una\n    alternativa, que otro gobierno se preocupar\u00e1 de mejorar el servicio\n    p\u00fablico de la justicia, que es un derecho de todos ellos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, la justicia est\u00e1 mejorando y eso lo saben los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La justicia est\u00e1 mejorando gracias tambi\u00e9n a lo que hemos\n    hecho juntos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que la media de la\n    justicia ha bajado un poquito, de 5,44 a 4,90. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las comunidades aut\u00f3nomas tienen la competencia de\n    gestionar la administraci\u00f3n de justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "consejo general": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  La Comunidad de Valencia\n    -5,82-, la Comunidad de Madrid -5,12- y todas las comunidades gobernadas\n    por el Gobierno, por el Ministerio de Justicia tienen una nota superior\n    al aprobado, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed que lea enteros los documentos, el documento\n    del Consejo General del Poder Judicial y no el que a usted le filtra\n    interesadamente alg\u00fan radical amigo suyo; se\u00f1or\u00edas, este documento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Creo que es cierto que hab\u00eda que mejorar la justicia,\n    que la estamos mejorando, que la vamos a seguir mejorando con o sin su\n    consenso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, no\n    vuelvan a someter la justicia al enfrentamiento pol\u00edtico, por favor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS\n    PIENSA ADOPTAR EL GOBIERNO PARA LUCHAR CONTRA LAS DILACIONES EN LA\n    ADMINISTRACI\u00d3N DE JUSTICIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, \u00bfqu\u00e9 medidas piensa adoptar el\n    Gobierno para atajar las dilaciones en el servicio de justicia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, usted mejor que nadie sabe que venimos trabajando juntos\n    en esta C\u00e1mara para hacer que nuestra justicia mejore. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3], "consejo general": [4]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, ayer denunciamos la situaci\u00f3n y\n    hoy la traemos al Congreso de los Diputados de la mano de ciudadanos que\n    denuncian el deterioro del servicio de justicia, porque siguen pasando\n    cosas que nos propusimos que no volvieran a pasar a partir de la firma\n    del pacto para la reforma, como excarcelaciones debidas a dilaciones\n    escandalosas que ponen en la calle a mafiosos o a asesinos y adem\u00e1s\n    empeoradas, porque todo lo que va mal puede empeorar por el doble rasero,\n    porque la Audiencia Nacional excarcela a un narcotraficante y se produce\n    un desmantelamiento fulminante de una Sala, pero luego otro juez en\n    Alicante o en Madrid excarcela a un asesino o a un mafioso y se mira para\n    otro lado y hay que preguntarse por qu\u00e9. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1alan al Gobierno, porque es el responsable de dilaciones\n    por falta de medios, que son las que explican que un juicio de desahucio\n    tarde 4 a\u00f1os o son las que explican que haya casi 2 millones de asuntos\n    pendientes en la justicia o que haya una media de jueces inferior a la\n    media europea y sobre todo que haya una percepci\u00f3n de doble rasero en la\n    justicia penal por la que hay favor e impunidad para los aleda\u00f1os del\n    Gobierno y para quien le levanta la cara al Gobierno lo que hay es\n    calvario penal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ayer estuvimos en el Consejo General del Poder Judicial y escuch\u00e9 al\n    presidente dos cosas bastante llamativas: una, glosar los principios de\n    la justicia sin mencionar la responsabilidad, que es de lo que se\n    trataba; y dos, que el 70 por ciento de los usuarios de la justicia\n    estar\u00edan dispuestos a repetir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Baje de la pantalla, atienda a la\n    realidad, escuche a la gente y responda: \u00bfCu\u00e1ndo va a mejorar el servicio\n    de la justicia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ayer estuvimos en el Consejo General del Poder Judicial y escuch\u00e9 al\n    presidente dos cosas bastante llamativas: una, glosar los principios de\n    la justicia sin mencionar la responsabilidad, que es de lo que se\n    trataba; y dos, que el 70 por ciento de los usuarios de la justicia\n    estar\u00edan dispuestos a repetir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, hay una realidad: la justicia hab\u00eda que mejorarla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace dos a\u00f1os la imagen de la justicia era p\u00e9sima y por eso estamos\n    trabajando por mejorarla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que le ofrezco es un nuevo impulso para seguir\n    trabajando juntos, sin politizaci\u00f3n, por mejorar la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, le propongo un plan estable de financiaci\u00f3n de la justicia para\n    los seis pr\u00f3ximos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... En todo caso, si\n    ustedes pretenden hacerlo, le garantizo que su crisis de identidad no\n    ser\u00e1 un frenazo a la mejora y modernizaci\u00f3n de la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL\n    GOBIERNO NECESARIO INCREMENTAR LOS MEDIOS PERSONALES Y MATERIALES DE LA\n    ADMINISTRACI\u00d3N DE JUSTICIA PARA COMBATIR LA LARGA DURACI\u00d3N DE LOS\n    PROCESOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... \u00bfConsidera el Gobierno necesario incrementar los medios personales y\n    materiales de la Administraci\u00f3n de justicia para combatir la larga\n    duraci\u00f3n de los procesos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"consejo general": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Por eso se han\n    incrementado un 13,5 por ciento los presupuestos desde que se firm\u00f3 el\n    pacto de Estado; por eso este a\u00f1o ha salido la promoci\u00f3n m\u00e1s numerosa de\n    jueces, 298 nuevos jueces; por eso este a\u00f1o ha culminado la creaci\u00f3n de\n    800 nuevos \u00f3rganos judiciales que el Consejo General del Poder Judicial\n    pidi\u00f3 que se crearan en el a\u00f1o 1997; por eso seguiremos mejorando los\n    presupuestos para el a\u00f1o que viene; por eso seguiremos creando plazas\n    judiciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3, 4], "consejo general": [6], "servicio p\u00fablico": [5]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Olv\u00eddese de la propaganda, se\u00f1or ministro, p\u00f3ngase en el lugar de los\n    ciudadanos y d\u00edgales por qu\u00e9 este Gobierno apenas dedica el 1 por ciento\n    de los gastos presupuestarios a justicia, cuando el resto de los pa\u00edses\n    m\u00e1s avanzados de Europa se acerca al 4. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... D\u00edgales por qu\u00e9 este Gobierno,\n    este a\u00f1o, ha creado exclusivamente 30 plazas de jueces, cuando el Consejo\n    General del Poder Judicial les recomendaba 250 por 10 a\u00f1os; o cuando el\n    Tribunal Superior de Justicia les pide que este a\u00f1o cree usted ya 38\n    plazas porque no aguanta m\u00e1s con 300.000 asuntos pendientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCu\u00e1l es el camino, cu\u00e1l es el recorrido de esta gente que\n    quiere justicia, en la Administraci\u00f3n de justicia, en los tribunales? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su falta -la de su Gobierno y la de usted-\n    de compromiso con el pacto est\u00e1 significando un grave deterioro del\n    servicio p\u00fablico de la justicia y, con ello, de la calidad democr\u00e1tica de\n    nuestro Estado de derecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ponga remedio, no pongan parches; remedio y\n    medios para modernizar de verdad la justicia, que es algo, se\u00f1or\n    ministro, muy serio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su falta -la de su Gobierno y la de usted-\n    de compromiso con el pacto est\u00e1 significando un grave deterioro del\n    servicio p\u00fablico de la justicia y, con ello, de la calidad democr\u00e1tica de\n    nuestro Estado de derecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Explique a\n    los ciudadanos por qu\u00e9 ha creado s\u00f3lo 20 plazas de fiscales; o\n    expl\u00edqueles por qu\u00e9 no acepta la recomendaci\u00f3n del Consejo General del\n    Poder Judicial que dice que la Ley penal del menor no puede cumplirse por\n    falta de medios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, estoy acuerdo\n    con usted s\u00f3lo en lo \u00faltimo: la justicia es algo muy serio con lo que no\n    hay que jugar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00edas, hay un\n    verdadero argumento para que ustedes tengan este apret\u00f3n electoral y es\n    que necesitan, y yo lo entiendo, hacer campa\u00f1a y han decidido emprender\n    una ofensiva hasta contra la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 70 por ciento de los jueces considera que en\n    los dos \u00faltimos a\u00f1os ha mejorado la justicia, en el a\u00f1o 1987 s\u00f3lo lo\n    consideraba el 16 por ciento, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha multiplicado enormemente el\n    n\u00famero de profesionales de la justicia, jueces, abogados, procuradores,\n    que ven con buenos ojos que en este clima de di\u00e1logo se ha abordado una\n    reforma estructural y en profundidad sin precedentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La justicia se merece reformas en serio, mejoras econ\u00f3micas como las que\n    se vienen haciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"militar": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES HAN SIDO\n    LAS INSTRUCCIONES OPERATIVAS IMPARTIDAS POR EL GOBIERNO AL CONTINGENTE\n    MILITAR ENVIADO A IRAK ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"militar": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfcu\u00e1les han sido las instrucciones operativas impartidas\n    por el Gobierno al contingente militar enviado a Irak? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda,\n    las que detall\u00e9 en mi comparecencia ante la Comisi\u00f3n de Defensa el pasado\n    17 de julio, a la que por cierto no asisti\u00f3 S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [1], "espa\u00f1oles": [2], "militar": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Si todos coincidimos, como reconoce Naciones Unidas,\n    en que la coalici\u00f3n angloamericana ha ocupado militarmente Irak y el\n    mando militar de una de las provincias est\u00e1 en manos de las tropas\n    espa\u00f1olas, s\u00f3lo quedan dos alternativas: o los espa\u00f1oles formamos parte\n    de las fuerzas de ocupaci\u00f3n o hemos liberado a la provincia de los\n    ocupantes angloamericanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si todos coincidimos, como reconoce Naciones Unidas,\n    en que la coalici\u00f3n angloamericana ha ocupado militarmente Irak y el\n    mando militar de una de las provincias est\u00e1 en manos de las tropas\n    espa\u00f1olas, s\u00f3lo quedan dos alternativas: o los espa\u00f1oles formamos parte\n    de las fuerzas de ocupaci\u00f3n o hemos liberado a la provincia de los\n    ocupantes angloamericanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si todos coincidimos, como reconoce Naciones Unidas,\n    en que la coalici\u00f3n angloamericana ha ocupado militarmente Irak y el\n    mando militar de una de las provincias est\u00e1 en manos de las tropas\n    espa\u00f1olas, s\u00f3lo quedan dos alternativas: o los espa\u00f1oles formamos parte\n    de las fuerzas de ocupaci\u00f3n o hemos liberado a la provincia de los\n    ocupantes angloamericanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [4, 5, 6], "seguridad": [1, 2, 3], "defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... La tercera, que se\n    garantice el empleo m\u00ednimo de la fuerza y la proporcionalidad, la\n    leg\u00edtima defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si hubiera\n    estado en la reuni\u00f3n de la Comisi\u00f3n del pasado 17 de julio, se habr\u00eda\n    enterado de algo que se ha enterado Espa\u00f1a entera, y es que se hizo una\n    resoluci\u00f3n de Naciones Unidas, del Consejo de Seguridad, que es la 1483,\n    que dice qui\u00e9nes son las fuerzas de ocupaci\u00f3n y qui\u00e9nes no lo son. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Denomina fuerzas de ocupaci\u00f3n a las de Estados Unidos y a las de Gran\n    Breta\u00f1a y denomina fuerzas de paz y de seguridad a las que integramos la\n    coalici\u00f3n que el Consejo de Seguridad dice que recibe, con un t\u00e9rmino un\n    poco cursi, con complacencia, no como ustedes que lo reciben con\n    algarab\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    primera, que no es en ning\u00fan caso una fuerza de confrontaci\u00f3n, sino de\n    contribuci\u00f3n a la seguridad y estabilidad en Irak. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si hubiera\n    estado en la reuni\u00f3n de la Comisi\u00f3n del pasado 17 de julio, se habr\u00eda\n    enterado de algo que se ha enterado Espa\u00f1a entera, y es que se hizo una\n    resoluci\u00f3n de Naciones Unidas, del Consejo de Seguridad, que es la 1483,\n    que dice qui\u00e9nes son las fuerzas de ocupaci\u00f3n y qui\u00e9nes no lo son. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Denomina fuerzas de ocupaci\u00f3n a las de Estados Unidos y a las de Gran\n    Breta\u00f1a y denomina fuerzas de paz y de seguridad a las que integramos la\n    coalici\u00f3n que el Consejo de Seguridad dice que recibe, con un t\u00e9rmino un\n    poco cursi, con complacencia, no como ustedes que lo reciben con\n    algarab\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Despu\u00e9s, el\n    29 de agosto, dictamos una adicional, la ROE L-45, en virtud de la cual\n    se autoriza tambi\u00e9n el empleo m\u00ednimo de la fuerza necesaria para apoyar a\n    las fuerzas de la coalici\u00f3n cuando realicen operaciones en la zona de\n    responsabilidad para capturar elementos que representen una clara amenaza\n    para la coalici\u00f3n, es decir, elementos terroristas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES LA\n    ESTIMACI\u00d3N DEL COSTE DE LA PRESENCIA DE LAS FUERZAS ARMADAS ESPA\u00d1OLAS EN\n    IRAK ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, \u00bfcu\u00e1l es la estimaci\u00f3n del coste\n    de la presencia de las Fuerzas Armadas espa\u00f1olas en Irak? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [4], "pa\u00eds": [0, 1], "defensa": [2, 3]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... La ciudadan\u00eda de este pa\u00eds tiene derecho a tener\n    una informaci\u00f3n clara y transparente de un tema muy delicado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos\n    1.300 soldados participando en la ocupaci\u00f3n de un pa\u00eds y le recuerdo,\n    porque usted eso no lo quiere decir, creo que no le dejan, sin mandato de\n    la ONU. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El secretario de Estado de Defensa dio una estimaci\u00f3n de\n    120 millones de euros hasta el 31 de diciembre, pero usted ha admitido\n    que las tropas pueden estar en Irak por m\u00e1s tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSabe lo que espera de un\n    ministro, y sobre todo de un ministro de Defensa, la ciudadan\u00eda espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos\n    saber c\u00f3mo repercute esa inversi\u00f3n en la dotaci\u00f3n, en los medios, en la\n    calidad de vida y en la seguridad de nuestros soldados en Irak. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... tambi\u00e9n raz\u00f3n en que los espa\u00f1oles y la C\u00e1mara tienen\n    derecho a saber. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... VA A TENER EN\n    CUENTA EL GOBIERNO LOS INTERESES GENERALES EN LA ENAJENACI\u00d3N DE BIENES\n    INMUEBLES POR LA GERENCIA DE INFRAESTRUCTURA Y EQUIPAMIENTO DE LA\n    DEFENSA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [3], "educaci\u00f3n": [4], "seguridad": [2], "defensa": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, con la excusa del d\u00e9ficit cero, su Gobierno ha ido\n    recortando todas las pol\u00edticas sociales, hemos recortado en seguridad\n    ciudadana, en sanidad, en vivienda, en educaci\u00f3n p\u00fablica y su ministerio\n    l\u00f3gicamente tampoco se ha escapado a esta pol\u00edtica; ministerio que va sin\n    rumbo, primero nos sac\u00f3 un tanque alquilado el d\u00eda de las Fuerzas Armadas\n    y nos lo pase\u00f3 por la Castellana, luego nos metieron en una guerra\n    ilegal, y casi al final de la legislatura descubre, se da cuenta de que\n    le falta armamento, de que no tiene aviones ni submarinos, y el ministro\n    ha pensado que lo mejor que se puede hacer es vender el patrimonio de\n    Defensa y hacer caja para comprar todo esto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le pregunto, se\u00f1or ministro: \u00bfVa a tener en cuenta el Gobierno los\n    intereses generales en la enajenaci\u00f3n de bienes inmuebles por la Gerencia\n    de Infraestructura y Equipamiento de la Defensa? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, con la excusa del d\u00e9ficit cero, su Gobierno ha ido\n    recortando todas las pol\u00edticas sociales, hemos recortado en seguridad\n    ciudadana, en sanidad, en vivienda, en educaci\u00f3n p\u00fablica y su ministerio\n    l\u00f3gicamente tampoco se ha escapado a esta pol\u00edtica; ministerio que va sin\n    rumbo, primero nos sac\u00f3 un tanque alquilado el d\u00eda de las Fuerzas Armadas\n    y nos lo pase\u00f3 por la Castellana, luego nos metieron en una guerra\n    ilegal, y casi al final de la legislatura descubre, se da cuenta de que\n    le falta armamento, de que no tiene aviones ni submarinos, y el ministro\n    ha pensado que lo mejor que se puede hacer es vender el patrimonio de\n    Defensa y hacer caja para comprar todo esto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, con la excusa del d\u00e9ficit cero, su Gobierno ha ido\n    recortando todas las pol\u00edticas sociales, hemos recortado en seguridad\n    ciudadana, en sanidad, en vivienda, en educaci\u00f3n p\u00fablica y su ministerio\n    l\u00f3gicamente tampoco se ha escapado a esta pol\u00edtica; ministerio que va sin\n    rumbo, primero nos sac\u00f3 un tanque alquilado el d\u00eda de las Fuerzas Armadas\n    y nos lo pase\u00f3 por la Castellana, luego nos metieron en una guerra\n    ilegal, y casi al final de la legislatura descubre, se da cuenta de que\n    le falta armamento, de que no tiene aviones ni submarinos, y el ministro\n    ha pensado que lo mejor que se puede hacer es vender el patrimonio de\n    Defensa y hacer caja para comprar todo esto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, con la excusa del d\u00e9ficit cero, su Gobierno ha ido\n    recortando todas las pol\u00edticas sociales, hemos recortado en seguridad\n    ciudadana, en sanidad, en vivienda, en educaci\u00f3n p\u00fablica y su ministerio\n    l\u00f3gicamente tampoco se ha escapado a esta pol\u00edtica; ministerio que va sin\n    rumbo, primero nos sac\u00f3 un tanque alquilado el d\u00eda de las Fuerzas Armadas\n    y nos lo pase\u00f3 por la Castellana, luego nos metieron en una guerra\n    ilegal, y casi al final de la legislatura descubre, se da cuenta de que\n    le falta armamento, de que no tiene aviones ni submarinos, y el ministro\n    ha pensado que lo mejor que se puede hacer es vender el patrimonio de\n    Defensa y hacer caja para comprar todo esto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0, 1, 2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Desde que el\n    Partido Popular se hizo cargo del Ministerio de Defensa, hemos respetado\n    el inter\u00e9s general, bien por la finalidad espec\u00edfica del bien, como el\n    Hospital de Sevilla, que por 100.000 millones compr\u00f3 el presidente de su\n    partido y de la Junta de Andaluc\u00eda, el se\u00f1or Chaves, o para bienes\n    culturales, o solares para construcci\u00f3n de viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... cu\u00e1l es\n    el total de viviendas construidas sobre antiguos terrenos de Defensa en\n    nuestra etapa? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es de 12.545, lo que supone un 66 por ciento del total de\n    viviendas construidas sobre antiguos terrenos de Defensa, es decir, 26\n    por ciento m\u00e1s que lo que ped\u00eda como desider\u00e1tum en el debate sobre el\n    estado de la Naci\u00f3n su l\u00edder hasta el momento, el se\u00f1or Zapatero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [3], "pa\u00eds": [1, 2], "espa\u00f1oles": [4], "j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... La\n    vivienda es un problema grave en este pa\u00eds, el precio de la vivienda\n    durante la \u00e9poca que ha estado gobernando el Partido Popular ha subido el\n    80 por ciento, los j\u00f3venes no se independizan porque no pueden adquirir\n    vivienda, las mujeres solas no pueden adquirir vivienda, no hay\n    iniciativa p\u00fablica para la vivienda, no hay familias con pocos recursos\n    que puedan adquirir vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    vivienda es un problema grave en este pa\u00eds, el precio de la vivienda\n    durante la \u00e9poca que ha estado gobernando el Partido Popular ha subido el\n    80 por ciento, los j\u00f3venes no se independizan porque no pueden adquirir\n    vivienda, las mujeres solas no pueden adquirir vivienda, no hay\n    iniciativa p\u00fablica para la vivienda, no hay familias con pocos recursos\n    que puedan adquirir vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso, se\u00f1or ministro, es lo que est\u00e1 cayendo\n    en este momento, y usted se dedica a convertirse en el mayor especulador\n    de todo el pa\u00eds con la nueva decisi\u00f3n que ha tomado su ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\n    ministro, en nombre de los ciudadanos espa\u00f1oles le exigimos que haga eso,\n    que no se especule con el suelo de Defensa y que se construyan viviendas\n    de car\u00e1cter p\u00fablico para que se pueda acceder f\u00e1cilmente a ese tipo de\n    vivienda y no se especule con el suelo desde la Administraci\u00f3n p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\n    ministro, en nombre de los ciudadanos espa\u00f1oles le exigimos que haga eso,\n    que no se especule con el suelo de Defensa y que se construyan viviendas\n    de car\u00e1cter p\u00fablico para que se pueda acceder f\u00e1cilmente a ese tipo de\n    vivienda y no se especule con el suelo desde la Administraci\u00f3n p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Hacienda, el pasado ejercicio econ\u00f3mico fueron aprobadas\n    algunas normas tributarias de un hondo calado fiscal, tales como la\n    reforma parcial del impuesto sobre la renta -la ley 46/2002-, la ley de\n    mecenazgo, la ley de fundaciones o la ley de reforma de la ley de\n    haciendas locales, cuyos objetivos eran, adem\u00e1s de reducir los impuestos,\n    favorecer a las familias, a las personas mayores y discapacitados, as\u00ed\n    como incentivar las inversiones e impulsar la econom\u00eda con el objetivo\n    prioritario de este Gobierno de crear empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [2], "econom\u00eda": [0], "espa\u00f1oles": [3], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En definitiva, menos impuestos para\n    una econom\u00eda m\u00e1s fuerte, que permite mejorar la recaudaci\u00f3n y fortalecer\n    el Estado y los servicios p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ello se ha traducido en un\n    incremento del producto interior bruto del 2,3\n    por ciento en el segundo trimestre y en el consiguiente aumento de empleo,\n    que ha situado a nuestro pa\u00eds a la cabeza de Europa en esta materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    lo que va de a\u00f1o en Espa\u00f1a se han creado 280.000 empleos y hay 470.000\n    nuevos afiliados a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En un a\u00f1o muy complicado desde el punto de vista econ\u00f3mico, como ha sido y\n    sigue siendo el a\u00f1o 2003 internacionalmente, los espa\u00f1oles nos estamos\n    beneficiando de la reducci\u00f3n del impuesto sobre la renta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... PRESENTAR\u00c1 EL GOBIERNO EN ESTA LEGISLATURA EL\n    PROYECTO DE LEY QUE OTORGUE AL AYUNTAMIENTO DE BARCELONA LAS CAPACIDADES\n    Y COMPETENCIAS QUE SE RECOGEN EN EL ANTEPROYECTO DE TEXTO ARTICULADO DE\n    LA LEY ESPECIAL DE BARCELONA, CONOCIDO COMO CARTA MUNICIPAL DE BARCELONA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [0, 1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, el Grupo Parlamentario Catal\u00e1n (Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3) le\n    da la enhorabuena por su reciente nombramiento y espera que, como titular\n    del Ministerio de Administraciones P\u00fablicas, contribuya a un mejor\n    reconocimiento de la pluralidad del Estado, donde existen identidades\n    nacionales, como la catalana, que usted conoce bien, como conoce bien el\n    proceso iniciado hace a\u00f1os para aprobar en estas Cortes Generales un\n    proyecto de ley que d\u00e9 a Barcelona, la capital de Catalu\u00f1a, la Carta de\n    Barcelona como legislaci\u00f3n espec\u00edfica para atender a sus necesidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se est\u00e1 tramitando un proyecto de ley de grandes ciudades y esperamos que\n    Barcelona pueda tener su legislaci\u00f3n espec\u00edfica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, le pregunto:\n    \u00bfCu\u00e1ndo tiene previsto presentar el proyecto de ley que d\u00e9 a Barcelona el\n    reconocimiento que tiene en su Carta Municipal? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Estoy\n    plenamente de acuerdo en que Barcelona tiene unas particularidades a las\n    que hay que dar un tratamiento concreto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora bien, esta materia ha de\n    abordarse desde el consenso y el di\u00e1logo, y le anuncio que ya me he\n    puesto a trabajar para que antes de finalizar la legislatura se llegue a\n    un amplio acuerdo pol\u00edtico de forma que podamos dar la respuesta m\u00e1s\n    adecuada a las necesidades de Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [3], "barcelona": [0, 1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En Catalu\u00f1a todas las fuerzas pol\u00edticas aprobaron la Carta de\n    Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos preocupa que el\n    t\u00edtulo X del proyecto de ley de grandes ciudades sea de aplicaci\u00f3n a\n    Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes nos dicen que no ser\u00e1 de aplicaci\u00f3n, que buscar\u00e1n una\n    f\u00f3rmula de consenso, pero el pasado viernes, siendo ya usted ministra de\n    Administraciones P\u00fablicas, el Grupo Popular present\u00f3 una enmienda, la\n    n\u00famero 159, en la que se dice expresamente que el nuevo t\u00edtulo X ser\u00e1 de\n    aplicaci\u00f3n a todos los municipios de gran poblaci\u00f3n y que va a prevalecer\n    sobre cualquier norma de rango legal precedente, con lo cual vamos a\n    tener una situaci\u00f3n no deseada: que tengamos una ley de grandes ciudades\n    pactada por el PP y por PSOE y que despu\u00e9s Barcelona se quede sin su\n    Carta Municipal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Catalu\u00f1a todas las fuerzas pol\u00edticas aprobaron la Carta de\n    Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [0, 1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, como le he manifestado anteriormente, la sensibilidad\n    e importancia de esta materia, tanto para Barcelona como para Catalu\u00f1a,\n    exige que la misma sea abordada manteniendo el esp\u00edritu de consenso y de\n    abierto di\u00e1logo y la reflexi\u00f3n, la coherencia y la profundidad del debate\n    que se ha llevado a la pr\u00e1ctica hasta ahora por cuantos me\n    han precedido en el cargo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, he dado las instrucciones precisas\n    para que se creen grupos de trabajo para atender las demandas contenidas\n    en el texto articulado de la Carta de Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ayer mismo remit\u00ed una\n    carta al alcalde de Barcelona, se\u00f1or Joan Clos, en la que le manifestaba\n    mi disposici\u00f3n a retomar las conversaciones, y hoy he hablado con el\n    conseller de Governacio con la misma finalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... VA EL MINISTERIO DE MEDIO AMBIENTE A EJECUTAR EL PROYECTO DE\n    CONSTRUCCI\u00d3N DE LA ESTACI\u00d3N DE BOMBEO DE LA EDAR DE FERROL EN EL LUGAR\n    SE\u00d1ALADO A PESAR DE LA OPOSICI\u00d3N DEL AYUNTAMIENTO Y DE LOS VECINOS, POR\n    SER NECESARIO UN RELLENO EN LA R\u00cdA, CUANDO HAY OTRO TERRENO DISPONIBLE AL\n    EFECTO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Por eso le preguntamos: \u00bfVa el Ministerio de Medio Ambiente a ejecutar el\n    proyecto de construcci\u00f3n de la estaci\u00f3n de bombeo de la EDAR de Ferrol en\n    el lugar se\u00f1alado, a pesar de la oposici\u00f3n del ayuntamiento y de los\n    vecinos por ser necesario un relleno en la r\u00eda cuando hay otro terreno\n    disponible al efecto? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En este\n    sentido, esta diputada ha tenido conocimiento de los \u00faltimos avances\n    producidos en el expediente que, habiendo pasado ya el tr\u00e1mite de\n    informaci\u00f3n p\u00fablica durante el mes de agosto, y sin que haya habido\n    alegaciones por el conocimiento que tenemos, est\u00e1 ya en poder del\n    Ministerio de Medio Ambiente para la emisi\u00f3n de la declaraci\u00f3n de impacto\n    ambiental, la aprobaci\u00f3n del proyecto y la adjudicaci\u00f3n y contrataci\u00f3n de\n    las obras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Fue seleccionada\n    una oferta presentada por una uni\u00f3n temporal de empresas, con un\n    presupuesto de ejecuci\u00f3n por contrata de 11.209.300 euros y un plazo de\n    ejecuci\u00f3n de 25 meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Debe darse cuenta de que, al margen de las\n    alegaciones, la declaraci\u00f3n de impacto ambiental debe dar todas las\n    garant\u00edas que necesita su medio ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora\n    presidenta, se\u00f1or\u00eda, como usted ya conoce el Plan Hidrol\u00f3gico Nacional\n    incluye cerca de 900 actuaciones destinadas a solucionar los problemas\n    del agua en toda Espa\u00f1a a trav\u00e9s de la gesti\u00f3n racional y eficiente de un\n    recurso escaso en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4], "pa\u00eds": [5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente, s\u00f3lo algunos dudan hoy de la buena marcha de nuestra\n    econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La gran mayor\u00eda de los analistas destacan que la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola se encuentra en un magn\u00edfico estado de salud y no son pocos los\n    que responsabilizan de esa situaci\u00f3n a la labor desarrollada por el\n    equipo econ\u00f3mico del Gobierno, que ha sido capaz de dirigir nuestra\n    econom\u00eda con tal eficacia que, en medio de una crisis internacional que\n    afecta a la pr\u00e1ctica totalidad de la zona euro, Espa\u00f1a ha conseguido un\n    ritmo de constante crecimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace ya algunos a\u00f1os, de la desastrosa\n    situaci\u00f3n que se viv\u00eda en nuestra econom\u00eda se culpaba permanentemente a\n    las crisis internacionales, con lo que se pretend\u00eda demostrar que esa\n    p\u00e9sima situaci\u00f3n no se pod\u00eda achacar a una mala gesti\u00f3n de los gobiernos\n    de entonces. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entonces, los\n    que a\u00f1os antes culpaban a las crisis internacionales de la pasada mala\n    racha pasaron a achacar la bonanza de nuestra econom\u00eda a la buena\n    situaci\u00f3n que viv\u00eda Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, ni ellos tuvieron la culpa de una mala situaci\u00f3n ni el Gobierno del\n    Partido Popular pod\u00eda capitalizar el \u00e9xito de una mejor\u00eda m\u00e1s que notoria\n    de la econom\u00eda nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De esta forma y con un inter\u00e9s\n    puramente partidista otros pretend\u00edan eludir su propia responsabilidad en\n    la crisis de principios de los noventa, pretendiendo hacernos creer que\n    las decisiones econ\u00f3micas nos ven\u00edan impuestas y que poco o nada pod\u00edan\n    hacer los gobiernos para mejorar la situaci\u00f3n econ\u00f3mica de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#002081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "espa\u00f1oles": [2], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Desde que se conocieron las primeras noticias sobre este\n    caso no hemos o\u00eddo al ministro de Econom\u00eda ninguna declaraci\u00f3n p\u00fablica\n    sobre el tema, ni siquiera para tranquilizar a los inversores, a los\n    inversores de otras entidades, a los depositantes, ni siquiera para decir\n    que se estaba en la soluci\u00f3n correcta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#000306\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00e9 qu\u00e9 pasa, se\u00f1or Rato, pero siempre que hablamos\n    de alg\u00fan problema en este pa\u00eds y de un problema que afecta a su\n    ministerio al final nos encontramos con un para\u00edso fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#000306\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo, se\u00f1or Rato, que est\u00e1n ustedes en una situaci\u00f3n a final de\n    legislatura, ya se ha terminado el problema de la sucesi\u00f3n que les tra\u00eda\n    tan ocupados, se ha despejado claramente, usted tiene un nuevo jefe,\n    cu\u00e9ntele estas cosas, para que les explique a los espa\u00f1oles si van a\n    seguir con esta misma pr\u00e1ctica oscurantista, si van a seguir con esta\n    misma pr\u00e1ctica de no saber. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#000306\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [8], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "espa\u00f1oles": [9], "pa\u00eds": [7]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Los acuerdos sobre\n    el \u00f3rgano rector del Banco de Espa\u00f1a han sido establecidos p\u00fablicamente\n    en la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda, con mi presencia en la misma y la de su\n    portavoz, el se\u00f1or Sevilla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#000306\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese\n    sentido, cualquier afirmaci\u00f3n que se haga sobre nuestro sistema\n    financiero, en general, y el sistema bancario, en particular, respecto a\n    sus dudas de su capacidad de respuesta a las necesidades generales de la\n    econom\u00eda y a las concretas de sus clientes, es totalmente falsa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#000306\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el a\u00f1o 1996 Eurobank ha venido presentando\n    dificultades regulatorias y quisiera recodar algunas de las actuaciones\n    realizadas, incluso por el Ministerio de Econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#000306\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha expedientado en cuatro ocasiones a la entidad, a su\n    presidente y a sus administradores, y en el mes de mayo de 2000 fue\n    incoado un expediente a la entidad y a sus administradores, que finaliz\u00f3\n    con la imposici\u00f3n de sanciones de multa y de amonestaci\u00f3n p\u00fablica,\n    impuesta por el Ministerio de Econom\u00eda y publicada por los recursos que\n    permite nuestro ordenamiento jur\u00eddico en noviembre de 2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#000306\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, la\n    entidad hab\u00eda sido objeto de sanciones, objeto de actuaciones, de\n    peticiones del Banco de Espa\u00f1a de aumentos de capital, de sanciones\n    p\u00fablicas graves, publicadas en el Bolet\u00edn Oficial del Estado y que hab\u00edan\n    sido ratificadas por el Ministerio de Econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#000306\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, en el mes de marzo de este a\u00f1o, el Banco de\n    Espa\u00f1a informa a la Direcci\u00f3n general de Seguros y Fondos de Pensiones\n    del Ministerio de Econom\u00eda sobre determinadas pr\u00e1cticas de las mutuas\n    catalanas Norton Life, Caja Hipotecaria y Mutual, a trav\u00e9s de Eurobank,\n    que ya hab\u00edan sido trasladadas con anterioridad, con fechas 25 de febrero\n    y 14 de marzo, a la Generalitat de Catalu\u00f1a, que era su responsable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#000306\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero tambi\u00e9n subrayar que la Direcci\u00f3n general de\n    Seguros del Ministerio de Econom\u00eda prohibe la comercializaci\u00f3n de los\n    productos en Espa\u00f1a de esta compa\u00f1\u00eda de Luxemburgo -por tanto, con\n    autorizaci\u00f3n para hacerlo y aun as\u00ed se lo prohibimos- y requiere al\n    \u00f3rgano de supervisi\u00f3n de Luxemburgo que act\u00fae y al mismo tiempo informa a\n    la Generalitat de Catalu\u00f1a y al Banco de Espa\u00f1a.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#000306\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... considera que Luxemburgo es un pa\u00eds que\n    debemos tratar con alguna prevenci\u00f3n, por lo cual ser\u00e1 interesante saber\n    si el Grupo Parlamentario Socialista del Parlamento Europeo coincide en\n    la apreciaci\u00f3n de S.S., no vaya a ser que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#000306\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el desarrollo de su actividad y\n    para el cumplimiento de sus fines actuar\u00e1 con autonom\u00eda respecto a la\n    Administraci\u00f3n general del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#000306\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero volver a decir\n    -ya lo he dicho en la C\u00e1mara- que esta ser\u00e1 la primera vez en que crisis\n    bancarias no son financiadas con fondos p\u00fablicos, por tanto, con fondos\n    provenientes de los espa\u00f1oles, sino de las entidades privadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#000306\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1], "pa\u00eds": [2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Le estoy diciendo\n    que usted, como ministro de Econom\u00eda, ten\u00eda que ver qu\u00e9 es lo que est\u00e1\n    pasando en el Banco de Espa\u00f1a y no venir aqu\u00ed a plantear falsos debates. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#000306\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sigue\n    siendo el ministro de Econom\u00eda que todav\u00eda no nos ha dado ninguna\n    explicaci\u00f3n que podamos creer sobre otros casos anteriores, y por eso en\n    este caso no ha dicho nada, porque considera que no hay que entrar en\n    estas cosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#000306\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Puede que no sea la \u00fanica porque -qu\u00e9\n    casualidad- nos encontramos con una entidad que opera en determinadas\n    condiciones, cuyos gestores han realizado una mala administraci\u00f3n, que\n    tiene una mala direcci\u00f3n que comete una serie de irregularidades que no\n    se cortan en su momento sino que se les deja y se ense\u00f1a al pa\u00eds con toda\n    crudeza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#000306\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante todo este tiempo le est\u00e1n diciendo al pa\u00eds que este tipo\n    de entidades y de esta forma son un mal negocio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#000306\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [5], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3], "pa\u00eds": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... cu\u00e1l hab\u00eda sido la actuaci\u00f3n del Ministerio de\n    Econom\u00eda respecto a una compa\u00f1\u00eda luxemburguesa cuyas actuaciones en\n    Espa\u00f1a decidimos suspender cautelarmente el 17 de julio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#000306\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que en el a\u00f1o 1998 la\n    Direcci\u00f3n general de Seguros, dependiente del Ministerio de Econom\u00eda\n    deneg\u00f3 a una empresa tambi\u00e9n relacionada con los responsables y\n    accionistas del grupo Index la solicitud de la compa\u00f1\u00eda Baum Life con el\n    objeto de operar en el ramo de vida en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#000306\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n quiero recordar\n    que el 18 de junio remitimos una carta a la Generalitat de Catalu\u00f1a con\n    la informaci\u00f3n que nos hab\u00eda remitido Luxemburgo respecto a la compa\u00f1\u00eda\n    luxemburguesa, y que el 25 de febrero y el 14 de marzo el Banco de Espa\u00f1a\n    se puso en contacto, seg\u00fan informe del gobernador, con la Generalitat de\n    Catalu\u00f1a para informarle de las actuaciones del Banco de Espa\u00f1a respecto\n    a Eurobank, y que los d\u00edas 23 y 24 de julio el Ministerio de Econom\u00eda y\n    la secretar\u00eda de Estado de Econom\u00eda tambi\u00e9n pusieron en conocimiento de\n    la Generalitat cuestiones relacionadas con el expediente de la compa\u00f1\u00eda\n    luxemburguesa de seguros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#000306\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto a la auditor\u00eda de Eurobank, el ICAC, que depende del Ministerio\n    de Econom\u00eda, con arreglo a sus funciones, est\u00e1 tramitando un expediente\n    que sancione, en ejercicio de su potestad disciplinaria, a la auditora de\n    Eurobank, si ese fuera el caso, y no puedo en este momento darles mayores\n    precisiones sobre el expediente porque est\u00e1 protegida su informaci\u00f3n por\n    la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#000306\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para que nos hagamos una idea, la\n    inversi\u00f3n extranjera directa en nuestro pa\u00eds ha crecido respecto a otros\n    pa\u00edses en el a\u00f1o 2002 situ\u00e1ndonos ya en el octavo lugar, y por dar los\n    \u00faltimos datos de tramitaci\u00f3n de volumen negociado en nuestro pa\u00eds, en el\n    SEBC ha sido m\u00e1s de 7.000 millones de euros, lo que representa una media\n    diaria de 1.474 millones de euros, que es m\u00e1s del cien por cien de los\n    promedios de los \u00faltimos meses, y de eso los inversores extranjeros\n    suponen el 70 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#000306\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... lo conoce- que el 5 de\n    septiembre de este mismo a\u00f1o, continuando con lo decidido por el Banco de\n    Espa\u00f1a, la Direcci\u00f3n general del Tesoro ha suspendido la actividad como\n    titular de cuenta en el mercado de Deuda P\u00fablica en anotaciones de\n    Eurobank del Mediterr\u00e1neo, S.A. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#000306\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "educaci\u00f3n": [4, 5], "seguridad": [3], "pa\u00eds": [1], "defensa": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Fueron cogidos con las manos en la masa, y ya todos vamos conociendo de\n    qu\u00e9 se trataba en Canc\u00fan, qu\u00e9 defend\u00edan algunos gobiernos: adem\u00e1s del\n    cap\u00edtulo agr\u00edcola, y sin consulta o explicaci\u00f3n previa ni en esta C\u00e1mara\n    ni a la opini\u00f3n p\u00fablica, a trav\u00e9s del acuerdo general sobre comercio de\n    servicios, intentaban ni m\u00e1s ni menos que liberalizar a escala\n    internacional la prestaci\u00f3n de servicios, todos menos la justicia, la\n    defensa y la seguridad, es decir, desregular y privatizar servicios\n    b\u00e1sicos como la educaci\u00f3n, la sanidad, el abastecimiento o la depuraci\u00f3n\n    de agua, condicionando las pol\u00edticas gubernamentales y la soberan\u00eda de\n    los pueblos y de los Estados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#000307\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una soberan\u00eda alimentaria, se\u00f1or ministro, que\n    permita algo tan b\u00e1sico como que en un pa\u00eds como Galicia se tenga derecho\n    a producir leche para nuestro consumo interno y que impida que en pa\u00edses\n    agroexportadores como Argentina vean c\u00f3mo aumenta la desnutrici\u00f3n entre\n    su poblaci\u00f3n rural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#000307\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fueron cogidos con las manos en la masa, y ya todos vamos conociendo de\n    qu\u00e9 se trataba en Canc\u00fan, qu\u00e9 defend\u00edan algunos gobiernos: adem\u00e1s del\n    cap\u00edtulo agr\u00edcola, y sin consulta o explicaci\u00f3n previa ni en esta C\u00e1mara\n    ni a la opini\u00f3n p\u00fablica, a trav\u00e9s del acuerdo general sobre comercio de\n    servicios, intentaban ni m\u00e1s ni menos que liberalizar a escala\n    internacional la prestaci\u00f3n de servicios, todos menos la justicia, la\n    defensa y la seguridad, es decir, desregular y privatizar servicios\n    b\u00e1sicos como la educaci\u00f3n, la sanidad, el abastecimiento o la depuraci\u00f3n\n    de agua, condicionando las pol\u00edticas gubernamentales y la soberan\u00eda de\n    los pueblos y de los Estados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#000307\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fueron cogidos con las manos en la masa, y ya todos vamos conociendo de\n    qu\u00e9 se trataba en Canc\u00fan, qu\u00e9 defend\u00edan algunos gobiernos: adem\u00e1s del\n    cap\u00edtulo agr\u00edcola, y sin consulta o explicaci\u00f3n previa ni en esta C\u00e1mara\n    ni a la opini\u00f3n p\u00fablica, a trav\u00e9s del acuerdo general sobre comercio de\n    servicios, intentaban ni m\u00e1s ni menos que liberalizar a escala\n    internacional la prestaci\u00f3n de servicios, todos menos la justicia, la\n    defensa y la seguridad, es decir, desregular y privatizar servicios\n    b\u00e1sicos como la educaci\u00f3n, la sanidad, el abastecimiento o la depuraci\u00f3n\n    de agua, condicionando las pol\u00edticas gubernamentales y la soberan\u00eda de\n    los pueblos y de los Estados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#000307\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fueron cogidos con las manos en la masa, y ya todos vamos conociendo de\n    qu\u00e9 se trataba en Canc\u00fan, qu\u00e9 defend\u00edan algunos gobiernos: adem\u00e1s del\n    cap\u00edtulo agr\u00edcola, y sin consulta o explicaci\u00f3n previa ni en esta C\u00e1mara\n    ni a la opini\u00f3n p\u00fablica, a trav\u00e9s del acuerdo general sobre comercio de\n    servicios, intentaban ni m\u00e1s ni menos que liberalizar a escala\n    internacional la prestaci\u00f3n de servicios, todos menos la justicia, la\n    defensa y la seguridad, es decir, desregular y privatizar servicios\n    b\u00e1sicos como la educaci\u00f3n, la sanidad, el abastecimiento o la depuraci\u00f3n\n    de agua, condicionando las pol\u00edticas gubernamentales y la soberan\u00eda de\n    los pueblos y de los Estados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#000307\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una\n    reforma, se\u00f1or Rato, que elimine la creciente contradicci\u00f3n denunciada\n    recientemente por el Alto Comisionado de Naciones Unidas para los\n    Derechos Humanos entre los acuerdos de la OMC en materia agr\u00edcola y de\n    propiedad y la legislaci\u00f3n internacional sobre derechos humanos, por\n    ejemplo, en lo relativo al derecho a la alimentaci\u00f3n, a la vivienda, al\n    trabajo, a la salud, a la educaci\u00f3n y la autodeterminaci\u00f3n de los\n    pueblos, entendida como el derecho de los pueblos y el de los Estados a\n    escoger su propio modelo de desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#000307\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "espa\u00f1oles": [4], "pa\u00eds": [1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La Secretar\u00eda de Estado de Comercio y el Ministerio de\n    Agricultura han comparecido en la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda y en la Comisi\u00f3n\n    de Agricultura para discutir con los grupos parlamentarios las decisiones\n    sobre agricultura y sobre la ronda de comercio, y lo volver\u00e1n a hacer en\n    cuantas ocasiones S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#000307\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay mejor\n    democratizaci\u00f3n que cada pa\u00eds defienda lo que cree, que son sus leg\u00edtimos\n    intereses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#000307\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido creo que la cumbre de Doha supuso un paso\n    hist\u00f3rico, al que para nada hay que renunciar, y es que en las\n    negociaciones de libertad de comercio hay que introducir los conceptos de\n    desarrollo, y un buen ejemplo es precisamente el acuerdo sobre\n    medicamentos, que S.S., bien asentado en un pa\u00eds rico, con medicamentos,\n    puede aqu\u00ed despreciar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#000307\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su se\u00f1or\u00eda muy c\u00f3modamente sentado en un pa\u00eds rico considera que no es\n    suficiente, para a rengl\u00f3n seguido decirme que cualquier cesi\u00f3n que\n    hagamos de las condiciones agr\u00edcolas de un pa\u00eds rico es un ataque a\n    nuestro sistema de vida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#000307\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo comprendo que los intereses de los\n    ganaderos espa\u00f1oles u holandeses o norteamericanos merecen ser\n    defendidos, pero tambi\u00e9n entiendo que la necesidad de que los productores\n    de carne argentinos o brasile\u00f1os o de otros terceros pa\u00edses, aunque\n    puedan ser pa\u00edses ricos como Nueva Zelanda y Australia, tambi\u00e9n merecen\n    ser atendidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#000307\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "seguridad": [2], "defensa": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En lo que se refiere a los servicios esenciales y los medicamentos, usted\n    sabe perfectamente que de lo que se trataba en el acuerdo general del\n    comercio de servicios es de privatizar y de liberalizar todos esos\n    servicios, salvo aquellos a los que me refer\u00ed: seguridad, defensa y\n    justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#000307\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En lo que se refiere a los servicios esenciales y los medicamentos, usted\n    sabe perfectamente que de lo que se trataba en el acuerdo general del\n    comercio de servicios es de privatizar y de liberalizar todos esos\n    servicios, salvo aquellos a los que me refer\u00ed: seguridad, defensa y\n    justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#000307\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En lo que se refiere a los servicios esenciales y los medicamentos, usted\n    sabe perfectamente que de lo que se trataba en el acuerdo general del\n    comercio de servicios es de privatizar y de liberalizar todos esos\n    servicios, salvo aquellos a los que me refer\u00ed: seguridad, defensa y\n    justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#000307\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ning\u00fan pa\u00eds en v\u00edas de desarrollo\n    hasta el momento ha utilizado las licencias obligatorias permitidas en el\n    papel por la Organizaci\u00f3n Mundial del Comercio, y usted tambi\u00e9n sabe por\n    qu\u00e9. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#000307\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Como sabe muy bien la C\u00e1mara, de lo que se trataba es de que un pa\u00eds\n    pobre, que no tiene capacidad industrial para producir medicamentos -ah\u00ed\n    es donde est\u00e1 el problema, porque un pa\u00eds que tuviera capacidad para\n    producir medicamentos los producir\u00eda sin pagar las patentes- pueda\n    importar medicamentos de un tercer pa\u00eds que tenga esa capacidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#000307\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, se llega a un acuerdo para que en una crisis sanitaria,\n    sin poner l\u00edmite al n\u00famero o al tipo de enfermedades, una autoridad\n    sanitaria pueda declarar una crisis sanitaria y pedir que un tercer pa\u00eds\n    le suministre medicamentos que estar\u00e1n sometidos a patentes muy bajas o a\n    no pago de derechos de propiedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#000307\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "peque\u00f1as": [9, 10], "seguridad": [8]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El Grupo Parlamentario Catal\u00e1n (Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3) ha cre\u00eddo necesario\n    plantear esta interpelaci\u00f3n despu\u00e9s de seguir con preocupaci\u00f3n -estoy\n    seguro de que como todos los grupos de la C\u00e1mara y muy especialmente el\n    ministro de Trabajo y Asuntos Sociales- las informaciones que van\n    apareciendo en los medios de comunicaci\u00f3n, donde se informaba de la\n    apertura de procesos de ajustes de plantillas, de prejubilaciones, de\n    jubilaciones anticipadas que afectaban a un n\u00famero significativo de\n    empresas espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#000308\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde lo sucedido en Telef\u00f3nica, que afectaba a cerca\n    de 15.000 trabajadores,\n    seguramente el proceso de reajuste m\u00e1s importante de los que se han vivido\n    en Espa\u00f1a, pasando por Iberdrola, Altadis -que va a tener debates\n    parlamentarios espec\u00edficos- Siemens, Repsol, Planeta, Electrolux,\n    Santander Central Hispano, Banesto, etc\u00e9tera, pasamos a RENFE y a un\n    n\u00famero importante de peque\u00f1as empresas y microempresas con una menor\n    repercusi\u00f3n p\u00fablica, pero que tambi\u00e9n est\u00e1n viviendo esos procesos de\n    reducci\u00f3n de plantilla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#000308\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la realidad que adem\u00e1s se incardina,\n    como resultado de procesos vividos en otros momentos de nuestra historia\n    econ\u00f3mica, con esa realidad del conjunto de personas ya prejubiladas\n    (cerca de 600.000), muchas de ellas con pensiones extremadamente bajas,\n    como resultado de las decisiones que en su d\u00eda tomaron las empresas, los\n    sindicatos y los propios trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#000308\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es en ese panorama donde mi grupo plantea esta interpelaci\u00f3n,\n    convencidos de cuestiones obvias que yo creo que todos compartimos; que\n    se compartieron en los debates parlamentario del Pacto de Toledo en el\n    a\u00f1o 1995; que se compartieron en los debates parlamentarios que llevaron\n    a la aprobaci\u00f3n de un proyecto de ley de medidas para el restablecimiento\n    del sistema de jubilaci\u00f3n gradual y flexible, resultado de un real\n    decreto del Gobierno, y que comparte el conjunto de agentes econ\u00f3micos y\n    sociales en la convicci\u00f3n de que esta situaci\u00f3n tiene costes econ\u00f3micos\n    para el erario p\u00fablico, en concreto para el INEM, que esta situaci\u00f3n\n    supone una p\u00e9rdida de productividad de nuestras empresas, porque\n    trabajadores con conocimientos y con experiencia se ven obligados a\n    abandonar sus puestos de trabajo, y que adem\u00e1s tiene consecuencias para\n    la autoestima de esas personas y su propia vida en familia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#000308\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, especialmente para trabajadores que provienen de\n    peque\u00f1as y medianas empresas, muchas veces no han podido encontrar ning\u00fan\n    complemento a ese despido, a ese abandono de su puesto de trabajo, lo que\n    les lleva a percibir en su momento pensiones extremadamente bajas despu\u00e9s\n    de a\u00f1os de esfuerzo, de a\u00f1os de cotizaci\u00f3n, e incluso trabajadores\n    aut\u00f3nomos que se ven afectados por este tipo de situaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#000308\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El sistema que tenemos en materia de tratamiento de las jubilaciones\n    anticipadas y de las prejubilaciones responde en su consideraci\u00f3n legal\n    seguramente a otro momento de nuestro ciclo econ\u00f3mico, a momentos en que\n    sectores en crisis necesitados de reconversi\u00f3n o empresas en crisis\n    requer\u00edan ese tipo de pol\u00edticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#000308\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos\n    hablando muchas veces de empresas con beneficios, o de situaciones\n    derivadas del impacto que la aplicaci\u00f3n de las nuevas tecnolog\u00edas tiene\n    en determinados sectores, y que est\u00e1 provocando esa reducci\u00f3n de\n    plantillas; o de pol\u00edticas empresariales orientadas a la reducci\u00f3n de\n    costes laborales, que muchas veces se hace a costa de aquellos\n    trabajadores que llevan m\u00e1s tiempo en esas empresas y que, por tanto,\n    seg\u00fan el correspondiente empresario, son caros y debe encontrar relevo a\n    trav\u00e9s de trabajadores con menor coste econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#000308\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Siendo conscientes de que esas situaciones\n    se producen en un momento de profundos cambios de funcionamiento de\n    nuestro mercado de trabajo, cuestiones que van m\u00e1s all\u00e1 de las crisis de\n    las empresas concretas que est\u00e1n apuntando, si en los pr\u00f3ximos tiempos no\n    tomamos medidas, esa realidad se puede agravar y en t\u00e9rminos econ\u00f3micos y\n    sociales el coste de esas situaciones no podr\u00e1 ser asumible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#000308\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hombres que desde\n    much\u00edsimos puntos de vista est\u00e1n en plenitud de condiciones para poder\n    ejercer su responsabilidad en el mercado de trabajo y que asumen\n    responsabilidades en el seno de sus unidades familiares se ven abocados a\n    situaciones que, desde la perspectiva de tener la seguridad de levantarse\n    por la ma\u00f1ana y abordar la gesti\u00f3n del d\u00eda a d\u00eda, son dif\u00edcilmente\n    asumibles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#000308\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde lo sucedido en Telef\u00f3nica, que afectaba a cerca\n    de 15.000 trabajadores,\n    seguramente el proceso de reajuste m\u00e1s importante de los que se han vivido\n    en Espa\u00f1a, pasando por Iberdrola, Altadis -que va a tener debates\n    parlamentarios espec\u00edficos- Siemens, Repsol, Planeta, Electrolux,\n    Santander Central Hispano, Banesto, etc\u00e9tera, pasamos a RENFE y a un\n    n\u00famero importante de peque\u00f1as empresas y microempresas con una menor\n    repercusi\u00f3n p\u00fablica, pero que tambi\u00e9n est\u00e1n viviendo esos procesos de\n    reducci\u00f3n de plantilla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#000308\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, especialmente para trabajadores que provienen de\n    peque\u00f1as y medianas empresas, muchas veces no han podido encontrar ning\u00fan\n    complemento a ese despido, a ese abandono de su puesto de trabajo, lo que\n    les lleva a percibir en su momento pensiones extremadamente bajas despu\u00e9s\n    de a\u00f1os de esfuerzo, de a\u00f1os de cotizaci\u00f3n, e incluso trabajadores\n    aut\u00f3nomos que se ven afectados por este tipo de situaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#000308\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [16], "seguridad": [9, 10, 11, 12, 13, 14, 15], "empresas": [0, 1, 2, 3], "pa\u00eds": [7, 8], "j\u00f3venes": [4, 5, 6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Como bien sabe S.S., la prejubilaci\u00f3n es una f\u00f3rmula utilizada por las\n    empresas que suele ser muy bien aceptada, tanto por los sindicatos como\n    por las plantillas, pero afortunadamente desde hace varios a\u00f1os se est\u00e1\n    modificando esa percepci\u00f3n sobre las prejubilaciones, respondiendo a las\n    orientaciones, mucho m\u00e1s recientes, pero que ya se est\u00e1n instalando con\n    fuerza en la Uni\u00f3n Europea, en las que se aboga por favorecer la\n    prolongaci\u00f3n de la vida activa de los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#000308\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, hemos establecido la bonificaci\u00f3n de las cotizaciones\n    empresariales por los trabajadores fijos con 60 o m\u00e1s a\u00f1os de edad, cuyas\n    empresas hayan mantenido el contrato de trabajo de los mismos durante, al\n    menos, los cinco a\u00f1os anteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#000308\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... -y a m\u00ed tambi\u00e9n como ministro de Trabajo-,\n    estableci\u00e9ndose para ello la obligatoriedad de las empresas de\n    financiarlas a trav\u00e9s de convenios especiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#000308\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La orden establecer\u00e1 que los empresarios que tengan en\n    su empresa trabajadores sujetos a expedientes de regulaci\u00f3n de empleo que\n    incluyan trabajadores de 55 o m\u00e1s a\u00f1os deber\u00e1n firmar un convenio\n    especial con la Tesorer\u00eda General de la Seguridad Social, haci\u00e9ndose\n    cargo las empresas de todas las contingencias del trabajador hasta que\n    \u00e9ste cumpla 61 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#000308\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Concretamente, en el pasado se\n    ha propiciado la salida temprana de los trabajadores hacia la jubilaci\u00f3n\n    con el prop\u00f3sito de que los empleos dejados por las personas que acced\u00edan\n    a la jubilaci\u00f3n fueran ocupados por trabajadores m\u00e1s j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#000308\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha quedado en\n    entredicho que los mecanismos de prejubilaci\u00f3n sean beneficiosos para la\n    incorporaci\u00f3n de los j\u00f3venes al mercado de trabajo y, por el contrario,\n    s\u00f3lo el crecimiento econ\u00f3mico se ha acreditado como capaz de generar\n    empleo; para que este crecimiento se produzca, resulta necesaria la\n    participaci\u00f3n de los trabajadores de mayor edad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#000308\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... sabe, la citada ley instaura la nueva forma de jubilaci\u00f3n parcial y los\n    contratos de relevo para el fomento de la prolongaci\u00f3n de la vida laboral\n    de los mayores y el acceso de los j\u00f3venes trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#000308\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que en los \u00faltimos a\u00f1os hay un intenso debate, no s\u00f3lo en\n    nuestro pa\u00eds sino en el conjunto de la Uni\u00f3n Europea, aunque por supuesto\n    tambi\u00e9n en nuestro pa\u00eds, acerca de los sistemas de pensiones y, sobre\n    todo, de la sostenibilidad futura de los sistemas de pensiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#000308\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ello ha sido consecuencia de un ritmo de\n    creaci\u00f3n de empleo extraordinario que se ha experimentado en nuestro\n    pa\u00eds, que nos ha permitido incrementar el n\u00famero de afiliados a la\n    Seguridad Social en cerca de 4 millones y medio de personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#000308\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos tomado medidas para\n    garantizar la viabilidad de nuestro sistema de protecci\u00f3n social y\n    precisamente -conf\u00edo en que as\u00ed se haya producido- esta tarde se\n    aprobar\u00e1, dentro de un momento, por el Pleno del Senado, la ley\n    reguladora del fondo de reserva de la Seguridad Social, un fondo que ya\n    en estos momentos alcanza una dotaci\u00f3n cercana a los 10.000 millones de\n    euros, lo que representa el 1,42 por ciento de nuestro producto interior\n    bruto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#000308\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Frente a aquella Seguridad Social de tremendas dificultades que se\n    recibi\u00f3 en el a\u00f1o 1996, hoy tenemos una Seguridad Social saneada y con\n    super\u00e1vit todos los a\u00f1os, lo que nos permite contemplar el futuro con una\n    extraordinaria serenidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#000308\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ello ha sido consecuencia de un ritmo de\n    creaci\u00f3n de empleo extraordinario que se ha experimentado en nuestro\n    pa\u00eds, que nos ha permitido incrementar el n\u00famero de afiliados a la\n    Seguridad Social en cerca de 4 millones y medio de personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#000308\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tradicionalmente, en la mayor\u00eda de los pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea, la\n    Seguridad Social, los sistemas de pensiones han sido utilizados como\n    instrumentos de las pol\u00edticas de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#000308\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Concretamente, se han\n    fijado bonificaciones de las cotizaciones a la Seguridad Social para los\n    trabajadores de m\u00e1s edad que tengan dificultad para acceder a un empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#000308\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para incentivar\n    que los mayores de 65 a\u00f1os que lo deseen permanezcan en el mercado de\n    trabajo, se hacen compatibles el trabajo a tiempo parcial y la pensi\u00f3n de\n    jubilaci\u00f3n, se exime del pago de cotizaciones a la Seguridad Social a los\n    trabajadores mayores de 65 a\u00f1os y se incrementa la pensi\u00f3n de jubilaci\u00f3n\n    para estos trabajadores incluso por encima del cien por cien de la base\n    reguladora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#000308\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La orden establecer\u00e1 que los empresarios que tengan en\n    su empresa trabajadores sujetos a expedientes de regulaci\u00f3n de empleo que\n    incluyan trabajadores de 55 o m\u00e1s a\u00f1os deber\u00e1n firmar un convenio\n    especial con la Tesorer\u00eda General de la Seguridad Social, haci\u00e9ndose\n    cargo las empresas de todas las contingencias del trabajador hasta que\n    \u00e9ste cumpla 61 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#000308\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos\n    adoptado toda una bater\u00eda de medidas dirigidas, de una parte, a evitar la\n    salida anticipada de los trabajadores del mercado de trabajo y, de otra,\n    a favorecer el mantenimiento de la actividad de los trabajadores m\u00e1s all\u00e1\n    de la edad ordinaria de acceso a la jubilaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#000308\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1], "peque\u00f1as": [3, 4], "seguridad": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La Ley de jubilaci\u00f3n gradual y\n    flexible apuesta por una bonificaci\u00f3n para los trabajadores de m\u00e1s de 60\n    a\u00f1os, pero muchas veces el problema es que a esa edad esos trabajadores\n    ya no est\u00e1n en las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#000308\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, deber\u00edamos ser\n    capaces de primar a aquellas empresas, muchas de ellas peque\u00f1as y\n    medianas, que en \u00e9pocas de crisis han tenido la capacidad de aguantar y\n    mantener en sus puestos de trabajo a trabajadores con mucha experiencia y\n    con mucha permanencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#000308\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s, los compa\u00f1eros\n    parlamentarios como el se\u00f1or Burgos y la se\u00f1ora Mart\u00edn, que me acompa\u00f1an\n    aqu\u00ed en esta interpelaci\u00f3n y que conocen ese debate, y yo sabemos que hoy\n    nos podemos permitir plantear otros retos en esa materia desde la\n    seguridad de lo que se ha desarrollado en estos seis, siete, ocho \u00faltimos\n    a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#000308\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, deber\u00edamos ser\n    capaces de primar a aquellas empresas, muchas de ellas peque\u00f1as y\n    medianas, que en \u00e9pocas de crisis han tenido la capacidad de aguantar y\n    mantener en sus puestos de trabajo a trabajadores con mucha experiencia y\n    con mucha permanencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#000308\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son cifras\n    peque\u00f1as respecto al esfuerzo que desde la formaci\u00f3n continua se debe\n    hacer para mejorar la empleabilidad y la ocupabilidad de esos\n    trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#000308\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [7, 8], "empresas": [0, 1], "pa\u00eds": [2, 3, 4], "seguridad": [5, 6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n convendr\u00eda, se\u00f1or\u00eda, que traslad\u00e1ramos un mensaje de tranquilidad\n    porque el que algunos de los expedientes de regulaci\u00f3n de empleo los\n    realicen algunas empresas importantes, por tanto de m\u00e1s notoriedad y m\u00e1s\n    llamativos, no quiere decir necesariamente que se est\u00e1 abusando m\u00e1s de\n    esa f\u00f3rmula. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#000308\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es una buena noticia; otra cosa es que, por\n    la notoriedad de alguna de las empresas, los medios de comunicaci\u00f3n lo\n    publiquen y se utilice mucho m\u00e1s en los debates. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#000308\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su se\u00f1or\u00eda\n    hac\u00eda referencia a ello con otras palabras, pero lo importante, lo que se\n    ha demostrado en los \u00faltimos a\u00f1os en nuestro pa\u00eds es algo fundamental y\n    esencial para la vitalidad de un sistema democr\u00e1tico, que existen\n    pol\u00edticas alternativas para que los ciudadanos puedan elegir cu\u00e1les\n    pueden ser de mayor inter\u00e9s seg\u00fan su criterio y seg\u00fan su opini\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#000308\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos momentos todo el mundo sabe que puede acceder a un\n    puesto de trabajo, todo el mundo sabe que puede, en el ejercicio de su\n    libertad, ampliar su edad laboral y todo el mundo sabe que ah\u00ed radica\n    precisamente no ya su propia seguridad personal, sino la seguridad del\n    sistema de protecci\u00f3n social y el futuro del pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#000308\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha habido un cambio de mentalidad muy importante en nuestro pa\u00eds,\n    afortunadamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#000308\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ten\u00edamos -ese es un criterio subjetivo m\u00edo pero en\n    cualquier caso es el m\u00edo y por eso lo expreso- una sociedad un tanto\n    adormecida, una sociedad que cre\u00eda que la seguridad estaba en la\n    protecci\u00f3n, en la garant\u00eda de la protecci\u00f3n, fuera cual fuera la forma de\n    protecci\u00f3n, y no en la garant\u00eda de un empleo, de una actividad, por tanto\n    en su esfuerzo personal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#000308\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos momentos todo el mundo sabe que puede acceder a un\n    puesto de trabajo, todo el mundo sabe que puede, en el ejercicio de su\n    libertad, ampliar su edad laboral y todo el mundo sabe que ah\u00ed radica\n    precisamente no ya su propia seguridad personal, sino la seguridad del\n    sistema de protecci\u00f3n social y el futuro del pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#000308\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ten\u00edamos -ese es un criterio subjetivo m\u00edo pero en\n    cualquier caso es el m\u00edo y por eso lo expreso- una sociedad un tanto\n    adormecida, una sociedad que cre\u00eda que la seguridad estaba en la\n    protecci\u00f3n, en la garant\u00eda de la protecci\u00f3n, fuera cual fuera la forma de\n    protecci\u00f3n, y no en la garant\u00eda de un empleo, de una actividad, por tanto\n    en su esfuerzo personal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#000308\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los resultados hasta ahora son satisfactorios,\n    pero estoy de acuerdo en que hay que seguir en esa direcci\u00f3n, estoy de\n    acuerdo en que no se puede prescindir de la experiencia y estoy de\n    acuerdo en que hay que poner l\u00edmites, en alg\u00fan momento, a la reducci\u00f3n de\n    la actividad laboral de las personas en una empresa simplemente por el\n    inter\u00e9s concreto que puede tener en un momento determinado una empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030917_doc_marked.html#000308\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... La pol\u00edtica social es una prioridad para este\n    Gobierno, como lo hemos demostrado en los presupuestos, y adem\u00e1s en la\n    r\u00e9plica tendr\u00e9 ocasi\u00f3n de hacer comparaciones con la Uni\u00f3n Europea que\n    espero que sirvan para convencer a S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edticas sociales": [2], "protecci\u00f3n social": [3], "social": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... En primer lugar, el gasto en protecci\u00f3n social por habitante est\u00e1\n    aumentando y lo est\u00e1 haciendo en toda la Uni\u00f3n Europea, pero entre los\n    a\u00f1os 1996 y 2000, que son los \u00faltimos datos de Eurostat que yo tengo,\n    est\u00e1 aumentando un punto y dos d\u00e9cimas por encima de la media europea,\n    del 8,2 al 7 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En contabilidad nacional el gasto en protecci\u00f3n\n    social medido en porcentaje del PIB ha ca\u00eddo un punto, tiene raz\u00f3n S.S.,\n    entre el a\u00f1o 1996 y 2000, como lo hizo entre 1993 y 1996, pero tiene que\n    tener en cuenta S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay un constante crecimiento\n    de las partidas presupuestarias dedicadas a pol\u00edticas sociales, y tiene\n    que tener en cuenta S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, el gasto en protecci\u00f3n social por habitante est\u00e1\n    aumentando y lo est\u00e1 haciendo en toda la Uni\u00f3n Europea, pero entre los\n    a\u00f1os 1996 y 2000, que son los \u00faltimos datos de Eurostat que yo tengo,\n    est\u00e1 aumentando un punto y dos d\u00e9cimas por encima de la media europea,\n    del 8,2 al 7 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es un objetivo de todos los pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea el control de las\n    cuentas, y as\u00ed qued\u00f3 reflejado en el Pacto de Estabilidad, aunque en este\n    caso se puede decir que hay unos alumnos m\u00e1s aplicados que otros al no\n    estarse cumpliendo en todos los casos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002105\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, desde el inicio del gobierno del Partido Popular ha sido\n    uno de los pilares b\u00e1sicos en la pol\u00edtica econ\u00f3mica la disminuci\u00f3n, tanto\n    del d\u00e9ficit como del peso de la deuda del Estado en la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002105\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edticas sociales": [2], "pa\u00eds": [1], "social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Efectivamente, la emisi\u00f3n de deuda es una de las variables m\u00e1s importantes\n    de una pol\u00edtica econ\u00f3mica, en concreto presupuestaria, de cualquier pa\u00eds,\n    especialmente por la incidencia que puede tener en el futuro de la\n    sostenibilidad de las finanzas p\u00fablicas, cuesti\u00f3n esencial, por ejemplo,\n    para temas de pol\u00edtica social, sobre todo no tanto en el presente como en\n    el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002105\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, la emisi\u00f3n de deuda es una de las variables m\u00e1s importantes\n    de una pol\u00edtica econ\u00f3mica, en concreto presupuestaria, de cualquier pa\u00eds,\n    especialmente por la incidencia que puede tener en el futuro de la\n    sostenibilidad de las finanzas p\u00fablicas, cuesti\u00f3n esencial, por ejemplo,\n    para temas de pol\u00edtica social, sobre todo no tanto en el presente como en\n    el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002105\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando de ahorros que van a permitir\n    pol\u00edticas sociales y pol\u00edticas de inversi\u00f3n p\u00fablica en el futuro muy\n    considerables, a lo que hay que sumar el aumento de vida de la\n    deuda espa\u00f1ola, que s\u00f3lo del a\u00f1o 2002 al a\u00f1o 2003 ha aumentado de casi\n    5,97 media a 6,16. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002105\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente, la estabilidad y la solvencia de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola ha permitido que durante los \u00faltimos a\u00f1os el empresariado\n    espa\u00f1ol haya consolidado sus balances y tambi\u00e9n le ha permitido explorar\n    nuevos mercados en el exterior, consiguiendo ser el referente en sectores\n    y territorios hasta ahora reservados a otros pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n lo han hecho las importaciones, dado el crecimiento de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola, lo cual nos ha llevado a un d\u00e9ficit comercial que ha aumentado\n    casi un 15 por ciento, hasta representar una tasa de cobertura del 77,3\n    por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, la investigaci\u00f3n en sanidad, tanto b\u00e1sica como cl\u00ednica,\n    es fundamental para el avance en el conocimiento de medicina, para el\n    beneficio de los enfermos y tambi\u00e9n para mejorar el uso y la gesti\u00f3n\n    eficiente de los recursos sanitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno de Espa\u00f1a ha puesto en\n    marcha en el \u00e1mbito de la investigaci\u00f3n en biomedicina diversos proyectos\n    que representan apuestas vanguardistas para alcanzar posiciones de cabeza\n    en la investigaci\u00f3n europea e internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre estos programas\n    destaca el centro en red de investigaci\u00f3n de enfermedades neurol\u00f3gicas,\n    que coordina proyectos de investigaci\u00f3n en esta materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Enfermedades\n    como la de Alzheimer, o Parkinson, con una prevalencia elevada en la\n    poblaci\u00f3n, u otras enfermedades neurol\u00f3gicas con menor prevalencia tienen\n    para la sociedad una doble dimensi\u00f3n: por una parte, la atenci\u00f3n\n    sociosanitaria del enfermo y el apoyo a su entorno familiar y, de otra\n    parte, la investigaci\u00f3n cient\u00edfica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el \u00faltimo debate sobre el estado de la Naci\u00f3n se adopt\u00f3 la resoluci\u00f3n\n    de continuar impulsando la Red Cien como centro de investigaci\u00f3n de\n    enfermedades neurol\u00f3gicas, al objeto de apoyar, promocionar y coordinar\n    la investigaci\u00f3n en todos los campos de la neurolog\u00eda b\u00e1sica, cl\u00ednica y\n    epidemiol\u00f3gica, con especial \u00e9nfasis en los problemas relacionados con\n    las enfermedades del sistema nervioso, tales como el Alzheimer,\n    Parkinson, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0, 1, 2], "espa\u00f1oles": [3]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... As\u00ed, el\n    Gobierno ha constituido ya la Red CIEN, creando la fundaci\u00f3n Centro de\n    investigaci\u00f3n en enfermedades neurol\u00f3gicas, cuyo objetivo es fomentar la\n    investigaci\u00f3n en todos los campos de la neurolog\u00eda, tanto la b\u00e1sica como\n    la cl\u00ednica como la epidemiol\u00f3gica, con especial \u00e9nfasis en los problemas\n    relacionados con las enfermedades del sistema nervioso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se pretende\n    aproximar la investigaci\u00f3n b\u00e1sica a la cl\u00ednica, lo que se llama la\n    investigaci\u00f3n traslacional, o sea, que la investigaci\u00f3n pueda repercutir\n    de forma inmediata en el tratamiento de los pacientes y tambi\u00e9n dar una\n    mayor calidad asistencial a los pacientes, porque la investigaci\u00f3n en\n    materia neurol\u00f3gica no s\u00f3lo es en f\u00e1rmacos o en descubrir el mecanismo de\n    la enfermedad, sino tambi\u00e9n en avanzar y mucho en lo que se conoce como\n    mejores t\u00e9cnicas de apoyo diario a los pacientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Red CIEN es en s\u00ed misma un reto, integra a 1.268 investigadores\n    espa\u00f1oles, adscritos a 204 grupos en 27 centros y en 14 comunidades\n    aut\u00f3nomas; tiene un presupuesto para esta primera anualidad de nueve\n    millones de euros y pretende, se\u00f1or\u00eda, la complementariedad, la\n    optimizaci\u00f3n de los recursos, la reducci\u00f3n del tiempo de transferencia de\n    la investigaci\u00f3n y, en definitiva, pretende que la calidad de vida de los\n    pacientes que tienen enfermedades neurodegenerativas mejore y si es\n    posible que podamos descubrir algo para tratar estas enfermedades que\n    todav\u00eda no tienen curaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Red CIEN es en s\u00ed misma un reto, integra a 1.268 investigadores\n    espa\u00f1oles, adscritos a 204 grupos en 27 centros y en 14 comunidades\n    aut\u00f3nomas; tiene un presupuesto para esta primera anualidad de nueve\n    millones de euros y pretende, se\u00f1or\u00eda, la complementariedad, la\n    optimizaci\u00f3n de los recursos, la reducci\u00f3n del tiempo de transferencia de\n    la investigaci\u00f3n y, en definitiva, pretende que la calidad de vida de los\n    pacientes que tienen enfermedades neurodegenerativas mejore y si es\n    posible que podamos descubrir algo para tratar estas enfermedades que\n    todav\u00eda no tienen curaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [2], "espa\u00f1oles": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, los consumidores espa\u00f1oles est\u00e1n viviendo una situaci\u00f3n\n    alarmante de endeudamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El informe del Banco de Espa\u00f1a del mes de\n    agosto situaba ya en el 84 por ciento el endeudamiento de la renta\n    disponible en los hogares espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s all\u00e1 de que esta situaci\u00f3n derive en problemas para nuestra econom\u00eda,\n    nuestras familias, nuestros consumidores ven c\u00f3mo necesitan seguir\n    endeud\u00e1ndose d\u00eda a d\u00eda para vivir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [1], "econom\u00eda": [2], "social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, nadie conoce ni los an\u00e1lisis, ni\n    los estudios, ni las medidas preventivas que usted dice aqu\u00ed que est\u00e1\n    poniendo en marcha; nadie, ni el consejo de consumidores y usuarios, ni\n    las asociaciones de consumidores, ni el gobernador del Banco de Espa\u00f1a,\n    ni el Consejo Econ\u00f3mico y Social, nadie, sencillamente porque no existen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, su obligaci\u00f3n como responsable de consumo precisamente es\n    \u00e9sa, crear un marco de seguridad para los consumidores y para las\n    familias espa\u00f1olas que se ven en una situaci\u00f3n de endeudamiento grave, de\n    quiebra en su econom\u00eda familiar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, su obligaci\u00f3n como responsable de consumo precisamente es\n    \u00e9sa, crear un marco de seguridad para los consumidores y para las\n    familias espa\u00f1olas que se ven en una situaci\u00f3n de endeudamiento grave, de\n    quiebra en su econom\u00eda familiar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0], "espa\u00f1oles": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... S\u00f3lo hay que hablar de datos reales, y\n    como una derivada de lo que he dicho, la existencia de una situaci\u00f3n de\n    endeudamiento generalizada es lo que yo llamar\u00eda alarmar a los\n    consumidores de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora\n    presidenta, se\u00f1or\u00edas, en primer lugar, la consideraci\u00f3n que debe hacerse\n    es cu\u00e1l es el nivel de endeudamiento real de los hogares espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES\n    EL CALENDARIO QUE TIENE PREVISTO EL GOBIERNO PARA CUBRIR EN SU TOTALIDAD\n    EL CAT\u00c1LOGO DE PUESTOS DE TRAGAJO DE LOS CUERPOS Y FUERZAS DE SEGURIDAD\n    DEL ESTADO EN CANARIAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro \u00bfCu\u00e1l es el calendario que tiene\n    previsto el Gobierno para cubrir en su totalidad los cat\u00e1logos de puestos\n    de  trabajo de los Fuerzas y Cuerpos de Seguridad en Canarias? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, como usted sabe, ya en la convocatoria correspondiente al a\u00f1o\n    2001 se ha hecho un esfuerzo para incrementar el n\u00famero de miembros de\n    las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado y despu\u00e9s en el plan de\n    lucha contra la delincuencia hemos realizado una oferta, la m\u00e1s\n    importante de los \u00faltimos 25 a\u00f1os, para en tres a\u00f1os, 2002-2004, crear\n    20.000 nuevas plazas de polic\u00edas y de guardias civiles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso del\n    Cuerpo Nacional de Polic\u00eda, una vez transcurrido el per\u00edodo l\u00f3gico de\n    formaci\u00f3n, se ir\u00e1n realizando las incorporaciones cada seis meses, lo que\n    nos va a permitir cubrir totalmente las plantillas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [2, 3], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Con la m\u00e1xima claridad\n    demandamos: primero, que se cubran urgentemente los cat\u00e1logos de puestos\n    de trabajo de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado en Canarias;\n    segundo, que se actualicen los actuales cat\u00e1logos y que se adapten a las\n    nuevas necesidades que tiene el Archipi\u00e9lago en funci\u00f3n,\n    fundamentalmente, del espectacular crecimiento poblacional que ha habido\n    en las islas; tercero, que se facilite el acceso de los residentes\n    canarios a participar en las pruebas a las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad\n    del Estado, tanto la Guardia Civil como la Polic\u00eda Nacional, facilitando\n    pruebas a llevar a cabo en el Archipi\u00e9lago con el objeto de conseguir una\n    necesaria estabilidad de los funcionarios destinados en Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, si su departamento no puede responder a las necesidades\n    que tiene el Archipi\u00e9lago en materia de seguridad, tanto para las\n    personas como para los bienes, no obstaculice, sino facilite, de acuerdo\n    con lo que dice el Estatuto de Autonom\u00eda de Canarias, que se ponga en\n    marcha una polic\u00eda canaria complementaria a las Fuerzas y Cuerpos de\n    Seguridad del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con la m\u00e1xima claridad\n    demandamos: primero, que se cubran urgentemente los cat\u00e1logos de puestos\n    de trabajo de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado en Canarias;\n    segundo, que se actualicen los actuales cat\u00e1logos y que se adapten a las\n    nuevas necesidades que tiene el Archipi\u00e9lago en funci\u00f3n,\n    fundamentalmente, del espectacular crecimiento poblacional que ha habido\n    en las islas; tercero, que se facilite el acceso de los residentes\n    canarios a participar en las pruebas a las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad\n    del Estado, tanto la Guardia Civil como la Polic\u00eda Nacional, facilitando\n    pruebas a llevar a cabo en el Archipi\u00e9lago con el objeto de conseguir una\n    necesaria estabilidad de los funcionarios destinados en Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, si su departamento no puede responder a las necesidades\n    que tiene el Archipi\u00e9lago en materia de seguridad, tanto para las\n    personas como para los bienes, no obstaculice, sino facilite, de acuerdo\n    con lo que dice el Estatuto de Autonom\u00eda de Canarias, que se ponga en\n    marcha una polic\u00eda canaria complementaria a las Fuerzas y Cuerpos de\n    Seguridad del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [1, 2], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... En mi opini\u00f3n, como lo\n    demuestran estos datos, la seguridad de los canarios y de quienes los\n    visita est\u00e1 en buenas manos en el Cuerpo Nacional de Polic\u00eda y en la\n    Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El plan especial para Canarias se est\u00e1 cumpliendo con rigor\n    y lo mejor es analizar los datos en el \u00e1mbito del Cuerpo Nacional de\n    Polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En mi opini\u00f3n, como lo\n    demuestran estos datos, la seguridad de los canarios y de quienes los\n    visita est\u00e1 en buenas manos en el Cuerpo Nacional de Polic\u00eda y en la\n    Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA EL GOBIERNO LA EFICACIA POLICIAL EN LAS \u00daLTIMAS\n    ACTUACIONES CONTRA ETA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, esta es una pregunta camuflaje, porque se podr\u00e1 usted\n    imaginar que la pregunta de c\u00f3mo valora el Gobierno la eficacia policial\n    en las \u00faltimas actuaciones contra ETA se refiere fundamentalmente a la\n    Ertzaintza, porque de la otra imagino que dir\u00e1 usted maravillas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Anasagasti,\n    nosotros nos alegramos de los \u00e9xitos policiales, sea de quien sea, que\n    nos acercan al objetivo, que es la derrota de ETA, sin matices, sin\n    ning\u00fan tipo de concesiones, simple y llanamente porque son unos asesinos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"nacionalista vasco": [6, 7, 8], "eta": [0, 1], "vasco": [2, 3, 4, 5]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... No\n    se entiende que diga que se felicita por los \u00e9xitos de la Ertzantza -as\u00ed\n    ha sido: ha detenido al comando Vizcaya, aunque ha habido un atentado\n    donde dos etzainas han sido malheridos y ha muerto un miembro de ETA- y\n    despu\u00e9s venga con ese ataque sistem\u00e1tico al Partido Nacionalista Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por favor, le pedimos se\u00f1or ministro que no utilice\n    ese lenguaje de descalificaci\u00f3n continua porque nosotros, como\n    nacionalistas,\n    podemos tener nuestra ideolog\u00eda pero el combate contra ETA siempre ha\n    estado en el centro de la acci\u00f3n del Gobierno vasco, de la Ertzantza y\n    del Partido Nacionalista Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    se entiende que diga que se felicita por los \u00e9xitos de la Ertzantza -as\u00ed\n    ha sido: ha detenido al comando Vizcaya, aunque ha habido un atentado\n    donde dos etzainas han sido malheridos y ha muerto un miembro de ETA- y\n    despu\u00e9s venga con ese ataque sistem\u00e1tico al Partido Nacionalista Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo que recordar que usted, se\u00f1or ministro, es miembro del Partido\n    Popular y el se\u00f1or Balza es miembro del Partido Nacionalista Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si\n    efectivamente usted est\u00e1 tan satisfecho con la actuaci\u00f3n del Gobierno\n    vasco y de la Ertzantza, por lo menos no utilice ese sistem\u00e1tico e\n    inadmisible ataque al nacionalismo vasco y a las instituciones\n    democr\u00e1ticas, y no solamente por el doble lenguaje. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por favor, le pedimos se\u00f1or ministro que no utilice\n    ese lenguaje de descalificaci\u00f3n continua porque nosotros, como\n    nacionalistas,\n    podemos tener nuestra ideolog\u00eda pero el combate contra ETA siempre ha\n    estado en el centro de la acci\u00f3n del Gobierno vasco, de la Ertzantza y\n    del Partido Nacionalista Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    se entiende que diga que se felicita por los \u00e9xitos de la Ertzantza -as\u00ed\n    ha sido: ha detenido al comando Vizcaya, aunque ha habido un atentado\n    donde dos etzainas han sido malheridos y ha muerto un miembro de ETA- y\n    despu\u00e9s venga con ese ataque sistem\u00e1tico al Partido Nacionalista Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo que recordar que usted, se\u00f1or ministro, es miembro del Partido\n    Popular y el se\u00f1or Balza es miembro del Partido Nacionalista Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por favor, le pedimos se\u00f1or ministro que no utilice\n    ese lenguaje de descalificaci\u00f3n continua porque nosotros, como\n    nacionalistas,\n    podemos tener nuestra ideolog\u00eda pero el combate contra ETA siempre ha\n    estado en el centro de la acci\u00f3n del Gobierno vasco, de la Ertzantza y\n    del Partido Nacionalista Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"nacionalista vasco": [9, 10, 11, 12], "eta": [0, 1, 2, 3, 4], "vasco": [5, 6, 7, 8], "pa\u00eds": [13]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, hablando de doble lenguaje y de contradicciones, nunca habr\u00e1 o\u00eddo\n    una descalificaci\u00f3n del ministro del Interior respecto al se\u00f1or Balza ni\n    al trabajo del departamento de Interior; mis palabras siempre han sido de\n    colaboraci\u00f3n en la lucha contra ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace muy pocos d\u00edas el se\u00f1or Balza\n    ha dicho algo que nosotros llevamos repitiendo desde hace mucho tiempo:\n    que la derrota de ETA pasa exclusivamente por la derrota policial de ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando yo critico al Partido Nacionalista Vasco o al\n    Gobierno vasco no estoy criticando a la Ertzantza, estoy criticando al\n    Gobierno vasco, porque su pol\u00edtica es mala en la lucha contra el\n    terrorismo y es mala cuando el Partido Nacionalista Vasco permite que el\n    grupo parlamentario de ETA est\u00e9 en su Parlamento, cuando el Gobierno\n    vasco recurre la Ley de Partidos Pol\u00edticos o la sentencia del Tribunal\n    Supremo en la que ilegaliza al partido terrorista de ETA, o cuando\n    ustedes permiten en el Parlamento la financiaci\u00f3n del grupo parlamentario\n    de ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Contra ETA se lucha no s\u00f3lo deteniendo a los comandos, sino\n    tambi\u00e9n a los peri\u00f3dicos, a las empresas, a los partidos y a las\n    asociaciones que son parte de todo el entramado de la organizaci\u00f3n\n    terrorista; eso no lo hace el Gobierno vasco y no lo hace el Partido\n    Nacionalista Vasco, que coloca como prioridad un proyecto de ruptura e\n    independentista de Espa\u00f1a antes que acabar con ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como es la verdad y como la ayuda del Partido\n    Nacionalista Vasco y del Gobierno vasco habr\u00eda sido esencial en la lucha\n    contra el terrorismo y no lo ha sido, hay que denunciarlo, y la sociedad\n    espa\u00f1ola tiene que saberlo porque las prioridades son las que son, y la\n    primera es acabar con ETA, que no es la de su Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando yo critico al Partido Nacionalista Vasco o al\n    Gobierno vasco no estoy criticando a la Ertzantza, estoy criticando al\n    Gobierno vasco, porque su pol\u00edtica es mala en la lucha contra el\n    terrorismo y es mala cuando el Partido Nacionalista Vasco permite que el\n    grupo parlamentario de ETA est\u00e9 en su Parlamento, cuando el Gobierno\n    vasco recurre la Ley de Partidos Pol\u00edticos o la sentencia del Tribunal\n    Supremo en la que ilegaliza al partido terrorista de ETA, o cuando\n    ustedes permiten en el Parlamento la financiaci\u00f3n del grupo parlamentario\n    de ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Contra ETA se lucha no s\u00f3lo deteniendo a los comandos, sino\n    tambi\u00e9n a los peri\u00f3dicos, a las empresas, a los partidos y a las\n    asociaciones que son parte de todo el entramado de la organizaci\u00f3n\n    terrorista; eso no lo hace el Gobierno vasco y no lo hace el Partido\n    Nacionalista Vasco, que coloca como prioridad un proyecto de ruptura e\n    independentista de Espa\u00f1a antes que acabar con ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... y el Gobierno del Partido Nacionalista Vasco en el\n    Pa\u00eds Vasco est\u00e1n haciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como es la verdad y como la ayuda del Partido\n    Nacionalista Vasco y del Gobierno vasco habr\u00eda sido esencial en la lucha\n    contra el terrorismo y no lo ha sido, hay que denunciarlo, y la sociedad\n    espa\u00f1ola tiene que saberlo porque las prioridades son las que son, y la\n    primera es acabar con ETA, que no es la de su Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando yo critico al Partido Nacionalista Vasco o al\n    Gobierno vasco no estoy criticando a la Ertzantza, estoy criticando al\n    Gobierno vasco, porque su pol\u00edtica es mala en la lucha contra el\n    terrorismo y es mala cuando el Partido Nacionalista Vasco permite que el\n    grupo parlamentario de ETA est\u00e9 en su Parlamento, cuando el Gobierno\n    vasco recurre la Ley de Partidos Pol\u00edticos o la sentencia del Tribunal\n    Supremo en la que ilegaliza al partido terrorista de ETA, o cuando\n    ustedes permiten en el Parlamento la financiaci\u00f3n del grupo parlamentario\n    de ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Contra ETA se lucha no s\u00f3lo deteniendo a los comandos, sino\n    tambi\u00e9n a los peri\u00f3dicos, a las empresas, a los partidos y a las\n    asociaciones que son parte de todo el entramado de la organizaci\u00f3n\n    terrorista; eso no lo hace el Gobierno vasco y no lo hace el Partido\n    Nacionalista Vasco, que coloca como prioridad un proyecto de ruptura e\n    independentista de Espa\u00f1a antes que acabar con ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... y el Gobierno del Partido Nacionalista Vasco en el\n    Pa\u00eds Vasco est\u00e1n haciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como es la verdad y como la ayuda del Partido\n    Nacionalista Vasco y del Gobierno vasco habr\u00eda sido esencial en la lucha\n    contra el terrorismo y no lo ha sido, hay que denunciarlo, y la sociedad\n    espa\u00f1ola tiene que saberlo porque las prioridades son las que son, y la\n    primera es acabar con ETA, que no es la de su Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... y el Gobierno del Partido Nacionalista Vasco en el\n    Pa\u00eds Vasco est\u00e1n haciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... TIENE\n    PREVISTO EL GOBIERNO MODIFICAR LA REGULACI\u00d3N DE LAS DEDUCCIONES POR\n    APORTACIONES A CUENTAS-VIVIENDA HABIDA CUENTA LA EVOLUCI\u00d3N TAN ALCISTA\n    QUE HA REGISTRADO EL PRECIO DE LA VIVIENDA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002103\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bftiene previsto el Gobierno modificar la regulaci\u00f3n de las\n    deducciones por aportaciones a cuentas vivienda habida cuenta la\n    evoluci\u00f3n tan alcista que ha registrado el precio de la vivienda, que en\n    Espa\u00f1a ha sido en los \u00faltimos cinco a\u00f1os del 70 por ciento? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002103\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "vivienda": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno est\u00e1 centrando sus esfuerzos a la hora de facilitar\n    el acceso a la vivienda de los m\u00e1s j\u00f3venes en el \u00e1mbito de las viviendas\n    en alquiler, por eso hemos modificado tanto el impuesto sobre la renta de\n    las personas f\u00edsicas vigente este a\u00f1o como la construcci\u00f3n de viviendas\n    de alquiler en Espa\u00f1a, atribuy\u00e9ndoles un r\u00e9gimen fiscal especialmente\n    beneficioso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002103\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno est\u00e1 centrando sus esfuerzos a la hora de facilitar\n    el acceso a la vivienda de los m\u00e1s j\u00f3venes en el \u00e1mbito de las viviendas\n    en alquiler, por eso hemos modificado tanto el impuesto sobre la renta de\n    las personas f\u00edsicas vigente este a\u00f1o como la construcci\u00f3n de viviendas\n    de alquiler en Espa\u00f1a, atribuy\u00e9ndoles un r\u00e9gimen fiscal especialmente\n    beneficioso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002103\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "vivienda": [1], "fiscales": [2]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Hacienda, desde Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 pensamos que es\n    necesario hacer justicia desde la \u00f3ptica legislativa, desde el\n    Parlamento, para evitar que los ahorros de nuestros j\u00f3venes sean\n    penalizados fiscalmente y v\u00edctimas de la especulaci\u00f3n y del boom\n    inmobiliario que se ha experimentado en Espa\u00f1a en\n    estos \u00faltimos a\u00f1os, siendo los culpables del retraso en las decisiones de\n    compra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002103\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para que ello no suceda, a nuestro Grupo Parlamentario Catal\u00e1n\n    (Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3) nos gustar\u00eda sensibilizar al Gobierno y proponerle\n    la ampliaci\u00f3n de cuatro a siete a\u00f1os de la vigencia de las cuentas ahorro\n    vivienda con garant\u00edas suficientes y con las bonificaciones fiscales\n    correspondientes por los siguientes motivos: en primer lugar, porque es\n    una realidad que en Espa\u00f1a ha existido un incremento del precio del 70\n    por ciento en los cinco \u00faltimos a\u00f1os en los m\u00f3dulos de 80 metros\n    cuadrados; en segundo lugar, porque tambi\u00e9n en este periodo de tiempo ha\n    existido una p\u00e9rdida de capacidad del ahorro, que se ha reducido un 41\n    por ciento para poder adquirir una vivienda; y finalmente, se\u00f1or\n    ministro, concluyendo, se ha pasado de 12 a 18 a\u00f1os con el mismo ahorro\n    en cuanto al tiempo para poder comprar una vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002103\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para que ello no suceda, a nuestro Grupo Parlamentario Catal\u00e1n\n    (Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3) nos gustar\u00eda sensibilizar al Gobierno y proponerle\n    la ampliaci\u00f3n de cuatro a siete a\u00f1os de la vigencia de las cuentas ahorro\n    vivienda con garant\u00edas suficientes y con las bonificaciones fiscales\n    correspondientes por los siguientes motivos: en primer lugar, porque es\n    una realidad que en Espa\u00f1a ha existido un incremento del precio del 70\n    por ciento en los cinco \u00faltimos a\u00f1os en los m\u00f3dulos de 80 metros\n    cuadrados; en segundo lugar, porque tambi\u00e9n en este periodo de tiempo ha\n    existido una p\u00e9rdida de capacidad del ahorro, que se ha reducido un 41\n    por ciento para poder adquirir una vivienda; y finalmente, se\u00f1or\n    ministro, concluyendo, se ha pasado de 12 a 18 a\u00f1os con el mismo ahorro\n    en cuanto al tiempo para poder comprar una vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002103\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "vivienda": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "fiscales": [8, 9, 10]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... En concreto, los beneficios fiscales para la\n    vivienda en el ejercicio 2003 ascienden a 4.800 millones de euros, por\n    tanto, estamos haciendo un considerable esfuerzo fiscal para favorecer la\n    adquisici\u00f3n de vivienda para todos los ciudadanos, especialmente para los\n    m\u00e1s j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002103\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno es m\u00e1s que sensible a las preocupaciones de los\n    ciudadanos en el acceso a la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002103\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... conoce, para que la vivienda\n    habitual deje de pagar la renta presunta, y las deducciones por su\n    adquisici\u00f3n son ahora m\u00e1s justas al ser m\u00e1s iguales para todos,\n    independientemente de la renta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002103\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos introducido reducciones del 95 por\n    ciento de la base imponible del impuesto sobre sucesiones y donaciones\n    por herencia de la vivienda habitual; ya no se paga en el impuesto de\n    patrimonio por los primeros 150.000 euros de la primera vivienda y desde\n    el a\u00f1o 2001 est\u00e1n exentas en el impuesto de transmisiones patrimoniales\n    las primeras copias de escritura en la cancelaci\u00f3n y modificaci\u00f3n de\n    hipoteca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002103\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, estamos llevando a cabo importantes mejoras fiscales\n    a favor de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002103\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En concreto, los beneficios fiscales para la\n    vivienda en el ejercicio 2003 ascienden a 4.800 millones de euros, por\n    tanto, estamos haciendo un considerable esfuerzo fiscal para favorecer la\n    adquisici\u00f3n de vivienda para todos los ciudadanos, especialmente para los\n    m\u00e1s j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002103\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que en el marco actual de descentralizaci\u00f3n\n    pol\u00edtica y administrativa de Espa\u00f1a las comunidades aut\u00f3nomas y las\n    corporaciones locales tienen importantes competencias y recursos para\n    introducir mejoras en la pol\u00edtica de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002103\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... comparte conmigo la necesidad de que sean las haciendas\n    territoriales -es decir, la Generalitat de Catalunya- las que acometan\n    una pol\u00edtica m\u00e1s decisiva a la hora de estimular precisamente esas primas\n    o deducciones fiscales a la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002103\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, estamos llevando a cabo importantes mejoras fiscales\n    a favor de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002103\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En concreto, los beneficios fiscales para la\n    vivienda en el ejercicio 2003 ascienden a 4.800 millones de euros, por\n    tanto, estamos haciendo un considerable esfuerzo fiscal para favorecer la\n    adquisici\u00f3n de vivienda para todos los ciudadanos, especialmente para los\n    m\u00e1s j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002103\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... comparte conmigo la necesidad de que sean las haciendas\n    territoriales -es decir, la Generalitat de Catalunya- las que acometan\n    una pol\u00edtica m\u00e1s decisiva a la hora de estimular precisamente esas primas\n    o deducciones fiscales a la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002103\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se trata de un proyecto de ley importante porque refleja el\n    marco jur\u00eddico, el campo de juego donde se va a desarrollar la pol\u00edtica\n    econ\u00f3mica y social en el a\u00f1o 2004, y adem\u00e1s se trata de un proyecto de\n    ley en el que, sin duda, estar\u00e1n reflejadas las prioridades del Gobierno,\n    porque como muy bien sabe S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "investigaci\u00f3n": [2], "pa\u00eds": [3, 4], "espa\u00f1oles": [5], "seguridad": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Los presupuestos recogen esa prioridad, por su\n    inversi\u00f3n en infraestructuras, fundamentales para nuestro desarrollo\n    econ\u00f3mico, y tambi\u00e9n la de seguir apostando por los servicios esenciales\n    del Estado: por la seguridad ciudadana, por la seguridad exterior de\n    Espa\u00f1a, por el desarrollo de las relaciones internacionales de nuestro\n    pa\u00eds,  por la justicia; en definitiva, una gran apuesta por la innovaci\u00f3n\n    tecnol\u00f3gica y por la investigaci\u00f3n y el desarrollo como motores de\n    nuestro crecimiento econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los presupuestos recogen esa prioridad, por su\n    inversi\u00f3n en infraestructuras, fundamentales para nuestro desarrollo\n    econ\u00f3mico, y tambi\u00e9n la de seguir apostando por los servicios esenciales\n    del Estado: por la seguridad ciudadana, por la seguridad exterior de\n    Espa\u00f1a, por el desarrollo de las relaciones internacionales de nuestro\n    pa\u00eds,  por la justicia; en definitiva, una gran apuesta por la innovaci\u00f3n\n    tecnol\u00f3gica y por la investigaci\u00f3n y el desarrollo como motores de\n    nuestro crecimiento econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los presupuestos recogen esa prioridad, por su\n    inversi\u00f3n en infraestructuras, fundamentales para nuestro desarrollo\n    econ\u00f3mico, y tambi\u00e9n la de seguir apostando por los servicios esenciales\n    del Estado: por la seguridad ciudadana, por la seguridad exterior de\n    Espa\u00f1a, por el desarrollo de las relaciones internacionales de nuestro\n    pa\u00eds,  por la justicia; en definitiva, una gran apuesta por la innovaci\u00f3n\n    tecnol\u00f3gica y por la investigaci\u00f3n y el desarrollo como motores de\n    nuestro crecimiento econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para el pr\u00f3ximo a\u00f1o el gasto p\u00fablico se contendr\u00e1, crecer\u00e1 moderadamente\n    -esa ser\u00e1 la propuesta del Gobierno-, insistiendo en que este aumento\n    moderado del gasto p\u00fablico es necesario para el equilibrio\n    presupuestario, para que las cuentas del Estado est\u00e9n saneadas y, a\n    trav\u00e9s de ese equilibrio de las cuentas p\u00fablicas, para que los\n    presupuestos del Estado contribuyan positivamente a la financiaci\u00f3n de\n    las econom\u00edas familiares, a la financiaci\u00f3n de nuestras empresas y,\n    especialmente, a la financiaci\u00f3n de las m\u00e1s peque\u00f1as, de las empresas\n    familiares, de las peque\u00f1as y medianas empresas, de los trabajadores\n    aut\u00f3nomos de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los presupuestos recogen esa prioridad, por su\n    inversi\u00f3n en infraestructuras, fundamentales para nuestro desarrollo\n    econ\u00f3mico, y tambi\u00e9n la de seguir apostando por los servicios esenciales\n    del Estado: por la seguridad ciudadana, por la seguridad exterior de\n    Espa\u00f1a, por el desarrollo de las relaciones internacionales de nuestro\n    pa\u00eds,  por la justicia; en definitiva, una gran apuesta por la innovaci\u00f3n\n    tecnol\u00f3gica y por la investigaci\u00f3n y el desarrollo como motores de\n    nuestro crecimiento econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, los nuevos Presupuestos\n    Generales del Estado supondr\u00e1n una gran apuesta por el crecimiento\n    econ\u00f3mico para los pr\u00f3ximos a\u00f1os que esperan los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Fruto de todo ello y de las pol\u00edticas llevadas a\n    cabo por los gobiernos del Partido Popular, estamos inyectando al sector\n    agrarios espa\u00f1ol en torno a tres billones de las antiguas pesetas de\n    fondos p\u00fablicas que, en definitiva, la sociedad espa\u00f1ola aporta a los\n    agricultores en forma\n    de ayudas, para que estos colaboren con el medio ambiente, que disfrutamos\n    todos y que disfrutaremos en el futuro; para que proporcionen a toda la\n    sociedad alimentos de calidad y seguridad y contribuyan a la fijaci\u00f3n de\n    poblaci\u00f3n en el medio rural, impulsando las potencialidades tur\u00edsticas\n    tradicionales, culturales y medioambientales que, sin duda, existen en el\n    medio rural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, los agricultores espa\u00f1oles se vieron perjudicados por las\n    negociaciones motivadas por nuestra entrada en la Comunidad Econ\u00f3mica\n    Europea, perjuicio que se acentu\u00f3 con la reforma de la PAC de 1992, donde\n    el Gobierno de entonces impuso a nuestros agricultores el rendimiento\n    medio por hect\u00e1rea m\u00e1s bajo de todos los pa\u00edses de Europa, por debajo de\n    Portugal y de Grecia; situaci\u00f3n, por cierto, que arregl\u00f3 el primer\n    Gobierno del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En relaci\u00f3n con las ayudas de la Uni\u00f3n Europea en el a\u00f1o 1996, cuando\n    gobernaban ustedes con tanto acierto, los espa\u00f1oles recib\u00edan 4.848\n    millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... En el a\u00f1o en que se conmemora el 25 aniversario de nuestra Constituci\u00f3n,\n    el Gobierno con el dinero de todos los espa\u00f1oles sigue subvencionando la\n    Fundaci\u00f3n Francisco Franco, cuyos fines son la apolog\u00eda de la dictadura y\n    de la figura del dictador. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0], "espa\u00f1oles": [1, 2]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, esto es una burla a la\n    democracia, a la convivencia y a la dignidad de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ministra, es\n    incomprensible que ofenda a los espa\u00f1oles de esta manera, sobre todo a\n    los que sufrieron el exilio, los campos de concentraci\u00f3n, la muerte, la\n    represi\u00f3n y la persecuci\u00f3n del dictador. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ni a usted ni a su Gobierno, porque mientras\n    usted financia la Fundaci\u00f3n Francisco Franco con el dinero de todos los\n    espa\u00f1oles, \u00a1no se le olvide!, se niegan en esta C\u00e1mara a condenar el\n    golpe del 36, los juicios sumar\u00edsimos del franquismo y adem\u00e1s han\n    impedido la extradici\u00f3n de Pinochet. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [2], "pa\u00eds": [1], "social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Imponiendo la religi\u00f3n en la escuela y creando un aut\u00e9ntico\n    clamor social, y el decreto de religi\u00f3n ha sido ya recurrido ante los\n    tribunales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, es impropio en este pa\u00eds que no es confesional y que\n    reconoce la libertad religiosa que a los profesores de religi\u00f3n se les\n    despida por cuestiones que vulneran principios constitucionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que los padres de los\n    alumnos del Colegio Virgen del Bosque se acuestan matriculando a sus\n    hijos en un colegio laico y se levantan viendo que en ese colegio hay\n    religi\u00f3n todos los d\u00edas, misa diaria y educaci\u00f3n separada de ni\u00f1os y\n    ni\u00f1as porque lo han comprado los legionarios de Cristo, que han ocupado\n    el Consejo de Ministros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [2, 3], "social": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Le vuelvo a\n    decir que el Ministerio de Educaci\u00f3n cumple estrictamente con sus\n    obligaciones en materia de profesores de religi\u00f3n y que el acuerdo\n    firmado por el anterior ministro de Educaci\u00f3n fue precisamente para\n    garantizar aspectos salariales y de la Seguridad Social, sin ning\u00fan tipo\n    de disfunci\u00f3n y sin ning\u00fan tipo de problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si ustedes lo que quieren es\n    que el Gobierno no pague directamente los salarios y la Seguridad Social,\n    lo plantean. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le vuelvo a\n    decir que el Ministerio de Educaci\u00f3n cumple estrictamente con sus\n    obligaciones en materia de profesores de religi\u00f3n y que el acuerdo\n    firmado por el anterior ministro de Educaci\u00f3n fue precisamente para\n    garantizar aspectos salariales y de la Seguridad Social, sin ning\u00fan tipo\n    de disfunci\u00f3n y sin ning\u00fan tipo de problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si ustedes lo que quieren es\n    que el Gobierno no pague directamente los salarios y la Seguridad Social,\n    lo plantean. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [0, 1, 2], "espa\u00f1oles": [3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Un curso donde\n    por primera vez el n\u00famero de alumnos se ha estabilizado, tras quince a\u00f1os\n    de continuo descenso, un curso que contar\u00e1 con m\u00e1s recursos econ\u00f3micos,\n    con un mayor n\u00famero de profesores y, por supuesto, donde los alumnos\n    tendr\u00e1n un mayor n\u00famero de becas y de ayudas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002108\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una ley que a nuestro juicio servir\u00e1\n    para modernizar el sistema educativo espa\u00f1ol, para que los profesores\n    puedan impartir la docencia dentro de una absoluta normalidad, para dotar\n    a los alumnos espa\u00f1oles de una mejor formaci\u00f3n y de mayores oportunidades\n    y, en definitiva, para reducir el fracaso escolar que, desgraciadamente,\n    ha atenazado a nuestros j\u00f3venes en los \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002108\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otros se ocupan de otros menesteres,\n    nosotros de la formaci\u00f3n de nuestros alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002108\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una ley que a nuestro juicio servir\u00e1\n    para modernizar el sistema educativo espa\u00f1ol, para que los profesores\n    puedan impartir la docencia dentro de una absoluta normalidad, para dotar\n    a los alumnos espa\u00f1oles de una mejor formaci\u00f3n y de mayores oportunidades\n    y, en definitiva, para reducir el fracaso escolar que, desgraciadamente,\n    ha atenazado a nuestros j\u00f3venes en los \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002108\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... \n    Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, como bien sabe -y ha habido muchas ocasiones\n    para explicarlo y me he referido a ello- el objetivo de la Ley de calidad\n    no es otro que establecer unas condiciones que permitan mejorar el nivel\n    medio de formaci\u00f3n y conocimiento de nuestros alumnos y, paralelamente,\n    reducir la tasa de fracaso escolar que, desgraciadamente, es alta en\n    nuestro sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002108\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como es sabido, uno de cada cuatro alumnos no\n    obtiene la certificaci\u00f3n de secundaria obligatoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002108\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, desaparece la llamada promoci\u00f3n autom\u00e1tica, la\n    posibilidad de pasar incluso con todas las asignaturas suspendidas, lo\n    que a nuestro modo de ver y al modo de ver del conjunto de la comunidad\n    educativa y, desde luego, de la inmensa mayor\u00eda de los padres, va a\n    permitir a los alumnos situarse con otras referencias, con otros\n    est\u00edmulos, tambi\u00e9n a los profesores les va a servir para aprovechar el\n    curso y para desarrollar un esfuerzo a lo largo de todo el a\u00f1o acad\u00e9mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002108\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los\n    profesores en la medida en que se les restituye en su capacidad de\n    decisi\u00f3n acerca de cu\u00e1l es la calificaci\u00f3n de los alumnos en su materia,\n    tambi\u00e9n van a empezar a recuperar buena parte de las competencias que\n    hab\u00edan perdido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002108\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... El plan nacional de nombres\n    de dominio de Internet bajo un c\u00f3digo \".es\" desarrolla un esquema de\n    asignaci\u00f3n basado en la realizaci\u00f3n de una apertura controlada de los\n    criterios de asignaci\u00f3n vigentes que permite satisfacer las demandas\n    existentes sin renunciar a la seguridad y vinculaci\u00f3n con el territorio\n    espa\u00f1ol que caracterizan a Dominio.es. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Como sabe S.S., el plan nacional de dominios persigue b\u00e1sicamente dos\n    objetivos: por un lado, mejorar los servicios que se ofrecen a las\n    personas que se benefician de Internet, las opciones de registro, y\n    tambi\u00e9n reducir las tasas dentro del marco de lo que son nuevas opciones\n    de registro, y por otro promover que haya un mayor n\u00famero de registros de\n    dominio en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"gasto social": [1], "social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... EN BASE A QU\u00c9 DATOS SOSTIENE EL MINISTRO QUE EL\n    GASTO SOCIAL CRECE EN ESPA\u00d1A M\u00c1S QUE EN LA UNI\u00d3N EUROPEA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... EN BASE A QU\u00c9 DATOS SOSTIENE EL MINISTRO QUE EL\n    GASTO SOCIAL CRECE EN ESPA\u00d1A M\u00c1S QUE EN LA UNI\u00d3N EUROPEA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"gasto social": [1], "social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... \u00bfEn base a qu\u00e9 datos sostiene, se\u00f1or ministro, que el gasto social crece\n    en Espa\u00f1a m\u00e1s que en la Uni\u00f3n Europea? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEn base a qu\u00e9 datos sostiene, se\u00f1or ministro, que el gasto social crece\n    en Espa\u00f1a m\u00e1s que en la Uni\u00f3n Europea? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [16], "gasto social": [8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15], "pa\u00eds": [17], "social": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  No son los que yo tengo, se\u00f1or ministro, porque\n    Eurostat acredita en sucesivas publicaciones que nuestro gasto social ha\n    bajado en los a\u00f1os del gobierno del Partido Popular, por no compararlo\n    con otros a\u00f1os, por lo menos en dos puntos de nuestro producto interior\n    bruto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que, y esto lo sabe usted bien,\n    nuestro gasto social es aproximadamente el 20 por ciento del PIB y la\n    media del gasto en la Uni\u00f3n Europea es del 27 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero\n    mostrarle un cuadro que refleja muy bien c\u00f3mo va cayendo el gasto social\n    con los gobiernos del Partido Popular y cu\u00e1l es la media de la Uni\u00f3n\n    Europea para que se vea que este diferencial aumenta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero recordarles,\n    se\u00f1or\u00edas, que en 1995 el gasto social supon\u00eda el 62 por ciento de la\n    Uni\u00f3n Europea y en 2000 no llega al 60 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que se ha reducido el gasto social en\n    Espa\u00f1a es una verdad como un templo, y que se ha aumentado el diferencial\n    con Europa es evidente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si se gasta menos para reducir el d\u00e9ficit, no\n    se puede aumentar el gasto social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desgraciadamente, reducir gasto social es reducir ayuda a la vivienda, a\n    las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    definitiva, se\u00f1or\u00edas, menos gasto social es reducir la pol\u00edtica de\n    redistribuci\u00f3n social, es aumentar la desigualdad, es hacer un pa\u00eds menos\n    justo, es hacer un pa\u00eds menos equitativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  No son los que yo tengo, se\u00f1or ministro, porque\n    Eurostat acredita en sucesivas publicaciones que nuestro gasto social ha\n    bajado en los a\u00f1os del gobierno del Partido Popular, por no compararlo\n    con otros a\u00f1os, por lo menos en dos puntos de nuestro producto interior\n    bruto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que, y esto lo sabe usted bien,\n    nuestro gasto social es aproximadamente el 20 por ciento del PIB y la\n    media del gasto en la Uni\u00f3n Europea es del 27 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero\n    mostrarle un cuadro que refleja muy bien c\u00f3mo va cayendo el gasto social\n    con los gobiernos del Partido Popular y cu\u00e1l es la media de la Uni\u00f3n\n    Europea para que se vea que este diferencial aumenta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero recordarles,\n    se\u00f1or\u00edas, que en 1995 el gasto social supon\u00eda el 62 por ciento de la\n    Uni\u00f3n Europea y en 2000 no llega al 60 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que se ha reducido el gasto social en\n    Espa\u00f1a es una verdad como un templo, y que se ha aumentado el diferencial\n    con Europa es evidente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si se gasta menos para reducir el d\u00e9ficit, no\n    se puede aumentar el gasto social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desgraciadamente, reducir gasto social es reducir ayuda a la vivienda, a\n    las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    definitiva, se\u00f1or\u00edas, menos gasto social es reducir la pol\u00edtica de\n    redistribuci\u00f3n social, es aumentar la desigualdad, es hacer un pa\u00eds menos\n    justo, es hacer un pa\u00eds menos equitativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desgraciadamente, reducir gasto social es reducir ayuda a la vivienda, a\n    las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    definitiva, se\u00f1or\u00edas, menos gasto social es reducir la pol\u00edtica de\n    redistribuci\u00f3n social, es aumentar la desigualdad, es hacer un pa\u00eds menos\n    justo, es hacer un pa\u00eds menos equitativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"gasto social": [6], "econom\u00eda": [12], "protecci\u00f3n social": [8, 9, 10, 11], "pa\u00eds": [7], "social": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, por\n    aclarar este debate desde el principio, los que digan que se ha reducido\n    el gasto social faltan a la verdad o, utilizando su terminolog\u00eda,\n    mienten descaradamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los estados miembros de la Uni\u00f3n Europea han elaborado\n    una metodolog\u00eda com\u00fan que utilizamos todos denominada Sistema Europeo\n    Estad\u00edstico de Protecci\u00f3n Social para comparar las pol\u00edticas de\n    protecci\u00f3n social de unos pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea con otros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan\n    estos datos, Espa\u00f1a aumenta su gasto en protecci\u00f3n social por habitante\n    mucho m\u00e1s que la media de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De 1996 al a\u00f1o 2000, que es\n    el \u00faltimo a\u00f1o sobre el que existen datos oficiales, el gasto en\n    protecci\u00f3n social por habitante ha crecido en Espa\u00f1a un 8,2 por ciento,\n    frente a un 7 por ciento que ha crecido en la media de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros\n    ponemos m\u00e1s dinero por habitante, que es lo importante, que es donde de\n    verdad se pueden hacer pol\u00edticas de cohesi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros gastamos mucho m\u00e1s en\n    protecci\u00f3n social, lo que pasa es que a pesar de ser mucho m\u00e1s lo que\n    gastamos, la diferencia con el PIB puede ser superior porque el\n    crecimiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola, como le he dicho antes es muy\n    importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, por\n    aclarar este debate desde el principio, los que digan que se ha reducido\n    el gasto social faltan a la verdad o, utilizando su terminolog\u00eda,\n    mienten descaradamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a seguir creciendo, vamos a seguir creando empleo y\n    vamos a gastar mucho m\u00e1s dinero, como en los presupuestos de este a\u00f1o,\n    del que se ha gastado nunca en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los estados miembros de la Uni\u00f3n Europea han elaborado\n    una metodolog\u00eda com\u00fan que utilizamos todos denominada Sistema Europeo\n    Estad\u00edstico de Protecci\u00f3n Social para comparar las pol\u00edticas de\n    protecci\u00f3n social de unos pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea con otros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan\n    estos datos, Espa\u00f1a aumenta su gasto en protecci\u00f3n social por habitante\n    mucho m\u00e1s que la media de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De 1996 al a\u00f1o 2000, que es\n    el \u00faltimo a\u00f1o sobre el que existen datos oficiales, el gasto en\n    protecci\u00f3n social por habitante ha crecido en Espa\u00f1a un 8,2 por ciento,\n    frente a un 7 por ciento que ha crecido en la media de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros gastamos mucho m\u00e1s en\n    protecci\u00f3n social, lo que pasa es que a pesar de ser mucho m\u00e1s lo que\n    gastamos, la diferencia con el PIB puede ser superior porque el\n    crecimiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola, como le he dicho antes es muy\n    importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros gastamos mucho m\u00e1s en\n    protecci\u00f3n social, lo que pasa es que a pesar de ser mucho m\u00e1s lo que\n    gastamos, la diferencia con el PIB puede ser superior porque el\n    crecimiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola, como le he dicho antes es muy\n    importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"gasto social": [1], "social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... CU\u00c1NTO HA DESCENDIDO EL\n    GASTO SOCIAL, RESPECTO AL PIB, EN ESPA\u00d1A DESDE QUE GOBIERNA EL PARTIDO\n    POPULAR ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CU\u00c1NTO HA DESCENDIDO EL\n    GASTO SOCIAL, RESPECTO AL PIB, EN ESPA\u00d1A DESDE QUE GOBIERNA EL PARTIDO\n    POPULAR ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"gasto social": [1], "social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Le quisiera preguntar cu\u00e1nto ha\n    descendido el gasto social respecto al PIB desde que gobierna el Partido\n    Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le quisiera preguntar cu\u00e1nto ha\n    descendido el gasto social respecto al PIB desde que gobierna el Partido\n    Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Desde 1996 el gasto\n    social ha crecido en n\u00fameros absolutos y en relaci\u00f3n con el n\u00famero de\n    habitantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"gasto social": [1], "social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, respuesta incorrecta, debe usted\n    haber perdido la ficha correcta o la debe tener al final, porque le acabo\n    de preguntar la reducci\u00f3n del gasto social en relaci\u00f3n con el PIB. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, respuesta incorrecta, debe usted\n    haber perdido la ficha correcta o la debe tener al final, porque le acabo\n    de preguntar la reducci\u00f3n del gasto social en relaci\u00f3n con el PIB. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"gasto social": [3], "pa\u00eds": [4, 5, 6, 7], "social": [0, 1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Que efectivamente en nuestro\n    pa\u00eds, desde que gobierna el Partido Popular, el gasto social ha ca\u00eddo en\n    dos puntos\n    del producto interior bruto, pero es que, adem\u00e1s, la diferencia con la\n    Uni\u00f3n Europea tambi\u00e9n ha crecido, con lo cual nuestra brecha social se ha\n    ido incrementando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es el bienestar social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes han emprendido el camino\n    que nos aleja de la Uni\u00f3n Europea, un camino de recorte social, de\n    incremento de las desigualdades, de abandonar a los ciudadanos a su\n    suerte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que efectivamente en nuestro\n    pa\u00eds, desde que gobierna el Partido Popular, el gasto social ha ca\u00eddo en\n    dos puntos\n    del producto interior bruto, pero es que, adem\u00e1s, la diferencia con la\n    Uni\u00f3n Europea tambi\u00e9n ha crecido, con lo cual nuestra brecha social se ha\n    ido incrementando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que efectivamente en nuestro\n    pa\u00eds, desde que gobierna el Partido Popular, el gasto social ha ca\u00eddo en\n    dos puntos\n    del producto interior bruto, pero es que, adem\u00e1s, la diferencia con la\n    Uni\u00f3n Europea tambi\u00e9n ha crecido, con lo cual nuestra brecha social se ha\n    ido incrementando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El problema, se\u00f1or Zaplana, es que el crecimiento\n    econ\u00f3mico que ha tenido nuestro pa\u00eds no se ha utilizado correctamente, no\n    se ha redistribuido de una manera equitativa, de manera que s\u00f3lo unos\n    pocos han sido los beneficiarios de ese crecimiento econ\u00f3mico, siendo la\n    mayor\u00eda de los ciudadanos los que est\u00e1n asistiendo at\u00f3nitos a una serie\n    de pol\u00edticas que suponen recorte en gasto, en conceptos como sanidad,\n    como educaci\u00f3n, como pensiones, como ayuda a la familia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El tren del\n    crecimiento econ\u00f3mico, se\u00f1or ministro, ha pasado de largo por cada una de\n    todas estas estaciones y todo esto nos lleva a que seamos el pa\u00eds de la\n    Uni\u00f3n Europea donde m\u00e1s han crecido las desigualdades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de que todos los j\u00f3venes puedan acceder a\n    viviendas asequibles en este pa\u00eds y que los ciudadanos puedan asistir a\n    una red p\u00fablica sanitaria sin tener que enfrentarse a kilom\u00e9tricas listas\n    de espera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"gasto social": [3], "pol\u00edticas sociales": [7, 8], "pa\u00eds": [4, 5, 6], "social": [0, 1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Nunca en Espa\u00f1a ha habido tanto\n    desequilibrio social ni tanta brecha social que cuando hab\u00eda m\u00e1s de\n    cuatro millones de parados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A lo mejor dec\u00edan: Mire usted, la\n    aportaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds en gasto social es superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El retroceso social al que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A lo mejor dec\u00edan: Mire usted, la\n    aportaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds en gasto social es superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si este pa\u00eds fuera m\u00e1s pobre, si\n    Espa\u00f1a no hubiera crecido espectacularmente estos \u00faltimos a\u00f1os, nuestra\n    aportaci\u00f3n, siendo la misma, ser\u00eda mucho m\u00e1s alta con respecto al PIB. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A lo mejor dec\u00edan: Mire usted, la\n    aportaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds en gasto social es superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo,\n    comprenda que nosotros queremos no solamente gastar cada vez m\u00e1s en\n    pol\u00edticas sociales, sino tambi\u00e9n conseguir reducir el desempleo y, por\n    tanto, que nuestro pa\u00eds siga creciendo en t\u00e9rminos econ\u00f3micos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo,\n    comprenda que nosotros queremos no solamente gastar cada vez m\u00e1s en\n    pol\u00edticas sociales, sino tambi\u00e9n conseguir reducir el desempleo y, por\n    tanto, que nuestro pa\u00eds siga creciendo en t\u00e9rminos econ\u00f3micos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En 1996, \u00faltimo presupuesto del Partido Socialista, se destinaban\n    a las pol\u00edticas sociales 45 de cada 100 pesetas; en este momento se\n    destinan 51 de cada 100 antiguas pesetas, luego el incremento es\n    evidente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... El Gobierno hace una pol\u00edtica social tremendamente avanzada y desde luego\n    las desigualdades se han recortado sustancialmente desde el a\u00f1o 1995. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"gasto social": [1], "pa\u00eds": [2, 3, 4, 5], "social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Haga usted un presupuesto con un\n    crecimiento en gasto social que nos acerque a Europa, no que nos aleje de\n    ella. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Haga usted un presupuesto con un\n    crecimiento en gasto social que nos acerque a Europa, no que nos aleje de\n    ella. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan los datos\n    de la Uni\u00f3n Europea, en el a\u00f1o 1995 Espa\u00f1a era el segundo pa\u00eds con menos\n    diferencias entre las rentas altas y las rentas bajas; hoy es el\n    decimocuarto pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un informe de la ONU, al que ustedes tampoco le pueden\n    poner la zarpa encima, dice que en 1995 \u00e9ramos el noveno pa\u00eds en\n    desigualdades; hoy somos el 21, se\u00f1or\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, est\u00e1 claro por tanto que la consecuencia de\n    sus pol\u00edticas es que se est\u00e1n creando desigualdades en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, haga un esfuerzo, no corra tanto usted solo, corra con\n    todo el pa\u00eds, haga que el pa\u00eds avance todo junto, porque las\n    desigualdades en Espa\u00f1a, se\u00f1or ministro, van a crear unos problemas\n    serios, que dif\u00edcilmente luego podremos solventar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edticas sociales": [1], "pa\u00eds": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... \u00bfO es que no es verdad que m\u00e1s de cuatro\n    millones de personas en este pa\u00eds han encontrado empleo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando se habla en Italia, se habla\n    del milagro espa\u00f1ol desde el punto de vista del crecimiento econ\u00f3mico y\n    de sus pol\u00edticas sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edticas sociales": [2], "pa\u00eds": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... \u00bfO no es\n    verdad que en este pa\u00eds hab\u00eda m\u00e1s de cuatro millones de parados y hab\u00eda\n    m\u00e1s de un mill\u00f3n de familias que ten\u00edan todos los miembros de su propia\n    familia en paro? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues no niegue la evidencia, porque Espa\u00f1a es el pa\u00eds m\u00e1s vanguardista de\n    Europa en pol\u00edticas sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues no niegue la evidencia, porque Espa\u00f1a es el pa\u00eds m\u00e1s vanguardista de\n    Europa en pol\u00edticas sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0, 1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... \u00bfVa a prevalecer la defensa de los puestos de trabajo, la\n    defensa de los intereses de los trabajadores de Antena 3 Televisi\u00f3n y de\n    sus familias o va a prevalecer en el Gobierno el inter\u00e9s por seguir\n    controlando la informaci\u00f3n de los 30 minutos de cada informativo de\n    Antena 3 Televisi\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y nosotros estamos preocupados en estos momentos por el\n    derecho a recibir la informaci\u00f3n veraz -y Antena 3 Televisi\u00f3n, aunque es\n    cadena privada, es un servicio p\u00fablico- y por la defensa de los puestos\n    de trabajo de los trabajadores de Antena 3 Televisi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... ES CONSCIENTE EL\n    GOBIERNO DEL DETERIORO DEL SERVICIO P\u00daBLICO DE LA JUSTICIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "espa\u00f1oles": [1, 2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, seg\u00fan la encuesta que ha\n    hecho sobre el funcionamiento de la justicia el Consejo General del Poder\n    Judicial, los espa\u00f1oles consideran que la justicia funciona mal y, lo que\n    es peor, que ha empeorado, que su servicio cada vez es peor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, seg\u00fan la encuesta que ha\n    hecho sobre el funcionamiento de la justicia el Consejo General del Poder\n    Judicial, los espa\u00f1oles consideran que la justicia funciona mal y, lo que\n    es peor, que ha empeorado, que su servicio cada vez es peor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCree que\n    tienen los espa\u00f1oles raz\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1], "espa\u00f1oles": [2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Usted, se\u00f1or\u00eda, que es un hombre veraz, leer\u00e1 entera esa encuesta y ver\u00e1\n    que all\u00ed donde el Ministerio de Justicia tiene competencias los espa\u00f1oles\n    dan un aprobado a la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aun as\u00ed, creo que la justicia hay que\n    mejorarla, la estamos mejorando, y lo vamos a seguir haciendo, a pesar de\n    sus problemas electorales, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted, se\u00f1or\u00eda, que es un hombre veraz, leer\u00e1 entera esa encuesta y ver\u00e1\n    que all\u00ed donde el Ministerio de Justicia tiene competencias los espa\u00f1oles\n    dan un aprobado a la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "espa\u00f1oles": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  La justicia, seg\u00fan los espa\u00f1oles, es lo ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  La justicia, seg\u00fan los espa\u00f1oles, es lo ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1], "fiscal": [2], "espa\u00f1oles": [3]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  La justicia, seg\u00fan los espa\u00f1oles, es lo\n    que piensan, no es m\u00e1s eficaz sino menos; no es m\u00e1s r\u00e1pida, es m\u00e1s lenta,\n    se\u00f1or ministro, y no es m\u00e1s accesible, lo es menos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En utilizar el pacto de la justicia para\n    copar el Poder Judicial y poner al fiscal a su servicio, en lugar de\n    dotar a la justicia de los medios que necesita. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En utilizar el pacto de la justicia para\n    copar el Poder Judicial y poner al fiscal a su servicio, en lugar de\n    dotar a la justicia de los medios que necesita. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  La justicia, seg\u00fan los espa\u00f1oles, es lo\n    que piensan, no es m\u00e1s eficaz sino menos; no es m\u00e1s r\u00e1pida, es m\u00e1s lenta,\n    se\u00f1or ministro, y no es m\u00e1s accesible, lo es menos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, se ha producido un fallo generalizado del aparato de\n    seguridad y del judicial y ustedes s\u00f3lo se han fijado en una pieza, en\n    una, la que les molesta: el jurado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3], "polic\u00eda": [5, 6], "espa\u00f1oles": [4]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Porque ustedes, que son tan aficionados\n    a la guerra preventiva, que dice el se\u00f1or Aznar, deben saber que la\n    funci\u00f3n de la polic\u00eda democr\u00e1tica es prevenir los delitos, y aqu\u00ed hab\u00eda\n    una informaci\u00f3n que yo le pido que ustedes expliquen, ya que dice que\n    funciona tan bien la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El otro d\u00eda dijo usted aqu\u00ed que Andaluc\u00eda era el lugar\n    de Espa\u00f1a donde peor funcionaba la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso\n    entender\u00e1n que nadie quiera estar con ustedes en el pacto de la justicia,\n    que los ciudadanos rechacen su gesti\u00f3n y que todos los grupos pol\u00edticos\n    lo abandonen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque no es nada recomendable andar con\n    ustedes, que no se ocupan del servicio p\u00fablico de la justicia, que\n    beneficiar\u00eda a los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque no es nada recomendable andar con\n    ustedes, que no se ocupan del servicio p\u00fablico de la justicia, que\n    beneficiar\u00eda a los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Hemos sabido, dec\u00eda, que la polic\u00eda\n    brit\u00e1nica alert\u00f3 a la espa\u00f1ola de los antecedentes del presunto asesino,\n    el se\u00f1or King. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque ustedes, que son tan aficionados\n    a la guerra preventiva, que dice el se\u00f1or Aznar, deben saber que la\n    funci\u00f3n de la polic\u00eda democr\u00e1tica es prevenir los delitos, y aqu\u00ed hab\u00eda\n    una informaci\u00f3n que yo le pido que ustedes expliquen, ya que dice que\n    funciona tan bien la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2], "vasco": [3, 4]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Caldera, la\n    justicia ten\u00eda que mejorar y est\u00e1 mejorando; ustedes ten\u00edan que mejorar,\n    y mucho, y la verdad es que est\u00e1n empeorando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que resulta sorprendente es que quieran empeorar\n    con los nuevos socios que han elegido para hablar de justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Antes\n    de hacer con ellos una nueva estrategia en materia de justicia, \u00bfles ha\n    pedido que retiren la querella que tiene el Gobierno vasco contra el\n    se\u00f1or Garz\u00f3n por perseguir a etarras y terroristas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, \u00bfpor qu\u00e9 no se han sentado a hablar con el Gobierno a hacer\n    balance, como hacen dos personas serias, de lo que juntos hemos venido\n    haciendo y, en vez de querer dialogar con quien ha sido hasta hoy su\n    socio, se sientan con unos nuevos socios, con el Partido Nacionalista\n    Vasco, con Eusko Alkartasuna, con el partido del se\u00f1or Madrazo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Antes\n    de hacer con ellos una nueva estrategia en materia de justicia, \u00bfles ha\n    pedido que retiren la querella que tiene el Gobierno vasco contra el\n    se\u00f1or Garz\u00f3n por perseguir a etarras y terroristas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  \u00bfLes ha pedido usted que\n    respeten al Tribunal Supremo, que cumplan las sentencias y que dejemos de\n    pagar con nuestros impuestos a ETA y a los terroristas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Caldera, en materia\n    de justicia hay que ser serios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2], "fiscales": [3]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  En relaci\u00f3n con la\n    cuesti\u00f3n que usted menciona,\n    yo no le voy a decir d\u00f3nde funciona mejor o peor la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y quiz\u00e1s no sea casualidad que el problema que usted ha\n    se\u00f1alado se produzca all\u00ed, donde la Junta de Andaluc\u00eda tiene en materia\n    de justicia las mismas competencias que tiene el Ministerio de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin\n    embargo, se\u00f1or\u00eda, yo no creo que el mejor camino sea tirarse los trastos\n    a la cabeza, sino trabajar juntos para hacer una justicia mejor, para que\n    haya m\u00e1s medios, m\u00e1s jueces y m\u00e1s fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin\n    embargo, se\u00f1or\u00eda, yo no creo que el mejor camino sea tirarse los trastos\n    a la cabeza, sino trabajar juntos para hacer una justicia mejor, para que\n    haya m\u00e1s medios, m\u00e1s jueces y m\u00e1s fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "fiscales": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS\n    PIENSA TOMAR EL GOBIERNO ANTE LA FALTA DE RIGOR DENUNCIADA POR LOS\n    PROPIOS FISCALES, EN LA MEMORIA DE LA FISCAL\u00cdA GENERAL DEL ESTADO,\n    REFERIDA AL A\u00d1O 2002 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 MEDIDAS\n    PIENSA TOMAR EL GOBIERNO ANTE LA FALTA DE RIGOR DENUNCIADA POR LOS\n    PROPIOS FISCALES, EN LA MEMORIA DE LA FISCAL\u00cdA GENERAL DEL ESTADO,\n    REFERIDA AL A\u00d1O 2002 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "fiscal\u00eda": [2], "fiscales": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, ser\u00eda estupendo que en el control\n    parlamentario usted respondiera a lo que se le pregunta y la pregunta es:\n    \u00bfQu\u00e9 opini\u00f3n le merece la falta de rigor denunciada por los propios\n    fiscales en la memoria de la fiscal\u00eda para el a\u00f1o 2002? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, ser\u00eda estupendo que en el control\n    parlamentario usted respondiera a lo que se le pregunta y la pregunta es:\n    \u00bfQu\u00e9 opini\u00f3n le merece la falta de rigor denunciada por los propios\n    fiscales en la memoria de la fiscal\u00eda para el a\u00f1o 2002? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, ser\u00eda estupendo que en el control\n    parlamentario usted respondiera a lo que se le pregunta y la pregunta es:\n    \u00bfQu\u00e9 opini\u00f3n le merece la falta de rigor denunciada por los propios\n    fiscales en la memoria de la fiscal\u00eda para el a\u00f1o 2002? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1], "fiscal": [2], "fiscal\u00eda": [3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Comprendo que los que nunca\n    quisieron el pacto, los radicales que siempre quer\u00edan que ustedes\n    hicieran una pol\u00edtica radical, le hayan acabado rompiendo una pol\u00edtica\n    moderada y de centro que hac\u00eda de la justicia un servicio p\u00fablico que\n    entre todos tenemos que mejorar, porque es un tercer poder del Estado\n    independiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le tengo un gran respeto\n    como director general que fue de Instituciones Penitenciarias y como\n    persona que ha hecho un gran servicio a Espa\u00f1a como n\u00famero dos de la\n    fiscal\u00eda que hizo la memoria que ahora usted denuncia y que, con\n    autonom\u00eda, el Ministerio de Justicia no ha cambiado ni una coma de lo que\n    hizo esa fiscal\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le tengo un gran respeto\n    como director general que fue de Instituciones Penitenciarias y como\n    persona que ha hecho un gran servicio a Espa\u00f1a como n\u00famero dos de la\n    fiscal\u00eda que hizo la memoria que ahora usted denuncia y que, con\n    autonom\u00eda, el Ministerio de Justicia no ha cambiado ni una coma de lo que\n    hizo esa fiscal\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le tengo un gran respeto\n    como director general que fue de Instituciones Penitenciarias y como\n    persona que ha hecho un gran servicio a Espa\u00f1a como n\u00famero dos de la\n    fiscal\u00eda que hizo la memoria que ahora usted denuncia y que, con\n    autonom\u00eda, el Ministerio de Justicia no ha cambiado ni una coma de lo que\n    hizo esa fiscal\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscales": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, los fiscales de Valencia no est\u00e1n ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "fiscal": [1, 2, 3, 4], "seguridad": [5], "fiscal\u00eda": [7, 8], "polic\u00eda": [9], "fiscales": [6]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Esta manipulaci\u00f3n\n    es la que permite al Gobierno esconderse de las denuncias que viene\n    efectuando el Partido Socialista sobre el incremento de la criminalidad\n    en Espa\u00f1a como consecuencia del fracaso del sistema de justicia y del\n    servicio p\u00fablico de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, los fiscales de Valencia no est\u00e1n\n    nada de acuerdo, porque cualquiera que se acerque a la memoria de esa\n    fiscal\u00eda descubrir\u00e1 dos conclusiones: o que el fiscal es incompetente o\n    que ha manipulado todas las cifras a mayor gloria del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto al fiscal general podemos dudar entre su incompetencia, su\n    voluntad incondicionada de servir al Gobierno o la mezcla de las dos\n    cosas, pero en cuanto al Gobierno no tenemos dudas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Uno, la ocupaci\u00f3n de\n    las instituciones, de lo que es un ejemplo el ministerio fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dos, una fiscal\u00eda anulada para investigar\n    y amputada para desvelar tejemanejes pr\u00f3ximos al Gobierno pero esmerada a\n    la hora de manipular las cifras al servicio de una pol\u00edtica cada vez m\u00e1s\n    berlusconizada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta manipulaci\u00f3n\n    es la que permite al Gobierno esconderse de las denuncias que viene\n    efectuando el Partido Socialista sobre el incremento de la criminalidad\n    en Espa\u00f1a como consecuencia del fracaso del sistema de justicia y del\n    servicio p\u00fablico de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, los fiscales de Valencia no est\u00e1n\n    nada de acuerdo, porque cualquiera que se acerque a la memoria de esa\n    fiscal\u00eda descubrir\u00e1 dos conclusiones: o que el fiscal es incompetente o\n    que ha manipulado todas las cifras a mayor gloria del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, los fiscales de Valencia no est\u00e1n\n    nada de acuerdo, porque cualquiera que se acerque a la memoria de esa\n    fiscal\u00eda descubrir\u00e1 dos conclusiones: o que el fiscal es incompetente o\n    que ha manipulado todas las cifras a mayor gloria del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dos, una fiscal\u00eda anulada para investigar\n    y amputada para desvelar tejemanejes pr\u00f3ximos al Gobierno pero esmerada a\n    la hora de manipular las cifras al servicio de una pol\u00edtica cada vez m\u00e1s\n    berlusconizada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfLe hubiera parecido sensato intentar liquidar la Polic\u00eda porque hubo un\n    caso Almer\u00eda o intentar liquidar la Guardia Civil porque hubo un caso\n    como el crimen de Cuenca? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1], "fiscal\u00eda": [4], "pa\u00eds": [5], "seguridad": [2, 3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... La Fiscal\u00eda\n    general, la Inspecci\u00f3n, hizo una memoria en el a\u00f1o 2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A lo\n    mejor lo que le duele es que la subida de la delincuencia ha pegado un\n    frenazo y que afortunadamente se est\u00e1 luchando con m\u00e1s eficacia contra la\n    delincuencia; a lo mejor lo que les duele es que ustedes votaron en\n    contra a que, por ejemplo, cuatro faltas sea un delito; a que se reforme\n    un C\u00f3digo Penal, al que le tienen mucho cari\u00f1o, cari\u00f1o de autor, pero que\n    es evidente que funciona mal, que deja impunes el 55 por ciento de las\n    faltas y delitos que se cometen en nuestro pa\u00eds; a lo mejor lo que le\n    fastidia de la memoria del ministerio fiscal es que se vea que cada vez\n    hay m\u00e1s seguridad en nuestras calles, porque estamos cambiando las leyes\n    y porque estamos haciendo una reforma que era necesaria, porque hay\n    juicios r\u00e1pidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A lo\n    mejor lo que le duele es que la subida de la delincuencia ha pegado un\n    frenazo y que afortunadamente se est\u00e1 luchando con m\u00e1s eficacia contra la\n    delincuencia; a lo mejor lo que les duele es que ustedes votaron en\n    contra a que, por ejemplo, cuatro faltas sea un delito; a que se reforme\n    un C\u00f3digo Penal, al que le tienen mucho cari\u00f1o, cari\u00f1o de autor, pero que\n    es evidente que funciona mal, que deja impunes el 55 por ciento de las\n    faltas y delitos que se cometen en nuestro pa\u00eds; a lo mejor lo que le\n    fastidia de la memoria del ministerio fiscal es que se vea que cada vez\n    hay m\u00e1s seguridad en nuestras calles, porque estamos cambiando las leyes\n    y porque estamos haciendo una reforma que era necesaria, porque hay\n    juicios r\u00e1pidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, sinceramente, no creo que el hecho de que\n    ustedes hagan campa\u00f1a sobre la seguridad ciudadana beneficie a nadie que\n    no sean precisamente aquellos que quieren que ustedes pierdan las\n    elecciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Fiscal\u00eda\n    general, la Inspecci\u00f3n, hizo una memoria en el a\u00f1o 2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A lo\n    mejor lo que le duele es que la subida de la delincuencia ha pegado un\n    frenazo y que afortunadamente se est\u00e1 luchando con m\u00e1s eficacia contra la\n    delincuencia; a lo mejor lo que les duele es que ustedes votaron en\n    contra a que, por ejemplo, cuatro faltas sea un delito; a que se reforme\n    un C\u00f3digo Penal, al que le tienen mucho cari\u00f1o, cari\u00f1o de autor, pero que\n    es evidente que funciona mal, que deja impunes el 55 por ciento de las\n    faltas y delitos que se cometen en nuestro pa\u00eds; a lo mejor lo que le\n    fastidia de la memoria del ministerio fiscal es que se vea que cada vez\n    hay m\u00e1s seguridad en nuestras calles, porque estamos cambiando las leyes\n    y porque estamos haciendo una reforma que era necesaria, porque hay\n    juicios r\u00e1pidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Ven\u00eda ech\u00e1ndola de menos, se\u00f1ora Fern\u00e1ndez de la Vega, en materias de\n    justicia y es l\u00f3gico que, ahora que predominan otras posiciones\n    contrarias al pacto de Estado, usted reaparezca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1], "polic\u00eda": [5, 6, 7], "pa\u00eds": [4], "fiscales": [2, 3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Y desde luego lo que hace falta es responsabilidad, voluntad\n    pol\u00edtica e inteligencia para abordar los problemas del servicio p\u00fablico\n    de la justicia, que no solamente tiene que combatir la peque\u00f1a\n    delincuencia, sino los asesinatos, los homicidios, la violencia contra\n    las mujeres, el tr\u00e1fico de drogas y tantos asuntos de extremada\n    complejidad que exigen medios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha sido el ministro del Gobierno de la\n    historia de este pa\u00eds que ha tenido m\u00e1s capital, el apoyo de toda esta\n    C\u00e1mara, y lo ha dilapidado, y lo ha hecho por su af\u00e1n de hacer una\n    justicia servil a la medida de su partido y de su Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y porque adem\u00e1s est\u00e1 ocurriendo\n    otra cosa: tenemos toda la maquinaria judicial en estos momentos\n    -polic\u00eda, jueces, fiscales- tramitando juicios r\u00e1pidos y est\u00e1n teniendo\n    que abandonar todo un mont\u00f3n de asuntos de extremada gravedad e\n    importancia por falta de medios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, aqu\u00ed, se\u00f1or ministro, hacen falta\n    medios, jueces, polic\u00edas, fiscales y presupuesto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha sido el ministro del Gobierno de la\n    historia de este pa\u00eds que ha tenido m\u00e1s capital, el apoyo de toda esta\n    C\u00e1mara, y lo ha dilapidado, y lo ha hecho por su af\u00e1n de hacer una\n    justicia servil a la medida de su partido y de su Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, efectivamente, por\n    los datos del Consejo, parece en principio que los juicios r\u00e1pidos est\u00e1n\n    siendo eficaces en robos, hurtos y alcoholemia, aunque hoy hemos conocido\n    un informe de la Polic\u00eda judicial de Barcelona que dice todo lo\n    contrario, que no est\u00e1n sirviendo para acotar la inseguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque hay problemas y se suspenden los juicios o no se llegan a celebrar\n    porque hay dificultades en la calificaci\u00f3n, porque falta el perito,\n    porque no est\u00e1 el testigo, porque no est\u00e1 el informe de la Polic\u00eda\n    cient\u00edfica, porque no est\u00e1 el informe del laboratorio de Toxicolog\u00eda,\n    porque faltan medios, se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y porque adem\u00e1s est\u00e1 ocurriendo\n    otra cosa: tenemos toda la maquinaria judicial en estos momentos\n    -polic\u00eda, jueces, fiscales- tramitando juicios r\u00e1pidos y est\u00e1n teniendo\n    que abandonar todo un mont\u00f3n de asuntos de extremada gravedad e\n    importancia por falta de medios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta,\n    se\u00f1or\u00edas, efectivamente hubo una etapa de nuestra democracia en la que el\n    Gobierno cre\u00eda que la justicia deber\u00eda servir al Gobierno, precisamente,\n    porque el propio Gobierno ten\u00eda tantos problemas con la justicia que no\n    quer\u00eda que los jueces tuvieran independencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, no le ponga a una buena justicia tantas dificultades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La justicia\n    est\u00e1 mejorando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS\n    PIENSA TOMAR EL GOBIERNO ANTE EL DETERIORO DE LA FISCAL\u00cdA ANTICORRUPCI\u00d3N\n    DENUNCIADO POR EL GRUPO PARA LA LUCHA CONTRA LA CORRUPCI\u00d3N GRECO\n    INTEGRADO EN EL CONSEJO DE EUROPA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "fiscal": [1, 2], "fiscal\u00eda": [3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Ustedes instrumentalizan la justicia, utilizan al fiscal general\n    del Estado y al Consejo General del Poder Judicial de forma partidaria,\n    llevan a cabo reformas legislativas regresivas de forma unilateral, no\n    cumplen con las aportaciones econ\u00f3micas al pacto de Estado para la\n    reforma de la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes instrumentalizan la justicia, utilizan al fiscal general\n    del Estado y al Consejo General del Poder Judicial de forma partidaria,\n    llevan a cabo reformas legislativas regresivas de forma unilateral, no\n    cumplen con las aportaciones econ\u00f3micas al pacto de Estado para la\n    reforma de la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, han llevado a cabo un grave deterioro en\n    los mecanismos existentes para la lucha contra la corrupci\u00f3n, incluida la\n    propia fiscal\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, han llevado a cabo un grave deterioro en\n    los mecanismos existentes para la lucha contra la corrupci\u00f3n, incluida la\n    propia fiscal\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1], "fiscal\u00eda": [3, 4], "fiscales": [2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... En aquel\n    momento el jefe de la Fiscal\u00eda especial Anticorrupci\u00f3n era el se\u00f1or\n    Jim\u00e9nez Villarejo y dec\u00eda: Considero que esta Fiscal\u00eda especial dispone\n    de recursos materiales y humanos suficientes para el ejercicio de su\n    funci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En aquel momento el se\u00f1or\n    responsable de la Fiscal\u00eda Anticorrupci\u00f3n dec\u00eda: Desde hace tiempo\n    contamos con una dotaci\u00f3n muy rica en recursos, tenemos medios\n    suficientes y estamos haciendo un magn\u00edfico trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se la hab\u00eda dotado de un 50 por ciento m\u00e1s de fiscales con este\n    Gobierno, con el del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En aquel\n    momento el jefe de la Fiscal\u00eda especial Anticorrupci\u00f3n era el se\u00f1or\n    Jim\u00e9nez Villarejo y dec\u00eda: Considero que esta Fiscal\u00eda especial dispone\n    de recursos materiales y humanos suficientes para el ejercicio de su\n    funci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En aquel momento el se\u00f1or\n    responsable de la Fiscal\u00eda Anticorrupci\u00f3n dec\u00eda: Desde hace tiempo\n    contamos con una dotaci\u00f3n muy rica en recursos, tenemos medios\n    suficientes y estamos haciendo un magn\u00edfico trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, la justicia en Espa\u00f1a ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2], "fiscal": [3], "fiscal\u00eda": [5], "espa\u00f1oles": [6], "fiscales": [4]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, la justicia en Espa\u00f1a\n    necesita mucho menos propaganda y muchas m\u00e1s realidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos dos millones de asuntos pendientes; tienen ya\n    una deuda hist\u00f3rica con el joven pacto de la justicia de m\u00e1s de 400\n    millones de euros; disminuyen los derechos y libertades con sus reformas\n    legislativas; aumentan la represi\u00f3n con el d\u00e9bil y la impunidad con los\n    delincuentes de cuello blanco; depuran a los fiscales discrepantes;\n    manipulan y utilizan al fiscal general del Estado; han deteriorado la\n    Fiscal\u00eda Anticorrupci\u00f3n seg\u00fan el informe GRECO dependiente del Consejo de\n    Europa; han eliminado el grupo de lucha anticorrupci\u00f3n dependiente del\n    Centro Nacional de Inteligencia, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, lo cierto es\n    que los ciudadanos espa\u00f1oles suspenden el funcionamiento de la justicia\n    en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos dos millones de asuntos pendientes; tienen ya\n    una deuda hist\u00f3rica con el joven pacto de la justicia de m\u00e1s de 400\n    millones de euros; disminuyen los derechos y libertades con sus reformas\n    legislativas; aumentan la represi\u00f3n con el d\u00e9bil y la impunidad con los\n    delincuentes de cuello blanco; depuran a los fiscales discrepantes;\n    manipulan y utilizan al fiscal general del Estado; han deteriorado la\n    Fiscal\u00eda Anticorrupci\u00f3n seg\u00fan el informe GRECO dependiente del Consejo de\n    Europa; han eliminado el grupo de lucha anticorrupci\u00f3n dependiente del\n    Centro Nacional de Inteligencia, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos dos millones de asuntos pendientes; tienen ya\n    una deuda hist\u00f3rica con el joven pacto de la justicia de m\u00e1s de 400\n    millones de euros; disminuyen los derechos y libertades con sus reformas\n    legislativas; aumentan la represi\u00f3n con el d\u00e9bil y la impunidad con los\n    delincuentes de cuello blanco; depuran a los fiscales discrepantes;\n    manipulan y utilizan al fiscal general del Estado; han deteriorado la\n    Fiscal\u00eda Anticorrupci\u00f3n seg\u00fan el informe GRECO dependiente del Consejo de\n    Europa; han eliminado el grupo de lucha anticorrupci\u00f3n dependiente del\n    Centro Nacional de Inteligencia, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos dos millones de asuntos pendientes; tienen ya\n    una deuda hist\u00f3rica con el joven pacto de la justicia de m\u00e1s de 400\n    millones de euros; disminuyen los derechos y libertades con sus reformas\n    legislativas; aumentan la represi\u00f3n con el d\u00e9bil y la impunidad con los\n    delincuentes de cuello blanco; depuran a los fiscales discrepantes;\n    manipulan y utilizan al fiscal general del Estado; han deteriorado la\n    Fiscal\u00eda Anticorrupci\u00f3n seg\u00fan el informe GRECO dependiente del Consejo de\n    Europa; han eliminado el grupo de lucha anticorrupci\u00f3n dependiente del\n    Centro Nacional de Inteligencia, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, lo cierto es\n    que los ciudadanos espa\u00f1oles suspenden el funcionamiento de la justicia\n    en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3], "fiscal": [4], "fiscales": [5, 6]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Ustedes han decidido que lo que hasta ahora bueno y que\n    est\u00e1bamos haciendo juntos, que era mejorar y modernizar la justicia, hoy\n    ya es malo y aqu\u00ed ya vale todo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Comprendo que ustedes han decidido convertir la justicia en el\n    primer episodio de su tan necesitada campa\u00f1a electoral, pero como sigan\n    as\u00ed van a necesitar no seis meses de campa\u00f1a electoral, sino seguramente\n    seis meses m\u00e1s cuatro a\u00f1os de campa\u00f1a electoral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Apl\u00edquense el cuento y, por favor, no vuelvan\n    al viejo pasado, no vuelvan a esas situaciones en las que tanto\n    politizaban ustedes la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seguiremos dialogando con las comunidades aut\u00f3nomas, con\n    jueces, con fiscales y con abogados para hacer la justicia que Espa\u00f1a se\n    merece, que no es la que ustedes dejaron. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y ya que usted habla tanto de fiscales, este Gobierno nunca ha nombrado a\n    un fiscal general de partido; nunca ha nombrado a un fiscal general que\n    fuera antes pol\u00edtico y nunca ha nombrado un fiscal general ilegal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y ya que usted habla tanto de fiscales, este Gobierno nunca ha nombrado a\n    un fiscal general de partido; nunca ha nombrado a un fiscal general que\n    fuera antes pol\u00edtico y nunca ha nombrado un fiscal general ilegal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seguiremos dialogando con las comunidades aut\u00f3nomas, con\n    jueces, con fiscales y con abogados para hacer la justicia que Espa\u00f1a se\n    merece, que no es la que ustedes dejaron. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00edas, parece ser que al\n    ministro de Justicia le ha tocado hacer el papel de amanuense o de\n    representante del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#000312\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... (El se\u00f1or ministro de Justicia, Michavila N\u00fa\u00f1ez:\n    Las dos cosas.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#000312\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "defensa": [2, 3, 4, 5], "pa\u00eds": [6, 7, 8, 9], "seguridad": [1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Ha habido progresos importantes, desiguales pero importantes, en algunos\n    \u00e1mbitos; sin duda uno de los m\u00e1s notables -y lo anticipo- en materia de\n    justicia e interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#000312\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos satisfechos porque con las\n    limitaciones\n    existentes hay una clara voluntad de que la Uni\u00f3n Europea asuma su papel\n    de actor global, que tenga un peso pol\u00edtico y econ\u00f3mico, que tenga como\n    correlato un peso pol\u00edtico e influencia estrat\u00e9gica, que se dote de una\n    pol\u00edtica europea de seguridad y defensa que le permita una capacidad de\n    actuaci\u00f3n aut\u00f3noma respaldada por fuerzas militares cre\u00edbles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#000312\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos satisfechos porque con las\n    limitaciones\n    existentes hay una clara voluntad de que la Uni\u00f3n Europea asuma su papel\n    de actor global, que tenga un peso pol\u00edtico y econ\u00f3mico, que tenga como\n    correlato un peso pol\u00edtico e influencia estrat\u00e9gica, que se dote de una\n    pol\u00edtica europea de seguridad y defensa que le permita una capacidad de\n    actuaci\u00f3n aut\u00f3noma respaldada por fuerzas militares cre\u00edbles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#000312\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Siempre hab\u00edamos cre\u00eddo que la\n    capacidad de influir y la defensa de nuestros intereses ten\u00edan mucho m\u00e1s\n    que ver con la capacidad de construir, de impulsar m\u00e1s Europa -la\n    profundizaci\u00f3n de Europa- que con la confrontaci\u00f3n y el bloqueo, pero el\n    Gobierno ha buscado trazar l\u00edneas divisorias, provocar fracturas en apoyo\n    de una visi\u00f3n de Europa -perm\u00edtanme que lo diga- obstructiva y\n    reaccionaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#000312\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y mientras ese\n    mismo estaba en una jaima en el desierto de Libia, otros estaban reunidos\n    en Berl\u00edn para dibujar el futuro de Europa y de la defensa europea, y\n    para algo m\u00e1s, se\u00f1or\u00edas, para iniciar el cierre de las heridas, de la\n    profunda crisis que provoc\u00f3 en Europa la guerra de Irak. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#000312\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSe va a sumar\n    el Gobierno a una pol\u00edtica de defensa europea de la que Espa\u00f1a hab\u00eda sido\n    tradicionalmente impulsora y promotora? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#000312\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos satisfechos con los elementos\n    principales: con la incorporaci\u00f3n de la Carta con su fuerza jur\u00eddica\n    vinculante; con la definici\u00f3n de los principios y objetivos de la Uni\u00f3n,\n    que le confieren una identidad y una personalidad pol\u00edtica singular; con\n    el notable fortalecimiento de la ciudadan\u00eda europea; con el reforzamiento\n    y simplificaci\u00f3n de la arquitectura institucional; con el fortalecimiento\n    tambi\u00e9n del papel de las regiones y de los parlamentos nacionales, aunque\n    ser\u00eda quiz\u00e1 la gran ocasi\u00f3n para que el Gobierno declarara su intenci\u00f3n\n    -en qu\u00e9 medida y en qu\u00e9 modo- de adoptar los cambios que se derivan de la\n    Constituci\u00f3n europea en nuestra organizaci\u00f3n parlamentaria, en la ley que\n    regula la Comisi\u00f3n Mixta, y tambi\u00e9n, se\u00f1or ministro, en el papel de las\n    regiones, a las que el Protocolo de subsidiariedad reconoce una funci\u00f3n\n    en la formaci\u00f3n de la voluntad de los Estados que se compadece poco con\n    la realidad de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#000312\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A Espa\u00f1a no se la conoce por ning\u00fan\n    impulso pol\u00edtico nuevo ante la CIG, sino porque es el \u00fanico pa\u00eds que\n    mantiene una l\u00ednea roja, que mantiene una amenaza de veto, al que luego\n    me referir\u00e9. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#000312\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa\n    es la imagen que transmite nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#000312\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    importante saberlo porque, como he dicho antes, Espa\u00f1a es el \u00fanico pa\u00eds\n    que ha declarado una l\u00ednea roja y no sabemos con qu\u00e9 aliados, con qu\u00e9\n    amigos, con qu\u00e9 trueques o entendimientos podemos contar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#000312\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [1], "espa\u00f1oles": [2, 3], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... El sexto eje que\n    Espa\u00f1a comparte, y usted lo ha se\u00f1alado se\u00f1or\u00eda, es fortalecer el espacio\n    de seguridad y de libertad com\u00fan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#000312\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso\n    Espa\u00f1a ha sido el primer pa\u00eds de la Uni\u00f3n Europea que ha tenido en la\n    Convenci\u00f3n un delegado no de cualquier nivel, sino precisamente a nivel\n    de ministro de Asuntos Exteriores, lo cual le ha dado a la posici\u00f3n\n    espa\u00f1ola tal firmeza y tal eficacia a la hora de hacer propuestas que el\n    proyecto de tratado contempla en m\u00e1s de un 90 por ciento las propuestas\n    que Espa\u00f1a, a trav\u00e9s de la ministra de Asuntos Exteriores, realiz\u00f3 en la\n    Convenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#000312\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Deseamos que en las pr\u00f3ximas\n    elecciones al Parlamento Europeo los ciudadanos espa\u00f1oles puedan acudir\n    conociendo el texto del tratado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#000312\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese es nuestro deseo, y ese deseo supone,\n    se\u00f1or\u00edas, en primer lugar, que tenemos la clara convicci\u00f3n de que lo que\n    estamos haciendo camina en la buena direcci\u00f3n y, en segundo lugar, supone\n    una clara manifestaci\u00f3n de que el Gobierno puede acudir a los ciudadanos\n    espa\u00f1oles con la certeza de que sepan que lo que entre todos estamos\n    haciendo es bueno para Espa\u00f1a porque es bueno para Europa, y es bueno\n    para Europa porque es bueno para Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#000312\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Hay otras cuestiones que se metieron en el \u00faltimo momento de\n    manera precipitada en las que no hay consenso, y Espa\u00f1a desea que ese\n    foro sea precisamente un instrumento de consenso y de di\u00e1logo para hacer\n    de ese futuro tratado un instrumento adecuado para defender mejor los\n    derechos de los espa\u00f1oles en la Uni\u00f3n Europea y tambi\u00e9n para hacer de la\n    Uni\u00f3n Europea un instrumento mejor para todos, para los espa\u00f1oles, para\n    los Quince y para todos los pa\u00edses que se van a incorporar, no lo\n    olvidemos, a esa nueva Europa ampliada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#000312\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... \u00bfEs real la percepci\u00f3n del Grupo Socialista de que Espa\u00f1a, a trav\u00e9s de\n    esa estrategia de confrontaci\u00f3n que ha seguido el se\u00f1or Aznar y a la que\n    seg\u00fan usted se ha visto arrastrada tambi\u00e9n la se\u00f1ora Palacio, est\u00e1 cada\n    vez m\u00e1s sola en Europa, que cuenta con muy pocos apoyos, que hemos visto\n    este fin de semana c\u00f3mo incluso aquellos con los que cont\u00e1bamos han\n    terminado cerrando la herida de la guerra de Irak en un acuerdo sobre el\n    futuro de Europa y de la pol\u00edtica de defensa de Europa en Berl\u00edn? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#000312\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfVamos\n    a seguir por esa v\u00eda que hemos le\u00eddo hoy del ministro de Defensa metiendo\n    el dedo en el ojo al Gobierno de Francia y anteayer a otro Gobierno? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#000312\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEn qu\u00e9 apoyos, di\u00e1logos, b\u00fasqueda de\n    entendimientos quid pro quo vamos a intentar sustentar esa defensa de los\n    intereses de Espa\u00f1a, en la que ya vamos a la defensiva? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#000312\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le preguntaba antes si apoyamos lo de la banda de los tres, como lo\n    llamar\u00eda la se\u00f1ora Palacio, qu\u00e9 han acordado sobre pol\u00edtica de defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#000312\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [2, 3, 4], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Llevo casi cuatro a\u00f1os acudiendo a consejos de\n    ministros de la Uni\u00f3n Europea, lo hago cada dos meses, y hemos hecho por\n    unanimidad una serie de iniciativas y de medidas en las que como nunca\n    Espa\u00f1a ha contado con la solidaridad activa de las democracias europeas\n    para resolver los problemas que nuestra democracia ten\u00eda en materia de\n    seguridad y de libertad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#000312\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n el hecho de que podamos fortalecer el espacio de seguridad y de\n    libertad, algo que antes era impensable en la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#000312\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En algunas\n    cuestiones Espa\u00f1a entiende que el inter\u00e9s de los espa\u00f1oles est\u00e1 en juego,\n    y por tanto el Gobierno va a mantener ah\u00ed con toda serenidad, pero\n    tambi\u00e9n con toda firmeza, el sentido com\u00fan que por cierto han venido\n    teniendo reiteradamente nuestros gobiernos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#000312\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, sinceramente creo que tenemos por delante un proyecto importante;\n    creo que Espa\u00f1a y los espa\u00f1oles, Europa y los europeos tenemos por\n    delante una gran oportunidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#000312\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En pol\u00edtica exterior y en estos temas mantener consensos es sin\n    duda extraordinariamente \u00fatil, pero si no es posible el consenso usted\n    tendr\u00e1 que estar de acuerdo con que al final el Gobierno, que responde a\n    la voluntad democr\u00e1tica de los espa\u00f1oles, tendr\u00e1 que tomar decisiones y\n    eso nada m\u00e1s que eso es lo que ha querido decir la ministra de Asuntos\n    Exteriores y esa es la posici\u00f3n de este Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#000312\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [1], "pa\u00eds": [2, 3], "social": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... La noticia que ha saltado a los medios de comunicaci\u00f3n, que est\u00e1 en la\n    calle, noticia social y la realidad y la tensi\u00f3n social que ya se ha\n    trasladado a la calle, que se vive de forma permanente en Antena 3 es que\n    Antena 3 despide 390 trabajadores fijos y que adem\u00e1s esto puede afectar a\n    700 trabajadores contratados o subcontratados en la empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#000311\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La semana que viene nosotros vamos a proponer una moci\u00f3n que ser\u00e1 clara,\n    concreta, concisa, breve, para que digan simplemente si aprueban esto o\n    no lo aprueban, para que la C\u00e1mara, tambi\u00e9n el Grupo Parlamentario\n    Popular, diga si est\u00e1 de acuerdo en que se apruebe este ERE, si est\u00e1 de\n    acuerdo en la continuaci\u00f3n de la precarizaci\u00f3n del trabajo estable y en\n    la subcontrataci\u00f3n, o bien si tal como dice en la propaganda est\u00e1 de\n    acuerdo en un trabajo estable que permita a los trabajadores y\n    trabajadoras de este pa\u00eds sentirse m\u00e1s corresponsables del trabajo que\n    hacen porque tienen m\u00e1s seguridad en ese puesto de trabajo que tienen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#000311\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si lo\n    hace, el Gobierno se constituir\u00eda en parte de un acuerdo firme, cerrado y\n    de hierro entre Telef\u00f3nica y Planeta que ya funciona, que est\u00e1 en marcha,\n    y se convertir\u00eda en c\u00f3mplice de la liquidaci\u00f3n de casi 400 puestos de\n    trabajo fijos, estables y de la continuaci\u00f3n de la precarizaci\u00f3n del\n    empleo y de la subcontrataci\u00f3n en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#000311\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La semana que viene nosotros vamos a proponer una moci\u00f3n que ser\u00e1 clara,\n    concreta, concisa, breve, para que digan simplemente si aprueban esto o\n    no lo aprueban, para que la C\u00e1mara, tambi\u00e9n el Grupo Parlamentario\n    Popular, diga si est\u00e1 de acuerdo en que se apruebe este ERE, si est\u00e1 de\n    acuerdo en la continuaci\u00f3n de la precarizaci\u00f3n del trabajo estable y en\n    la subcontrataci\u00f3n, o bien si tal como dice en la propaganda est\u00e1 de\n    acuerdo en un trabajo estable que permita a los trabajadores y\n    trabajadoras de este pa\u00eds sentirse m\u00e1s corresponsables del trabajo que\n    hacen porque tienen m\u00e1s seguridad en ese puesto de trabajo que tienen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#000311\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Entiendo perfectamente la preocupaci\u00f3n, lo que no entiendo es que se\n    quiera hacer en estos momentos un esc\u00e1ndalo pol\u00edtico de una situaci\u00f3n,\n    como es la tramitaci\u00f3n de expedientes de regulaci\u00f3n de empleo, que se\n    est\u00e1 dando en un porcentaje mucho menor y que est\u00e1 afectando a un n\u00famero\n    mucho menor de trabajadores en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#000311\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para que nos centremos, y todo el mundo\n    sepa de qu\u00e9 estamos hablando: total de expedientes de regulaci\u00f3n de\n    empleo que se han tramitado en el per\u00edodo 1986-1995 -lo he dicho antes en\n    la contestaci\u00f3n de una pregunta-, 87.000; en el per\u00edodo 1996-2002, un\n    per\u00edodo similar, 32.000, el 63 por ciento menos, sin duda porque al ir\n    mejor la econom\u00eda l\u00f3gicamente las empresas est\u00e1n m\u00e1s fuertes y tienen\n    menos necesidad de acudir a estos expedientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#000311\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [1, 2], "social": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... La libertad empresarial para despedir de la que habla usted se tiene que\n    mediatizar por el derecho, por la pol\u00edtica y por la actitud social ante\n    cualquier problema que aparezca en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#000311\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La libertad empresarial para despedir de la que habla usted se tiene que\n    mediatizar por el derecho, por la pol\u00edtica y por la actitud social ante\n    cualquier problema que aparezca en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#000311\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando quiera polemizar con aquellos\n    se\u00f1ores haga un debate pol\u00edtico de fondo sobre lo que pasa en el pa\u00eds,\n    sobre lo que pasaba entonces y lo que pasar\u00e1 dentro de cinco a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#000311\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [1], "defensa": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Ya\n    lo estamos haciendo, pero nosotros no podemos violentar las decisiones\n    libres de una empresa ni, en un momento determinado, decir a los\n    trabajadores lo que tienen que hacer en defensa de sus intereses o si\n    tienen o no que llegar a un acuerdo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#000311\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que el\n    Partido Comunista hizo un papel fundamental en nuestro pa\u00eds en la\n    transici\u00f3n pol\u00edtica, y en esa etapa de la historia el Partido Comunista y\n    sus militantes me merecen un gran respeto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#000311\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 2, 4, 5, 8, 11, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 26, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 36, 38, 44, 46, 47, 48, 50, 53, 55, 57, 59, 61, 63, 66, 69, 70, 72, 73, 74, 75, 77, 78, 80, 81, 82, 83, 84, 85, 88, 91, 92, 93, 96, 98, 99, 100, 103, 105, 106, 109, 111, 115, 118, 120, 121, 124, 126, 130, 131, 132, 133, 135, 137, 139, 142, 144, 146, 147, 148, 149, 150, 151, 152, 153, 154, 157, 160, 162, 165, 167, 170, 172, 173, 174, 175, 176, 180, 181, 182, 183, 184, 188, 191, 194, 195, 197, 198, 202, 207, 208, 209, 210, 213, 216, 217, 219, 222, 225, 228, 229, 231, 233, 235], "party": "Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar L\u00f3pez", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [3, 25, 27, 34, 35, 37, 42, 43, 45, 49, 51, 52, 54, 56, 76, 86, 87, 89, 90, 94, 95, 97, 101, 102, 104, 107, 108, 110, 112, 113, 114, 116, 117, 119, 134, 136, 155, 156, 177, 178, 179, 185, 186, 187, 189, 190, 192, 193, 196, 199, 200, 201, 203, 204, 205, 206, 211, 212, 214, 215, 218, 220, 221, 223, 224, 226, 227, 230], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [6, 7, 79, 163, 164, 166], "party": "I\u00d1AKI MIRENA ANASAGASTI OLABEAGA", "name": "PNV"}, {"block_indices": [9, 10, 12, 58, 60, 127, 128, 138, 140, 141], "party": "Diego L\u00f3pez Garrido", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [39, 40, 41, 65, 67, 68, 122, 123, 125, 143, 145, 168, 169, 171], "party": "MANUEL JOS\u00c9 SILVA I S\u00c1NCHEZ", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [62, 64, 71, 232, 234], "party": "Jos\u00e9 Luis Centella G\u00f3mez", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [129, 158, 159, 161], "party": "Mar\u00eda Soledad Monz\u00f3n Cabrera", "name": "Coalici\u00f3n Canaria"}]}