{"blocks": [{"words": {"fuerzas": [6, 7], "fuerzas armadas": [0, 1], "apoyo": [4], "espa\u00f1oles": [5], "seguridad": [2, 3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Lo que hemos\n    hecho hasta ahora en relaci\u00f3n con la seguridad y el uso de nuestras\n    Fuerzas Armadas es lo que aconsejan las disponibilidades y las leyes de\n    nuestro pa\u00eds, las disponibilidades y las leyes en opini\u00f3n del Estado\n    Mayor, y nuestras condiciones en la zona para hacer una tarea de esta\n    naturaleza. ...\"", "\"... Debo recordarlo y deber\u00edamos ser prudentes a la hora de hacer\n    juicios comparativos con las disponibilidades y las capacidades en la\n    zona de otras fuerzas armadas de otros pa\u00edses, aunque sean vecinos y por\n    supuesto amigos, y en este caso tambi\u00e9n miembros de la Uni\u00f3n Europea. ...\"", "\"... El Consejo de Ministros,\n    como sabe, ha remitido al Consejo de Estado un decreto que modificar\u00e1 el\n    reglamento sobre seguridad privada y sobre el uso de armas de guerra para\n    permitir que los barcos espa\u00f1oles que faenen en el \u00cdndico puedan llevar\n    personal armado con efectos disuasorios sobre los piratas. ...\"", "\"... Lo que hemos\n    hecho hasta ahora en relaci\u00f3n con la seguridad y el uso de nuestras\n    Fuerzas Armadas es lo que aconsejan las disponibilidades y las leyes de\n    nuestro pa\u00eds, las disponibilidades y las leyes en opini\u00f3n del Estado\n    Mayor, y nuestras condiciones en la zona para hacer una tarea de esta\n    naturaleza. ...\"", "\"... Deseo, en primer lugar, expresar mi apoyo y mi solidaridad, por supuesto,\n    a los marineros secuestrados y a las familias de los tripulantes del\n    Alakrana. ...\"", "\"... El Consejo de Ministros,\n    como sabe, ha remitido al Consejo de Estado un decreto que modificar\u00e1 el\n    reglamento sobre seguridad privada y sobre el uso de armas de guerra para\n    permitir que los barcos espa\u00f1oles que faenen en el \u00cdndico puedan llevar\n    personal armado con efectos disuasorios sobre los piratas. ...\"", "\"... Lo que hemos\n    hecho hasta ahora en relaci\u00f3n con la seguridad y el uso de nuestras\n    Fuerzas Armadas es lo que aconsejan las disponibilidades y las leyes de\n    nuestro pa\u00eds, las disponibilidades y las leyes en opini\u00f3n del Estado\n    Mayor, y nuestras condiciones en la zona para hacer una tarea de esta\n    naturaleza. ...\"", "\"... Debo recordarlo y deber\u00edamos ser prudentes a la hora de hacer\n    juicios comparativos con las disponibilidades y las capacidades en la\n    zona de otras fuerzas armadas de otros pa\u00edses, aunque sean vecinos y por\n    supuesto amigos, y en este caso tambi\u00e9n miembros de la Uni\u00f3n Europea. ...\""]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  \u00bfComo valora, se\u00f1or presidente, el Pacto sobre la\n    educaci\u00f3n? ...\""]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [6], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4], "calidad": [7], "abandono escolar": [8], "formaci\u00f3n profesional": [5]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Duran, valoro\n    el Pacto por la educaci\u00f3n como una propuesta, un proyecto fundamental\n    para nuestro pa\u00eds y para su futuro. ...\"", "\"... Porque, como bien conocemos, nuestro\n    grado y evoluci\u00f3n en la educaci\u00f3n general del pa\u00eds ser\u00e1 determinante para\n    nuestro bienestar, nuestro crecimiento y nuestro desarrollo, y mucho m\u00e1s\n    cuando hemos de abordar un periodo de gran esfuerzo colectivo para la\n    recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica. ...\"", "\"... De ah\u00ed que estemos trabajando con el principal\n    grupo de la C\u00e1mara por lograr ese pacto; de ah\u00ed que queramos que ese\n    pacto, si tiene un horizonte favorable, incluya por supuesto a todos los\n    grupos pol\u00edticos y se centre en los siguientes puntos: Primero, una\n    reducci\u00f3n del abandono escolar; segundo, un cambio y una mejora a fondo\n    de la formaci\u00f3n profesional; tercero, una educaci\u00f3n de calidad accesible\n    a todos que reconozca el papel de los ense\u00f1antes; y en cuarto lugar, de\n    manera sint\u00e9tica, situar a algunas de nuestras universidades entre las\n    mejores de Europa. ...\"", "\"... Para esta tarea el ministro de Educaci\u00f3n est\u00e1 haciendo\n    un gran esfuerzo de di\u00e1logo, que por supuesto se extender\u00e1 a todos los\n    grupos, y espero que entre todos tengamos el acierto de lograr este gran\n    acuerdo por la educaci\u00f3n. ...\"", "\"... Un acuerdo por la educaci\u00f3n es un acuerdo que\n    dura m\u00e1s de un ciclo pol\u00edtico, que dura m\u00e1s de una legislatura y\n    deber\u00edamos tener la grandeza, la altura de miras y la generosidad\n    colectiva de intentar lograrlo y superar lo que pueden ser nuestras\n    diferencias. ...\"", "\"... De ah\u00ed que estemos trabajando con el principal\n    grupo de la C\u00e1mara por lograr ese pacto; de ah\u00ed que queramos que ese\n    pacto, si tiene un horizonte favorable, incluya por supuesto a todos los\n    grupos pol\u00edticos y se centre en los siguientes puntos: Primero, una\n    reducci\u00f3n del abandono escolar; segundo, un cambio y una mejora a fondo\n    de la formaci\u00f3n profesional; tercero, una educaci\u00f3n de calidad accesible\n    a todos que reconozca el papel de los ense\u00f1antes; y en cuarto lugar, de\n    manera sint\u00e9tica, situar a algunas de nuestras universidades entre las\n    mejores de Europa. ...\"", "\"... De ah\u00ed que estemos trabajando con el principal\n    grupo de la C\u00e1mara por lograr ese pacto; de ah\u00ed que queramos que ese\n    pacto, si tiene un horizonte favorable, incluya por supuesto a todos los\n    grupos pol\u00edticos y se centre en los siguientes puntos: Primero, una\n    reducci\u00f3n del abandono escolar; segundo, un cambio y una mejora a fondo\n    de la formaci\u00f3n profesional; tercero, una educaci\u00f3n de calidad accesible\n    a todos que reconozca el papel de los ense\u00f1antes; y en cuarto lugar, de\n    manera sint\u00e9tica, situar a algunas de nuestras universidades entre las\n    mejores de Europa. ...\"", "\"... De ah\u00ed que estemos trabajando con el principal\n    grupo de la C\u00e1mara por lograr ese pacto; de ah\u00ed que queramos que ese\n    pacto, si tiene un horizonte favorable, incluya por supuesto a todos los\n    grupos pol\u00edticos y se centre en los siguientes puntos: Primero, una\n    reducci\u00f3n del abandono escolar; segundo, un cambio y una mejora a fondo\n    de la formaci\u00f3n profesional; tercero, una educaci\u00f3n de calidad accesible\n    a todos que reconozca el papel de los ense\u00f1antes; y en cuarto lugar, de\n    manera sint\u00e9tica, situar a algunas de nuestras universidades entre las\n    mejores de Europa. ...\"", "\"... De ah\u00ed que estemos trabajando con el principal\n    grupo de la C\u00e1mara por lograr ese pacto; de ah\u00ed que queramos que ese\n    pacto, si tiene un horizonte favorable, incluya por supuesto a todos los\n    grupos pol\u00edticos y se centre en los siguientes puntos: Primero, una\n    reducci\u00f3n del abandono escolar; segundo, un cambio y una mejora a fondo\n    de la formaci\u00f3n profesional; tercero, una educaci\u00f3n de calidad accesible\n    a todos que reconozca el papel de los ense\u00f1antes; y en cuarto lugar, de\n    manera sint\u00e9tica, situar a algunas de nuestras universidades entre las\n    mejores de Europa. ...\""]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "formaci\u00f3n": [12, 13], "sistema educativo": [0, 1], "formaci\u00f3n profesional": [10], "reforma educativa": [11], "calidad": [14, 15]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... No simplemente estamos a favor y queremos ser part\u00edcipes de\n    ese pacto, sino que quiero recordar a la C\u00e1mara que la primera\n    intervenci\u00f3n, que precisamente se hizo en su primera legislatura sobre\n    educaci\u00f3n, fue a ra\u00edz de una interpelaci\u00f3n de este grupo parlamentario\n    que tuve el honor de defender, solicitando y demandando ese pacto que d\u00e9\n    estabilidad y calidad al sistema educativo. ...\"", "\"... Creemos\n    tambi\u00e9n, se\u00f1or presidente, que el ejemplo de Catalu\u00f1a es algo que hay que\n    seguir y tener en cuenta, y precisamente a un grupo parlamentario como al\n    nuestro lo que no se nos podr\u00e1 pedir nunca es que el consenso se base en\n    retirar competencias precisamente all\u00ed donde hemos sido capaces de\n    ponernos de acuerdo, y hay que introducir valores fundamentales al\n    sistema educativo, tanto la educaci\u00f3n, formaci\u00f3n profesional como\n    universidades, como esfuerzo, autoridad, disciplina y, una vez vistos y\n    diagnosticados los puntos, es cuando no necesariamente hay que hacer una\n    ley sino, en cualquier caso, modificar las leyes que sean procedentes en\n    el presente. ...\"", "\"... Simplemente pretende exponer cu\u00e1l es nuestra posici\u00f3n respecto al Pacto\n    por la educaci\u00f3n y, al mismo tiempo, trasladar a la C\u00e1mara una reflexi\u00f3n,\n    por cierto, l\u00f3gicamente la nuestra, en torno a esta cuesti\u00f3n. ...\"", "\"... Y entre ellas destaco como una de las\n    principales, no \u00fanica, la reforma educativa, por tanto el Pacto sobre\n    educaci\u00f3n. ...\"", "\"... No simplemente estamos a favor y queremos ser part\u00edcipes de\n    ese pacto, sino que quiero recordar a la C\u00e1mara que la primera\n    intervenci\u00f3n, que precisamente se hizo en su primera legislatura sobre\n    educaci\u00f3n, fue a ra\u00edz de una interpelaci\u00f3n de este grupo parlamentario\n    que tuve el honor de defender, solicitando y demandando ese pacto que d\u00e9\n    estabilidad y calidad al sistema educativo. ...\"", "\"... Mientras cada Gobierno venga\n    con su propia ley de educaci\u00f3n estamos negando esa calidad y, en\n    cualquier caso, estabilidad al sistema. ...\"", "\"... Las l\u00edneas generales del ministro\n    coinciden con las nuestras, no puede ser de otra manera porque son l\u00edneas\n    muy generales, pero entendemos que hay que urgir ese Pacto por la\n    educaci\u00f3n. ...\"", "\"... Entendemos que entre los contenidos de ese pacto su esqueleto\n    principal debe ser el art\u00edculo 27 de la Constituci\u00f3n, armonizando el\n    derecho a la educaci\u00f3n, la creaci\u00f3n, el ideario, la libertad de los\n    padres, la gratuidad; sin gratuidad no hay financiaci\u00f3n. ...\"", "\"... Ya cuando se\n    aprob\u00f3 la \u00faltima ley quedamos en formar una comisi\u00f3n que estudiara los\n    m\u00f3dulos de la educaci\u00f3n concertada, y eso todav\u00eda no se ha hecho. ...\"", "\"... Creemos\n    tambi\u00e9n, se\u00f1or presidente, que el ejemplo de Catalu\u00f1a es algo que hay que\n    seguir y tener en cuenta, y precisamente a un grupo parlamentario como al\n    nuestro lo que no se nos podr\u00e1 pedir nunca es que el consenso se base en\n    retirar competencias precisamente all\u00ed donde hemos sido capaces de\n    ponernos de acuerdo, y hay que introducir valores fundamentales al\n    sistema educativo, tanto la educaci\u00f3n, formaci\u00f3n profesional como\n    universidades, como esfuerzo, autoridad, disciplina y, una vez vistos y\n    diagnosticados los puntos, es cuando no necesariamente hay que hacer una\n    ley sino, en cualquier caso, modificar las leyes que sean procedentes en\n    el presente. ...\"", "\"... Creemos\n    tambi\u00e9n, se\u00f1or presidente, que el ejemplo de Catalu\u00f1a es algo que hay que\n    seguir y tener en cuenta, y precisamente a un grupo parlamentario como al\n    nuestro lo que no se nos podr\u00e1 pedir nunca es que el consenso se base en\n    retirar competencias precisamente all\u00ed donde hemos sido capaces de\n    ponernos de acuerdo, y hay que introducir valores fundamentales al\n    sistema educativo, tanto la educaci\u00f3n, formaci\u00f3n profesional como\n    universidades, como esfuerzo, autoridad, disciplina y, una vez vistos y\n    diagnosticados los puntos, es cuando no necesariamente hay que hacer una\n    ley sino, en cualquier caso, modificar las leyes que sean procedentes en\n    el presente. ...\"", "\"... Y entre ellas destaco como una de las\n    principales, no \u00fanica, la reforma educativa, por tanto el Pacto sobre\n    educaci\u00f3n. ...\"", "\"... Estamos hablando de la formaci\u00f3n\n    del futuro de la persona, que es el principal de los capitales del\n    futuro. ...\"", "\"... Creemos\n    tambi\u00e9n, se\u00f1or presidente, que el ejemplo de Catalu\u00f1a es algo que hay que\n    seguir y tener en cuenta, y precisamente a un grupo parlamentario como al\n    nuestro lo que no se nos podr\u00e1 pedir nunca es que el consenso se base en\n    retirar competencias precisamente all\u00ed donde hemos sido capaces de\n    ponernos de acuerdo, y hay que introducir valores fundamentales al\n    sistema educativo, tanto la educaci\u00f3n, formaci\u00f3n profesional como\n    universidades, como esfuerzo, autoridad, disciplina y, una vez vistos y\n    diagnosticados los puntos, es cuando no necesariamente hay que hacer una\n    ley sino, en cualquier caso, modificar las leyes que sean procedentes en\n    el presente. ...\"", "\"... No simplemente estamos a favor y queremos ser part\u00edcipes de\n    ese pacto, sino que quiero recordar a la C\u00e1mara que la primera\n    intervenci\u00f3n, que precisamente se hizo en su primera legislatura sobre\n    educaci\u00f3n, fue a ra\u00edz de una interpelaci\u00f3n de este grupo parlamentario\n    que tuve el honor de defender, solicitando y demandando ese pacto que d\u00e9\n    estabilidad y calidad al sistema educativo. ...\"", "\"... Mientras cada Gobierno venga\n    con su propia ley de educaci\u00f3n estamos negando esa calidad y, en\n    cualquier caso, estabilidad al sistema. ...\""]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [1], "educaci\u00f3n": [0], "calidad": [2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El objetivo del Gobierno y del ministro de Educaci\u00f3n es lograr un\n    acuerdo que no se centre en cuestiones de car\u00e1cter ideol\u00f3gico, sino que\n    centremos las reformas, los acuerdos y los impulsos en aquello que haga\n    nuestra educaci\u00f3n m\u00e1s productiva para generar m\u00e1s formaci\u00f3n, para generar\n    formaci\u00f3n de m\u00e1s calidad y, por tanto, para hacer una gran aportaci\u00f3n a\n    la econom\u00eda del pa\u00eds. ...\"", "\"... El objetivo del Gobierno y del ministro de Educaci\u00f3n es lograr un\n    acuerdo que no se centre en cuestiones de car\u00e1cter ideol\u00f3gico, sino que\n    centremos las reformas, los acuerdos y los impulsos en aquello que haga\n    nuestra educaci\u00f3n m\u00e1s productiva para generar m\u00e1s formaci\u00f3n, para generar\n    formaci\u00f3n de m\u00e1s calidad y, por tanto, para hacer una gran aportaci\u00f3n a\n    la econom\u00eda del pa\u00eds. ...\"", "\"... El objetivo del Gobierno y del ministro de Educaci\u00f3n es lograr un\n    acuerdo que no se centre en cuestiones de car\u00e1cter ideol\u00f3gico, sino que\n    centremos las reformas, los acuerdos y los impulsos en aquello que haga\n    nuestra educaci\u00f3n m\u00e1s productiva para generar m\u00e1s formaci\u00f3n, para generar\n    formaci\u00f3n de m\u00e1s calidad y, por tanto, para hacer una gran aportaci\u00f3n a\n    la econom\u00eda del pa\u00eds. ...\""]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hago un matiz, el informe est\u00e1 hecho con referencia al a\u00f1o\n    2009 para todos los pa\u00edses, que es el a\u00f1o, como consecuencia de la grave\n    crisis econ\u00f3mica, donde las cuentas p\u00fablicas est\u00e1n sometidas a una\n    tensi\u00f3n muy evidente. ...\"", "\"... He de recordarle que en estos\n    momentos, incluso con la grave crisis econ\u00f3mica vamos a tener un\n    super\u00e1vit cuantioso en este a\u00f1o 2009 en la Seguridad Social, que el Fondo\n    de Reserva ha pasado en estos \u00faltimos quince a\u00f1os de 15.000 a 58.000\n    millones de euros y que la relaci\u00f3n entre cotizantes y pensionistas est\u00e1\n    en las m\u00e1s altas de la historia de nuestra democracia, incluso m\u00e1s alta\n    que en el a\u00f1o 2004. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y, en tercer lugar, que ponga en marcha pol\u00edticas que permitan\n    recuperar las tasas de crecimiento y pol\u00edticas que mejoren la\n    productividad y la competitividad de nuestra econom\u00eda. ...\""]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [1], "crisis econ\u00f3mica": [2], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Han perdido su puesto de trabajo\n    1.600.00 personas; 300.000 empresas o aut\u00f3nomos... ...\"", "\"... Han perdido su puesto de trabajo\n    1.600.00 personas; 300.000 empresas o aut\u00f3nomos... ...\"", "\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, a estas alturas hasta el Gobierno sabe que en\n    Espa\u00f1a hay una crisis econ\u00f3mica. ...\""]}, {"words": {"actividad": [0], "crisis econ\u00f3mica": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... ... han cerrado su actividad; el d\u00e9ficit del\n    Estado alcanza proporciones desconocidas en Espa\u00f1a y eso significa que ni\n    las comunidades aut\u00f3nomas ni los ayuntamientos pueden financiar la\n    prestaci\u00f3n de servicios p\u00fablicos en Espa\u00f1a. ...\"", "\"... esta ma\u00f1ana cu\u00e1ndo va a anunciar el\n    Gobierno a los espa\u00f1oles el fin de la crisis econ\u00f3mica? ...\""]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Su respuesta ciertamente nos lleva a todos a\n    esbozar, por lo menos, una sonrisa, si no fuera porque lo que estamos\n    viviendo es el retroceso de bienestar mayor de nuestra historia, si no\n    fuera porque los ciudadanos en Espa\u00f1a han perdido la confianza ante el\n    desatino de un Gobierno que est\u00e1 mostr\u00e1ndose completamente incapaz de\n    liderar la salida y la soluci\u00f3n a la crisis y si no fuera porque ustedes,\n    con la actitud de negar esa crisis econ\u00f3mica, han practicado una pol\u00edtica\n    presupuestaria que lo que ha hecho ha sido alimentar el fuego de la\n    crisis y producir que 1.600.000 personas hayan perdido su puesto de\n    trabajo. ...\""]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, \u00bfconsidera que hay que pedir m\u00e1s esfuerzos fiscales\n    a este pa\u00eds, donde el 60 por ciento de los hogares no llega a final de\n    mes y el 20 por ciento de los espa\u00f1oles vive bajo el umbral de la\n    pobreza? ...\""]}, {"words": {"fiscal": [0], "fiscal\u00eda": [1], "fiscal\u00eda anticorrupci\u00f3n": [2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... \u00bfSab\u00eda usted que esta empresa estaba siendo investigada por\n    la Fiscal\u00eda Anticorrupci\u00f3n? ...\"", "\"... \u00bfSab\u00eda usted que esta empresa estaba siendo investigada por\n    la Fiscal\u00eda Anticorrupci\u00f3n? ...\"", "\"... \u00bfSab\u00eda usted que esta empresa estaba siendo investigada por\n    la Fiscal\u00eda Anticorrupci\u00f3n? ...\""]}, {"words": {"fiscal": [0], "fiscal\u00eda": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Si hay un mal empleo de\n    los fondos pediremos el reintegro de los mismos y, si hay indicios de\n    delito, por supuesto, lo pondremos en manos de la fiscal\u00eda. ...\"", "\"... Si hay un mal empleo de\n    los fondos pediremos el reintegro de los mismos y, si hay indicios de\n    delito, por supuesto, lo pondremos en manos de la fiscal\u00eda. ...\""]}, {"words": {"fiscal": [1], "fiscal\u00eda": [2], "fiscal general": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, insisto, el fiscal general del Estado anunci\u00f3 en\n    Almer\u00eda el 7 de marzo, p\u00fablicamente, que la fiscal\u00eda estaba investigando\n    a la empresa El Sur. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, insisto, el fiscal general del Estado anunci\u00f3 en\n    Almer\u00eda el 7 de marzo, p\u00fablicamente, que la fiscal\u00eda estaba investigando\n    a la empresa El Sur. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, insisto, el fiscal general del Estado anunci\u00f3 en\n    Almer\u00eda el 7 de marzo, p\u00fablicamente, que la fiscal\u00eda estaba investigando\n    a la empresa El Sur. ...\""]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... ), porque los hechos que investiga la\n    justicia arrancan de la \u00e9poca en que el se\u00f1or Enciso militaba en el\n    Partido Popular y al que ustedes le consideraban el mejor alcalde de\n    Espa\u00f1a. ...\""]}, {"words": {"asuntos exteriores": [0], "exteriores": [1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N HACE EL GOBIERNO SOBRE LA RECIENTE GIRA DEL\n    PRESIDENTE DEL GOBIERNO Y EL MINISTRO DE ASUNTOS EXTERIORES Y DE\n    COOPERACI\u00d3N POR ORIENTE PR\u00d3XIMO ...\"", "\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N HACE EL GOBIERNO SOBRE LA RECIENTE GIRA DEL\n    PRESIDENTE DEL GOBIERNO Y EL MINISTRO DE ASUNTOS EXTERIORES Y DE\n    COOPERACI\u00d3N POR ORIENTE PR\u00d3XIMO ...\""]}, {"words": {"oriente medio": [1, 2, 3, 4, 5, 6], "visita": [8, 9, 10], "asuntos exteriores": [0], "exteriores": [7], "presidencia": [11, 12]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, recientemente el presidente del Gobierno y el ministro de\n    Asuntos Exteriores han viajado a Oriente Medio y se han reunido con los\n    m\u00e1ximos dirigentes de la zona. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, recientemente el presidente del Gobierno y el ministro de\n    Asuntos Exteriores han viajado a Oriente Medio y se han reunido con los\n    m\u00e1ximos dirigentes de la zona. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, el grupo parlamentario al que represento hoy con esta\n    iniciativa considera muy oportuna la visita oficial del Gobierno de\n    Espa\u00f1a a Oriente Medio, por distintos motivos, por distintas razones. ...\"", "\"... Y en cuarto lugar, por\n    el momento elegido, se\u00f1or\u00edas, porque consideramos que tras la reuni\u00f3n del\n    presidente Zapatero con el presidente Obama y desde luego a pocos meses\n    de la Presidencia espa\u00f1ola de la Uni\u00f3n Europea es un hecho fundamental\n    que la Uni\u00f3n, y tambi\u00e9n en ese di\u00e1logo trasatl\u00e1ntico el Gobierno\n    estadounidense, busque acuerdos para conseguir ese proceso de paz en\n    Oriente Medio. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro, nosotros consideramos que este Gobierno lleva\n    muchos a\u00f1os, cinco a\u00f1os, demostrando con hechos que apuesta por la paz\n    internacional en el mundo y singularmente en Oriente Medio. ...\"", "\"... Entendemos que desde luego la paz en Oriente Medio es un objetivo\n    ambicioso, pero tambi\u00e9n imperioso. ...\"", "\"... Es en ese contexto, se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or\n    ministro, en el que le pregunto cu\u00e1l es su valoraci\u00f3n de la gira oficial\n    por Oriente Medio. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, recientemente el presidente del Gobierno y el ministro de\n    Asuntos Exteriores han viajado a Oriente Medio y se han reunido con los\n    m\u00e1ximos dirigentes de la zona. ...\"", "\"... Ha sido una gira, se\u00f1or\u00edas, que nos ha\n    dejado im\u00e1genes conmovedoras que deben de llenar de orgullo al pueblo\n    espa\u00f1ol, como es la visita del presidente del Gobierno al Memorial del\n    Holocausto, para reafirmar la solidaridad del pueblo espa\u00f1ol con las\n    v\u00edctimas del holocausto nazi. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, el grupo parlamentario al que represento hoy con esta\n    iniciativa considera muy oportuna la visita oficial del Gobierno de\n    Espa\u00f1a a Oriente Medio, por distintos motivos, por distintas razones. ...\"", "\"... En tercer lugar, porque ustedes con su visita a las\n    Fuerzas Armadas desplegadas en L\u00edbano han puesto de manifiesto y han\n    reconocido la excelente labor que en la estabilizaci\u00f3n y la paz est\u00e1\n    jugando el Ej\u00e9rcito espa\u00f1ol en el pa\u00eds de L\u00edbano. ...\"", "\"... Y en cuarto lugar, por\n    el momento elegido, se\u00f1or\u00edas, porque consideramos que tras la reuni\u00f3n del\n    presidente Zapatero con el presidente Obama y desde luego a pocos meses\n    de la Presidencia espa\u00f1ola de la Uni\u00f3n Europea es un hecho fundamental\n    que la Uni\u00f3n, y tambi\u00e9n en ese di\u00e1logo trasatl\u00e1ntico el Gobierno\n    estadounidense, busque acuerdos para conseguir ese proceso de paz en\n    Oriente Medio. ...\"", "\"... (La se\u00f1ora vicepresidenta, Cunillera i Mestres, ocupa la\n    Presidencia.) ...\""]}, {"words": {"presidencia": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Por todo ello, se\u00f1or\u00eda, creo que la gira fue muy satisfactoria, ha\n    preparado adecuadamente la Presidencia de la Uni\u00f3n Europea y, sobre todo,\n    ha mandado una se\u00f1al inequ\u00edvoca a las partes: Espa\u00f1a va a hacer todo lo\n    necesario para que esa paz y esa soluci\u00f3n de dos Estados, con la creaci\u00f3n\n    del Estado palestino, se acerque m\u00e1s en el tiempo durante la Presidencia\n    espa\u00f1ola de la Uni\u00f3n Europea. ...\""]}, {"words": {"visita": [2], "asuntos exteriores": [0], "exteriores": [1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N HACE EL GOBIERNO SOBRE LA RECIENTE VISITA\n    DEL MINISTRO DE ASUNTOS EXTERIORES Y DE COOPERACI\u00d3N A CUBA ...\"", "\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N HACE EL GOBIERNO SOBRE LA RECIENTE VISITA\n    DEL MINISTRO DE ASUNTOS EXTERIORES Y DE COOPERACI\u00d3N A CUBA ...\"", "\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N HACE EL GOBIERNO SOBRE LA RECIENTE VISITA\n    DEL MINISTRO DE ASUNTOS EXTERIORES Y DE COOPERACI\u00d3N A CUBA ...\""]}, {"words": {"posici\u00f3n com\u00fan": [1], "visita": [3], "comunidad internacional": [0], "posici\u00f3n": [2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... El conjunto de la comunidad internacional parece haberlo entendido, y as\u00ed\n    hemos podido ver c\u00f3mo la OEA, Organizaci\u00f3n de Estados Americanos de la\n    que participan los Estados Unidos de Am\u00e9rica, ha acordado levantar la\n    suspensi\u00f3n de los derechos que como miembro de la misma ten\u00eda Cuba. ...\"", "\"... La propia Uni\u00f3n\n    Europea, como ha indicado usted hace poco, est\u00e1 reconsiderando la\n    posici\u00f3n com\u00fan de 1996, y aparece meridianamente clara la nueva opini\u00f3n,\n    la nueva postura de la Administraci\u00f3n norteamericana del presidente Obama\n    respecto a la cuesti\u00f3n cubana. ...\"", "\"... La propia Uni\u00f3n\n    Europea, como ha indicado usted hace poco, est\u00e1 reconsiderando la\n    posici\u00f3n com\u00fan de 1996, y aparece meridianamente clara la nueva opini\u00f3n,\n    la nueva postura de la Administraci\u00f3n norteamericana del presidente Obama\n    respecto a la cuesti\u00f3n cubana. ...\"", "\"... Por ello, se\u00f1or ministro, le solicito que nos exponga su\n    valoraci\u00f3n sobre su reciente visita a la Rep\u00fablica de Cuba. ...\""]}, {"words": {"asuntos exteriores": [0, 1], "exteriores": [9, 10], "pol\u00edtica exterior": [2, 3], "derechos humanos": [4], "cooperaci\u00f3n": [5, 6, 7, 8], "espa\u00f1oles": [13, 14, 15, 16], "intereses": [11, 12], "visita": [17]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Gracias, se\u00f1or\u00eda, por darme esta nueva oportunidad de explicar en un tono\n    normalizado, sosegado, lo que ha sido la visita a Cuba del ministro de\n    Asuntos Exteriores y de Cooperaci\u00f3n. ...\"", "\"... Estamos en pol\u00edtica exterior para\n    defender sobre todo los intereses de Espa\u00f1a y de los espa\u00f1oles, y eso es\n    lo que ha hecho el ministro de Asuntos Exteriores y de Cooperaci\u00f3n\n    visitando Cuba. ...\"", "\"... Lo digo porque el Partido Popular\n    desgraciadamente ve la pol\u00edtica exterior todav\u00eda con tintes del pasado,\n    con tintes de la guerra fr\u00eda, con tintes de aproximaciones\n    unilateralistas, y eso no existe en el siglo XXI, no estamos en esa\n    manera de hacer pol\u00edtica exterior. ...\"", "\"... Estamos en pol\u00edtica exterior para\n    defender sobre todo los intereses de Espa\u00f1a y de los espa\u00f1oles, y eso es\n    lo que ha hecho el ministro de Asuntos Exteriores y de Cooperaci\u00f3n\n    visitando Cuba. ...\"", "\"... Hemos reforzado la normalidad en las relaciones con Cuba; hemos permitido\n    mantener un di\u00e1logo pol\u00edtico que nos permite tener un mecanismo anual de\n    defensa de los derechos humanos, de defensa de la protecci\u00f3n de los\n    ciudadanos cubanos y espa\u00f1oles para mejorar el entendimiento y la\n    confianza entre los dos pa\u00edses. ...\"", "\"... Gracias, se\u00f1or\u00eda, por darme esta nueva oportunidad de explicar en un tono\n    normalizado, sosegado, lo que ha sido la visita a Cuba del ministro de\n    Asuntos Exteriores y de Cooperaci\u00f3n. ...\"", "\"... Estamos en pol\u00edtica exterior para\n    defender sobre todo los intereses de Espa\u00f1a y de los espa\u00f1oles, y eso es\n    lo que ha hecho el ministro de Asuntos Exteriores y de Cooperaci\u00f3n\n    visitando Cuba. ...\"", "\"... La pol\u00edtica del Partido Popular determin\u00f3 que\n    no hubiese interlocuci\u00f3n posible con nuestros embajadores, pero tambi\u00e9n\n    llev\u00f3 al cierre del Centro Cultural de Espa\u00f1a en Cuba y congel\u00f3 la\n    cooperaci\u00f3n espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Ahora tenemos m\u00e1s de quince ONG trabajando mano a\n    mano con los cubanos, trabajando sobre el terreno, debatiendo, avanzando\n    en la cooperaci\u00f3n hispano-cubana. ...\"", "\"... Gracias, se\u00f1or\u00eda, por darme esta nueva oportunidad de explicar en un tono\n    normalizado, sosegado, lo que ha sido la visita a Cuba del ministro de\n    Asuntos Exteriores y de Cooperaci\u00f3n. ...\"", "\"... Estamos en pol\u00edtica exterior para\n    defender sobre todo los intereses de Espa\u00f1a y de los espa\u00f1oles, y eso es\n    lo que ha hecho el ministro de Asuntos Exteriores y de Cooperaci\u00f3n\n    visitando Cuba. ...\"", "\"... Estamos en pol\u00edtica exterior para\n    defender sobre todo los intereses de Espa\u00f1a y de los espa\u00f1oles, y eso es\n    lo que ha hecho el ministro de Asuntos Exteriores y de Cooperaci\u00f3n\n    visitando Cuba. ...\"", "\"... S\u00e9\n    que quiz\u00e1s al Partido Popular no le interesa mucho la situaci\u00f3n de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola, pero al Gobierno s\u00ed le interesa y, por tanto, defender\n    los intereses econ\u00f3micos de Espa\u00f1a en Cuba es importante. ...\"", "\"... Estamos en pol\u00edtica exterior para\n    defender sobre todo los intereses de Espa\u00f1a y de los espa\u00f1oles, y eso es\n    lo que ha hecho el ministro de Asuntos Exteriores y de Cooperaci\u00f3n\n    visitando Cuba. ...\"", "\"... Hemos reforzado la normalidad en las relaciones con Cuba; hemos permitido\n    mantener un di\u00e1logo pol\u00edtico que nos permite tener un mecanismo anual de\n    defensa de los derechos humanos, de defensa de la protecci\u00f3n de los\n    ciudadanos cubanos y espa\u00f1oles para mejorar el entendimiento y la\n    confianza entre los dos pa\u00edses. ...\"", "\"... La situaci\u00f3n\n    econ\u00f3mica en Cuba es dif\u00edcil, pero el presidente Ra\u00fal Castro me ha\n    asegurado que dar\u00e1 pago a todos los empresarios espa\u00f1oles que tienen\n    alguna dificultad en el cobro. ...\"", "\"... Esa es la normalidad en las relaciones\n    entre Espa\u00f1a y Cuba y esa es la pol\u00edtica que va a tener que defender y\n    que defiende Espa\u00f1a, porque es la que quieren todos los espa\u00f1oles. ...\"", "\"... Gracias, se\u00f1or\u00eda, por darme esta nueva oportunidad de explicar en un tono\n    normalizado, sosegado, lo que ha sido la visita a Cuba del ministro de\n    Asuntos Exteriores y de Cooperaci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"paro": [0, 1], "poblaci\u00f3n activa": [2], "mercado laboral": [3]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... No s\u00e9 si a usted tampoco le\n    gustan las estad\u00edsticas, como a la vicepresidenta econ\u00f3mica del Gobierno,\n    pero en el mejor trimestre del a\u00f1o, el del verano, el del parche del\n    PlanE, ha vuelto a aumentar el paro desestacionalizado en nuestro pa\u00eds;\n    m\u00e1s de 133.000 personas han perdido su empleo; ha aumentado el n\u00famero de\n    hogares con todos sus miembros en el paro, que llega a 1.136.000\n    familias, y ha aumentado en 112.000 personas el paro de larga duraci\u00f3n. ...\"", "\"... El paro sigue\n    creciendo y va a seguir aumentando en el futuro. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro de Trabajo, la encuesta de poblaci\u00f3n activa se ha\n    convertido en la foto din\u00e1mica del fracaso\n    de la pol\u00edtica de empleo de este Gobierno. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, cada medida torpe y cara del Gobierno ha sido contestada\n    con una borrasca por parte del mercado laboral con un nuevo aumento de\n    los parados. ...\""]}, {"words": {"paro": [0, 1], "poblaci\u00f3n activa": [2], "di\u00e1logo social": [3]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Corbacho, el paro es, con su concurso, un hecho que se ha\n    cronificado en nuestro pa\u00eds y muy pronto van a terminar m\u00e1s prestaciones,\n    m\u00e1s subsidios y m\u00e1s pol\u00edticas pasivas. ...\"", "\"... Se\u00f1or\n    ministro, adem\u00e1s del avestruz, \u00bfpodr\u00eda decirnos si piensa hacer algo \u00fatil\n    antes de que el pr\u00f3ximo trimestre la EPA vuelva a anunciar m\u00e1s paro para\n    resolver la primera preocupaci\u00f3n y sobre todo el primer problema de los\n    espa\u00f1oles? ...\"", "\"... Solamente la ca\u00edda de la poblaci\u00f3n activa en un\n    mill\u00f3n de personas ha evitado cifras mucho peores en esta estad\u00edstica,\n    pero ese respiro, se\u00f1or Corbacho, como usted sabe muy bien, es letal para\n    la sostenibilidad de nuestras pensiones y de nuestro sistema de bienestar\n    social. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, tenemos la peor situaci\u00f3n en la\n    industria y los servicios de toda la democracia; han dinamitado el\n    di\u00e1logo social por haber tomado irresponsablemente partido y han\n    insultado a los \u00fanicos que en este pa\u00eds pueden generar empleo; est\u00e1n\n    aumentando los impuestos, hipotecando y arruinando Espa\u00f1a. ...\""]}, {"words": {"poblaci\u00f3n activa": [0, 1, 2], "desempleo": [3]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, cuando hablamos del aumento de la poblaci\u00f3n activa, usted\n    se olvida de un dato que conoce perfectamente, y es que el a\u00f1o pasado la\n    poblaci\u00f3n activa en Espa\u00f1a creci\u00f3 en 660.000 personas, m\u00e1s que en\n    Alemania, Francia e Italia juntas. ...\"", "\"... Evidentemente, ese aumento de la\n    poblaci\u00f3n activa, que tiene un factor positivo, tiene a la vez una\n    presi\u00f3n sobre la tasa de desempleo. ...\"", "\"... Por tanto, que el crecimiento de la\n    poblaci\u00f3n activa en estos momentos se ajuste a una normalidad no lo vea\n    usted como un elemento negativo, teniendo en cuenta que venimos de un a\u00f1o\n    en que el crecimiento de la poblaci\u00f3n activa ha sido muy importante. ...\"", "\"... Evidentemente, ese aumento de la\n    poblaci\u00f3n activa, que tiene un factor positivo, tiene a la vez una\n    presi\u00f3n sobre la tasa de desempleo. ...\""]}, {"words": {"cine": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL GOBIERNO LA NECESIDAD DE\n    CORREGIR ALGUNOS DE LOS CONTENIDOS DE LA ORDEN MINISTERIAL POR LA QUE SE\n    DICTAN NORMAS DE APLICACI\u00d3N DEL REAL DECRETO 2062/2008, DE 12 DE\n    DICIEMBRE, POR EL QUE SE DESARROLLA LA LEY 55/2007 DEL CINE ...\""]}, {"words": {"lengua": [1, 2], "cultural": [3], "cine": [4, 5, 6, 7], "cultura": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Con esta iniciativa se refuerza la\n    protecci\u00f3n y la proyecci\u00f3n de la diversidad de nuestra cultura y se\n    defender\u00e1n y se crear\u00e1n puestos de trabajo, porque el cine en el\n    ministerio es cultura, pero tambi\u00e9n es una industria cultural y tambi\u00e9n\n    es empleo. ...\"", "\"... Hemos dado un tratamiento espec\u00edfico a las pel\u00edculas\n    realizadas en lengua original distinta al castellano, como S.S. ...\"", "\"... comentaba; donde se exigen 60.000 espectadores, se rebaja a 30.000 cuando\n    se trate de una versi\u00f3n original no castellana; de ellos, 5.000 deber\u00e1n\n    serlo en la misma lengua de origen. ...\"", "\"... Con esta iniciativa se refuerza la\n    protecci\u00f3n y la proyecci\u00f3n de la diversidad de nuestra cultura y se\n    defender\u00e1n y se crear\u00e1n puestos de trabajo, porque el cine en el\n    ministerio es cultura, pero tambi\u00e9n es una industria cultural y tambi\u00e9n\n    es empleo. ...\"", "\"... Esta norma fija las reglas de los incentivos en el sector\n    audiovisual y del cine, no solo a la producci\u00f3n sino tambi\u00e9n a la\n    formaci\u00f3n, a la distribuci\u00f3n o a la participaci\u00f3n en cert\u00e1menes. ...\"", "\"... Como\n    sabe -no pod\u00eda ser de otra manera-, es un reto importante, un reto que\n    hemos contra\u00eddo juntos en esta C\u00e1mara para mejorar la situaci\u00f3n del cine\n    en nuestro pa\u00eds, su cuota de mercado y la capacidad de los espectadores\n    de llegar a \u00e9l pero, a mi juicio, lo sensato ahora es esperar a que surta\n    efecto este desarrollo de la ley. ...\"", "\"... Con esta iniciativa se refuerza la\n    protecci\u00f3n y la proyecci\u00f3n de la diversidad de nuestra cultura y se\n    defender\u00e1n y se crear\u00e1n puestos de trabajo, porque el cine en el\n    ministerio es cultura, pero tambi\u00e9n es una industria cultural y tambi\u00e9n\n    es empleo. ...\"", "\"... Es verdad que es un reto para algunos, pero\n    es un reto asumible porque en el ministerio consideramos que debemos ser\n    ambiciosos para nuestro cine. ...\""]}, {"words": {"investigadores": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES EL OBJETIVO DEL CENTRO DE INVESTIGADORES DE PRIMER NIVEL\n    INAUGURADO RECIENTEMENTE EN BENASQUE (HUESCA) ...\""]}, {"words": {"investigadores": [2], "investigaci\u00f3n": [0], "investigaci\u00f3n cient\u00edfica": [1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... La misi\u00f3n principal hoy de este centro, hecho realidad, es albergar\n    reuniones no muy numerosas sobre temas que est\u00e9n a la vanguardia de la\n    investigaci\u00f3n cient\u00edfica, y ser\u00e1 el centro quien organice las reuniones\n    de trabajo. ...\"", "\"... La misi\u00f3n principal hoy de este centro, hecho realidad, es albergar\n    reuniones no muy numerosas sobre temas que est\u00e9n a la vanguardia de la\n    investigaci\u00f3n cient\u00edfica, y ser\u00e1 el centro quien organice las reuniones\n    de trabajo. ...\"", "\"... Para ello, desde el centro se coordinar\u00e1 con cient\u00edficos e\n    investigadores, los m\u00e1s destacados en cada momento y atendiendo al campo\n    escogido. ...\""]}, {"words": {"recursos": [4], "innovaci\u00f3n": [1], "ciencia": [0], "comunidad cient\u00edfica": [2, 3]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Me gustar\u00eda se\u00f1alar particularmente este hecho, la oportunidad\n    que tienen los ayuntamientos, no solamente los grandes, sino tambi\u00e9n los\n    peque\u00f1os, como es el caso de Benasque, de intervenir a trav\u00e9s de este\n    Fondo estatal para el empleo y la sostenibilidad local, apoyando estas\n    infraestructuras para la ciencia y la innovaci\u00f3n, y c\u00f3mo pueden de esta\n    manera incidir y trabajar por este cambio de modelo productivo en el que\n    estamos todos involucrados. ...\"", "\"... Me gustar\u00eda se\u00f1alar particularmente este hecho, la oportunidad\n    que tienen los ayuntamientos, no solamente los grandes, sino tambi\u00e9n los\n    peque\u00f1os, como es el caso de Benasque, de intervenir a trav\u00e9s de este\n    Fondo estatal para el empleo y la sostenibilidad local, apoyando estas\n    infraestructuras para la ciencia y la innovaci\u00f3n, y c\u00f3mo pueden de esta\n    manera incidir y trabajar por este cambio de modelo productivo en el que\n    estamos todos involucrados. ...\"", "\"... Una potencia cient\u00edfica, como Espa\u00f1a ya lo es, se mide por el n\u00famero de\n    las publicaciones y la calidad de las mismas, pero tambi\u00e9n por el trato\n    que se dispensa a los cient\u00edficos, los recursos de los que disponen y\n    tambi\u00e9n y de forma muy importante por la proyecci\u00f3n que se expande dentro\n    de la comunidad cient\u00edfica internacional. ...\"", "\"... En este caso, a este proyecto\n    hemos destinado una financiaci\u00f3n de 2,2 millones de euros de un total de\n    2,7, lo que ha permitido obtener un resultado que goza de un gran\n    prestigio dentro de la comunidad cient\u00edfica, pero que adem\u00e1s ha tenido un\n    retorno en el municipio donde se ubica, en Benasque, un municipio peque\u00f1o\n    que ha albergado en el a\u00f1o 2009, sin ir m\u00e1s lejos, 19 reuniones\n    cient\u00edficas de alto nivel, con varios premios Nobel, lo que ha supuesto\n    en t\u00e9rminos de ocupaci\u00f3n hotelera m\u00e1s de 10.000 pernoctaciones en este\n    a\u00f1o 2009. ...\"", "\"... Una potencia cient\u00edfica, como Espa\u00f1a ya lo es, se mide por el n\u00famero de\n    las publicaciones y la calidad de las mismas, pero tambi\u00e9n por el trato\n    que se dispensa a los cient\u00edficos, los recursos de los que disponen y\n    tambi\u00e9n y de forma muy importante por la proyecci\u00f3n que se expande dentro\n    de la comunidad cient\u00edfica internacional. ...\""]}, {"words": {"igualdad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 ES PARA LA MINISTRA DE IGUALDAD EL CONSENSO ...\""]}, {"words": {"mujeres": [0, 1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Usted sabe, se\u00f1ora ministra, que esta reforma no tiene nada que ver con la\n    salud de las mujeres ni con los derechos, ni con los suyos ni con los\n    m\u00edos ni con los de miles de mujeres que se han visto abocadas al terrible\n    drama del aborto. ...\"", "\"... Esto no tiene nada que ver con la seguridad jur\u00eddica ni\n    con que las mujeres no vayan a la c\u00e1rcel. ...\"", "\"... Ustedes est\u00e1n\n    acometiendo esta reforma, escud\u00e1ndose, adem\u00e1s, en las mujeres, para\n    defender a quienes, ignorando la ley, se\u00f1ora ministra, han hecho de un\n    drama un negocio. ...\""]}, {"words": {"mujeres": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, en este debate\n    sobre la interrupci\u00f3n voluntaria del embarazo hay un punto en el que\n    estamos todos de acuerdo: Lo que ten\u00edamos, se\u00f1ora Moneo, no nos gustaba;\n    una ley de hace 25 a\u00f1os, demasiado ambigua y que, entre otros problemas,\n    no ofrec\u00eda garant\u00edas jur\u00eddicas ni a mujeres ni a profesionales, y tampoco\n    la debida tutela de la vida prenatal. ...\"", "\"... Apostamos de una manera clar\u00edsima por la\n    maternidad libremente decidida, pero tambi\u00e9n pensamos que no se puede\n    penalizar a las mujeres por tomar una decisi\u00f3n tan dif\u00edcil como es\n    interrumpir un embarazo. ...\"", "\"... Y creo que ustedes, en el Partido Popular, al\n    menos las mujeres, deber\u00edan apoyar, respetar y comprender a quienes por\n    el motivo que sea, y dentro de unos plazos razonables, no quieren o no\n    pueden asumir de manera forzada la gran responsabilidad de la maternidad. ...\"", "\"... Porque creo en el consenso, se\u00f1or\u00eda, no\n    pierdo la esperanza de que ustedes, como mujeres responsables, se sumen a\n    \u00e9l. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Con la igualdad de oportunidades, con el fin de la\n    discriminaci\u00f3n de las mujeres, no solo ganamos las mujeres, tambi\u00e9n ganan\n    los hombres, gana la sociedad en calidad democr\u00e1tica, en cohesi\u00f3n y gana\n    tambi\u00e9n la econom\u00eda en solidez y en competitividad. ...\""]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, para el Gobierno, la agricultura, la ganader\u00eda, la pesca y la\n    industria agroalimentaria son unos sectores estrat\u00e9gicos y estamos\n    trabajando en la defensa de los intereses presentes y en la viabilidad\n    futura de las gentes que se dedican a estas actividades. ...\""]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es obvio que el mercado\n    del aceite no se libr\u00f3, como el resto de mercados, de la crisis econ\u00f3mica\n    mundial que ha producido una ralentizaci\u00f3n de las operaciones\n    comerciales, que origin\u00f3 m\u00e1s stocks de los habituales y tambi\u00e9n que\n    muchas empresas del sector tuvieran dificultades financieras. ...\"", "\"... Es obvio que el mercado\n    del aceite no se libr\u00f3, como el resto de mercados, de la crisis econ\u00f3mica\n    mundial que ha producido una ralentizaci\u00f3n de las operaciones\n    comerciales, que origin\u00f3 m\u00e1s stocks de los habituales y tambi\u00e9n que\n    muchas empresas del sector tuvieran dificultades financieras. ...\""]}, {"words": {"memoria": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"...  EL BALANCE QUE\n    HACE EL GOBIERNO DE LA LEY 52/2007, DE 26 DE DICIEMBRE, CONOCIDA COMO\n    \"LEY DE MEMORIA HIST\u00d3RICA\", AS\u00cd COMO LAS INTENCIONES QUE TIENE RESPECTO A\n    SU DESARROLLO FUTURO.  ...\""]}, {"words": {"memoria": [3, 4, 5], "guerra": [2], "derechos": [13, 14], "v\u00edctimas": [9, 10, 11, 12], "vasco": [6], "administraci\u00f3n general": [8], "democracia": [15], "memoria hist\u00f3rica": [0, 1], "reconocimiento": [7]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Es sorprendente que parezca, si\n    uno lee la prensa, que la Ley de la Memoria Hist\u00f3rica depende de los\n    jueces y de su actuaci\u00f3n, cuando precisamente si algo se deduce de la\n    lectura de esta ley es que corresponde al Gobierno el impulso para llevar\n    a cabo todas las medidas necesarias que se apuntan en el texto\n    legislativo. ...\"", "\"... Tampoco sabemos nada de\n    esos planes de trabajo, de su organizaci\u00f3n, para poder avanzar\n    verdaderamente en la devoluci\u00f3n de esa memoria hist\u00f3rica. ...\"", "\"... Al Gobierno le corresponde la actitud pol\u00edtica de llevar\n    adelante todos estos temas, pero nos encontramos, por ejemplo, que\n    todav\u00eda -y es una ley de diciembre de 2007- no est\u00e1 hecho el mapa de\n    localizaci\u00f3n de restos humanos de las v\u00edctimas de la guerra. ...\"", "\"... Se han creado muchas expectativas con la denominada Ley de la Memoria\n    Hist\u00f3rica. ...\"", "\"... Es sorprendente que parezca, si\n    uno lee la prensa, que la Ley de la Memoria Hist\u00f3rica depende de los\n    jueces y de su actuaci\u00f3n, cuando precisamente si algo se deduce de la\n    lectura de esta ley es que corresponde al Gobierno el impulso para llevar\n    a cabo todas las medidas necesarias que se apuntan en el texto\n    legislativo. ...\"", "\"... Tampoco sabemos nada de\n    esos planes de trabajo, de su organizaci\u00f3n, para poder avanzar\n    verdaderamente en la devoluci\u00f3n de esa memoria hist\u00f3rica. ...\"", "\"... Pero hete aqu\u00ed que en cuanto nos hemos dado la\n    vuelta partidos que llegamos a esos acuerdos -CiU, Partido Nacionalista\n    Vasco, Iniciativa per Catalunya-, el Gobierno ha regresado a las\n    posiciones que cre\u00edamos haber eliminado del texto original del proyecto,\n    y nos hemos encontrado con que el desarrollo reglamentario realizado por\n    el Gobierno es much\u00edsimo m\u00e1s restringido de lo que hab\u00edamos acordado,\n    incluso en asuntos no ya de conversaciones de negociaci\u00f3n de la ley sino\n    incluso manifestados, que aparecen y son constatables en el \"Diario de\n    Sesiones\" de la C\u00e1mara. ...\"", "\"... Otro asunto sangrante es el que corresponde al desarrollo del art\u00edculo 10\n    de la ley y la disposici\u00f3n adicional segunda, reconocimiento a favor de\n    las personas fallecidas -la disposici\u00f3n adicional habla de las que\n    sufrieron lesiones incapacitantes- en defensa de la democracia durante el\n    periodo comprendido entre el 1 de enero de 1968 y el 6 de octubre de\n    1977. ...\"", "\"... \u00bfQu\u00e9 hay de los planes de trabajo que la Administraci\u00f3n General del\n    Estado deb\u00eda elaborar, seg\u00fan el art\u00edculo 11.2? ...\"", "\"... Al Gobierno le corresponde la actitud pol\u00edtica de llevar\n    adelante todos estos temas, pero nos encontramos, por ejemplo, que\n    todav\u00eda -y es una ley de diciembre de 2007- no est\u00e1 hecho el mapa de\n    localizaci\u00f3n de restos humanos de las v\u00edctimas de la guerra. ...\"", "\"... El 1 de enero de 1968, que es el punto de inicio de la\n    Ley de solidaridad con las v\u00edctimas del terrorismo, y el 6 de octubre de\n    1977, Ley de Amnist\u00eda. ...\"", "\"... No solo eso, se dijo espec\u00edficamente, y consta en el\n    \"Diario de Sesiones\", que como el 1 de enero del a\u00f1o 1968 era el punto de\n    inicio de la Ley de solidaridad con las v\u00edctimas del terrorismo, lo que\n    deber\u00edamos hacer es equiparar a aquellos que hubieran sufrido lesiones\n    incapacitantes con aquellos casos que se recogen en la Ley de solidaridad\n    con las v\u00edctimas del terrorismo. ...\"", "\"... \u00bfQu\u00e9 se\n    dice en la Ley de solidaridad con las v\u00edctimas del terrorismo? ...\"", "\"... Ah\u00ed nos hemos encontrado, por ejemplo, con cambios sem\u00e1nticos\n    importantes que se hab\u00edan hecho en la ley, que en su momento hablaba de\n    defensa de derechos y libertades fundamentales que se contienen en la\n    secci\u00f3n 1\u00aa del cap\u00edtulo segundo del t\u00edtulo I de la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Eso se cambi\u00f3 y se dijo, no, que sea en defensa y reivindicaci\u00f3n de las\n    libertades y derechos democr\u00e1ticos, porque tambi\u00e9n se podr\u00edan tener en\n    cuenta tratados internacionales de derechos humanos, el Convenio europeo\n    de derechos humanos, etc\u00e9tera. ...\"", "\"... Otro asunto sangrante es el que corresponde al desarrollo del art\u00edculo 10\n    de la ley y la disposici\u00f3n adicional segunda, reconocimiento a favor de\n    las personas fallecidas -la disposici\u00f3n adicional habla de las que\n    sufrieron lesiones incapacitantes- en defensa de la democracia durante el\n    periodo comprendido entre el 1 de enero de 1968 y el 6 de octubre de\n    1977. ...\""]}, {"words": {"memoria": [15, 16, 17, 18], "guerra civil": [0, 1, 2], "guerra": [7, 8, 9, 10, 11, 12], "derechos": [29, 30], "archivo": [13], "v\u00edctimas": [26, 27, 28], "comisi\u00f3n t\u00e9cnica": [14], "administraci\u00f3n general": [25], "democracia": [31, 32, 33, 34], "memoria hist\u00f3rica": [3, 4, 5, 6], "nacionalidad espa\u00f1ola": [24], "reconocimiento": [19, 20, 21, 22, 23]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, en su interpelaci\u00f3n hace referencia a la Ley de 26 de diciembre\n    de 2007, conocida como Ley de la Memoria Hist\u00f3rica que, como todos\n    sabemos, es una ley de reconocimiento de derechos y tambi\u00e9n de\n    establecimiento de medidas de reparaci\u00f3n en favor de quienes\n    padecieron persecuci\u00f3n o violencia durante la guerra civil y la dictadura. ...\"", "\"... En primer lugar, quiero subrayar que el Gobierno procedi\u00f3 de inmediato a\n    dar cumplimiento a todas las disposiciones que por su naturaleza pod\u00edan\n    ser directamente aplicables; por ejemplo, se han ampliado los\n    beneficiarios de las pensiones que hab\u00edan sido reconocidas en la Ley\n    5/1979 en favor de viudas, hijos y dem\u00e1s familiares de espa\u00f1oles\n    fallecidos como consecuencia o con ocasi\u00f3n de la guerra civil. ...\"", "\"... Entre todas estas\n    disposiciones quiero destacar, en primer t\u00e9rmino, la que regula la\n    concesi\u00f3n de las declaraciones de reparaci\u00f3n y reconocimiento personal a\n    las v\u00edctimas, a quienes padecieron persecuci\u00f3n o violencia por razones\n    pol\u00edticas, ideol\u00f3gicas o de creencias religiosas durante la guerra civil\n    y la dictadura. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, en su interpelaci\u00f3n hace referencia a la Ley de 26 de diciembre\n    de 2007, conocida como Ley de la Memoria Hist\u00f3rica que, como todos\n    sabemos, es una ley de reconocimiento de derechos y tambi\u00e9n de\n    establecimiento de medidas de reparaci\u00f3n en favor de quienes\n    padecieron persecuci\u00f3n o violencia durante la guerra civil y la dictadura. ...\"", "\"... En lo que concierne al\n    Centro Documental de la Memoria Hist\u00f3rica y Archivo General de la Guerra\n    Civil, como usted sabe, se ha regulado su estructura y funcionamiento y\n    se ha procedido a la localizaci\u00f3n y digitalizaci\u00f3n de los fondos\n    documentales en los archivos estatales dependientes del Ministerio de\n    Cultura, entre los que destacan el Archivo General de la Administraci\u00f3n y\n    el Archivo Hist\u00f3rico Nacional. ...\"", "\"... Hemos subvencionado a asociaciones,\n    fundaciones, sindicatos y agrupaciones para desarrollar proyectos\n    relacionados con la recuperaci\u00f3n de la memoria hist\u00f3rica y el\n    reconocimiento moral de las v\u00edctimas; m\u00e1s de 14 millones de euros a\n    diversas entidades para la ejecuci\u00f3n de proyectos relacionados con los\n    contenidos y los objetivos de la ley que nos ocupa. ...\"", "\"... Siento\n    decirle que el supuesto que usted menciona no est\u00e1 contemplado ni en el\n    decreto de desarrollo ni en la propia Ley de Memoria Hist\u00f3rica. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, en su interpelaci\u00f3n hace referencia a la Ley de 26 de diciembre\n    de 2007, conocida como Ley de la Memoria Hist\u00f3rica que, como todos\n    sabemos, es una ley de reconocimiento de derechos y tambi\u00e9n de\n    establecimiento de medidas de reparaci\u00f3n en favor de quienes\n    padecieron persecuci\u00f3n o violencia durante la guerra civil y la dictadura. ...\"", "\"... Durante este corto\n    periodo de tiempo la pr\u00e1ctica totalidad de las previsiones legales se han\n    convertido en realidad, y ya un gran n\u00famero de v\u00edctimas de la guerra\n    civil y de la dictadura han visto reconocidos los derechos durante tanto\n    tiempo reclamados y han obtenido tambi\u00e9n las reparaciones personales\n    justamente merecidas. ...\"", "\"... En primer lugar, quiero subrayar que el Gobierno procedi\u00f3 de inmediato a\n    dar cumplimiento a todas las disposiciones que por su naturaleza pod\u00edan\n    ser directamente aplicables; por ejemplo, se han ampliado los\n    beneficiarios de las pensiones que hab\u00edan sido reconocidas en la Ley\n    5/1979 en favor de viudas, hijos y dem\u00e1s familiares de espa\u00f1oles\n    fallecidos como consecuencia o con ocasi\u00f3n de la guerra civil. ...\"", "\"... Entre todas estas\n    disposiciones quiero destacar, en primer t\u00e9rmino, la que regula la\n    concesi\u00f3n de las declaraciones de reparaci\u00f3n y reconocimiento personal a\n    las v\u00edctimas, a quienes padecieron persecuci\u00f3n o violencia por razones\n    pol\u00edticas, ideol\u00f3gicas o de creencias religiosas durante la guerra civil\n    y la dictadura. ...\"", "\"... El Gobierno est\u00e1 avanzando con firmeza y celeridad en el cumplimiento del\n    mandato legal de retirar los s\u00edmbolos de exaltaci\u00f3n de la guerra y la\n    dictadura. ...\"", "\"... En lo que concierne al\n    Centro Documental de la Memoria Hist\u00f3rica y Archivo General de la Guerra\n    Civil, como usted sabe, se ha regulado su estructura y funcionamiento y\n    se ha procedido a la localizaci\u00f3n y digitalizaci\u00f3n de los fondos\n    documentales en los archivos estatales dependientes del Ministerio de\n    Cultura, entre los que destacan el Archivo General de la Administraci\u00f3n y\n    el Archivo Hist\u00f3rico Nacional. ...\"", "\"... En lo que concierne al\n    Centro Documental de la Memoria Hist\u00f3rica y Archivo General de la Guerra\n    Civil, como usted sabe, se ha regulado su estructura y funcionamiento y\n    se ha procedido a la localizaci\u00f3n y digitalizaci\u00f3n de los fondos\n    documentales en los archivos estatales dependientes del Ministerio de\n    Cultura, entre los que destacan el Archivo General de la Administraci\u00f3n y\n    el Archivo Hist\u00f3rico Nacional. ...\"", "\"... Para valorar\n    las consecuencias de las excepciones contempladas en la ley se ha creado\n    una comisi\u00f3n t\u00e9cnica de expertos. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, en su interpelaci\u00f3n hace referencia a la Ley de 26 de diciembre\n    de 2007, conocida como Ley de la Memoria Hist\u00f3rica que, como todos\n    sabemos, es una ley de reconocimiento de derechos y tambi\u00e9n de\n    establecimiento de medidas de reparaci\u00f3n en favor de quienes\n    padecieron persecuci\u00f3n o violencia durante la guerra civil y la dictadura. ...\"", "\"... En lo que concierne al\n    Centro Documental de la Memoria Hist\u00f3rica y Archivo General de la Guerra\n    Civil, como usted sabe, se ha regulado su estructura y funcionamiento y\n    se ha procedido a la localizaci\u00f3n y digitalizaci\u00f3n de los fondos\n    documentales en los archivos estatales dependientes del Ministerio de\n    Cultura, entre los que destacan el Archivo General de la Administraci\u00f3n y\n    el Archivo Hist\u00f3rico Nacional. ...\"", "\"... Hemos subvencionado a asociaciones,\n    fundaciones, sindicatos y agrupaciones para desarrollar proyectos\n    relacionados con la recuperaci\u00f3n de la memoria hist\u00f3rica y el\n    reconocimiento moral de las v\u00edctimas; m\u00e1s de 14 millones de euros a\n    diversas entidades para la ejecuci\u00f3n de proyectos relacionados con los\n    contenidos y los objetivos de la ley que nos ocupa. ...\"", "\"... Siento\n    decirle que el supuesto que usted menciona no est\u00e1 contemplado ni en el\n    decreto de desarrollo ni en la propia Ley de Memoria Hist\u00f3rica. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, en su interpelaci\u00f3n hace referencia a la Ley de 26 de diciembre\n    de 2007, conocida como Ley de la Memoria Hist\u00f3rica que, como todos\n    sabemos, es una ley de reconocimiento de derechos y tambi\u00e9n de\n    establecimiento de medidas de reparaci\u00f3n en favor de quienes\n    padecieron persecuci\u00f3n o violencia durante la guerra civil y la dictadura. ...\"", "\"... Entre todas estas\n    disposiciones quiero destacar, en primer t\u00e9rmino, la que regula la\n    concesi\u00f3n de las declaraciones de reparaci\u00f3n y reconocimiento personal a\n    las v\u00edctimas, a quienes padecieron persecuci\u00f3n o violencia por razones\n    pol\u00edticas, ideol\u00f3gicas o de creencias religiosas durante la guerra civil\n    y la dictadura. ...\"", "\"... Usted recordar\u00e1 la relevancia que tuvo el acto\n    celebrado el pasado 13 de octubre en la Embajada espa\u00f1ola en M\u00e9xico, en\n    el cual el ministro de Justicia entreg\u00f3 solemnemente a la nieta de Lluis\n    Companys la declaraci\u00f3n de reparaci\u00f3n y reconocimiento personal en\n    presencia de una numerosa representaci\u00f3n del exilio espa\u00f1ol. ...\"", "\"... Hemos subvencionado a asociaciones,\n    fundaciones, sindicatos y agrupaciones para desarrollar proyectos\n    relacionados con la recuperaci\u00f3n de la memoria hist\u00f3rica y el\n    reconocimiento moral de las v\u00edctimas; m\u00e1s de 14 millones de euros a\n    diversas entidades para la ejecuci\u00f3n de proyectos relacionados con los\n    contenidos y los objetivos de la ley que nos ocupa. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n para ustedes,\n    como me consta, es importante el reconocimiento que se hace en el\n    art\u00edculo 10 del derecho a una indemnizaci\u00f3n a los familiares de las\n    personas que perdieron\n    la vida en defensa de la democracia entre 1968 y 1977, por tratarse de un\n    colectivo que no hab\u00eda recibido a\u00fan la compensaci\u00f3n debida. ...\"", "\"... Precisamente\n    los exiliados son un colectivo con el que la democracia espa\u00f1ola tiene\n    contra\u00edda una gran deuda; de ah\u00ed que en su disposici\u00f3n adicional s\u00e9ptima\n    se ampl\u00ede el derecho a adquirir la nacionalidad espa\u00f1ola a aquellas\n    personas cuyo padre o madre hubiera sido originariamente espa\u00f1ol y\n    tambi\u00e9n a los nietos de quienes perdieron o tuvieron que renunciar a la\n    condici\u00f3n de espa\u00f1oles como consecuencia del exilio. ...\"", "\"... El 31 de diciembre de 2008 el Consejo de Ministros aprob\u00f3 un\n    acuerdo por el que se dictan las instrucciones para la retirada de los\n    s\u00edmbolos franquistas en los bienes de la Administraci\u00f3n General del\n    Estado y sus organismos p\u00fablicos. ...\"", "\"... Durante este corto\n    periodo de tiempo la pr\u00e1ctica totalidad de las previsiones legales se han\n    convertido en realidad, y ya un gran n\u00famero de v\u00edctimas de la guerra\n    civil y de la dictadura han visto reconocidos los derechos durante tanto\n    tiempo reclamados y han obtenido tambi\u00e9n las reparaciones personales\n    justamente merecidas. ...\"", "\"... Entre todas estas\n    disposiciones quiero destacar, en primer t\u00e9rmino, la que regula la\n    concesi\u00f3n de las declaraciones de reparaci\u00f3n y reconocimiento personal a\n    las v\u00edctimas, a quienes padecieron persecuci\u00f3n o violencia por razones\n    pol\u00edticas, ideol\u00f3gicas o de creencias religiosas durante la guerra civil\n    y la dictadura. ...\"", "\"... Hemos subvencionado a asociaciones,\n    fundaciones, sindicatos y agrupaciones para desarrollar proyectos\n    relacionados con la recuperaci\u00f3n de la memoria hist\u00f3rica y el\n    reconocimiento moral de las v\u00edctimas; m\u00e1s de 14 millones de euros a\n    diversas entidades para la ejecuci\u00f3n de proyectos relacionados con los\n    contenidos y los objetivos de la ley que nos ocupa. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, en su interpelaci\u00f3n hace referencia a la Ley de 26 de diciembre\n    de 2007, conocida como Ley de la Memoria Hist\u00f3rica que, como todos\n    sabemos, es una ley de reconocimiento de derechos y tambi\u00e9n de\n    establecimiento de medidas de reparaci\u00f3n en favor de quienes\n    padecieron persecuci\u00f3n o violencia durante la guerra civil y la dictadura. ...\"", "\"... Durante este corto\n    periodo de tiempo la pr\u00e1ctica totalidad de las previsiones legales se han\n    convertido en realidad, y ya un gran n\u00famero de v\u00edctimas de la guerra\n    civil y de la dictadura han visto reconocidos los derechos durante tanto\n    tiempo reclamados y han obtenido tambi\u00e9n las reparaciones personales\n    justamente merecidas. ...\"", "\"... Hace ahora un a\u00f1o, el 31 de octubre del a\u00f1o 2008, el\n    Consejo de Ministros aprob\u00f3 el real decreto de desarrollo, y actualmente\n    son m\u00e1s de 200 los espa\u00f1oles que han recibido el documento oficial,\n    expedido por el Ministerio de Justicia, por el cual la democracia\n    espa\u00f1ola reconoce y repara a quienes fueron ileg\u00edtimamente condenados,\n    ejecutados, privados de libertad o sufrieron cualquier tipo de violencia. ...\"", "\"... Una declaraci\u00f3n, se\u00f1or\u00eda, que tiene una doble dimensi\u00f3n; primero, la\n    \u00edntima, reconociendo a cada v\u00edctima la injusticia que vivieron; y\n    segundo, la dimensi\u00f3n p\u00fablica, al hacer una proclamaci\u00f3n oficial del\n    rechazo radical de nuestra sociedad y nuestra democracia a ese pasado de\n    violencia y represi\u00f3n. ...\"", "\"... Precisamente\n    los exiliados son un colectivo con el que la democracia espa\u00f1ola tiene\n    contra\u00edda una gran deuda; de ah\u00ed que en su disposici\u00f3n adicional s\u00e9ptima\n    se ampl\u00ede el derecho a adquirir la nacionalidad espa\u00f1ola a aquellas\n    personas cuyo padre o madre hubiera sido originariamente espa\u00f1ol y\n    tambi\u00e9n a los nietos de quienes perdieron o tuvieron que renunciar a la\n    condici\u00f3n de espa\u00f1oles como consecuencia del exilio. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n para ustedes,\n    como me consta, es importante el reconocimiento que se hace en el\n    art\u00edculo 10 del derecho a una indemnizaci\u00f3n a los familiares de las\n    personas que perdieron\n    la vida en defensa de la democracia entre 1968 y 1977, por tratarse de un\n    colectivo que no hab\u00eda recibido a\u00fan la compensaci\u00f3n debida. ...\""]}, {"words": {"memoria": [1], "v\u00edctimas": [6], "vasco": [3], "administraci\u00f3n general": [4, 5], "memoria hist\u00f3rica": [0], "documentos": [2]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Se ha traicionado el esp\u00edritu con el\n    que acordamos esta ley en muchos aspectos, y no me diga que la sensaci\u00f3n\n    de las asociaciones que se ocupan de la memoria hist\u00f3rica es que el vaso\n    est\u00e1 lleno porque no es as\u00ed, no es as\u00ed y usted lo sabe. ...\"", "\"... Se ha traicionado el esp\u00edritu con el\n    que acordamos esta ley en muchos aspectos, y no me diga que la sensaci\u00f3n\n    de las asociaciones que se ocupan de la memoria hist\u00f3rica es que el vaso\n    est\u00e1 lleno porque no es as\u00ed, no es as\u00ed y usted lo sabe. ...\"", "\"... Con respecto a los archivos, no voy a\n    hablar de Salamanca y de que los documentos del Gobierno vasco todav\u00eda\n    siguen sin ser devueltos a sus due\u00f1os, pero s\u00ed de la instrucci\u00f3n que se\n    hace para el acceso a los libros de defunciones de los registros civiles. ...\"", "\"... Con respecto a los archivos, no voy a\n    hablar de Salamanca y de que los documentos del Gobierno vasco todav\u00eda\n    siguen sin ser devueltos a sus due\u00f1os, pero s\u00ed de la instrucci\u00f3n que se\n    hace para el acceso a los libros de defunciones de los registros civiles. ...\"", "\"... Le leo la ley: La Administraci\u00f3n General del Estado\n    elaborar\u00e1 planes de trabajo para las actividades de localizaci\u00f3n e\n    identificaci\u00f3n de las v\u00edctimas; el Gobierno elaborar\u00e1 un protocolo de\n    actuaci\u00f3n cient\u00edfica multidisciplinar que asegure la colaboraci\u00f3n\n    institucional; el Gobierno determinar\u00e1 el procedimiento y confecci\u00f3n de\n    un mapa integrado que comprenda todo el territorio espa\u00f1ol... ...\"", "\"... S\u00ed, para la Administraci\u00f3n General del Estado. ...\"", "\"... Le leo la ley: La Administraci\u00f3n General del Estado\n    elaborar\u00e1 planes de trabajo para las actividades de localizaci\u00f3n e\n    identificaci\u00f3n de las v\u00edctimas; el Gobierno elaborar\u00e1 un protocolo de\n    actuaci\u00f3n cient\u00edfica multidisciplinar que asegure la colaboraci\u00f3n\n    institucional; el Gobierno determinar\u00e1 el procedimiento y confecci\u00f3n de\n    un mapa integrado que comprenda todo el territorio espa\u00f1ol... ...\""]}, {"words": {"generalitat": [12], "guerra civil": [0, 1], "guerra": [2, 3], "derechos": [11], "v\u00edctimas": [7, 8, 9, 10], "administraci\u00f3n general": [6], "documentos": [4], "reconocimiento": [5]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Las v\u00edctimas de la guerra civil y de la\n    dictadura, sus viudas, hijos y familiares han visto corregidas\n    injustificadas diferencias de trato en materia de prestaciones que a\u00fan\n    perviv\u00edan y en t\u00e9rminos generales han obtenido importantes mejoras\n    econ\u00f3micas. ...\"", "\"... En este tiempo el\n    Gobierno ha puesto en funcionamiento una oficina de atenci\u00f3n a las\n    v\u00edctimas de la guerra civil y de la dictadura; est\u00e1 completando la\n    retirada de todos los s\u00edmbolos franquistas de la Administraci\u00f3n General\n    del Estado -puede usted acudir a las hemerotecas y comprobar este hecho-;\n    el Gobierno ha desarrollado una pol\u00edtica de apoyo con recursos p\u00fablicos a\n    las investigaciones relacionadas con las v\u00edctimas, incluidas las tareas\n    de localizaci\u00f3n, identificaci\u00f3n y exhumaci\u00f3n: 14 millones de euros solo\n    en subvenciones. ...\"", "\"... Las v\u00edctimas de la guerra civil y de la\n    dictadura, sus viudas, hijos y familiares han visto corregidas\n    injustificadas diferencias de trato en materia de prestaciones que a\u00fan\n    perviv\u00edan y en t\u00e9rminos generales han obtenido importantes mejoras\n    econ\u00f3micas. ...\"", "\"... En este tiempo el\n    Gobierno ha puesto en funcionamiento una oficina de atenci\u00f3n a las\n    v\u00edctimas de la guerra civil y de la dictadura; est\u00e1 completando la\n    retirada de todos los s\u00edmbolos franquistas de la Administraci\u00f3n General\n    del Estado -puede usted acudir a las hemerotecas y comprobar este hecho-;\n    el Gobierno ha desarrollado una pol\u00edtica de apoyo con recursos p\u00fablicos a\n    las investigaciones relacionadas con las v\u00edctimas, incluidas las tareas\n    de localizaci\u00f3n, identificaci\u00f3n y exhumaci\u00f3n: 14 millones de euros solo\n    en subvenciones. ...\"", "\"... Sin embargo, usted sabe bien que la situaci\u00f3n jur\u00eddica de los\n    documentos a los que se ha referido no es id\u00e9ntica ni equiparable a los\n    documentos incautados a la Generalitat de Catalunya; eso est\u00e1 claro. ...\"", "\"... En menos de dos a\u00f1os m\u00e1s de 50.000\n    descendientes de espa\u00f1oles exiliados han obtenido la nacionalidad\n    espa\u00f1ola, m\u00e1s de 200 v\u00edctimas directas o sus familiares han recibido una\n    declaraci\u00f3n de reparaci\u00f3n y reconocimiento personal. ...\"", "\"... En este tiempo el\n    Gobierno ha puesto en funcionamiento una oficina de atenci\u00f3n a las\n    v\u00edctimas de la guerra civil y de la dictadura; est\u00e1 completando la\n    retirada de todos los s\u00edmbolos franquistas de la Administraci\u00f3n General\n    del Estado -puede usted acudir a las hemerotecas y comprobar este hecho-;\n    el Gobierno ha desarrollado una pol\u00edtica de apoyo con recursos p\u00fablicos a\n    las investigaciones relacionadas con las v\u00edctimas, incluidas las tareas\n    de localizaci\u00f3n, identificaci\u00f3n y exhumaci\u00f3n: 14 millones de euros solo\n    en subvenciones. ...\"", "\"... Son\n    muchos los derechos reconocidos y son muchas las v\u00edctimas a quienes se ha\n    ofrecido la reparaci\u00f3n. ...\"", "\"... Las v\u00edctimas de la guerra civil y de la\n    dictadura, sus viudas, hijos y familiares han visto corregidas\n    injustificadas diferencias de trato en materia de prestaciones que a\u00fan\n    perviv\u00edan y en t\u00e9rminos generales han obtenido importantes mejoras\n    econ\u00f3micas. ...\"", "\"... En menos de dos a\u00f1os m\u00e1s de 50.000\n    descendientes de espa\u00f1oles exiliados han obtenido la nacionalidad\n    espa\u00f1ola, m\u00e1s de 200 v\u00edctimas directas o sus familiares han recibido una\n    declaraci\u00f3n de reparaci\u00f3n y reconocimiento personal. ...\"", "\"... En este tiempo el\n    Gobierno ha puesto en funcionamiento una oficina de atenci\u00f3n a las\n    v\u00edctimas de la guerra civil y de la dictadura; est\u00e1 completando la\n    retirada de todos los s\u00edmbolos franquistas de la Administraci\u00f3n General\n    del Estado -puede usted acudir a las hemerotecas y comprobar este hecho-;\n    el Gobierno ha desarrollado una pol\u00edtica de apoyo con recursos p\u00fablicos a\n    las investigaciones relacionadas con las v\u00edctimas, incluidas las tareas\n    de localizaci\u00f3n, identificaci\u00f3n y exhumaci\u00f3n: 14 millones de euros solo\n    en subvenciones. ...\"", "\"... Son\n    muchos los derechos reconocidos y son muchas las v\u00edctimas a quienes se ha\n    ofrecido la reparaci\u00f3n. ...\"", "\"... Sin embargo, usted sabe bien que la situaci\u00f3n jur\u00eddica de los\n    documentos a los que se ha referido no es id\u00e9ntica ni equiparable a los\n    documentos incautados a la Generalitat de Catalunya; eso est\u00e1 claro. ...\""]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En consecuencia, un primer dato son esos treinta\n    a\u00f1os de ayuntamientos democr\u00e1ticos, que viene acompa\u00f1ado, se\u00f1ora\n    vicepresidenta, de otro dato, y es que no hemos resuelto bien la\n    financiaci\u00f3n de las corporaciones locales; no la hemos resuelto bien y\n    las hemos conducido a una situaci\u00f3n grave de asfixia financiera para\n    muchas de ellas en un momento especialmente delicado, porque estamos\n    atravesando una crisis econ\u00f3mica. ...\"", "\"... Cada vez m\u00e1s, nuestras administraciones\n    locales, que son las m\u00e1s pr\u00f3ximas al ciudadano, son las que reciben la\n    presi\u00f3n ciudadana para dar m\u00e1s servicios, e incluso, se\u00f1ora\n    vicepresidenta, m\u00e1s all\u00e1 de los propios servicios que la ley les marca,\n    nuestras corporaciones locales est\u00e1n asumiendo servicios que inicialmente\n    no estaban previstos pero que se asumen porque con una situaci\u00f3n de grave\n    crisis econ\u00f3mica la gente pide mayores prestaciones sociales. ...\"", "\"... Porque es\n    verdad que tenemos una crisis econ\u00f3mica y tambi\u00e9n es verdad, se\u00f1ora\n    vicepresidenta, que uno de los sectores que m\u00e1s la ha notado es el sector\n    de la construcci\u00f3n, y al bajar este sector de manera muy clara tambi\u00e9n\n    han bajado los ingresos de nuestras corporaciones locales, pero no en\n    cambio las obligaciones que tienen ante sus ciudadanos. ...\""]}, {"words": {"actividad": [6, 7], "aut\u00f3nomos": [4, 5], "crisis econ\u00f3mica": [8, 9, 10, 11], "empresas": [0, 1, 2], "econom\u00eda": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Como sabe, se permit\u00eda a las entidades locales que hubieran\n    liquidado el a\u00f1o 2008 con remanente de tesorer\u00eda concertar una operaci\u00f3n\n    extraordinaria de endeudamiento bancario sujeto a determinadas\n    condiciones de saneamiento y utilizar esta cantidad para pagar sus deudas\n    con empresas y aut\u00f3nomos. ...\"", "\"... Adem\u00e1s creamos una nueva l\u00ednea de avales a\n    trav\u00e9s del ICO para garantizar los pagos de las facturas endosadas por\n    las empresas y aut\u00f3nomos correspondientes a obras y servicios prestados a\n    entidades locales. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n ha hablado usted del Fondo estatal de\n    inversi\u00f3n local, que, como sabe, ha contribuido a la conservaci\u00f3n o a la\n    creaci\u00f3n de\n    m\u00e1s de 420.000 puestos de trabajo, ha ayudado a mantener la actividad de\n    14.000 empresas y ha permitido a las entidades locales invertir el doble\n    de lo que habitualmente invierten en un a\u00f1o tipo. ...\"", "\"... Alguna vez he hablado a lo largo de esta legislatura y en mis\n    responsabilidades anteriores y tambi\u00e9n, por supuesto, como ministra de\n    Econom\u00eda y Hacienda, de las entidades locales, pero quisiera hacer ahora\n    una breve recapitulaci\u00f3n del apartado espec\u00edfico de la financiaci\u00f3n\n    local. ...\"", "\"... Como sabe, se permit\u00eda a las entidades locales que hubieran\n    liquidado el a\u00f1o 2008 con remanente de tesorer\u00eda concertar una operaci\u00f3n\n    extraordinaria de endeudamiento bancario sujeto a determinadas\n    condiciones de saneamiento y utilizar esta cantidad para pagar sus deudas\n    con empresas y aut\u00f3nomos. ...\"", "\"... Adem\u00e1s creamos una nueva l\u00ednea de avales a\n    trav\u00e9s del ICO para garantizar los pagos de las facturas endosadas por\n    las empresas y aut\u00f3nomos correspondientes a obras y servicios prestados a\n    entidades locales. ...\"", "\"... Su cercan\u00eda al ciudadano, su conocimiento de las cuestiones que\n    afectan muy especialmente a aquellos que peor lo est\u00e1n pasando con la\n    crisis econ\u00f3mica hacen que sean un pilar imprescindible para la gesti\u00f3n\n    de la actividad p\u00fablica y, m\u00e1s en concreto, para la soluci\u00f3n de los\n    problemas que afectan a los ciudadanos. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n ha hablado usted del Fondo estatal de\n    inversi\u00f3n local, que, como sabe, ha contribuido a la conservaci\u00f3n o a la\n    creaci\u00f3n de\n    m\u00e1s de 420.000 puestos de trabajo, ha ayudado a mantener la actividad de\n    14.000 empresas y ha permitido a las entidades locales invertir el doble\n    de lo que habitualmente invierten en un a\u00f1o tipo. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, como sabe, la crisis econ\u00f3mica est\u00e1 afectando a todas las\n    administraciones p\u00fablicas, que est\u00e1n teniendo que hacer frente a sus\n    gastos con unos ingresos menores, y las entidades locales desde luego no\n    son una excepci\u00f3n. ...\"", "\"... Su cercan\u00eda al ciudadano, su conocimiento de las cuestiones que\n    afectan muy especialmente a aquellos que peor lo est\u00e1n pasando con la\n    crisis econ\u00f3mica hacen que sean un pilar imprescindible para la gesti\u00f3n\n    de la actividad p\u00fablica y, m\u00e1s en concreto, para la soluci\u00f3n de los\n    problemas que afectan a los ciudadanos. ...\"", "\"... Se trata, como usted ha dicho, de\n    cubrir el intervalo de tiempo entre poder dise\u00f1ar un nuevo sistema de\n    financiaci\u00f3n local que d\u00e9 respuesta de manera estructural a las\n    necesidades de los ayuntamientos y la situaci\u00f3n de crisis econ\u00f3mica que\n    tenemos en este momento. ...\"", "\"... Pero, como le he\n    dicho, hasta ahora el coste de la crisis econ\u00f3mica estaba siendo asumido\n    fundamentalmente por la Administraci\u00f3n General del Estado, que adem\u00e1s ha\n    tenido que hacer frente al incremento de las prestaciones sociales y muy\n    particularmente al incremento de las prestaciones a los desempleados. ...\""]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [2], "econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, yo creo que tenemos que ser responsables y buscar un equilibrio\n    entre los recursos disponibles y el mantenimiento de pol\u00edticas p\u00fablicas\n    para reactivar la econom\u00eda y la creaci\u00f3n de empleo. ...\"", "\"... Pero no debemos olvidar que la finalidad de este\n    fondo, como el resto de las medidas de est\u00edmulo puestas en marcha por la\n    Administraci\u00f3n General del Estado y por las administraciones auton\u00f3micas\n    y las entidades locales, es el mantenimiento de pol\u00edticas p\u00fablicas que\n    permitan reactivar la econom\u00eda y la creaci\u00f3n de empleo. ...\"", "\"... Mientras\n    tanto, por supuesto, toda nuestra colaboraci\u00f3n para que, en este marco de\n    crisis econ\u00f3mica y de dificultad de las cuentas p\u00fablicas, las entidades\n    locales puedan seguir prestando sus servicios. ...\""]}, {"words": {"seguridad": [6], "fuerzas": [11], "espa\u00f1oles": [9, 10], "defensa": [1, 2], "buque": [12, 13, 14, 15], "fuerzas armadas": [0], "apoyo": [8], "militares": [3, 4, 5], "militar": [7]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... El Grupo Parlamentario Popular quiere decir tambi\u00e9n que apoya de manera\n    importante a nuestras Fuerzas Armadas, que apoya a las dotaciones de los\n    barcos que est\u00e1n en la operaci\u00f3n Atalanta, pero de manera muy especial\n    apoya la dotaci\u00f3n de la fragata Canarias y del avi\u00f3n que en este momento\n    est\u00e1n sometidos a una tensi\u00f3n mayor por encontrarse cercanos a la\n    resoluci\u00f3n del problema del buque Alakrana. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora ministra de Defensa, perm\u00edtanme que empiece por saludar\n    al jefe del Estado Mayor de la Defensa y al equipo del Estado Mayor de la\n    Defensa que lo acompa\u00f1a hoy en la tribuna para presenciar el debate de\n    esta importante interpelaci\u00f3n. ...\"", "\"... Perm\u00edtame que haga una cr\u00edtica y la cr\u00edtica no es m\u00e1s que pedir al\n    Gobierno una cierta coordinaci\u00f3n entre los ministerios que est\u00e1n\n    implicados, que no es solo el de Defensa, est\u00e1 el Ministerio de Asuntos\n    Exteriores, est\u00e1 tambi\u00e9n el Ministerio del Interior, que lleva callado\n    mucho tiempo pero tiene grandes responsabilidades en el tema, y est\u00e1 el\n    Ministerio de pesca. ...\"", "\"... En todo caso,\n    tengo que decirle, se\u00f1ora ministra, que este Parlamento democr\u00e1tico dar\u00eda\n    la espalda a la sociedad espa\u00f1ola si en un tema que preocupa de manera\n    tan importante a familiares, a militares, al Gobierno, a la oposici\u00f3n y a\n    toda la sociedad espa\u00f1ola, esta C\u00e1mara le diera la espalda y tratara de\n    ocultarlo porque considerara que pudi\u00e9ramos estar perjudicando los\n    intereses de nuestros pesqueros y de nuestros marineros; nada m\u00e1s lejos\n    de la realidad. ...\"", "\"... Y el art\u00edculo 107 es mucho m\u00e1s relevante\n    al incidir en que solo los buques de guerra o las aeronaves militares\n    podr\u00e1n llevar a cabo apresamientos por causa de pirater\u00eda. ...\"", "\"... Probablemente no haya disponibilidad de\n    efectivos o no tengamos capacidad para movilizarlos, pero la pregunta que\n    tiene que tener el Gobierno encima de la mesa -y no s\u00e9 lo que va a\n    contestar el Consejo de Estado a esa cuesti\u00f3n que le ha planteado el\n    Gobierno- es si armamos a mercenarios civiles con armamento militar en\n    alta mar, qu\u00e9 es lo que van a hacer si el art\u00edculo 107 establece que\n    solamente buques y aeronaves militares pueden apresar a buques piratas. ...\"", "\"... El punto tercero dice: Todo Estado tomar\u00e1, en relaci\u00f3n con los\n    buques que enarbolen su pabell\u00f3n, las medidas necesarias para garantizar\n    su seguridad en la mar en lo que respecta, entre otras cuestiones, a la\n    prevenci\u00f3n de abordajes. ...\"", "\"... Probablemente no haya disponibilidad de\n    efectivos o no tengamos capacidad para movilizarlos, pero la pregunta que\n    tiene que tener el Gobierno encima de la mesa -y no s\u00e9 lo que va a\n    contestar el Consejo de Estado a esa cuesti\u00f3n que le ha planteado el\n    Gobierno- es si armamos a mercenarios civiles con armamento militar en\n    alta mar, qu\u00e9 es lo que van a hacer si el art\u00edculo 107 establece que\n    solamente buques y aeronaves militares pueden apresar a buques piratas. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra,\n    contar\u00e1 con el apoyo del Grupo Parlamentario Popular para tomar esas\n    medidas, lo mismo que las ha tomado Francia o lo mismo que hace\n    pr\u00e1cticamente una hora hemos visto c\u00f3mo han resuelto esta acci\u00f3n entre\n    alemanes, espa\u00f1oles y franceses. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, nosotros tambi\u00e9n\n    pedimos al Gobierno una mayor coordinaci\u00f3n entre los poderes del Estado\n    para que no estemos dando un espect\u00e1culo esperp\u00e9ntico no solo ante los\n    espa\u00f1oles sino ante la sociedad internacional. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra,\n    contar\u00e1 con el apoyo del Grupo Parlamentario Popular para tomar esas\n    medidas, lo mismo que las ha tomado Francia o lo mismo que hace\n    pr\u00e1cticamente una hora hemos visto c\u00f3mo han resuelto esta acci\u00f3n entre\n    alemanes, espa\u00f1oles y franceses. ...\"", "\"... El Grupo Parlamentario Popular quiere decir tambi\u00e9n que apoya de manera\n    importante a nuestras Fuerzas Armadas, que apoya a las dotaciones de los\n    barcos que est\u00e1n en la operaci\u00f3n Atalanta, pero de manera muy especial\n    apoya la dotaci\u00f3n de la fragata Canarias y del avi\u00f3n que en este momento\n    est\u00e1n sometidos a una tensi\u00f3n mayor por encontrarse cercanos a la\n    resoluci\u00f3n del problema del buque Alakrana. ...\"", "\"... El Grupo Parlamentario Popular quiere decir tambi\u00e9n que apoya de manera\n    importante a nuestras Fuerzas Armadas, que apoya a las dotaciones de los\n    barcos que est\u00e1n en la operaci\u00f3n Atalanta, pero de manera muy especial\n    apoya la dotaci\u00f3n de la fragata Canarias y del avi\u00f3n que en este momento\n    est\u00e1n sometidos a una tensi\u00f3n mayor por encontrarse cercanos a la\n    resoluci\u00f3n del problema del buque Alakrana. ...\"", "\"... Y dice: Ejercer\u00e1 su jurisdicci\u00f3n de conformidad\n    con su derecho interno -luego hablaremos de \u00e9l- sobre todo buque que\n    enarbole su pabell\u00f3n y sobre el capit\u00e1n, oficiales y tripulaci\u00f3n,\n    respecto de las cuestiones administrativas, t\u00e9cnicas y sociales relativas\n    al buque. ...\"", "\"... La\n    jurisdiccionalidad sobre un barco que enarbola el pabell\u00f3n espa\u00f1ol\n    corresponde al Gobierno del Estado y la inmunidad que puede tener un\n    buque de guerra y que no tiene un buque de pesca no tiene nada que ver\n    con el debate que se est\u00e1 produciendo en estos momentos. ...\"", "\"... Seguramente, se\u00f1ora ministra, sabr\u00e1 que hace muy poco la agencia de\n    noticias Fax Press anunciaba que se hab\u00eda producido la detenci\u00f3n de siete\n    piratas somal\u00edes en una acci\u00f3n conjunta de un buque alem\u00e1n y un\n    helic\u00f3ptero espa\u00f1ol y que al final hab\u00edan sido detenidos por el barco de\n    guerra. ...\""]}, {"words": {"seguridad": [15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22], "fuerzas": [32], "operaciones": [35, 36], "espa\u00f1oles": [29, 30, 31], "defensa": [1, 2, 3, 4], "buque": [33, 34], "fuerzas armadas": [0], "apoyo": [27, 28], "militares": [5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14], "militar": [23, 24, 25, 26]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Le recuerdo que donde esta C\u00e1mara le solicit\u00f3\n    al Ministerio de Defensa aportar una fragata para defender a nuestros\n    buques, nuestras Fuerzas Armadas han aportado ya sucesivamente tres\n    buques de guerra, un petrolero de apoyo a la flota, un total de siete\n    helic\u00f3pteros, adem\u00e1s del avi\u00f3n de patrulla mar\u00edtima P-3 Ori\u00f3n, lo que ha\n    supuesto hasta la fecha la participaci\u00f3n de m\u00e1s de 845 militares\n    espa\u00f1oles en las sucesivas rotaciones. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, se\u00f1or Fern\u00e1ndez de Mesa, as\u00ed como siempre le he reconocido al\n    se\u00f1or Beloki la preocupaci\u00f3n constante de su grupo parlamentario por la\n    protecci\u00f3n de la flota atunera en el \u00cdndico, creo que est\u00e1 tambi\u00e9n\n    sobradamente acreditado que el Gobierno de Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero y\n    mi ministerio en particular han hecho una aut\u00e9ntica prioridad de la\n    defensa y de la protecci\u00f3n de nuestra flota atunera en aquellas aguas. ...\"", "\"... Le recuerdo que donde esta C\u00e1mara le solicit\u00f3\n    al Ministerio de Defensa aportar una fragata para defender a nuestros\n    buques, nuestras Fuerzas Armadas han aportado ya sucesivamente tres\n    buques de guerra, un petrolero de apoyo a la flota, un total de siete\n    helic\u00f3pteros, adem\u00e1s del avi\u00f3n de patrulla mar\u00edtima P-3 Ori\u00f3n, lo que ha\n    supuesto hasta la fecha la participaci\u00f3n de m\u00e1s de 845 militares\n    espa\u00f1oles en las sucesivas rotaciones. ...\"", "\"... El ministerio de Defensa, a su vez, se ha comprometido a\n    sufragar el traslado, la log\u00edstica, de toda esa seguridad privada y la\n    formaci\u00f3n espec\u00edfica de estos agentes, si lo necesitan. ...\"", "\"... Usted sabe que embarcar militares en\n    los atuneros no tiene cabida en nuestra legislaci\u00f3n, que plantea serias\n    dudas desde el punto de vista de la legalidad internacional y, sobre\n    todo, como de primera mano conoce su grupo parlamentario, el Estado Mayor\n    de la Defensa nos dice que es una opci\u00f3n inviable desde el punto de vista\n    operativo. ...\"", "\"... No conform\u00e1ndonos con eso, pusimos en\n    marcha una c\u00e9lula de coordinaci\u00f3n entre Espa\u00f1a y Francia, que dirigi\u00f3 un\n    capit\u00e1n de nav\u00edo espa\u00f1ol, que coordinara los medios militares de los\n    distintos pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea que ten\u00edan desplegados en esa zona\n    -como usted sabe, haciendo un gran trabajo- el avi\u00f3n de patrulla mar\u00edtima\n    P-3 Ori\u00f3n. ...\"", "\"... Le recuerdo que donde esta C\u00e1mara le solicit\u00f3\n    al Ministerio de Defensa aportar una fragata para defender a nuestros\n    buques, nuestras Fuerzas Armadas han aportado ya sucesivamente tres\n    buques de guerra, un petrolero de apoyo a la flota, un total de siete\n    helic\u00f3pteros, adem\u00e1s del avi\u00f3n de patrulla mar\u00edtima P-3 Ori\u00f3n, lo que ha\n    supuesto hasta la fecha la participaci\u00f3n de m\u00e1s de 845 militares\n    espa\u00f1oles en las sucesivas rotaciones. ...\"", "\"... No una fragata,\n    no; 42 elementos militares entre aviones de patrulla mar\u00edtima, petroleros\n    y fragatas son actualmente de Uni\u00f3n Europea, OTAN y terceros pa\u00edses,\n    hasta 24 pa\u00edses en total, 42 elementos militares que la voluntad de\n    Espa\u00f1a y Francia han conseguido que hoy se desplieguen en el \u00cdndico para\n    dar una seguridad que no puede ser completa, y lo sabemos, como los datos\n    desgraciadamente arrojan. ...\"", "\"... Por eso, Espa\u00f1a, adem\u00e1s, ha venido\n    desarrollando, dentro de la operaci\u00f3n Atalanta, operaciones militares\n    espec\u00edficas para la protecci\u00f3n de la flota atunera. ...\"", "\"... Atalanta ha permitido que los elementos\n    militares espa\u00f1oles se dediquen en exclusiva a la protecci\u00f3n de nuestros\n    pesqueros. ...\"", "\"... Hemos conseguido tener un oficial de enlace en el cuartel\n    general de la operaci\u00f3n Atalanta en Northwood que asista a las reuniones\n    para aportar su punto de vista, lo que ha contribuido a mejorar la\n    comunicaci\u00f3n entre mandos militares y los pescadores solo con este\n    trabajo. ...\"", "\"... Se\u00f1or Fern\u00e1ndez de Mesa, solamente no hemos podido\n    atender a una cuesti\u00f3n que conoce usted bien, el embarque de militares en\n    los atuneros, y he querido dejar esto para el final -y acabo, presidente-\n    porque me parece especialmente grave que un partido como el suyo, que\n    desea ser alternativa, con aspiraciones a gobernar este pa\u00eds, apoye esta\n    opci\u00f3n, y le voy a decir por qu\u00e9. ...\"", "\"... Usted sabe que embarcar militares en\n    los atuneros no tiene cabida en nuestra legislaci\u00f3n, que plantea serias\n    dudas desde el punto de vista de la legalidad internacional y, sobre\n    todo, como de primera mano conoce su grupo parlamentario, el Estado Mayor\n    de la Defensa nos dice que es una opci\u00f3n inviable desde el punto de vista\n    operativo. ...\"", "\"... Por eso, de los\n    veintisiete pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea, ocho de los cuales aportan\n    elementos militares a Atalanta, solo uno -el resto es seguridad privada-,\n    solo uno ha optado por embarcar militares; el resto ni lo ha planteado o\n    lo ha descartado directamente. ...\"", "\"... Porque, como usted sabe, Francia ha mantenido una hist\u00f3rica\n    presencia en el \u00cdndico, tienen all\u00ed bases militares en las que est\u00e1n\n    desplegados m\u00e1s de 3.000 efectivos justo al lado de Somalia, es decir,\n    Francia tiene al lado de Somalia tantos militares desplegados como tiene\n    Espa\u00f1a en todo el mundo. ...\"", "\"... Tanto en foros y organismos internacionales\n    como en el seno de las administraciones espa\u00f1olas este Gobierno no ha\n    escatimado un solo esfuerzo por aportar seguridad a esas aguas. ...\"", "\"... La voluntad de Espa\u00f1a y Francia era crear una\n    operaci\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea que diera seguridad a ese mar, que se ha\n    llamado Atalanta. ...\"", "\"... No una fragata,\n    no; 42 elementos militares entre aviones de patrulla mar\u00edtima, petroleros\n    y fragatas son actualmente de Uni\u00f3n Europea, OTAN y terceros pa\u00edses,\n    hasta 24 pa\u00edses en total, 42 elementos militares que la voluntad de\n    Espa\u00f1a y Francia han conseguido que hoy se desplieguen en el \u00cdndico para\n    dar una seguridad que no puede ser completa, y lo sabemos, como los datos\n    desgraciadamente arrojan. ...\"", "\"... Por lo tanto, est\u00e1 m\u00e1s que acreditado el\n    compromiso y el esfuerzo incansable que viene realizando este Gobierno\n    para mejorar la seguridad de nuestros pesqueros en esas aguas. ...\"", "\"... En relaci\u00f3n con la seguridad privada y las medidas de autoprotecci\u00f3n, el\n    pasado viernes el Consejo de Ministros estudi\u00f3 un borrador de real\n    decreto por el que se modifica el reglamento de seguridad privada. ...\"", "\"... Queremos autorizar a los armadores a que puedan contratar servicios de\n    seguridad privada, prestados por empresas nacionales o de la Uni\u00f3n\n    Europea, que puedan emplear armamento militar adecuado al grado de\n    amenaza que tiene la zona. ...\"", "\"... El ministerio de Defensa, a su vez, se ha comprometido a\n    sufragar el traslado, la log\u00edstica, de toda esa seguridad privada y la\n    formaci\u00f3n espec\u00edfica de estos agentes, si lo necesitan. ...\"", "\"... Por eso, de los\n    veintisiete pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea, ocho de los cuales aportan\n    elementos militares a Atalanta, solo uno -el resto es seguridad privada-,\n    solo uno ha optado por embarcar militares; el resto ni lo ha planteado o\n    lo ha descartado directamente. ...\"", "\"... Esto es gracias, en gran medida, a que este dispositivo\n    militar evita muchos de estos secuestros, ya que dispone de mejores\n    instrumentos de alerta, de informaci\u00f3n y de coordinaci\u00f3n. ...\"", "\"... Hemos promovido un\n    desplazamiento al sur del dispositivo militar para que est\u00e9n lo m\u00e1s cerca\n    posible de nuestros pesqueros en los desplazamientos a la zona. ...\"", "\"... Queremos autorizar a los armadores a que puedan contratar servicios de\n    seguridad privada, prestados por empresas nacionales o de la Uni\u00f3n\n    Europea, que puedan emplear armamento militar adecuado al grado de\n    amenaza que tiene la zona. ...\"", "\"... Hemos dado, por\n    lo tanto, tambi\u00e9n respuesta a todo aquello que nos han solicitado los\n    armadores, adem\u00e1s de toda la operaci\u00f3n militar que hemos puesto en\n    marcha, que ha sumado Uni\u00f3n Europea, OTAN y terceros pa\u00edses. ...\"", "\"... Tampoco nos conformamos con eso, trabajamos para poner en\n    marcha lo que hoy ya es la primera operaci\u00f3n estrictamente naval de la\n    Uni\u00f3n Europea, la operaci\u00f3n Atalanta, y en tanto no se pon\u00eda en marcha,\n    viaj\u00e9 con mi hom\u00f3logo franc\u00e9s a Djibuti\n    para firmar una declaraci\u00f3n de asistencia mutua, que contempla entre otras\n    cuestiones intercambio de informaci\u00f3n y apoyo mutuo en caso de\n    apresamiento de cualquier barco de uno u otro pa\u00eds. ...\"", "\"... Le recuerdo que donde esta C\u00e1mara le solicit\u00f3\n    al Ministerio de Defensa aportar una fragata para defender a nuestros\n    buques, nuestras Fuerzas Armadas han aportado ya sucesivamente tres\n    buques de guerra, un petrolero de apoyo a la flota, un total de siete\n    helic\u00f3pteros, adem\u00e1s del avi\u00f3n de patrulla mar\u00edtima P-3 Ori\u00f3n, lo que ha\n    supuesto hasta la fecha la participaci\u00f3n de m\u00e1s de 845 militares\n    espa\u00f1oles en las sucesivas rotaciones. ...\"", "\"... Le recuerdo que donde esta C\u00e1mara le solicit\u00f3\n    al Ministerio de Defensa aportar una fragata para defender a nuestros\n    buques, nuestras Fuerzas Armadas han aportado ya sucesivamente tres\n    buques de guerra, un petrolero de apoyo a la flota, un total de siete\n    helic\u00f3pteros, adem\u00e1s del avi\u00f3n de patrulla mar\u00edtima P-3 Ori\u00f3n, lo que ha\n    supuesto hasta la fecha la participaci\u00f3n de m\u00e1s de 845 militares\n    espa\u00f1oles en las sucesivas rotaciones. ...\"", "\"... Atalanta ha permitido que los elementos\n    militares espa\u00f1oles se dediquen en exclusiva a la protecci\u00f3n de nuestros\n    pesqueros. ...\"", "\"... Y no solo los espa\u00f1oles, tambi\u00e9n otros de la operaci\u00f3n\n    Atalanta. ...\"", "\"... Le recuerdo que donde esta C\u00e1mara le solicit\u00f3\n    al Ministerio de Defensa aportar una fragata para defender a nuestros\n    buques, nuestras Fuerzas Armadas han aportado ya sucesivamente tres\n    buques de guerra, un petrolero de apoyo a la flota, un total de siete\n    helic\u00f3pteros, adem\u00e1s del avi\u00f3n de patrulla mar\u00edtima P-3 Ori\u00f3n, lo que ha\n    supuesto hasta la fecha la participaci\u00f3n de m\u00e1s de 845 militares\n    espa\u00f1oles en las sucesivas rotaciones. ...\"", "\"... Su objeto: prevenir, disuadir y luchar contra actos de\n    pirater\u00eda y robo a mano armada contra cualquier buque en las aguas frente\n    a Somalia, lo que incluye programa mundial de Alimentos, barcos mercantes\n    y por supuesto incluye la protecci\u00f3n de los barcos pesqueros. ...\"", "\"... Adem\u00e1s\n    de la importante labor que ha hecho el avi\u00f3n de patrulla mar\u00edtima, que ha\n    contactado e investigado un total de 741 esquifes y 148 mercantes, ayer\n    tambi\u00e9n el helic\u00f3ptero de la Canarias, junto a un buque alem\u00e1n, apresaron\n    a siete piratas. ...\"", "\"... Por eso, Espa\u00f1a, adem\u00e1s, ha venido\n    desarrollando, dentro de la operaci\u00f3n Atalanta, operaciones militares\n    espec\u00edficas para la protecci\u00f3n de la flota atunera. ...\"", "\"... En Bratislava solicit\u00e9 en una reuni\u00f3n\n    informal -no podemos tomar decisiones- a la OTAN que sus agrupaciones\n    navales permanentes se dedicasen en exclusiva al mayor reto que hoy\n    tenemos en el mar, que es sin duda la pirater\u00eda en el \u00cdndico, cosa que\n    voy a proponer formalmente tambi\u00e9n en la pr\u00f3xima reuni\u00f3n de la OTAN, y a\n    su vez que extiendan las operaciones a la cuenca sur de Somalia. ...\""]}, {"words": {"seguridad": [11, 12], "defensa nacional": [9, 10], "espa\u00f1oles": [15], "defensa": [0, 1], "buque": [16], "unidad": [17], "militares": [2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "militar": [13, 14]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Yo creo que la legislaci\u00f3n interna, con la\n    Constituci\u00f3n espa\u00f1ola, con la Ley de Defensa Nacional, con la Ley\n    Org\u00e1nica 1/1992, sobre Protecci\u00f3n de Seguridad Ciudadana o incluso con el\n    Real Decreto 416/2006, de la estructura org\u00e1nica de los dos ej\u00e9rcitos, la\n    Armada y la Unidad Militar de Emergencias, pone a disposici\u00f3n de este\n    Gobierno muchas m\u00e1s posibilidades de las que ha utilizado hasta este\n    momento. ...\"", "\"... El art\u00edculo 6 de la Ley Org\u00e1nica de Defensa Nacional, 5/2005,\n    dice claramente que corresponde al presidente del Gobierno determinar las\n    misiones en las que deben participar los militares espa\u00f1oles. ...\"", "\"... Usted ha hablado de que Espa\u00f1a y Francia han hecho el mayor esfuerzo en la\n    operaci\u00f3n Atalanta, y yo no lo dudo; dice usted que es prioritario para\n    el Gobierno, y yo no lo dudo; dice usted que resulta que tenemos muchos\n    militares all\u00ed y hemos hecho muchas cosas, y no lo dudo. ...\"", "\"... Le quiero decir\n    algo al margen: nosotros no estamos hablando de lo que hacen los\n    militares, los militares hacen adecuadamente lo que el Gobierno les\n    manda. ...\"", "\"... Por lo tanto, no mezcle usted aqu\u00ed lo que hacen los militares con\n    las \u00f3rdenes que el Gobierno les da a los militares en cada momento. ...\"", "\"... Espero ver c\u00f3mo en el futuro este\n    capit\u00e1n de nav\u00edo puede ser recompensado como les corresponde a los\n    militares despu\u00e9s de una acci\u00f3n como esta y no, como parece ser, todo lo\n    contrario. ...\"", "\"... Si la Convenci\u00f3n internacional de Naciones Unidas\n    sobre el derecho del mar establece que solamente buques o aeronaves\n    militares podr\u00e1n detener a los piratas, mi pregunta es: \u00bfqu\u00e9 autoridad\n    internacional van a tener responsables de empresas civiles a la hora de\n    llevar y portar armamento militar en esos buques? ...\"", "\"... El art\u00edculo 6 de la Ley Org\u00e1nica de Defensa Nacional, 5/2005,\n    dice claramente que corresponde al presidente del Gobierno determinar las\n    misiones en las que deben participar los militares espa\u00f1oles. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, reitero que, desde la total solidaridad con las familias,\n    los secuestrados y nuestros militares, el Grupo Parlamentario Popular\n    est\u00e1 deseando apoyar al Gobierno, y lo apoya, pero lo hace poniendo\n    alternativas y, desde luego, exigi\u00e9ndole m\u00e1s. ...\"", "\"... Yo creo que la legislaci\u00f3n interna, con la\n    Constituci\u00f3n espa\u00f1ola, con la Ley de Defensa Nacional, con la Ley\n    Org\u00e1nica 1/1992, sobre Protecci\u00f3n de Seguridad Ciudadana o incluso con el\n    Real Decreto 416/2006, de la estructura org\u00e1nica de los dos ej\u00e9rcitos, la\n    Armada y la Unidad Militar de Emergencias, pone a disposici\u00f3n de este\n    Gobierno muchas m\u00e1s posibilidades de las que ha utilizado hasta este\n    momento. ...\"", "\"... El art\u00edculo 6 de la Ley Org\u00e1nica de Defensa Nacional, 5/2005,\n    dice claramente que corresponde al presidente del Gobierno determinar las\n    misiones en las que deben participar los militares espa\u00f1oles. ...\"", "\"... Quiero decirle, se\u00f1ora ministra, con toda tranquilidad\n    y seguridad, que es verdad que hemos tenido all\u00ed a la fragata Canarias -y\n    la estamos manteniendo- y que hemos tenido all\u00ed a la Blas de Lezo, a\n    quien, por cierto, no se le ha pagado lo que le corresponde por haber\n    estado en la operaci\u00f3n Atalanta y no s\u00e9 si a d\u00eda de hoy todav\u00eda se le\n    debe por haber salido de Active Endeavour y haber ido a Somalia. ...\"", "\"... Yo creo que la legislaci\u00f3n interna, con la\n    Constituci\u00f3n espa\u00f1ola, con la Ley de Defensa Nacional, con la Ley\n    Org\u00e1nica 1/1992, sobre Protecci\u00f3n de Seguridad Ciudadana o incluso con el\n    Real Decreto 416/2006, de la estructura org\u00e1nica de los dos ej\u00e9rcitos, la\n    Armada y la Unidad Militar de Emergencias, pone a disposici\u00f3n de este\n    Gobierno muchas m\u00e1s posibilidades de las que ha utilizado hasta este\n    momento. ...\"", "\"... Si la Convenci\u00f3n internacional de Naciones Unidas\n    sobre el derecho del mar establece que solamente buques o aeronaves\n    militares podr\u00e1n detener a los piratas, mi pregunta es: \u00bfqu\u00e9 autoridad\n    internacional van a tener responsables de empresas civiles a la hora de\n    llevar y portar armamento militar en esos buques? ...\"", "\"... Yo creo que la legislaci\u00f3n interna, con la\n    Constituci\u00f3n espa\u00f1ola, con la Ley de Defensa Nacional, con la Ley\n    Org\u00e1nica 1/1992, sobre Protecci\u00f3n de Seguridad Ciudadana o incluso con el\n    Real Decreto 416/2006, de la estructura org\u00e1nica de los dos ej\u00e9rcitos, la\n    Armada y la Unidad Militar de Emergencias, pone a disposici\u00f3n de este\n    Gobierno muchas m\u00e1s posibilidades de las que ha utilizado hasta este\n    momento. ...\"", "\"... El art\u00edculo 6 de la Ley Org\u00e1nica de Defensa Nacional, 5/2005,\n    dice claramente que corresponde al presidente del Gobierno determinar las\n    misiones en las que deben participar los militares espa\u00f1oles. ...\"", "\"... Esta es la realidad, se\u00f1ora\n    ministra, porque la operaci\u00f3n de hoy, de un buque alem\u00e1n, un buque\n    franc\u00e9s y un helic\u00f3ptero espa\u00f1ol, se salda porque los franceses han\n    intervenido. ...\"", "\"... Yo creo que la legislaci\u00f3n interna, con la\n    Constituci\u00f3n espa\u00f1ola, con la Ley de Defensa Nacional, con la Ley\n    Org\u00e1nica 1/1992, sobre Protecci\u00f3n de Seguridad Ciudadana o incluso con el\n    Real Decreto 416/2006, de la estructura org\u00e1nica de los dos ej\u00e9rcitos, la\n    Armada y la Unidad Militar de Emergencias, pone a disposici\u00f3n de este\n    Gobierno muchas m\u00e1s posibilidades de las que ha utilizado hasta este\n    momento. ...\""]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... De\n    palmeros nosotros no haremos en este Parlamento, sino que defenderemos lo\n    que entendemos son los intereses de quienes en este momento nos\n    necesitan, que no son otros que los marineros espa\u00f1oles apresados en\n    Somalia. ...\""]}, {"words": {"seguridad": [4, 5, 6, 7, 8, 9], "fuerzas": [12], "operaciones": [13], "espa\u00f1oles": [10, 11], "defensa": [1, 2], "fuerzas armadas": [0], "militares": [3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Porque una cosa es que a bordo de esos barcos de pabell\u00f3n espa\u00f1ol sea de\n    aplicaci\u00f3n la jurisdicci\u00f3n espa\u00f1ola -en particular, por ejemplo, el\n    derecho laboral- y otra que eso tenga que ver con las atribuciones de las\n    Fuerzas Armadas en la defensa de la soberan\u00eda y el territorio nacional. ...\"", "\"... Porque una cosa es que a bordo de esos barcos de pabell\u00f3n espa\u00f1ol sea de\n    aplicaci\u00f3n la jurisdicci\u00f3n espa\u00f1ola -en particular, por ejemplo, el\n    derecho laboral- y otra que eso tenga que ver con las atribuciones de las\n    Fuerzas Armadas en la defensa de la soberan\u00eda y el territorio nacional. ...\"", "\"... Se\u00f1or Fern\u00e1ndez de\n    Mesa, en el anteproyecto de reforma del C\u00f3digo Penal que el Consejo de\n    Ministros examin\u00f3 en noviembre de 2008 ya figura el delito de pirater\u00eda a\n    propuesta del Ministerio de Defensa. ...\"", "\"... Ya tenemos autorizaci\u00f3n de la operaci\u00f3n Atalanta,\n    como bien sabe, para que los elementos militares espa\u00f1oles se dediquen\n    solo a la protecci\u00f3n de nuestros pesqueros En cuarto lugar, me piden que\n    estrechemos la cooperaci\u00f3n con Francia y el uso del centro de operaciones\n    de la base que tienen en Yibuti. ...\"", "\"... La siguiente, la Ley 23/1992, de Seguridad\n    Privada, que establece -y responder m\u00e1s concretamente a su pregunta es\n    imposible- en su art\u00edculo 71.1 que la vigilancia y la protecci\u00f3n de los\n    barcos pesqueros se enmarca en una de las actividades reservadas por ley\n    a los vigilantes de seguridad. ...\"", "\"... Pero ya que me habla de alternativas, le voy a\n    decir una cosa: Estoy deseosa de que ustedes traigan aqu\u00ed esa maravillosa\n    proposici\u00f3n no de ley que registraron el pasado d\u00eda 8, con la que no\n    podr\u00e1n ustedes hacer otra cosa que admitir que\n    este Gobierno est\u00e1 haciendo un gran trabajo, un trabajo muy acertado en la\n    respuesta que estamos dando al problema de seguridad en las aguas del\n    \u00cdndico. ...\"", "\"... En segundo lugar, me pide ampliar\n    el per\u00edmetro de seguridad en el que faenan nuestros pescadores. ...\"", "\"... Le\n    recuerdo que ese per\u00edmetro lo decidieron ellos, pero lo hemos hecho, y\n    tambi\u00e9n le pido coherencia, porque ustedes fueron los que criticaron la\n    existencia de ese per\u00edmetro de seguridad. ...\"", "\"... En paralelo, trabajando con los armadores, lo sabe usted, hemos puesto en\n    marcha muchos otros instrumentos para proteger a los pesqueros, adem\u00e1s de\n    que los servicios de seguridad privada que contraten puedan utilizar\n    armamento de mayor capacidad acorde con la amenaza existente en esa\n    zona. ...\"", "\"... Por eso me pregunto c\u00f3mo hace usted de forma tan\n    asertiva esas afirmaciones, como si tuviera la soluci\u00f3n inmediata a todos\n    estos problemas y los veinticuatro pa\u00edses que estamos all\u00ed fu\u00e9ramos unos\n    incompetentes que no somos capaces de dar seguridad completa a ese mar. ...\"", "\"... Porque a usted le he o\u00eddo\n    una de las mayores barbaridades jur\u00eddicas que se pueden relatar sobre\n    ello: los pesqueros espa\u00f1oles que faenan en las costas frente a Somalia\n    son territorio nacional. ...\"", "\"... Ya tenemos autorizaci\u00f3n de la operaci\u00f3n Atalanta,\n    como bien sabe, para que los elementos militares espa\u00f1oles se dediquen\n    solo a la protecci\u00f3n de nuestros pesqueros En cuarto lugar, me piden que\n    estrechemos la cooperaci\u00f3n con Francia y el uso del centro de operaciones\n    de la base que tienen en Yibuti. ...\"", "\"... Porque una cosa es que a bordo de esos barcos de pabell\u00f3n espa\u00f1ol sea de\n    aplicaci\u00f3n la jurisdicci\u00f3n espa\u00f1ola -en particular, por ejemplo, el\n    derecho laboral- y otra que eso tenga que ver con las atribuciones de las\n    Fuerzas Armadas en la defensa de la soberan\u00eda y el territorio nacional. ...\"", "\"... Ya tenemos autorizaci\u00f3n de la operaci\u00f3n Atalanta,\n    como bien sabe, para que los elementos militares espa\u00f1oles se dediquen\n    solo a la protecci\u00f3n de nuestros pesqueros En cuarto lugar, me piden que\n    estrechemos la cooperaci\u00f3n con Francia y el uso del centro de operaciones\n    de la base que tienen en Yibuti. ...\""]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Por tanto, se\u00f1or\u00eda,\n    termino dici\u00e9ndole -y acabo se\u00f1or presidente- que sabemos que combatimos\n    en el mar un problema que est\u00e1 en tierra y por eso, adem\u00e1s de todo lo que\n    estamos haciendo, vamos a seguir promoviendo e impulsando, en particular\n    durante el semestre de Presidencia de la Uni\u00f3n Europea, medidas en\n    tierra; entrenamiento de una fuerza de seguridad y una guardia costera\n    somal\u00edes que puedan ir asumiendo la seguridad de su propio territorio y\n    en sus costas; un programa de desarrollo econ\u00f3mico en las regiones\n    costeras de Somalia; intercambio con l\u00edderes locales en zonas costeras\n    para promover la estabilidad social en sus comunidades y fortalecer las\n    capacidades de pa\u00edses de la regi\u00f3n en la lucha contra la pirater\u00eda. ...\""]}, {"words": {"paro": [2, 3, 4], "trabajadores": [5, 6, 7, 8, 9, 10], "seguridad social": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... De\n    las observaciones realizadas, la correspondiente al art\u00edculo 9.2.b y al\n    art\u00edculo 10.2, los puntos en los que se establece un plazo m\u00e1ximo de seis\n    meses para dictar resoluci\u00f3n despu\u00e9s de presentada la solicitud, no solo\n    crea problemas sino que incluso puede llevar al desinter\u00e9s a la hora de\n    efectuar la solicitud de estas ayudas, lo que supone un problema para las\n    arcas de la Seguridad Social, ya que estos trabajadores recurrir\u00e1n -como\n    as\u00ed est\u00e1 ocurriendo- a la prestaci\u00f3n por desempleo, y esta ser\u00eda, se\u00f1ora\n    ministra, una cuesti\u00f3n a la que nosotros prestar\u00edamos la debida atenci\u00f3n\n    porque estamos hablando del uso de prestaciones a cargo de la Seguridad\n    Social, perdi\u00e9ndose la oportunidad de que se realicen a trav\u00e9s del Fondo\n    Europeo de Pesca. ...\"", "\"... Y si no considera que ocurriendo esto, como parece, se\n    produce una carga innecesaria para nuestro seguro de desempleo, en\n    definitiva para nuestra Seguridad Social. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora ministra, presentamos esta interpelaci\u00f3n porque despu\u00e9s\n    de transcurrido m\u00e1s de un a\u00f1o desde que el Gobierno aprob\u00f3 el cese\n    temporal de la actividad pesquera de varias flotas, de acuerdo al\n    Reglamento comunitario 744/2008, que fija este paro biol\u00f3gico entre el 1\n    de agosto de 2008 y el 31 de diciembre de 2009, los tripulantes de las\n    embarcaciones afectadas por dichos paros siguen reclamando el pago de las\n    ayudas correspondientes, de acuerdo a lo que se establece en Fondo\n    Europeo de Pesca de financiaci\u00f3n de ayudas a los pescadores y armadores\n    por paralizaciones temporales de sus actividades. ...\"", "\"... Lo que precisamente agrava esta situaci\u00f3n\n    es el hecho de que aquellos que inicialmente cobran el paro por\n    diferentes razones, entre ellas el atraso en el pago de las ayudas\n    -existen otras razones, como que no siempre las empresas presentan un ERE\n    para poder solicitarlas-, tienen que devolverlo \u00edntegramente en un solo\n    pago, cuesti\u00f3n diferente de lo que ocurr\u00eda con anterioridad, ya que se\n    les descontaba de la ayuda que ten\u00edan que cobrar procedente del Fondo\n    Europeo de Pesca. ...\"", "\"... Quiero decir que aquellas personas que con car\u00e1cter\n    previo a las ayudas cobraran el paro, antes de cobrar las ayudas tendr\u00edan\n    que devolverlo en un solo pago. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, en esta interpelaci\u00f3n estamos reclamando o denunciando que la\n    mayor\u00eda de los trabajadores tripulantes de las embarcaciones afectadas\n    por los paros biol\u00f3gicos a\u00fan no cobraron, paros que se efectuaron en el\n    a\u00f1o 2008, es decir hace un a\u00f1o. ...\"", "\"... Desconocemos, se\u00f1ora ministra, los\n    motivos que han producido tanta demora en la emisi\u00f3n de las \u00f3rdenes\n    dirigidas a los marineros, aunque s\u00ed sabemos que representantes de los\n    trabajadores presentaron en su momento diferentes alegaciones a las\n    mismas por la engorrosa tramitaci\u00f3n que supon\u00edan. ...\"", "\"... Por otro lado, se\u00f1ora ministra, se\u00f1or\u00edas, es razonable\n    que no se entienda que a los trabajadores que efect\u00faen sus paradas con\n    posterioridad a la publicaci\u00f3n de la orden se les compute el plazo desde\n    la finalizaci\u00f3n del periodo de cada parada, es decir, que se les compute\n    el plazo a partir de ese momento para la resoluci\u00f3n de su solicitud. ...\"", "\"... De\n    las observaciones realizadas, la correspondiente al art\u00edculo 9.2.b y al\n    art\u00edculo 10.2, los puntos en los que se establece un plazo m\u00e1ximo de seis\n    meses para dictar resoluci\u00f3n despu\u00e9s de presentada la solicitud, no solo\n    crea problemas sino que incluso puede llevar al desinter\u00e9s a la hora de\n    efectuar la solicitud de estas ayudas, lo que supone un problema para las\n    arcas de la Seguridad Social, ya que estos trabajadores recurrir\u00e1n -como\n    as\u00ed est\u00e1 ocurriendo- a la prestaci\u00f3n por desempleo, y esta ser\u00eda, se\u00f1ora\n    ministra, una cuesti\u00f3n a la que nosotros prestar\u00edamos la debida atenci\u00f3n\n    porque estamos hablando del uso de prestaciones a cargo de la Seguridad\n    Social, perdi\u00e9ndose la oportunidad de que se realicen a trav\u00e9s del Fondo\n    Europeo de Pesca. ...\"", "\"... Asimismo, nos gustar\u00eda saber si se va a\n    repetir esto con el cobro de las ayudas correspondientes a los paros\n    biol\u00f3gicos del a\u00f1o 2009 y si es consciente el Gobierno de los problemas\n    que esto significa para los trabajadores del mar, cuyos ingresos no son\n    precisamente elevados. ...\"", "\"... En\n    relaci\u00f3n con este asunto, y como ya hemos puesto de manifiesto con\n    anterioridad, nos preguntamos si el Gobierno no considera que las\n    dificultades que acabamos de enumerar pueden disuadir a muchos\n    trabajadores del mar de estar interesados en cobrar la ayuda de la UE y\n    recurrir, por tanto, al seguro de desempleo, como ya hemos manifestado\n    que ocurre. ...\""]}, {"words": {"trabajadores": [3, 4, 5, 6, 7, 8], "datos": [2], "seguridad social": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... En cualquier caso, se\n    est\u00e1n realizando las transferencias a la Tesorer\u00eda General de la\n    Seguridad Social de lo previsto para 2009 y 2010, por un importe cercano\n    a un mill\u00f3n de euros, y adem\u00e1s se est\u00e1 haciendo una modificaci\u00f3n de la\n    orden incorporando el cr\u00e9dito suficiente para el pago de la totalidad de\n    las ayudas. ...\"", "\"... Esos trabajadores cobran el\n    desempleo y despu\u00e9s hay un proceso administrativo complicado en el que se\n    procede a la devoluci\u00f3n de ese desempleo porque es inferior a la cuant\u00eda\n    de paralizaci\u00f3n, y desde el ministerio tramitamos al ISM el pago del cien\n    por cien de la cuant\u00eda que le corresponder\u00eda, m\u00e1s -tema muy importante-\n    la cotizaci\u00f3n a la Seguridad Social. ...\"", "\"... He intentado transmitirle -el tiempo se acaba- la mayor cantidad de datos\n    posible. ...\"", "\"... Ya est\u00e1n\n    tramit\u00e1ndose las ayudas a los trabajadores del sector y el pasado 9 de\n    octubre se ingresaron las cantidades correspondientes al mes de\n    septiembre. ...\"", "\"... Respecto a las previsiones realizadas para el total de\n    la parada temporal por el ISM, estas se elevan a m\u00e1s de 4,1 millones de\n    euros y afectar\u00e1n a un total de 1.025 trabajadores. ...\"", "\"... Las previsiones del Instituto Social de la Marina para el total de\n    la parada temporal superan la estimaci\u00f3n inicial de 1,5 millones de euros\n    y se elevan a 2,2 millones de euros, y afectar\u00e1n a unos 555 trabajadores,\n    y ya estamos realizando las transferencias y actuando igual que en los\n    casos anteriores. ...\"", "\"... En cuanto a las ayudas a los tripulantes de buques de\n    palangre de superficie en caladeros internacionales, ascienden a 620.172\n    euros para 276 trabajadores y ya est\u00e1n presentando y tramitando sus\n    solicitudes. ...\"", "\"... Por \u00faltimo, las ayudas a los tripulantes afectados por las\n    paradas de los buques de la flota de la Organizaci\u00f3n de Pesquer\u00edas del\n    Atl\u00e1ntico Nordeste ascienden a 1,7 millones de euros para un total de 217\n    trabajadores. ...\"", "\"... Esos trabajadores cobran el\n    desempleo y despu\u00e9s hay un proceso administrativo complicado en el que se\n    procede a la devoluci\u00f3n de ese desempleo porque es inferior a la cuant\u00eda\n    de paralizaci\u00f3n, y desde el ministerio tramitamos al ISM el pago del cien\n    por cien de la cuant\u00eda que le corresponder\u00eda, m\u00e1s -tema muy importante-\n    la cotizaci\u00f3n a la Seguridad Social. ...\""]}, {"words": {"paro": [3, 4], "trabajadores": [5, 6, 7, 8], "datos": [2], "seguridad social": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Lo que\n    tratamos de hacer con esta interpelaci\u00f3n es recabar del Gobierno una\n    postura que permita modificar en lo posible las \u00f3rdenes actuales\n    que hacen tan complicada esa tramitaci\u00f3n de las ayudas, que permita que\n    los tripulantes no recurran al paro a trav\u00e9s de esa suspensi\u00f3n o\n    regulaci\u00f3n de empleo que hacen las empresas, sino que se puedan acoger a\n    las ayudas de la Uni\u00f3n Europea, primero, porque son m\u00e1s altas de lo que\n    ser\u00eda el cobro del seguro de desempleo y, sobre todo, porque los fondos\n    provienen de la Uni\u00f3n Europea y no recaer\u00edan sobre los fondos de nuestra\n    Seguridad Social. ...\"", "\"... Por tanto, queremos aprovechar esta interpelaci\u00f3n para recabar que\n    en esta ocasi\u00f3n asuman ustedes el compromiso adquirido con el\n    representante de los trabajadores hace quince d\u00edas y que en esa reuni\u00f3n\n    se puedan superar aquellas cuestiones que en este momento hacen tan\n    dif\u00edcil el cobro de estas ayudas por parte de los tripulantes y se\n    permita que, una vez finalizado el periodo de paro correspondiente, se\n    pueda cobrar y no se tenga que esperar un a\u00f1o, as\u00ed como que no exista esa\n    circunstancia actual que grava las arcas de la Seguridad Social, y es que\n    los armadores no presenten un ERE y s\u00ed una regulaci\u00f3n para que los\n    trabajadores puedan acceder a las ayudas europeas y no al paro que, como\n    digo, supone una carga para nuestra Seguridad Social. ...\"", "\"... Usted nos acaba de dar una serie de datos de\n    las solicitudes que se han presentado, de las solicitudes que se est\u00e1n\n    tramitando, etc\u00e9tera, pero es que estamos hablando de los paros\n    realizados en el a\u00f1o 2008 y que esos tripulantes est\u00e1n cobrando en el a\u00f1o\n    2009, un a\u00f1o despu\u00e9s justamente. ...\"", "\"... Lo que\n    tratamos de hacer con esta interpelaci\u00f3n es recabar del Gobierno una\n    postura que permita modificar en lo posible las \u00f3rdenes actuales\n    que hacen tan complicada esa tramitaci\u00f3n de las ayudas, que permita que\n    los tripulantes no recurran al paro a trav\u00e9s de esa suspensi\u00f3n o\n    regulaci\u00f3n de empleo que hacen las empresas, sino que se puedan acoger a\n    las ayudas de la Uni\u00f3n Europea, primero, porque son m\u00e1s altas de lo que\n    ser\u00eda el cobro del seguro de desempleo y, sobre todo, porque los fondos\n    provienen de la Uni\u00f3n Europea y no recaer\u00edan sobre los fondos de nuestra\n    Seguridad Social. ...\"", "\"... Por tanto, queremos aprovechar esta interpelaci\u00f3n para recabar que\n    en esta ocasi\u00f3n asuman ustedes el compromiso adquirido con el\n    representante de los trabajadores hace quince d\u00edas y que en esa reuni\u00f3n\n    se puedan superar aquellas cuestiones que en este momento hacen tan\n    dif\u00edcil el cobro de estas ayudas por parte de los tripulantes y se\n    permita que, una vez finalizado el periodo de paro correspondiente, se\n    pueda cobrar y no se tenga que esperar un a\u00f1o, as\u00ed como que no exista esa\n    circunstancia actual que grava las arcas de la Seguridad Social, y es que\n    los armadores no presenten un ERE y s\u00ed una regulaci\u00f3n para que los\n    trabajadores puedan acceder a las ayudas europeas y no al paro que, como\n    digo, supone una carga para nuestra Seguridad Social. ...\"", "\"... Nosotros sabemos que hace unos d\u00edas, creo que un par de semanas\n    aproximadamente, el ministerio ha tenido una reuni\u00f3n con representantes\n    del sector y existe un compromiso de que antes del 31 de diciembre se\n    reunir\u00e1 el ministerio con los representantes de trabajadores y con los\n    armadores para procurar resolver estos asuntos. ...\"", "\"... Por tanto, queremos aprovechar esta interpelaci\u00f3n para recabar que\n    en esta ocasi\u00f3n asuman ustedes el compromiso adquirido con el\n    representante de los trabajadores hace quince d\u00edas y que en esa reuni\u00f3n\n    se puedan superar aquellas cuestiones que en este momento hacen tan\n    dif\u00edcil el cobro de estas ayudas por parte de los tripulantes y se\n    permita que, una vez finalizado el periodo de paro correspondiente, se\n    pueda cobrar y no se tenga que esperar un a\u00f1o, as\u00ed como que no exista esa\n    circunstancia actual que grava las arcas de la Seguridad Social, y es que\n    los armadores no presenten un ERE y s\u00ed una regulaci\u00f3n para que los\n    trabajadores puedan acceder a las ayudas europeas y no al paro que, como\n    digo, supone una carga para nuestra Seguridad Social. ...\"", "\"... Deben mejorarse las \u00f3rdenes actuales con la cuesti\u00f3n que nosotros le\n    plante\u00e1bamos con anterioridad, que es la devoluci\u00f3n \u00edntegra en un solo\n    pago de lo cobrado por los trabajadores antes de que se les pague la\n    ayuda. ...\"", "\"... Ustedes saben que antes se hac\u00eda de otra manera, lo que permit\u00eda a\n    los trabajadores del mar acceder en mejores condiciones a las ayudas de\n    la Uni\u00f3n Europea, y el modelo actual no solamente dificulta sino que hace\n    que pierdan inter\u00e9s en el cobro de esas ayudas por la tardanza que est\u00e1n\n    sufriendo. ...\""]}, {"words": {"trabajadores": [2, 3], "datos": [1], "seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... En el caso de que exista un ERE, el ministerio, con los\n    fondos que recibe de la Uni\u00f3n Europea, resarce de ese coste al Instituto\n    Social de la Marina, que no solamente despu\u00e9s paga con la compensaci\u00f3n\n    correspondiente al tripulante, sino que hace algo m\u00e1s, cotiza por esos\n    d\u00edas de parada biol\u00f3gica que en el caso de un ERE no tendr\u00eda derecho a\n    esa cotizaci\u00f3n a la Seguridad Social. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la informaci\u00f3n que trat\u00e9 de transmitirla quer\u00eda que fuera mucho\n    m\u00e1s all\u00e1 de unos simples datos; datos importantes cuando hablamos de\n    cifras, sin duda, y de ayudas que llegan a trabajadores o armadores. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la informaci\u00f3n que trat\u00e9 de transmitirla quer\u00eda que fuera mucho\n    m\u00e1s all\u00e1 de unos simples datos; datos importantes cuando hablamos de\n    cifras, sin duda, y de ayudas que llegan a trabajadores o armadores. ...\"", "\"... Lo que no quisiera es que quedara aqu\u00ed la duda - y s\u00e9 que\n    usted no lo hizo con esa mala intenci\u00f3n- de que podr\u00eda pensarse que hay\n    trabajadores que desde el a\u00f1o 2008 est\u00e1n sin cobrar absolutamente nada. ...\""]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 2, 4, 5, 12, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 23, 25, 26, 27, 31, 32, 33, 34, 37, 39, 41, 42, 44, 47, 48, 50, 52], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [1, 3, 40], "party": "Josep Antoni Duran i Lleida", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [6, 7, 8, 9, 10, 11, 13, 21, 22, 28, 29, 30, 43, 45, 46], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [24], "party": "JOAN TARD\u00c0 I COMA", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [35, 36, 38], "party": "<group>", "name": "PNV"}, {"block_indices": [49, 51], "party": "M\u00aa Olaia Fern\u00e1ndez Davila", "name": "Mixto"}]}