{"blocks": [{"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... En segundo lugar, hay que condenar el terrorismo con energ\u00eda y\n    con la misma energ\u00eda hay que condenar una pol\u00edtica intolerable del se\u00f1or\n    Sharon que s\u00f3lo ha conducido a m\u00e1s violencia, no a la defensa del pueblo\n    de Israel sino a m\u00e1s violencia, a desestabilizar la zona y a crear un\n    horizonte de incertidumbre internacional. ...\""]}, {"words": {"tropas": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Esa es exactamente la Declaraci\u00f3n de Madrid y la posici\u00f3n del Gobierno\n    espa\u00f1ol que pasa por dos elementos b\u00e1sicos: la desaparici\u00f3n inmediata del\n    terrorismo y el repliegue inmediato, con la declaraci\u00f3n de alto el fuego,\n    de las tropas de Israel a su territorio. ...\""]}, {"words": {"apoyo": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... En tercer lugar,\n    tenemos que llegar a la creaci\u00f3n de un estado palestino libre,\n    independiente, viable y con plenas garant\u00edas de seguridad para el estado\n    de Israel y el reconocimiento del estado de Israel para el futuro,\n    conforme al apoyo a la iniciativa del plan saud\u00ed. ...\"", "\"... En tercer lugar,\n    tenemos que llegar a la creaci\u00f3n de un estado palestino libre,\n    independiente, viable y con plenas garant\u00edas de seguridad para el estado\n    de Israel y el reconocimiento del estado de Israel para el futuro,\n    conforme al apoyo a la iniciativa del plan saud\u00ed. ...\""]}, {"words": {"partidos pol\u00edticos": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, la legislaci\u00f3n de\n    partidos pol\u00edticos, como S.S. ...\"", "\"... El anteproyecto por supuesto, se\u00f1or\u00edas, garantiza la libertad\n    de creaci\u00f3n y actividad de partidos pol\u00edticos, estructuras y\n    funcionamientos democr\u00e1ticos para los partidos pol\u00edticos, y establece la\n    posibilidad de que pueda ser declarado fuera de la ley el partido que\n    viole de forma sistem\u00e1tica los valores y principios democr\u00e1ticos\n    institucionales ampar\u00e1ndose en planteamientos terroristas, xen\u00f3fobos o\n    racistas. ...\""]}, {"words": {"peque\u00f1as empresas": [1], "empresas": [0], "peque\u00f1as": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... ), a los\n    pensionistas y a las peque\u00f1as empresas. ...\"", "\"... ), a los\n    pensionistas y a las peque\u00f1as empresas. ...\"", "\"... ), a los\n    pensionistas y a las peque\u00f1as empresas. ...\""]}, {"words": {"administraciones p\u00fablicas": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En tercer lugar, es verdad que ha habido\n    un importante nivel de colaboraci\u00f3n entre las administraciones p\u00fablicas\n    implicadas. ...\""]}, {"words": {"hacienda": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En consecuencia, y para no reiterar de nuevo lo expresado en esta C\u00e1mara,\n    quisiera que el ministro nos explicase las posibilidades de acelerar al\n    m\u00e1ximo las ayudas previstas en el Real Decreto-ley que est\u00e1 anunciado, y\n    tambi\u00e9n poner de manifiesto que el Ministerio de Hacienda, seg\u00fan he\n    podido leer en la prensa, ha autorizado al Gobierno de Canarias para\n    elaborar una ley de cr\u00e9dito extraordinario por importe m\u00e1ximo  de 60\n    millones de euros, que de alguna forma puede contribuir a paliar los\n    efectos de esta cat\u00e1strofe. ...\""]}, {"words": {"administraciones p\u00fablicas": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En segundo lugar,\n    el establecimiento de un r\u00e9gimen especial de ayuda para da\u00f1os en\n    viviendas y enseres que podr\u00e1 llegar hasta 27.500 euros, en un convenio\n    con las otras administraciones p\u00fablicas implicadas donde el Gobierno\n    aportar\u00e1 el 50 por ciento, lo mismo ocurrir\u00e1 en relaci\u00f3n con los\n    veh\u00edculos siniestrados, con un l\u00edmite de 9.000 euros para autom\u00f3viles y\n    3.600 para motocicletas y ciclomotores que se financiar\u00e1n igual que los\n    anteriores. ...\""]}, {"words": {"familias": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Todas las familias tuvieron sanidad gratuita, todas; y todas\n    las familias espa\u00f1olas alcanzaron una pensi\u00f3n, todas. ...\""]}, {"words": {"familias": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Rato, hoy las familias espa\u00f1olas ...\""]}, {"words": {"familias": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Rato, hoy las familias espa\u00f1olas\n    no pueden tener el n\u00famero de hijos que desean. ...\"", "\"... Nosotros hemos\n    presentado un plan de familia que supone un compromiso intenso con las\n    familias espa\u00f1olas, y a ustedes, a contrapi\u00e9, deprisa y corriendo, se les\n    ha ocurrido introducir en la reforma del IRPF -que no lo hab\u00edan pensado\n    antes- conceder 100 euros a las madres trabajadoras (Rumores y\n    protestas.) ...\""]}, {"words": {"familias": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Le\n    dir\u00e9 algo, nosotros no haremos nunca eso y nos comprometeremos a fondo\n    con las familias espa\u00f1olas (Rumores.- Aplausos. ...\""]}, {"words": {"familias": [0, 1], "social": [2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Efectivamente, hay que llevar el debate a terreno serio, tal como se\n    merecen las familias espa\u00f1olas, y no hacer propuestas demag\u00f3gicas\n    imposibles para cuando se llega al poder congelar las ayudas a la familia\n    desde el a\u00f1o 1991 hasta el a\u00f1o 1996, se\u00f1or Caldera. ...\"", "\"... Su se\u00f1or\u00eda cuando hace sus\n    c\u00e1lculos tambi\u00e9n deber\u00eda tener en cuenta, por ejemplo, que en Espa\u00f1a las\n    familias pagan menos impuestos que en otros pa\u00edses. ...\"", "\"... quiere decir que en Espa\u00f1a las ayudas a la familia o el gasto\n    social est\u00e1n por debajo de la media europea en t\u00e9rminos de producto\n    interior bruto, S.S. ...\""]}, {"words": {"familias": [2, 3, 4, 5], "gasto social": [0], "mujeres": [1], "social": [6]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Cada a\u00f1o el Gobierno del Partido Popular\n    reduce en medio bill\u00f3n de pesetas, m\u00e1s de 3.000 millones de euros, el\n    gasto social, medio punto anual del producto interior bruto. ...\"", "\"... Si para\n    ustedes, ya lo saben, son las familias y especialmente las mujeres las que\n    llevan toda la carga de este tema. ...\"", "\"... \u00bfY a las familias\n    numerosas? ...\"", "\"... Si para\n    ustedes, ya lo saben, son las familias y especialmente las mujeres las que\n    llevan toda la carga de este tema. ...\"", "\"... F\u00edjense en lo \u00faltimo: nos dicen que las familias tendr\u00e1n que pagar ahora,\n    de su bolsillo, el cuidado a los discapacitados y a los mayores. ...\"", "\"... Se\u00f1or vicepresidente, perm\u00edtase usted mismo un poco de sensibilidad, esa\n    sensibilidad que necesitan las familias y no las ocurrencias y las\n    soflamas a las que tan habituados nos tiene usted. ...\"", "\"... Cada a\u00f1o el Gobierno del Partido Popular\n    reduce en medio bill\u00f3n de pesetas, m\u00e1s de 3.000 millones de euros, el\n    gasto social, medio punto anual del producto interior bruto. ...\""]}, {"words": {"familias": [4], "gasto social": [0], "mujeres": [1, 2, 3], "social": [5]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... ), reducir los impuestos especialmente para los salarios,\n    aumentar las becas y el gasto social. ...\"", "\"... Cuando ustedes gobernaban, de cada 100 mujeres, hab\u00eda 24 en paro que\n    quer\u00edan trabajar; hoy hay 13. ...\"", "\"... Por lo tanto, su pol\u00edtica econ\u00f3mica era el\n    mayor peligro para el trabajo de las mujeres. ...\"", "\"... ), s\u00f3lo quiero\n    recordarles que nosotros hemos sido capaces de bajar los impuestos,\n    aumentar empleo para las familias y especialmente para las mujeres\n    (Rumores. ...\"", "\"... ), s\u00f3lo quiero\n    recordarles que nosotros hemos sido capaces de bajar los impuestos,\n    aumentar empleo para las familias y especialmente para las mujeres\n    (Rumores. ...\"", "\"... ), reducir los impuestos especialmente para los salarios,\n    aumentar las becas y el gasto social. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [1, 2], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Quiero recordar\n    que el portavoz de econom\u00eda del Partido Socialista, don Juan Manuel\n    Eguiagaray, dijo que la noticia no por prevista es menos relevante para\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola y confirma la continuidad de un proceso europeo y\n    mundial. ...\"", "\"... Quiero recordar\n    que el portavoz de econom\u00eda del Partido Socialista, don Juan Manuel\n    Eguiagaray, dijo que la noticia no por prevista es menos relevante para\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola y confirma la continuidad de un proceso europeo y\n    mundial. ...\"", "\"... El Banco de Espa\u00f1a informa al\n    ministro de Econom\u00eda, en octubre del a\u00f1o 2001, de que est\u00e1 realizando una\n    inspecci\u00f3n de la que no le da detalles, puesto que est\u00e1 en marcha, y es\n    en febrero del a\u00f1o 2002, a la finalizaci\u00f3n de la inspecci\u00f3n, cuando el\n    Banco de Espa\u00f1a informa verbalmente al Gobierno -en este caso a m\u00ed- y le\n    anuncia que probablemente propondr\u00e1 -como as\u00ed hizo- a la comisi\u00f3n\n    ejecutiva del banco la apertura de un expediente. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... EN QUE MEDIDA LA\n    NORMATIVA ESPA\u00d1OLA EN MATERIA DE TRANSMISI\u00d3N DE EMPRESAS SE EST\u00c1\n    ADAPTANDO A LAS RECOMENDACIONES DE LAS INSTITUCIONES COMUNITARIAS\n    AL RESPECTO ...\""]}, {"words": {"empresa": [6], "medianas empresas": [5], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4], "peque\u00f1as": [7, 8]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente, en el informe La pyme en Espa\u00f1a, 1996-2000,\n    publicado recientemente por el ministerio, se refleja que las pymes\n    constituyen el 99 por ciento del total de nuestras empresas y que es en\n    este tejido empresarial donde se desarrollan las iniciativas de los\n    sectores m\u00e1s emprendedores de la sociedad, puesto que generan el 80 por\n    ciento del empleo, realizan el 62 por ciento de las ventas y el 60 por\n    ciento de nuestras exportaciones; de ah\u00ed la importancia econ\u00f3mica y\n    social de estas empresas peque\u00f1as y medianas. ...\"", "\"... Sin embargo hay un elemento que no suele mencionarse en relaci\u00f3n con las\n    peque\u00f1as y medianas empresas y que consideramos muy importante. ...\"", "\"... Me\n    refiero, se\u00f1or\u00edas, a la transmisi\u00f3n de empresas. ...\"", "\"... En este\n    sentido la Comisi\u00f3n Europea dio una serie de recomendaciones en el a\u00f1o\n    1994 que permitieron facilitar la transmisi\u00f3n de empresas. ...\"", "\"... Por ello, al\n    Grupo Parlamentario Popular, se\u00f1or vicepresidente, le gustar\u00eda conocer en\n    qu\u00e9 medida la normativa espa\u00f1ola en materia de transmisi\u00f3n de empresas se\n    est\u00e1 adaptando a las recomendaciones de las instituciones comunitarias. ...\"", "\"... Sin embargo hay un elemento que no suele mencionarse en relaci\u00f3n con las\n    peque\u00f1as y medianas empresas y que consideramos muy importante. ...\"", "\"... El Gobierno, justo es\n    reconocerlo se\u00f1or\u00edas, ha sido sensible desde un primer momento a esta\n    realidad con una pol\u00edtica clara y rotunda de apoyo a las pymes, que se ha\n    ido concretando en el tiempo en un amplio abanico de medidas econ\u00f3micas,\n    como son, entre otras, las medidas liberalizadoras, el programa PIPE 2000\n    y, por supuesto, el proyecto de nueva empresa que recientemente ha sido\n    presentado por el Gobierno. ...\"", "\"... Se\u00f1or vicepresidente, en el informe La pyme en Espa\u00f1a, 1996-2000,\n    publicado recientemente por el ministerio, se refleja que las pymes\n    constituyen el 99 por ciento del total de nuestras empresas y que es en\n    este tejido empresarial donde se desarrollan las iniciativas de los\n    sectores m\u00e1s emprendedores de la sociedad, puesto que generan el 80 por\n    ciento del empleo, realizan el 62 por ciento de las ventas y el 60 por\n    ciento de nuestras exportaciones; de ah\u00ed la importancia econ\u00f3mica y\n    social de estas empresas peque\u00f1as y medianas. ...\"", "\"... Sin embargo hay un elemento que no suele mencionarse en relaci\u00f3n con las\n    peque\u00f1as y medianas empresas y que consideramos muy importante. ...\""]}, {"words": {"peque\u00f1as": [12], "empresa": [8, 9], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "mediana empresa": [10], "peque\u00f1as empresas": [11]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Efectivamente, la transmisi\u00f3n de empresas es en estos momentos una de las\n    cuestiones planteadas en la pol\u00edtica de peque\u00f1a y mediana empresa y de\n    potenciaci\u00f3n del esp\u00edritu emprendedor en Europa. ...\"", "\"... En ese sentido, hemos de\n    tener en cuenta que en los pr\u00f3ximos 10 a\u00f1os se transmitir\u00e1n\n    aproximadamente un tercio de todas las empresas europeas. ...\"", "\"... En diciembre de 2000, un\n    grupo de expertos comenz\u00f3 sus trabajos para elaborar un informe sobre los\n    Estados miembros respecto a la transmisi\u00f3n de empresas. ...\"", "\"... Efectivamente, en\n    la cumbre informal de peque\u00f1as empresas celebrada en Aranjuez, durante la\n    presidencia espa\u00f1ola, tuvimos un seminario sobre empresa familiar a la\n    que asisti\u00f3 el comisario Liikanen en el que se present\u00f3 un avance del\n    informe que se har\u00e1 a finales de la presidencia espa\u00f1ola. ...\"", "\"... En ese sentido,\n    con respecto a nuestro pa\u00eds, el 85 por ciento de las empresas son\n    familiares y los cambios generacionales van a ser imprescindibles y se\n    producir\u00e1n con gran intensidad en los pr\u00f3ximos a\u00f1os. ...\"", "\"... Por lo tanto, el\n    apoyo a la transmisi\u00f3n de empresas y a su rejuvenecimiento forma parte\n    sin duda de una pol\u00edtica econ\u00f3mica que fomente el esp\u00edritu emprendedor. ...\"", "\"... Quisiera recordar que Espa\u00f1a tiene medidas muy importantes -y as\u00ed ha sido\n    reconocido por la Comisi\u00f3n Europea-, para facilitar desde el punto de\n    vista fiscal la transmisi\u00f3n de empresas, como son la reducci\u00f3n del 95 por\n    ciento del impuesto sobre sucesiones y donaciones, la exenci\u00f3n en el\n    impuesto sobre el patrimonio y tambi\u00e9n las nuevas regulaciones del\n    impuesto sobre sociedades para evitar la doble carga impositiva entre el\n    impuesto sobre sociedades y el impuesto sobre la renta de las personas\n    f\u00edsicas. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, Espa\u00f1a ha sido seleccionada como ejemplo de buena\n    pr\u00e1ctica por la aplicaci\u00f3n de programas de sensibilizaci\u00f3n y formaci\u00f3n de\n    empresas y estamos entre los seis primeros pa\u00edses en cuanto al\n    cumplimiento de las orientaciones que fija la Comisi\u00f3n Europea sobre\n    estas cuestiones. ...\"", "\"... Efectivamente, la transmisi\u00f3n de empresas es en estos momentos una de las\n    cuestiones planteadas en la pol\u00edtica de peque\u00f1a y mediana empresa y de\n    potenciaci\u00f3n del esp\u00edritu emprendedor en Europa. ...\"", "\"... Efectivamente, en\n    la cumbre informal de peque\u00f1as empresas celebrada en Aranjuez, durante la\n    presidencia espa\u00f1ola, tuvimos un seminario sobre empresa familiar a la\n    que asisti\u00f3 el comisario Liikanen en el que se present\u00f3 un avance del\n    informe que se har\u00e1 a finales de la presidencia espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Efectivamente, la transmisi\u00f3n de empresas es en estos momentos una de las\n    cuestiones planteadas en la pol\u00edtica de peque\u00f1a y mediana empresa y de\n    potenciaci\u00f3n del esp\u00edritu emprendedor en Europa. ...\"", "\"... Efectivamente, en\n    la cumbre informal de peque\u00f1as empresas celebrada en Aranjuez, durante la\n    presidencia espa\u00f1ola, tuvimos un seminario sobre empresa familiar a la\n    que asisti\u00f3 el comisario Liikanen en el que se present\u00f3 un avance del\n    informe que se har\u00e1 a finales de la presidencia espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Efectivamente, en\n    la cumbre informal de peque\u00f1as empresas celebrada en Aranjuez, durante la\n    presidencia espa\u00f1ola, tuvimos un seminario sobre empresa familiar a la\n    que asisti\u00f3 el comisario Liikanen en el que se present\u00f3 un avance del\n    informe que se har\u00e1 a finales de la presidencia espa\u00f1ola. ...\""]}, {"words": {"familias": [2], "servicios sociales": [0], "seguridad social": [4], "personas dependientes": [1], "social": [3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Si uno coge la clasificaci\u00f3n funcional\n    del presupuesto y ve los gastos en los programas destinados\n    fundamentalmente a familia, a maternidad y a servicios sociales, en\n    Espa\u00f1a se gastan \u00fanica y exclusivamente 901 millones de euros, 150.000\n    millones de pesetas, y la gran mayor\u00eda de ese gasto corre a cargo de la\n    Seguridad Social. ...\"", "\"... En Espa\u00f1a hay tambi\u00e9n mucha dificultad para que se\n    pueda atender a las personas dependientes y a los ancianos y, en esta\n    circunstancia, los poderes p\u00fablicos, la Administraci\u00f3n central hace muy\n    poco por resolver, por solventar las dificultades de estas familias y de\n    estas personas a las cuales he hecho alusi\u00f3n. ...\"", "\"... En Espa\u00f1a hay tambi\u00e9n mucha dificultad para que se\n    pueda atender a las personas dependientes y a los ancianos y, en esta\n    circunstancia, los poderes p\u00fablicos, la Administraci\u00f3n central hace muy\n    poco por resolver, por solventar las dificultades de estas familias y de\n    estas personas a las cuales he hecho alusi\u00f3n. ...\"", "\"... Si uno coge la clasificaci\u00f3n funcional\n    del presupuesto y ve los gastos en los programas destinados\n    fundamentalmente a familia, a maternidad y a servicios sociales, en\n    Espa\u00f1a se gastan \u00fanica y exclusivamente 901 millones de euros, 150.000\n    millones de pesetas, y la gran mayor\u00eda de ese gasto corre a cargo de la\n    Seguridad Social. ...\"", "\"... Si uno coge la clasificaci\u00f3n funcional\n    del presupuesto y ve los gastos en los programas destinados\n    fundamentalmente a familia, a maternidad y a servicios sociales, en\n    Espa\u00f1a se gastan \u00fanica y exclusivamente 901 millones de euros, 150.000\n    millones de pesetas, y la gran mayor\u00eda de ese gasto corre a cargo de la\n    Seguridad Social. ...\""]}, {"words": {"familias": [1, 2], "personas mayores": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... El Partido\n    Popular, desde que est\u00e1 en el Gobierno de Espa\u00f1a, ha promovido la bajada\n    de las hipotecas, ha promovido la creaci\u00f3n de empleo, ha promovido una\n    fiscalidad claramente beneficiosa para la familia y, no satisfechos con\n    ello, vamos a seguir promoviendo una reforma en el impuesto sobre la\n    renta para las personas f\u00edsicas en la que vamos a apoyar clara y\n    expl\u00edcitamente a aquellas familias que re\u00fanen condiciones personales y\n    familiares que implican mayores gastos, como son los gastos sanitarios y\n    de asistencia por discapacidad del contribuyente o de sus familiares,\n    como es aumentar los mayores gastos sanitarios o de asistencia que tienen\n    las personas mayores, como es el apoyo claro a la maternidad y a la\n    conciliaci\u00f3n con la vida laboral de la madre, otorgando a las madres\n    trabajadoras con hijos menores de tres a\u00f1os una paga mensual en torno a\n    los 100 euros, otorgando a todas las madres con hijos peque\u00f1os, trabajen\n    o no fuera de casa, una reducci\u00f3n anual por el cuidado de los ni\u00f1os,\n    incrementando considerablemente las reducciones por hijos y haciendo que\n    sean compatibles con las ayudas a las madres que tienen los hijos de\n    menor edad e introduciendo tambi\u00e9n un incremento m\u00e1s importante de las\n    desgravaciones fiscales a partir del segundo hijo y escalon\u00e1ndolas\n    progresivamente a partir de ese segundo hijo. ...\"", "\"... Si se aplicara el plan de familia que ha presentado el se\u00f1or Rodr\u00edguez\n    Zapatero, eso costar\u00eda a los ciudadanos espa\u00f1oles 24.000 millones de\n    euros, lo que significar\u00eda que habr\u00eda que elevar los impuestos que pagan\n    las familias espa\u00f1olas nada menos que en 2.000 euros por cada familia\n    espa\u00f1ola para que se pudiera sufragar semejante gasto. ...\"", "\"... El Partido\n    Popular, desde que est\u00e1 en el Gobierno de Espa\u00f1a, ha promovido la bajada\n    de las hipotecas, ha promovido la creaci\u00f3n de empleo, ha promovido una\n    fiscalidad claramente beneficiosa para la familia y, no satisfechos con\n    ello, vamos a seguir promoviendo una reforma en el impuesto sobre la\n    renta para las personas f\u00edsicas en la que vamos a apoyar clara y\n    expl\u00edcitamente a aquellas familias que re\u00fanen condiciones personales y\n    familiares que implican mayores gastos, como son los gastos sanitarios y\n    de asistencia por discapacidad del contribuyente o de sus familiares,\n    como es aumentar los mayores gastos sanitarios o de asistencia que tienen\n    las personas mayores, como es el apoyo claro a la maternidad y a la\n    conciliaci\u00f3n con la vida laboral de la madre, otorgando a las madres\n    trabajadoras con hijos menores de tres a\u00f1os una paga mensual en torno a\n    los 100 euros, otorgando a todas las madres con hijos peque\u00f1os, trabajen\n    o no fuera de casa, una reducci\u00f3n anual por el cuidado de los ni\u00f1os,\n    incrementando considerablemente las reducciones por hijos y haciendo que\n    sean compatibles con las ayudas a las madres que tienen los hijos de\n    menor edad e introduciendo tambi\u00e9n un incremento m\u00e1s importante de las\n    desgravaciones fiscales a partir del segundo hijo y escalon\u00e1ndolas\n    progresivamente a partir de ese segundo hijo. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Aclarado esto, imagino que tanto en su licenciatura en la Universidad de\n    Barcelona como en el m\u00e1ster de econom\u00eda que curs\u00f3 S.S. ...\""]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... EN QUE SITUACI\u00d3N SE\n    ENCUENTRA EL PLAN DE EMPRESA DE HUNOSA ...\""]}, {"words": {"empresa": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro, recientemente acaba de aprobarse el plan de la\n    empresa minera HUNOSA y conviene manifestar que el acuerdo se realiza sin\n    conflictividad laboral y en un clima de di\u00e1logo y de colaboraci\u00f3n. ...\"", "\"... Por la\n    importancia que tiene para nosotros el carb\u00f3n, y en concreto la empresa\n    HUNOSA, yo le pregunto: \u00bfC\u00f3mo valora el Gobierno el actual plan de la\n    empresa HUNOSA aprobado recientemente? ...\""]}, {"words": {"actividad": [4], "empresa": [1, 2], "industrial": [3], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Para el per\u00edodo 2002-2005 se ha acordado un\n    incremento salarial para los trabajadores de la empresa que garantiza su\n    poder adquisitivo y se atiene a las directrices de moderaci\u00f3n salarial\n    que el Gobierno recomienda para las empresas en reestructuraci\u00f3n, y he de\n    a\u00f1adir que la disminuci\u00f3n de empleo derivada de la menor actividad de la\n    empresa se ha visto paliada mediante 550 recolocaciones en la propia\n    empresa y con la incorporaci\u00f3n de 650 trabajadores. ...\"", "\"... El plan industrial que se ha aprobado pretende apostar por el futuro de\n    HUNOSA, reduciendo la producci\u00f3n media anual a trav\u00e9s de un aumento del\n    grado de mecanizaci\u00f3n y de calidad, es decir, mejorando la productividad\n    de la empresa. ...\"", "\"... Para el per\u00edodo 2002-2005 se ha acordado un\n    incremento salarial para los trabajadores de la empresa que garantiza su\n    poder adquisitivo y se atiene a las directrices de moderaci\u00f3n salarial\n    que el Gobierno recomienda para las empresas en reestructuraci\u00f3n, y he de\n    a\u00f1adir que la disminuci\u00f3n de empleo derivada de la menor actividad de la\n    empresa se ha visto paliada mediante 550 recolocaciones en la propia\n    empresa y con la incorporaci\u00f3n de 650 trabajadores. ...\"", "\"... El plan industrial que se ha aprobado pretende apostar por el futuro de\n    HUNOSA, reduciendo la producci\u00f3n media anual a trav\u00e9s de un aumento del\n    grado de mecanizaci\u00f3n y de calidad, es decir, mejorando la productividad\n    de la empresa. ...\"", "\"... Para el per\u00edodo 2002-2005 se ha acordado un\n    incremento salarial para los trabajadores de la empresa que garantiza su\n    poder adquisitivo y se atiene a las directrices de moderaci\u00f3n salarial\n    que el Gobierno recomienda para las empresas en reestructuraci\u00f3n, y he de\n    a\u00f1adir que la disminuci\u00f3n de empleo derivada de la menor actividad de la\n    empresa se ha visto paliada mediante 550 recolocaciones en la propia\n    empresa y con la incorporaci\u00f3n de 650 trabajadores. ...\""]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES EL GRADO DE APRENDIZAJE\n    EN EL ESTUDIO DE IDIOMAS EXTRANJEROS QUE SE INTRODUCE EN EL DOCUMENTO DE\n    BASES DE LA LEY DE CALIDAD.  ...\""]}, {"words": {"educaci\u00f3n infantil": [7], "educaci\u00f3n": [2, 3, 4, 5, 6], "sistema educativo": [0, 1], "ense\u00f1anza": [15, 16, 17], "formaci\u00f3n": [8, 9, 10], "calidad": [11, 12, 13, 14], "centros": [18], "resultados": [19]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, el Consejo Escolar de Estado, en su informe sobre el\n    estado y situaci\u00f3n del sistema educativo realizado para los a\u00f1os\n    1999-2000, ve\u00eda conveniente establecer la obligatoriedad de la ense\u00f1anza\n    de un idioma extranjero en educaci\u00f3n infantil, en primer ciclo de\n    educaci\u00f3n primaria y tambi\u00e9n en los diferentes ciclos de formaci\u00f3n\n    profesional, Igualmente es muy significativo, y por ello destacable, el\n    estudio que llev\u00f3 a cabo el Instituto Nacional de Calidad y Evaluaci\u00f3n,\n    que revela la enorme diferencia en los resultados entre centros que\n    inician el aprendizaje de un idioma en educaci\u00f3n infantil y otros centros\n    en los que ese aprendizaje se inicia m\u00e1s tarde. ...\"", "\"... Este texto pormenoriza todas las reformas que\n    el Gobierno pretende desarrollar en el sistema educativo para elevar la\n    formaci\u00f3n del alumno y que surgen de una profunda reflexi\u00f3n y de escuchar\n    a m\u00e1s de 70 organizaciones del mundo de la ense\u00f1anza. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, el Consejo Escolar de Estado, en su informe sobre el\n    estado y situaci\u00f3n del sistema educativo realizado para los a\u00f1os\n    1999-2000, ve\u00eda conveniente establecer la obligatoriedad de la ense\u00f1anza\n    de un idioma extranjero en educaci\u00f3n infantil, en primer ciclo de\n    educaci\u00f3n primaria y tambi\u00e9n en los diferentes ciclos de formaci\u00f3n\n    profesional, Igualmente es muy significativo, y por ello destacable, el\n    estudio que llev\u00f3 a cabo el Instituto Nacional de Calidad y Evaluaci\u00f3n,\n    que revela la enorme diferencia en los resultados entre centros que\n    inician el aprendizaje de un idioma en educaci\u00f3n infantil y otros centros\n    en los que ese aprendizaje se inicia m\u00e1s tarde. ...\"", "\"... El programa de la presidencia espa\u00f1ola en la Uni\u00f3n Europea en materia\n    educativa deja claro que es necesario disponer de una educaci\u00f3n s\u00f3lida,\n    pr\u00e1ctica y abierta, con una dimensi\u00f3n europea que favorezca la movilidad\n    entre los sistemas de educaci\u00f3n y formaci\u00f3n permanente. ...\"", "\"... El pasado 19 de\n    febrero, durante la presentaci\u00f3n de la presidencia espa\u00f1ola en educaci\u00f3n\n    ante el Parlamento Europeo, se habl\u00f3 de dotar de la oportuna relevancia a\n    la educaci\u00f3n para que contribuya al \u00e9xito de la construcci\u00f3n europea, en\n    consonancia con el lema M\u00e1s Europa. ...\"", "\"... Asimismo, el Consejo de\n    Europa celebrado en Barcelona los pasados d\u00edas 15 y 16 de marzo consigui\u00f3\n    un compromiso importante por parte de todos los miembros de la Uni\u00f3n\n    Europea, compromiso que tuvo su origen en el Consejo de Ministros de\n    Educaci\u00f3n presidido por usted misma y por el que cada Estado apuesta por\n    el aprendizaje de idiomas en edades muy tempranas. ...\"", "\"... Est\u00e1 claro que se ha\n    sabido ver cu\u00e1les son los aspectos de la educaci\u00f3n que mejor responden a\n    las demandas y necesidades de la sociedad y del mercado y que\n    contribuir\u00e1n a la modernizaci\u00f3n de los sistemas educativos en el futuro. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, el Consejo Escolar de Estado, en su informe sobre el\n    estado y situaci\u00f3n del sistema educativo realizado para los a\u00f1os\n    1999-2000, ve\u00eda conveniente establecer la obligatoriedad de la ense\u00f1anza\n    de un idioma extranjero en educaci\u00f3n infantil, en primer ciclo de\n    educaci\u00f3n primaria y tambi\u00e9n en los diferentes ciclos de formaci\u00f3n\n    profesional, Igualmente es muy significativo, y por ello destacable, el\n    estudio que llev\u00f3 a cabo el Instituto Nacional de Calidad y Evaluaci\u00f3n,\n    que revela la enorme diferencia en los resultados entre centros que\n    inician el aprendizaje de un idioma en educaci\u00f3n infantil y otros centros\n    en los que ese aprendizaje se inicia m\u00e1s tarde. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, el Consejo Escolar de Estado, en su informe sobre el\n    estado y situaci\u00f3n del sistema educativo realizado para los a\u00f1os\n    1999-2000, ve\u00eda conveniente establecer la obligatoriedad de la ense\u00f1anza\n    de un idioma extranjero en educaci\u00f3n infantil, en primer ciclo de\n    educaci\u00f3n primaria y tambi\u00e9n en los diferentes ciclos de formaci\u00f3n\n    profesional, Igualmente es muy significativo, y por ello destacable, el\n    estudio que llev\u00f3 a cabo el Instituto Nacional de Calidad y Evaluaci\u00f3n,\n    que revela la enorme diferencia en los resultados entre centros que\n    inician el aprendizaje de un idioma en educaci\u00f3n infantil y otros centros\n    en los que ese aprendizaje se inicia m\u00e1s tarde. ...\"", "\"... El programa de la presidencia espa\u00f1ola en la Uni\u00f3n Europea en materia\n    educativa deja claro que es necesario disponer de una educaci\u00f3n s\u00f3lida,\n    pr\u00e1ctica y abierta, con una dimensi\u00f3n europea que favorezca la movilidad\n    entre los sistemas de educaci\u00f3n y formaci\u00f3n permanente. ...\"", "\"... Este texto pormenoriza todas las reformas que\n    el Gobierno pretende desarrollar en el sistema educativo para elevar la\n    formaci\u00f3n del alumno y que surgen de una profunda reflexi\u00f3n y de escuchar\n    a m\u00e1s de 70 organizaciones del mundo de la ense\u00f1anza. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, el Consejo Escolar de Estado, en su informe sobre el\n    estado y situaci\u00f3n del sistema educativo realizado para los a\u00f1os\n    1999-2000, ve\u00eda conveniente establecer la obligatoriedad de la ense\u00f1anza\n    de un idioma extranjero en educaci\u00f3n infantil, en primer ciclo de\n    educaci\u00f3n primaria y tambi\u00e9n en los diferentes ciclos de formaci\u00f3n\n    profesional, Igualmente es muy significativo, y por ello destacable, el\n    estudio que llev\u00f3 a cabo el Instituto Nacional de Calidad y Evaluaci\u00f3n,\n    que revela la enorme diferencia en los resultados entre centros que\n    inician el aprendizaje de un idioma en educaci\u00f3n infantil y otros centros\n    en los que ese aprendizaje se inicia m\u00e1s tarde. ...\"", "\"... Prueba de ello es el documento de bases de la Ley de Calidad presentado\n    el pasado d\u00eda 11 de marzo. ...\"", "\"... Estamos convencidos\n    de que el Ministerio que usted preside recoge esas necesidades en la\n    futura Ley de Calidad desde un punto de vista serio y responsable. ...\"", "\"... Por\n    eso, \u00bfnos puede decir cu\u00e1l es el grado de aprendizaje en el estudio de\n    idiomas extranjeros que se introduce en el documento de bases de la Ley\n    de Calidad? ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, el Consejo Escolar de Estado, en su informe sobre el\n    estado y situaci\u00f3n del sistema educativo realizado para los a\u00f1os\n    1999-2000, ve\u00eda conveniente establecer la obligatoriedad de la ense\u00f1anza\n    de un idioma extranjero en educaci\u00f3n infantil, en primer ciclo de\n    educaci\u00f3n primaria y tambi\u00e9n en los diferentes ciclos de formaci\u00f3n\n    profesional, Igualmente es muy significativo, y por ello destacable, el\n    estudio que llev\u00f3 a cabo el Instituto Nacional de Calidad y Evaluaci\u00f3n,\n    que revela la enorme diferencia en los resultados entre centros que\n    inician el aprendizaje de un idioma en educaci\u00f3n infantil y otros centros\n    en los que ese aprendizaje se inicia m\u00e1s tarde. ...\"", "\"... Uno de ejes de la intervenci\u00f3n fue la\n    necesidad de fomentar la ense\u00f1anza de idiomas. ...\"", "\"... Este texto pormenoriza todas las reformas que\n    el Gobierno pretende desarrollar en el sistema educativo para elevar la\n    formaci\u00f3n del alumno y que surgen de una profunda reflexi\u00f3n y de escuchar\n    a m\u00e1s de 70 organizaciones del mundo de la ense\u00f1anza. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, el Consejo Escolar de Estado, en su informe sobre el\n    estado y situaci\u00f3n del sistema educativo realizado para los a\u00f1os\n    1999-2000, ve\u00eda conveniente establecer la obligatoriedad de la ense\u00f1anza\n    de un idioma extranjero en educaci\u00f3n infantil, en primer ciclo de\n    educaci\u00f3n primaria y tambi\u00e9n en los diferentes ciclos de formaci\u00f3n\n    profesional, Igualmente es muy significativo, y por ello destacable, el\n    estudio que llev\u00f3 a cabo el Instituto Nacional de Calidad y Evaluaci\u00f3n,\n    que revela la enorme diferencia en los resultados entre centros que\n    inician el aprendizaje de un idioma en educaci\u00f3n infantil y otros centros\n    en los que ese aprendizaje se inicia m\u00e1s tarde. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, el Consejo Escolar de Estado, en su informe sobre el\n    estado y situaci\u00f3n del sistema educativo realizado para los a\u00f1os\n    1999-2000, ve\u00eda conveniente establecer la obligatoriedad de la ense\u00f1anza\n    de un idioma extranjero en educaci\u00f3n infantil, en primer ciclo de\n    educaci\u00f3n primaria y tambi\u00e9n en los diferentes ciclos de formaci\u00f3n\n    profesional, Igualmente es muy significativo, y por ello destacable, el\n    estudio que llev\u00f3 a cabo el Instituto Nacional de Calidad y Evaluaci\u00f3n,\n    que revela la enorme diferencia en los resultados entre centros que\n    inician el aprendizaje de un idioma en educaci\u00f3n infantil y otros centros\n    en los que ese aprendizaje se inicia m\u00e1s tarde. ...\""]}, {"words": {"educaci\u00f3n infantil": [3], "formaci\u00f3n": [4, 5], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2], "calidad": [6], "ense\u00f1anza": [7]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, como usted bien ha se\u00f1alado, el aprendizaje, el conocimiento no\n    solamente de una lengua extranjera, sino hasta de dos lenguas extranjeras\n    es uno de los objetivos comunes que se ha trazado la Uni\u00f3n Europea en el\n    documento aprobado en Barcelona y previamente elaborado y aprobado por\n    los ministros de Educaci\u00f3n en el Consejo de Educaci\u00f3n, en Bruselas. ...\"", "\"... Se establece la posibilidad de iniciar el\n    estudio de un primer idioma en el segundo ciclo de la educaci\u00f3n infantil\n    y se adelanta obligatoriamente al primer ciclo de la educaci\u00f3n secundaria\n    obligatoria. ...\"", "\"... Se reordenan los planes de estudios de las escuelas oficiales de\n    idiomas y se establecen certificaciones a cargo de las escuelas de\n    idiomas de los estudios que se desarrollen, que se adquieran en el propio\n    sistema de educaci\u00f3n de ense\u00f1anza secundaria. ...\"", "\"... Se establece la posibilidad de iniciar el\n    estudio de un primer idioma en el segundo ciclo de la educaci\u00f3n infantil\n    y se adelanta obligatoriamente al primer ciclo de la educaci\u00f3n secundaria\n    obligatoria. ...\"", "\"... La\n    verdad es que el conocimiento profundo de una lengua extranjera se ha\n    convertido no ya en un factor adicional que contribuye a una mejor\n    formaci\u00f3n, sino casi en una materia de naturaleza instrumental, en una\n    materia que, igual que otras materias b\u00e1sicas, es esencial para el\n    desarrollo futuro profesional y en buena medida personal del individuo. ...\"", "\"... La segunda lengua extranjera tambi\u00e9n cuenta con medidas para\n    su refuerzo, medidas que van a ir acompa\u00f1adas de otras complementarias\n    relativas a la formaci\u00f3n del profesorado en lenguas extranjeras. ...\"", "\"... Por eso, en el documento de bases para la Ley de Calidad se establecen\n    una serie de medidas que tienen como objetivo potenciar el estudio de las\n    lenguas extranjeras. ...\"", "\"... Se reordenan los planes de estudios de las escuelas oficiales de\n    idiomas y se establecen certificaciones a cargo de las escuelas de\n    idiomas de los estudios que se desarrollen, que se adquieran en el propio\n    sistema de educaci\u00f3n de ense\u00f1anza secundaria. ...\""]}, {"words": {"alumnos": [1], "calidad": [0], "centros": [2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 TRATAMIENTO PREV\u00c9\n    EL DOCUMENTO DE BASES DE LA LEY DE CALIDAD PARA FAVORECER LA INTEGRACI\u00d3N\n    Y PERMANENCIA DE LOS ALUMNOS EXTRANJEROS EN LOS CENTROS ...\"", "\"... QU\u00c9 TRATAMIENTO PREV\u00c9\n    EL DOCUMENTO DE BASES DE LA LEY DE CALIDAD PARA FAVORECER LA INTEGRACI\u00d3N\n    Y PERMANENCIA DE LOS ALUMNOS EXTRANJEROS EN LOS CENTROS ...\"", "\"... QU\u00c9 TRATAMIENTO PREV\u00c9\n    EL DOCUMENTO DE BASES DE LA LEY DE CALIDAD PARA FAVORECER LA INTEGRACI\u00d3N\n    Y PERMANENCIA DE LOS ALUMNOS EXTRANJEROS EN LOS CENTROS ...\""]}, {"words": {"alumnos": [5, 6, 7, 8, 9], "sistema educativo": [0, 1, 2], "calidad": [4], "ense\u00f1anza": [10], "formaci\u00f3n": [3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... \n    Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, los alumnos extranjeros que se incorporan a\n    nuestro sistema educativo y esencialmente a nuestra ense\u00f1anza secundaria\n    obligatoria presentan a grandes rasgos caracter\u00edsticas muy distintas. ...\"", "\"... Es\n    frecuente que se hable de estos alumnos, de los hijos de los inmigrantes\n    o de los alumnos extranjeros en general como si constituyeran un bloque,\n    y a veces esto puede hacer errar en el diagn\u00f3stico y en el dise\u00f1o de\n    soluciones respecto de las v\u00edas m\u00e1s eficaces para que se produzca una\n    inserci\u00f3n efectiva de estos alumnos en nuestro sistema escolar y puedan\n    por tanto adquirir realmente la formaci\u00f3n que nuestro sistema educativo\n    les ofrece. ...\"", "\"... En ese\n    sentido, en el documento de bases para la Ley de Calidad se han\n    establecido una serie de medidas, como programas de lengua y cultura para\n    quienes no tengan un dominio adecuado de la lengua espa\u00f1ola o la\n    desconozcan totalmente, programas de aprendizajes instrumentales b\u00e1sicos\n    y tambi\u00e9n programas de aprendizaje profesional, adem\u00e1s de ling\u00fc\u00edstico y\n    cultural, para quienes -este es otro grupo-, estando a punto de cumplir\n    la edad en la que finaliza la escolarizaci\u00f3n obligatoria, se incorporan a\n    nuestro sistema educativo y dif\u00edcilmente pueden alcanzar ya los\n    conocimientos que necesitan para seguir adelante y, por tanto, es\n    necesario darles la posibilidad de que adquieran una serie de destrezas\n    de aprendizaje profesional. ...\"", "\"... Es\n    frecuente que se hable de estos alumnos, de los hijos de los inmigrantes\n    o de los alumnos extranjeros en general como si constituyeran un bloque,\n    y a veces esto puede hacer errar en el diagn\u00f3stico y en el dise\u00f1o de\n    soluciones respecto de las v\u00edas m\u00e1s eficaces para que se produzca una\n    inserci\u00f3n efectiva de estos alumnos en nuestro sistema escolar y puedan\n    por tanto adquirir realmente la formaci\u00f3n que nuestro sistema educativo\n    les ofrece. ...\"", "\"... En ese\n    sentido, en el documento de bases para la Ley de Calidad se han\n    establecido una serie de medidas, como programas de lengua y cultura para\n    quienes no tengan un dominio adecuado de la lengua espa\u00f1ola o la\n    desconozcan totalmente, programas de aprendizajes instrumentales b\u00e1sicos\n    y tambi\u00e9n programas de aprendizaje profesional, adem\u00e1s de ling\u00fc\u00edstico y\n    cultural, para quienes -este es otro grupo-, estando a punto de cumplir\n    la edad en la que finaliza la escolarizaci\u00f3n obligatoria, se incorporan a\n    nuestro sistema educativo y dif\u00edcilmente pueden alcanzar ya los\n    conocimientos que necesitan para seguir adelante y, por tanto, es\n    necesario darles la posibilidad de que adquieran una serie de destrezas\n    de aprendizaje profesional. ...\"", "\"... \n    Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, los alumnos extranjeros que se incorporan a\n    nuestro sistema educativo y esencialmente a nuestra ense\u00f1anza secundaria\n    obligatoria presentan a grandes rasgos caracter\u00edsticas muy distintas. ...\"", "\"... Es\n    frecuente que se hable de estos alumnos, de los hijos de los inmigrantes\n    o de los alumnos extranjeros en general como si constituyeran un bloque,\n    y a veces esto puede hacer errar en el diagn\u00f3stico y en el dise\u00f1o de\n    soluciones respecto de las v\u00edas m\u00e1s eficaces para que se produzca una\n    inserci\u00f3n efectiva de estos alumnos en nuestro sistema escolar y puedan\n    por tanto adquirir realmente la formaci\u00f3n que nuestro sistema educativo\n    les ofrece. ...\"", "\"... A grandes rasgos podr\u00edamos establecer cuatro tipos de alumnos extranjeros. ...\"", "\"... Aquellos alumnos que conocen el idioma y han estado escolarizados en sus\n    niveles correspondientes y el idioma es tambi\u00e9n su lengua materna, caso\n    de los alumnos procedentes de pa\u00edses iberoamericanos; \u00e9stos no tienen\n    ninguna dificultad en integrarse. ...\"", "\"... Aquellos alumnos que, teniendo por\n    lengua materna el castellano, han estado en cambio escasamente\n    escolarizados; \u00e9stos tienen una parte de dificultad. ...\"", "\"... \n    Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, los alumnos extranjeros que se incorporan a\n    nuestro sistema educativo y esencialmente a nuestra ense\u00f1anza secundaria\n    obligatoria presentan a grandes rasgos caracter\u00edsticas muy distintas. ...\""]}, {"words": {"madrid": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Fruto de ese consenso tenemos firmados al d\u00eda de hoy y para\n    posterior desarrollo del plan convenios de colaboraci\u00f3n entre el\n    Ministerio de Agricultura y las comunidades aut\u00f3nomas de Andaluc\u00eda,\n    Arag\u00f3n, Castilla-La Mancha, Castilla y Le\u00f3n, Extremadura, Galicia,\n    Madrid, Murcia, La Rioja, Comunidad Valenciana, a los que hay que a\u00f1adir\n    los protocolos establecidos con Canarias y Baleares, en los que se tiene\n    en cuenta su hecho insular, y las actuaciones acordadas con el Pa\u00eds Vasco\n    y Navarra, de conformidad con su r\u00e9gimen especial. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Puede suponer, se\u00f1or ministro, la\n    importancia que tiene el cultivo del tabaco desde\n    hace muchos a\u00f1os para la econom\u00eda de una regi\u00f3n con el nivel de rentas m\u00e1s\n    bajo de Espa\u00f1a. ...\""]}, {"words": {"peque\u00f1as": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... A pesar de las serias dificultades que existieron en el Consejo de\n    Ministros de la Uni\u00f3n Europea del pasado mes de marzo para configurar un\n    acuerdo sobre el r\u00e9gimen de ayudas al tabaco, porque existe una presi\u00f3n\n    muy fuerte por parte de una serie de Estados miembros para que la\n    supresi\u00f3n de la ayuda sea inminente, finalmente se aprobaron las primas y\n    umbrales de garant\u00eda del tabaco para las tres pr\u00f3ximas campa\u00f1as, con\n    peque\u00f1as modificaciones en las primas y umbrales vigentes para la cosecha\n    del a\u00f1o 2001 y sin referencia alguna a la supresi\u00f3n de estas ayudas. ...\""]}, {"words": {"salud": [0, 1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... A principios del siglo XXI, el programa de sida de las Naciones\n    Unidas y de la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud estima que hay 36,1\n    millones de personas infectadas por el virus en todo el mundo y que\n    alrededor  de 21,8 millones han muerto ya debido a la enfermedad. ...\"", "\"... Veinte a\u00f1os despu\u00e9s del\n    diagn\u00f3stico del primer caso cl\u00ednico de sida en nuestro pa\u00eds, la\n    enfermedad est\u00e1 ya lejos de las cotas de incidencia existentes hace ocho\n    a\u00f1os, aunque hoy a\u00fan persiste como un problema de salud p\u00fablica de primer\n    orden, con 120.000 infectados por el virus y un total  de 62.000 casos\n    acumulados de sida. ...\""]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Si me lo permite, hay que seguir hablando sobre el\n    sida, porque es necesario llamar la atenci\u00f3n sobre algunos de los datos\n    que usted ha puesto encima de la mesa. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, espero que con la colaboraci\u00f3n de todos los ciudadanos, con la\n    atenci\u00f3n... ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 INFORMACI\u00d3N PUEDE DAR EL\n    MINISTERIO DE MEDIO AMBIENTE CON MOTIVO DE LA APROBACI\u00d3N DE LA DIRECTIVA\n    SOBRE RUIDOS ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Al coincidir en estos\n    momentos la presidencia espa\u00f1ola de la Uni\u00f3n Europea le formulo, se\u00f1or\n    ministro, la siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9 informaci\u00f3n puede dar el Ministerio\n    de Medio Ambiente con motivo de la aprobaci\u00f3n de la directiva sobre\n    ruidos? ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1, 2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... El Comit\u00e9 de conciliaci\u00f3n del Parlamento Europeo y del Consejo ha\n    alcanzado recientemente un acuerdo en torno a la propuesta de directiva\n    sobre la evaluaci\u00f3n y gesti\u00f3n del ruido ambiental, tambi\u00e9n sobre el VI\n    Programa comunitario de acci\u00f3n en materia de medio ambiente y sobre la\n    modificaci\u00f3n de la directiva relativa a caracter\u00edsticas de los veh\u00edculos\n    de motor de dos o tres ruedas. ...\"", "\"... A su vez, el Ministerio de Medio Ambiente\n    de Espa\u00f1a est\u00e1 elaborando el borrador de una ley, dentro de esta\n    directiva, que va a reglamentar el ruido y la aplicaci\u00f3n de esa directiva\n    a la normativa europea. ...\"", "\"... Esta ley la vamos a presentar en breve plazo a\n    las comunidades aut\u00f3nomas y a los grupos de trabajo de la conferencia\n    sectorial de medio ambiente. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES LA ENCOMIENDA DE\n    GESTI\u00d3N DEL MINISTERIO DE MEDIO AMBIENTE SOBRE LAS ACTUACIONES A REALIZAR\n    POR LA SOCIEDAD ESTATAL DE AGUAS DEL TAJO ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1, 2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Nombra este diputado el Plan Hidrol\u00f3gico Nacional porque el Ministerio de\n    Medio Ambiente incluy\u00f3 en \u00e9l, y as\u00ed lo aprobamos en esta C\u00e1mara, una gran\n    cantidad de inversiones dirigidas a conseguir un uso eficiente del agua. ...\"", "\"... El Gobierno, a trav\u00e9s del ministro de Medio Ambiente, fiel a esa\n    filosof\u00eda, desde que aprob\u00f3 el Plan Hidrol\u00f3gico Nacional se puso manos a\n    la obra, firm\u00f3 muchos convenios, y lleva muchos ya firmados con las\n    distintas empresas estatales de agua y, sin ir m\u00e1s lejos, hace unos d\u00edas\n    ese ministerio ha firmado un convenio con Aguas de la Cuenca del Tajo,\n    S.A. ...\"", "\"... Por esto, para evidenciar todo lo dicho y para conocer con m\u00e1s detalle\n    dicho convenio, se\u00f1or ministro, a nuestro grupo parlamentario le gustar\u00eda\n    conocer cu\u00e1l es la encomienda de gesti\u00f3n del Ministerio de Medio Ambiente\n    sobre las actuaciones a realizar por la Sociedad Estatal de Aguas del\n    Tajo. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Seg\u00fan la encomienda de gesti\u00f3n del Ministerio de Medio Ambiente, aprobada\n    por el Consejo de Ministros de 22 de marzo de 2002, Aguas de la Cuenca\n    del Tajo va a acometer las siguientes actuaciones: El primer grupo es la\n    ampliaci\u00f3n de recursos de abastecimiento a Madrid, que comprende el campo\n    de pozos de Guadarrama, que incorporar\u00e1 30 hect\u00f3metros c\u00fabicos al a\u00f1o,\n    con un presupuesto de 72,12 millones de euros. ...\""]}, {"words": {"vasco": [1], "pa\u00eds": [2], "pa\u00eds vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Dado que la Ley de Patrimonio Hist\u00f3rico\n    Art\u00edstico lleva vigente m\u00e1s de diez a\u00f1os, el Estado debiera haber\n    invertido del orden de 5.000 millones de pesetas en el programa 1%\n    cultural en el Pa\u00eds Vasco, cuando de hecho la inversi\u00f3n real no alcanza\n    ni el 10 por ciento de dicha previsi\u00f3n. ...\"", "\"... Dado que la Ley de Patrimonio Hist\u00f3rico\n    Art\u00edstico lleva vigente m\u00e1s de diez a\u00f1os, el Estado debiera haber\n    invertido del orden de 5.000 millones de pesetas en el programa 1%\n    cultural en el Pa\u00eds Vasco, cuando de hecho la inversi\u00f3n real no alcanza\n    ni el 10 por ciento de dicha previsi\u00f3n. ...\"", "\"... Dado que la Ley de Patrimonio Hist\u00f3rico\n    Art\u00edstico lleva vigente m\u00e1s de diez a\u00f1os, el Estado debiera haber\n    invertido del orden de 5.000 millones de pesetas en el programa 1%\n    cultural en el Pa\u00eds Vasco, cuando de hecho la inversi\u00f3n real no alcanza\n    ni el 10 por ciento de dicha previsi\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"vasco": [4, 5, 6, 7], "pa\u00eds": [8, 9, 10, 11], "pa\u00eds vasco": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... le interese desde el a\u00f1o 1993 \u00f3 desde 1982, pero a\n    m\u00ed s\u00f3lo me puede pedir responsabilidades pol\u00edticas desde 1996 hasta hoy)\n    el Ministerio de Fomento ha invertido en el Pa\u00eds Vasco 22.132 millones de\n    pesetas, que generan 221 millones de 1 por ciento cultural. ...\"", "\"... Se han\n    ejecutado en el Pa\u00eds Vasco en estos seis ejercicios obras por importe de\n    931 millones de pesetas. ...\"", "\"... dice que nos estamos poniendo al d\u00eda, est\u00e1 queriendo decir\n    que estamos respetando ambas consideraciones: la lista de propuestas que\n    est\u00e1n tramitadas y la disponibilidad de recursos que corresponden a las\n    obras del 1 por ciento cultural del Pa\u00eds Vasco. ...\"", "\"... El se\u00f1or diputado no se lamentar\u00e1 ahora de que no haya\n    m\u00e1s del 1 por ciento para el Pa\u00eds Vasco, porque tienen ustedes un r\u00e9gimen\n    foral; supongo que no se lamentar\u00e1 de eso, \u00bfverdad? ...\"", "\"... le interese desde el a\u00f1o 1993 \u00f3 desde 1982, pero a\n    m\u00ed s\u00f3lo me puede pedir responsabilidades pol\u00edticas desde 1996 hasta hoy)\n    el Ministerio de Fomento ha invertido en el Pa\u00eds Vasco 22.132 millones de\n    pesetas, que generan 221 millones de 1 por ciento cultural. ...\"", "\"... Se han\n    ejecutado en el Pa\u00eds Vasco en estos seis ejercicios obras por importe de\n    931 millones de pesetas. ...\"", "\"... dice que nos estamos poniendo al d\u00eda, est\u00e1 queriendo decir\n    que estamos respetando ambas consideraciones: la lista de propuestas que\n    est\u00e1n tramitadas y la disponibilidad de recursos que corresponden a las\n    obras del 1 por ciento cultural del Pa\u00eds Vasco. ...\"", "\"... El se\u00f1or diputado no se lamentar\u00e1 ahora de que no haya\n    m\u00e1s del 1 por ciento para el Pa\u00eds Vasco, porque tienen ustedes un r\u00e9gimen\n    foral; supongo que no se lamentar\u00e1 de eso, \u00bfverdad? ...\"", "\"... le interese desde el a\u00f1o 1993 \u00f3 desde 1982, pero a\n    m\u00ed s\u00f3lo me puede pedir responsabilidades pol\u00edticas desde 1996 hasta hoy)\n    el Ministerio de Fomento ha invertido en el Pa\u00eds Vasco 22.132 millones de\n    pesetas, que generan 221 millones de 1 por ciento cultural. ...\"", "\"... Se han\n    ejecutado en el Pa\u00eds Vasco en estos seis ejercicios obras por importe de\n    931 millones de pesetas. ...\"", "\"... dice que nos estamos poniendo al d\u00eda, est\u00e1 queriendo decir\n    que estamos respetando ambas consideraciones: la lista de propuestas que\n    est\u00e1n tramitadas y la disponibilidad de recursos que corresponden a las\n    obras del 1 por ciento cultural del Pa\u00eds Vasco. ...\"", "\"... El se\u00f1or diputado no se lamentar\u00e1 ahora de que no haya\n    m\u00e1s del 1 por ciento para el Pa\u00eds Vasco, porque tienen ustedes un r\u00e9gimen\n    foral; supongo que no se lamentar\u00e1 de eso, \u00bfverdad? ...\""]}, {"words": {"transporte": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  SEGURIDAD EN EL TRANSPORTE.\n     ...\""]}, {"words": {"tren": [3, 4, 5], "l\u00ednea": [0], "barcelona": [7], "corredor": [6], "transporte ferroviario": [17], "transporte": [8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16], "red": [1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... La formaci\u00f3n de\n    los conductores, el estado de los veh\u00edculos, el control y la sanci\u00f3n en\n    las infracciones, el estado de las carreteras constituyen actuaciones en\n    las que puede adentrarse la Administraci\u00f3n p\u00fablica espa\u00f1ola en esa l\u00ednea\n    tendencial marcada por el Libro Blanco del Transporte de reducir el alto\n    \u00edndice de siniestralidad en las carreteras comunitarias y,\n    consiguientemente, aplicarlas en las espa\u00f1olas. ...\"", "\"... La reiteraci\u00f3n de accidentes de estas o de similares\n    caracter\u00edsticas en la red viaria espa\u00f1ola, como acabo de decirle, se\u00f1or\n    ministro, no puede dejar de ser analizada por las administraciones\n    p\u00fablicas responsables, y ello no debe producirse solamente como\n    consecuencia del fuerte impacto emotivo que a todos los ciudadanos nos\n    produce el tener conocimiento de acontecimientos de esas caracter\u00edsticas,\n    sino que hay que empezar a aplicar en nuestra red viaria las tecnolog\u00edas\n    de sistemas de atenci\u00f3n al tr\u00e1fico, tanto urbano como interurbano, que\n    vienen incorporando pa\u00edses, ciertamente, de la Uni\u00f3n Europea, a nivel\n    experimental. ...\"", "\"... Se\u00f1or\n    ministro, se trata de nuevas tecnolog\u00edas, de sistemas inteligentes de\n    direcci\u00f3n, de ayuda, de auxilio en la carretera, al transporte\n    ferroviario, que avisan directamente a los veh\u00edculos; son unos sistemas\n    que, ya superadas las fases de investigaci\u00f3n y desarrollo, el Gobierno\n    espa\u00f1ol debe comenzar a incorporarlos en determinados tramos de\n    carreteras de nuestra red viaria, tanto estatal como auton\u00f3mica, con el\n    objeto de ir experiment\u00e1ndolos e ir aplic\u00e1ndolos progresivamente en\n    distintos lugares. ...\"", "\"... El Euromed arrolla una furgoneta en Alicante y bloquea el tr\u00e1fico\n    ferroviario en el corredor del Mediterr\u00e1neo el 23 de febrero; el 30 de\n    marzo a las 20,10 horas en el t\u00e9rmino municipal de Torredembarra,\n    provincia de Tarragona, un tren Euromed que cubr\u00eda el trayecto\n    Alicante-Barcelona choca lateralmente con un convoy regional de Catalu\u00f1a\n    Expr\u00e9s que iba de Tortosa a Barcelona. ...\"", "\"... La colisi\u00f3n se produce en la misma\n    estaci\u00f3n de ferrocarril de Torredembarra cuando el tren, \u00e9ste regional,\n    que hab\u00eda salido a las 10,50 de Tortosa y que deb\u00eda aguardar en la v\u00eda\n    secundaria, se incorpora a la principal por la que circula el Euromed que\n    hab\u00eda salido de Alicante a las 18,50 horas de la tarde del s\u00e1bado y que\n    no para en esa estaci\u00f3n. ...\"", "\"... Ese tren circulaba a 140 kil\u00f3metros por hora. ...\"", "\"... El Euromed arrolla una furgoneta en Alicante y bloquea el tr\u00e1fico\n    ferroviario en el corredor del Mediterr\u00e1neo el 23 de febrero; el 30 de\n    marzo a las 20,10 horas en el t\u00e9rmino municipal de Torredembarra,\n    provincia de Tarragona, un tren Euromed que cubr\u00eda el trayecto\n    Alicante-Barcelona choca lateralmente con un convoy regional de Catalu\u00f1a\n    Expr\u00e9s que iba de Tortosa a Barcelona. ...\"", "\"... El Euromed arrolla una furgoneta en Alicante y bloquea el tr\u00e1fico\n    ferroviario en el corredor del Mediterr\u00e1neo el 23 de febrero; el 30 de\n    marzo a las 20,10 horas en el t\u00e9rmino municipal de Torredembarra,\n    provincia de Tarragona, un tren Euromed que cubr\u00eda el trayecto\n    Alicante-Barcelona choca lateralmente con un convoy regional de Catalu\u00f1a\n    Expr\u00e9s que iba de Tortosa a Barcelona. ...\"", "\"... Nuestro pa\u00eds, que recoge con inter\u00e9s los\n    contenidos del Libro Blanco del Transporte, debe tener tambi\u00e9n inter\u00e9s en\n    trasponer no s\u00f3lo a nuestro ordenamiento jur\u00eddico aquellas normas que el\n    Libro Blanco del Transporte impulsa para disminuir la siniestralidad en\n    nuestras carreteras, para aumentar la seguridad en nuestras carreteras y\n    en nuestras redes ferroviarias, sino tambi\u00e9n para conocer los pasos al\n    frente en lo que se refiere a la incorporaci\u00f3n de nuevas tecnolog\u00edas que\n    el Gobierno debe implementar a efectos de aumentar la seguridad. ...\"", "\"... Queremos saber qu\u00e9 hace el Gobierno, porque hay competencias repartidas\n    entre dos ministerios -usted est\u00e1 representando aqu\u00ed en esta\n    interpelaci\u00f3n al Gobierno-, en lo que se refiere a la aplicaci\u00f3n de los\n    sistemas inteligentes de transporte que est\u00e1n reconocidos y recogidos con\n    las siglas ITS, cuya misi\u00f3n es la de servir de ayuda a la conducci\u00f3n y\n    organizaci\u00f3n de los tr\u00e1ficos viarios y ferroviarios. ...\"", "\"... Una de las\n    aplicaciones de los sistemas inteligentes de transporte es la de servir\n    de alerta y colaboraci\u00f3n a los conductores en los casos de incidencias o\n    accidentes en las carreteras interurbanas o en las redes urbanas. ...\"", "\"... Se\u00f1or\n    ministro, se trata de nuevas tecnolog\u00edas, de sistemas inteligentes de\n    direcci\u00f3n, de ayuda, de auxilio en la carretera, al transporte\n    ferroviario, que avisan directamente a los veh\u00edculos; son unos sistemas\n    que, ya superadas las fases de investigaci\u00f3n y desarrollo, el Gobierno\n    espa\u00f1ol debe comenzar a incorporarlos en determinados tramos de\n    carreteras de nuestra red viaria, tanto estatal como auton\u00f3mica, con el\n    objeto de ir experiment\u00e1ndolos e ir aplic\u00e1ndolos progresivamente en\n    distintos lugares. ...\"", "\"... La formaci\u00f3n de\n    los conductores, el estado de los veh\u00edculos, el control y la sanci\u00f3n en\n    las infracciones, el estado de las carreteras constituyen actuaciones en\n    las que puede adentrarse la Administraci\u00f3n p\u00fablica espa\u00f1ola en esa l\u00ednea\n    tendencial marcada por el Libro Blanco del Transporte de reducir el alto\n    \u00edndice de siniestralidad en las carreteras comunitarias y,\n    consiguientemente, aplicarlas en las espa\u00f1olas. ...\"", "\"... El impulso de los nuevos\n    sistemas de apoyo a la conducci\u00f3n, incluidos en el paquete denominado\n    sistema de transporte inteligente al que he hecho referencia en la\n    primera parte de esta intervenci\u00f3n, ya en fase de aplicaci\u00f3n en los\n    pa\u00edses m\u00e1s avanzados en Europa, puede llegar a ponerse en marcha en\n    nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... Existen, como digo, se\u00f1or ministro muchas aplicaciones que se\n    pueden implementar, y nosotros queremos saber qu\u00e9 hace el Gobierno\n    espa\u00f1ol en esta materia, en qu\u00e9 departamentos gubernamentales se ha\n    residenciado la toma de decisiones y la aplicaci\u00f3n de estas tecnolog\u00edas y\n    cu\u00e1ndo se van a empezar a aplicar en nuestras carreteras los sistemas de\n    transporte inteligente para incrementar la seguridad. ...\"", "\"... Queremos saber cu\u00e1l es la participaci\u00f3n de Espa\u00f1a en las actuaciones\n    europeas de seguridad en el transporte; queremos saber qu\u00e9 pol\u00edticas va\n    usted a ejecutar a efectos de reducir a la mitad el n\u00famero de accidentes\n    en carretera. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, tampoco podemos dejar de manifestarle nuestra preocupaci\u00f3n\n    por todo un conjunto de acontecimientos que se han producido en el\n    transporte ferroviario. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, tampoco podemos dejar de manifestarle nuestra preocupaci\u00f3n\n    por todo un conjunto de acontecimientos que se han producido en el\n    transporte ferroviario. ...\""]}, {"words": {"alta velocidad": [0, 1, 2], "madrid": [12, 13, 14, 15], "l\u00ednea": [3, 4, 5], "tramo": [17, 18], "trenes": [25, 26, 27], "corredor": [19, 20], "fomento": [16], "transporte": [21, 22, 23, 24], "red": [6, 7, 8, 9, 10, 11]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Esta\n    se\u00f1alizaci\u00f3n se corresponde con el nuevo sistema europeo ERTMS, en sus\n    niveles de aplicaci\u00f3n 1 y 2, que es el que se est\u00e1 instalando en la l\u00ednea\n    de alta velocidad Madrid-Zaragoza-Lleida. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n se est\u00e1n llevando a\n    cabo trabajos para la instalaci\u00f3n en un tramo de pruebas con ambos\n    niveles entre Albacete y Villar de Chinchilla, que forma parte de la\n    l\u00ednea de alta velocidad Madrid-Castilla-La Mancha-Comunidad\n    Valenciana-regi\u00f3n de Murcia. ...\"", "\"... El corredor del Mediterr\u00e1neo, como he tenido ocasi\u00f3n de explicar esta\n    ma\u00f1ana, en todo el tramo desde Vandell\u00f3s hasta Cambrils y desde Cambrils\n    hasta Perafort ya est\u00e1 en fase de construcci\u00f3n o de estudio informativo\n    para realizar los proyectos, buscando un itinerario alternativo que evite\n    el paso de los trenes de alta velocidad por el corredor de la costa. ...\"", "\"... Esta\n    se\u00f1alizaci\u00f3n se corresponde con el nuevo sistema europeo ERTMS, en sus\n    niveles de aplicaci\u00f3n 1 y 2, que es el que se est\u00e1 instalando en la l\u00ednea\n    de alta velocidad Madrid-Zaragoza-Lleida. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n se est\u00e1n llevando a\n    cabo trabajos para la instalaci\u00f3n en un tramo de pruebas con ambos\n    niveles entre Albacete y Villar de Chinchilla, que forma parte de la\n    l\u00ednea de alta velocidad Madrid-Castilla-La Mancha-Comunidad\n    Valenciana-regi\u00f3n de Murcia. ...\"", "\"... Ahora que se est\u00e1 haciendo lo que siempre se debi\u00f3 hacer, que se debi\u00f3\n    comenzar a hacer cuando se termin\u00f3 la l\u00ednea Madrid-Sevilla en el a\u00f1o\n    1992, ahora vienen ustedes y lo reivindican. ...\"", "\"... La Direcci\u00f3n General\n    de Carreteras participa activamente en el proyecto PISTA y en la red\n    telem\u00e1tica 6-T ambos cofinanciados por la Uni\u00f3n Europea. ...\"", "\"... En diciembre pasado se\n    aprobaron actuaciones por valor de 1.800 millones de pesetas para mejorar\n    los sistemas de seguridad en diversos t\u00faneles de la red de alta\n    capacidad. ...\"", "\"... La Administraci\u00f3n del Estado, por tanto, no solamente\n    es consciente de la importancia que los sistemas inteligentes, ITS,\n    tienen en la gesti\u00f3n y seguridad del sistema del transporte, sino que,\n    como ha visto, se encuentra implicada en la instalaci\u00f3n y aplicaci\u00f3n de\n    estos sistemas en la gesti\u00f3n de la explotaci\u00f3n y el tr\u00e1fico en la red de\n    carreteras del Estado. ...\"", "\"... En cuanto a la seguridad de la circulaci\u00f3n hay\n    inversiones muy importantes en la red de FEVE, encuadradas en el Plan de\n    Infraestructuras, cifradas en 84 millones de euros, y las que est\u00e1n en\n    avanzada fase de ejecuci\u00f3n ascienden a 7 millones de euros; tambi\u00e9n para\n    la red de RENFE en el trienio 2001-2003 hay inversiones de 150 millones\n    de euros para mejorar las instalaciones de seguridad. ...\"", "\"... Concretamente en el\n    a\u00f1o 2001 la inversi\u00f3n realizada en seguridad en esta red ha ascendido a\n    100 millones de euros. ...\"", "\"... Por lo que se refiere a actuaciones en instalaciones de seguridad puestas\n    en servicio en la red de RENFE en el a\u00f1o 2001 en comparaci\u00f3n con el a\u00f1o\n    2000 se han triplicado y se est\u00e1 produciendo una evoluci\u00f3n en la\n    se\u00f1alizaci\u00f3n que recoge las ventajas de todos los sistemas nacionales, la\n    interoperabilidad entre ellos y la aplicaci\u00f3n de la tecnolog\u00eda de la\n    radio a los mismos, lo que va a permitir un seguimiento continuo de la\n    situaci\u00f3n y condiciones de circulaci\u00f3n de todos los trenes. ...\"", "\"... Espa\u00f1a\n    participa activamente desde hace a\u00f1os y va a tener un destacado papel en\n    la d\u00e9cima edici\u00f3n que se celebrar\u00e1 en Madrid en el a\u00f1o 2003. ...\"", "\"... Esta\n    se\u00f1alizaci\u00f3n se corresponde con el nuevo sistema europeo ERTMS, en sus\n    niveles de aplicaci\u00f3n 1 y 2, que es el que se est\u00e1 instalando en la l\u00ednea\n    de alta velocidad Madrid-Zaragoza-Lleida. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n se est\u00e1n llevando a\n    cabo trabajos para la instalaci\u00f3n en un tramo de pruebas con ambos\n    niveles entre Albacete y Villar de Chinchilla, que forma parte de la\n    l\u00ednea de alta velocidad Madrid-Castilla-La Mancha-Comunidad\n    Valenciana-regi\u00f3n de Murcia. ...\"", "\"... Ahora que se est\u00e1 haciendo lo que siempre se debi\u00f3 hacer, que se debi\u00f3\n    comenzar a hacer cuando se termin\u00f3 la l\u00ednea Madrid-Sevilla en el a\u00f1o\n    1992, ahora vienen ustedes y lo reivindican. ...\"", "\"... En materia ferroviaria las actuaciones relativas a seguridad que est\u00e1\n    llevando a cabo el Ministerio de Fomento se clasifican metodol\u00f3gicamente\n    en actuaciones de seguridad personal, seguridad en las obras, supresi\u00f3n\n    de pasos a nivel y seguridad en la circulaci\u00f3n. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n se est\u00e1n llevando a\n    cabo trabajos para la instalaci\u00f3n en un tramo de pruebas con ambos\n    niveles entre Albacete y Villar de Chinchilla, que forma parte de la\n    l\u00ednea de alta velocidad Madrid-Castilla-La Mancha-Comunidad\n    Valenciana-regi\u00f3n de Murcia. ...\"", "\"... El corredor del Mediterr\u00e1neo, como he tenido ocasi\u00f3n de explicar esta\n    ma\u00f1ana, en todo el tramo desde Vandell\u00f3s hasta Cambrils y desde Cambrils\n    hasta Perafort ya est\u00e1 en fase de construcci\u00f3n o de estudio informativo\n    para realizar los proyectos, buscando un itinerario alternativo que evite\n    el paso de los trenes de alta velocidad por el corredor de la costa. ...\"", "\"... nos trae\n    aqu\u00ed propuestas respaldadas, seg\u00fan ha dicho, por el Partido Socialista de\n    Catalu\u00f1a y por determinados ayuntamientos de la provincia de Tarragona,\n    yo quiero preguntarle por qu\u00e9 esa preocupaci\u00f3n surgi\u00f3 despu\u00e9s de 1996;\n    por qu\u00e9 el corredor del Mediterr\u00e1neo lo ten\u00edan planificado como un simple\n    acondicionamiento, en ancho ib\u00e9rico, sin modificar ninguno de los\n    trazados en ning\u00fan punto del corredor del Mediterr\u00e1neo. ...\"", "\"... El corredor del Mediterr\u00e1neo, como he tenido ocasi\u00f3n de explicar esta\n    ma\u00f1ana, en todo el tramo desde Vandell\u00f3s hasta Cambrils y desde Cambrils\n    hasta Perafort ya est\u00e1 en fase de construcci\u00f3n o de estudio informativo\n    para realizar los proyectos, buscando un itinerario alternativo que evite\n    el paso de los trenes de alta velocidad por el corredor de la costa. ...\"", "\"... Cuando habla usted de la seguridad del\n    transporte por carretera y de unos accidentes ocurridos hace unos d\u00edas,\n    as\u00ed como de la pol\u00edtica de infraestructuras de carreteras, a m\u00ed me viene\n    a la memoria que los dos primeros accidentes que ha citado han ocurrido\n    en dos autov\u00edas, una proyectada en el a\u00f1o 1987 e inaugurada en el a\u00f1o\n    1989 y otra proyectada en el a\u00f1o 1985 y puesta en servicio en el a\u00f1o\n    1988; no s\u00e9 muy bien si de todos esos coeficientes se desprende alguna\n    responsabilidad en la pol\u00edtica de infraestructuras, en la calidad de\n    nuestras infraestructuras, en las razones de la propia infraestructura en\n    la producci\u00f3n de los accidentes;cr\u00e9ame que este es un debate muy\n    interesante. ...\"", "\"... En junio de 2000 se cre\u00f3 el\n    comit\u00e9 t\u00e9cnico de normalizaci\u00f3n en el seno de AENOR y la presidencia del\n    comit\u00e9 t\u00e9cnico de normalizaci\u00f3n de sistemas inteligentes de transporte de\n    AENOR la ostenta la Direcci\u00f3n General de Carreteras desde enero de 2002. ...\"", "\"... En el \u00e1mbito de la investigaci\u00f3n t\u00e9cnica comunitaria el quinto programa\n    marco de I+D de la Uni\u00f3n Europea est\u00e1 dedicando 4.200 millones de euros a\n    las tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n dentro de cuatro l\u00edneas de actuaci\u00f3n,\n    una de las cuales es precisamente la del transporte. ...\"", "\"... La Administraci\u00f3n del Estado, por tanto, no solamente\n    es consciente de la importancia que los sistemas inteligentes, ITS,\n    tienen en la gesti\u00f3n y seguridad del sistema del transporte, sino que,\n    como ha visto, se encuentra implicada en la instalaci\u00f3n y aplicaci\u00f3n de\n    estos sistemas en la gesti\u00f3n de la explotaci\u00f3n y el tr\u00e1fico en la red de\n    carreteras del Estado. ...\"", "\"... Por lo que se refiere a actuaciones en instalaciones de seguridad puestas\n    en servicio en la red de RENFE en el a\u00f1o 2001 en comparaci\u00f3n con el a\u00f1o\n    2000 se han triplicado y se est\u00e1 produciendo una evoluci\u00f3n en la\n    se\u00f1alizaci\u00f3n que recoge las ventajas de todos los sistemas nacionales, la\n    interoperabilidad entre ellos y la aplicaci\u00f3n de la tecnolog\u00eda de la\n    radio a los mismos, lo que va a permitir un seguimiento continuo de la\n    situaci\u00f3n y condiciones de circulaci\u00f3n de todos los trenes. ...\"", "\"... Todo ello no implica que estos sistemas\n    proporcionen una seguridad infinita o ilimitada, pero suponen un esfuerzo\n    para garantizar la seguridad en los trenes. ...\"", "\"... El corredor del Mediterr\u00e1neo, como he tenido ocasi\u00f3n de explicar esta\n    ma\u00f1ana, en todo el tramo desde Vandell\u00f3s hasta Cambrils y desde Cambrils\n    hasta Perafort ya est\u00e1 en fase de construcci\u00f3n o de estudio informativo\n    para realizar los proyectos, buscando un itinerario alternativo que evite\n    el paso de los trenes de alta velocidad por el corredor de la costa. ...\""]}, {"words": {"l\u00ednea": [0], "fomento": [4], "red convencional": [3], "transporte": [5, 6, 7], "red": [1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... No s\u00f3lo ha sido este caso sino otros a los\n    que he hecho referencia y, consiguientemente, las corporaciones locales,\n    que no son f\u00f3siles en el tiempo, analizan lo que ocurre en su entorno,\n    hacen pronunciamientos y se dirigen razonablemente a la Administraci\u00f3n\n    p\u00fablica para pedirle que lleve a cabo actuaciones en la l\u00ednea de\n    incrementar la seguridad. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, en\n    el mantenimiento de nuestras carreteras, no nosotros sino asociaciones\n    como \u00e9sa a la que me he referido, la Asociaci\u00f3n de Conservaci\u00f3n de la\n    Carretera, que constituye un colectivo de expertos con independencia de\n    que puedan tener o no intereses de cualquier otra \u00edndole, ponen de\n    manifiesto que si la red estatal est\u00e1 evaluada en unos 14 billones de\n    pesetas la inversi\u00f3n que se destina a\u00f1o tras a\u00f1o para su mantenimiento y\n    mejora no llega ni al 1 por ciento del valor global de ese patrimonio\n    viario. ...\"", "\"... La realidad es que el\n    tiempo transcurrido ha puesto de manifiesto que la red convencional es\n    utilizada por ferrocarriles que circulan a unas velocidades superiores a\n    aquellas para las que est\u00e1 dimensionada, dise\u00f1ada y con el equipamiento\n    tecnol\u00f3gico correspondiente, y que hay que tomar una serie de decisiones\n    que ustedes no est\u00e1n tomando. ...\"", "\"... La realidad es que el\n    tiempo transcurrido ha puesto de manifiesto que la red convencional es\n    utilizada por ferrocarriles que circulan a unas velocidades superiores a\n    aquellas para las que est\u00e1 dimensionada, dise\u00f1ada y con el equipamiento\n    tecnol\u00f3gico correspondiente, y que hay que tomar una serie de decisiones\n    que ustedes no est\u00e1n tomando. ...\"", "\"... El Grupo\n    Parlamentario Socialista no est\u00e1 interpelando al ministro de Fomento,\n    sino al Gobierno, y \u00e9l ha tomado la decisi\u00f3n de que en esta interpelaci\u00f3n\n    lo represente el ministro de Fomento, y la interpelaci\u00f3n es sobre la\n    seguridad viaria y ferroviaria. ...\"", "\"... El\n    Gobierno tiene la obligaci\u00f3n de indicarnos cu\u00e1les son las medidas que\n    toma con objeto de reforzar la seguridad, la interoperabilidad y la\n    apertura del mercado del transporte, tal como ha aprobado la Comisi\u00f3n\n    Europea. ...\"", "\"... Se hacen escasos esfuerzos para impulsar pol\u00edticas\n    que convenzan al ciudadano para utilizar el transporte p\u00fablico; los datos\n    son espectaculares. ...\"", "\"... El transporte terrestre colectivo, que absorbe el\n    12,1 por ciento del transporte interurbano de viajeros medido en viajeros\n    por kil\u00f3metro, constituye un par\u00e1metro relativamente escaso frente al 80\n    por ciento imputable al uso del transporte individual \u00bfQu\u00e9 en el libre\n    ejercicio cada uno de los ciudadanos puede optar por la f\u00f3rmula de\n    transporte que estime m\u00e1s oportuno? ...\""]}, {"words": {"trenes": [1], "l\u00ednea": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... No tenga usted la m\u00e1s m\u00ednima duda de que propondremos en la moci\u00f3n\n    consecuencia de esta interpelaci\u00f3n todo un conjunto de medidas en la\n    l\u00ednea de incrementar la seguridad en estas redes que son convencionales,\n    que pasan por n\u00facleos urbanos, y en las que los trenes lo hacen a unas\n    velocidades para las cuales no estaban dise\u00f1adas. ...\"", "\"... No tenga usted la m\u00e1s m\u00ednima duda de que propondremos en la moci\u00f3n\n    consecuencia de esta interpelaci\u00f3n todo un conjunto de medidas en la\n    l\u00ednea de incrementar la seguridad en estas redes que son convencionales,\n    que pasan por n\u00facleos urbanos, y en las que los trenes lo hacen a unas\n    velocidades para las cuales no estaban dise\u00f1adas. ...\""]}, {"words": {"transporte": [5, 6], "alta velocidad": [0], "red convencional": [3], "fomento": [4], "red": [1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Gracias a\n    eso se pueden hacer los nuevos corredores de alta velocidad separando\n    tr\u00e1ficos de la red convencional o las nuevas autov\u00edas que ya no lo son en\n    t\u00e9rminos de la Ley de carreteras que incumplen algunos de los requisitos\n    de la autopista; son aut\u00e9nticas autopistas sin peaje que cumplen todos\n    los requisitos de autopistas. ...\"", "\"... Gracias a\n    eso se pueden hacer los nuevos corredores de alta velocidad separando\n    tr\u00e1ficos de la red convencional o las nuevas autov\u00edas que ya no lo son en\n    t\u00e9rminos de la Ley de carreteras que incumplen algunos de los requisitos\n    de la autopista; son aut\u00e9nticas autopistas sin peaje que cumplen todos\n    los requisitos de autopistas. ...\"", "\"... En este sentido,\n    se\u00f1or diputado, pod\u00eda haber subido a la tribuna y haberle dicho que los\n    datos de accidentes en carreteras en el a\u00f1o 2001 son mucho mejores que\n    los del a\u00f1o 2000 y que son mucho mejores en las carreteras del Estado que\n    en el resto de la red. ...\"", "\"... Gracias a\n    eso se pueden hacer los nuevos corredores de alta velocidad separando\n    tr\u00e1ficos de la red convencional o las nuevas autov\u00edas que ya no lo son en\n    t\u00e9rminos de la Ley de carreteras que incumplen algunos de los requisitos\n    de la autopista; son aut\u00e9nticas autopistas sin peaje que cumplen todos\n    los requisitos de autopistas. ...\"", "\"... En el a\u00f1o 1996 el Ministerio de Fomento invert\u00eda\n    en carreteras, puertos, aeropuertos y ferrocarriles 5.000 millones de\n    euros; en el a\u00f1o 2000 va a invertir 10.000 millones de euros. ...\"", "\"... Tenemos\n    la tendencia a derivar siempre la responsabilidad colectiva a algo que\n    puede tener que ver con nuestra responsabilidad individual, y en la\n    seguridad en el transporte es necesario tambi\u00e9n valorar el componente de\n    responsabilidad individual de los agentes del transporte. ...\"", "\"... Cuando hagamos\n    ese esfuerzo de mentalizar a cada uno, a cada protagonista en la cadena de\n    transporte de su responsabilidad, a las administraciones en su funci\u00f3n de\n    modernizar las infraestructuras y tambi\u00e9n a los agentes que tienen la\n    responsabilidad de controlar o de regular el tr\u00e1fico y las circulaciones,\n    en esa mesa de tres patas estar\u00e1 la soluci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"alta velocidad": [0], "red": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  LA SITUACI\u00d3N DE LA RED Y LOS\n    SERVICIOS FERROVIARIOS EN GALICIA Y LOS PROYECTOS DEL GOBIERNO PARA SU\n    MODERNIZACI\u00d3N E INTEGRACI\u00d3N EN ITINERARIOS DE ALTA VELOCIDAD.  ...\"", "\"...  LA SITUACI\u00d3N DE LA RED Y LOS\n    SERVICIOS FERROVIARIOS EN GALICIA Y LOS PROYECTOS DEL GOBIERNO PARA SU\n    MODERNIZACI\u00d3N E INTEGRACI\u00d3N EN ITINERARIOS DE ALTA VELOCIDAD.  ...\""]}, {"words": {"alta velocidad": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11], "eje atl\u00e1ntico": [30, 31, 32], "tren": [17], "red ferroviaria": [29], "madrid": [18, 19, 20, 21, 22], "l\u00ednea": [12], "conexi\u00f3n": [39], "tramo": [24, 25, 26, 27, 28], "trenes": [38], "fomento": [23], "barcelona": [33, 34, 35, 36, 37], "red": [13, 14, 15, 16]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Por\n    tanto, ser\u00eda importante que este modelo no lo tuvi\u00e9semos que soportar\n    hasta el a\u00f1o 2010-2020 y perturbado adem\u00e1s por obras de ejecuci\u00f3n del\n    proyecto del Gobierno en relaci\u00f3n con la alta velocidad. ...\"", "\"... Entre 1995  y 1999 -y el se\u00f1or\n    \u00c1lvarez-Cascos creo que lo conoce- tuvimos que movilizar a la sociedad\n    gallega para que el tema del ferrocarril se convirtiese por lo menos en\n    un peque\u00f1o problema de Estado, y as\u00ed surgieron convenios que nunca se\n    cumplieron (por cierto, un caso peculiar, siempre son convenios de RENFE,\n    la Xunta de Galicia y el Ministerio de Fomento), hasta que con la llegada\n    del se\u00f1or \u00c1lvarez-Cascos al Ministerio de Fomento y en el contexto de la\n    interoperatividad o interoperabilidad y la alta velocidad se decide que\n    tiene que haber un plan para todo el Estado espa\u00f1ol global y radial: las\n    cuatro horas desde cualquier parte para llegar a Madrid y las seis horas\n    para llegar a Barcelona. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, yo\n    pregunto a todos ustedes: \u00bfHay alguna parte del Estado espa\u00f1ol donde\n    despu\u00e9s de este proyecto de interoperatividad y alta velocidad se acceda\n    con una \u00fanica v\u00eda electrificada a una comunidad aut\u00f3noma que tiene tres\n    millones de habitantes? ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, \u00bfes\n    normal llevar un itinerario de alta velocidad hasta Ponferrada, una\n    ciudad ilustre y muy respetable, y no continuarlo -sobre todo cuando se\n    trata de un peculiar itinerario de alta velocidad- hasta Monforte, Lugo y\n    Ferrol? ...\"", "\"... Si el modelo es deficiente y s\u00f3lo es interoperativo\n    y no de rigurosa alta velocidad, \u00bfpor qu\u00e9 raz\u00f3n no se hace un acceso doble\n    a Galicia por Monforte y por Zamora, Puebla de Sanabria, ya que no se\n    trata de alta velocidad propiamente dicha? ...\"", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 raz\u00f3n de las\n    comunidades del norte que tienen m\u00e1s de un mill\u00f3n de habitantes\n    \u00fanicamente en Galicia va a ser gestionada la alta velocidad por la\n    Direcci\u00f3n General de Ferrocarriles y no por el Ente Gestor de\n    Infraestructuras, que s\u00ed lo va a hacer en el caso de Asturias y en el\n    caso de Euskadi? ...\"", "\"... Dijimos adem\u00e1s que era enga\u00f1oso; enga\u00f1oso porque no se puede hablar de\n    alta velocidad justo en los territorios que est\u00e1n m\u00e1s intensamente\n    poblados del eje atl\u00e1ntico, en concreto Ferrol-A Coru\u00f1a, la frontera\n    portuguesa, Tui con el n\u00facleo de Vigo, important\u00edsimo en nuestro\n    territorio. ...\"", "\"... Y cuando ahora se\n    empiezan a inaugurar con travesas el tramo Oseve-Santiago y\n    Santiago-Berdia, que est\u00e1 ya a la vista, se nota que efectivamente no es\n    un tren de alta velocidad, ni siquiera hay una nueva plataforma,\n    se\u00f1or\u00edas. ...\"", "\"... Por tanto, esto no es alta velocidad, por lo menos no es la\n    alta velocidad Madrid-Barcelona, no es la alta velocidad C\u00f3rdoba-M\u00e1laga,\n    y estoy hablando de Ferrol-Coru\u00f1a-Santiago-Pontevedra y Vigo; no es la\n    alta velocidad de Madrid-Valencia y, por supuesto, no es la de\n    Valladolid-Vitoria-Dax. ...\"", "\"... \u00bfLos itinerarios que se caracterizan por una v\u00eda\n    \u00fanica se pueden considerar alta velocidad, por ejemplo Ourense-Vigo u\n    Ourense-Lugo o A Coru\u00f1a-Ferrol, que ninguno estar\u00e1 en el a\u00f1o 2007 y\n    posiblemente tampoco en el a\u00f1o 2010? ...\"", "\"... Por otra\n    parte, ustedes est\u00e1n siempre en una ceremonia confusa mezclando la\n    interoperatividad -una decisi\u00f3n europea plausible y agradable- con la\n    alta velocidad, pero tienen que comprender que nosotros no nos podemos\n    dejar enga\u00f1ar tan incautamente. ...\"", "\"... \u00bfPor\n    qu\u00e9 raz\u00f3n se van a dejar ciento y pico kil\u00f3metros entre Ponferrada y\n    Monforte con un modelo que no es de alta velocidad sino solamente de\n    modernizaci\u00f3n? ...\"", "\"... Hoy, despu\u00e9s de las\n    mejoras con material usado que trasladaron de Valencia a la l\u00ednea\n    Ferrol-A Coru\u00f1a (me estoy refiriendo a ra\u00edles), el tramo de 70 kil\u00f3metros\n    entre Ferrol y A Coru\u00f1a sigue durando 1,30 horas y con un TRD 1,20 horas. ...\"", "\"... Seg\u00fan los \u00faltimos datos\n    de RENFE, en Galicia hay pr\u00e1cticamente seis millones de pasajeros en la\n    red interna que se dividir\u00edan de la siguiente manera: casi cinco millones\n    en trayectos de car\u00e1cter regional (no hay servicio de cercan\u00edas, caso\n    ins\u00f3lito en todo el Estado espa\u00f1ol con este gran volumen de viajeros) y\n    algo menos de un mill\u00f3n en largo recorrido. ...\"", "\"... El eje atl\u00e1ntico es una red transfronteriza europea. ...\"", "\"... \u00bfPor qu\u00e9\n    raz\u00f3n se va a acabar un itinerario de modernizaci\u00f3n de la red ferroviaria\n    con v\u00eda \u00fanica electrificada en Lugo, dejando todo el tramo desde Lugo\n    hasta Betanzos, de 100 kil\u00f3metros, con ancho ib\u00e9rico, sin electrificar ni\n    modernizar? ...\"", "\"... \u00bfNo piensan adem\u00e1s -habr\u00eda que pensarlo 50.000 veces si hace\n    falta- que esta falta de interoperatividad en el territorio interno de\n    Galicia va a tener consecuencias perniciosas para la red interior? ...\"", "\"... Y cuando ahora se\n    empiezan a inaugurar con travesas el tramo Oseve-Santiago y\n    Santiago-Berdia, que est\u00e1 ya a la vista, se nota que efectivamente no es\n    un tren de alta velocidad, ni siquiera hay una nueva plataforma,\n    se\u00f1or\u00edas. ...\"", "\"... Las relaciones\n    de largo recorrido, A Coru\u00f1a-Vigo-Madrid son 8,35 horas por el d\u00eda y\n    10,30 horas por la noche y A Coru\u00f1a-Vigo-Barcelona 15 \u00f3 16 horas. ...\"", "\"... Entre 1995  y 1999 -y el se\u00f1or\n    \u00c1lvarez-Cascos creo que lo conoce- tuvimos que movilizar a la sociedad\n    gallega para que el tema del ferrocarril se convirtiese por lo menos en\n    un peque\u00f1o problema de Estado, y as\u00ed surgieron convenios que nunca se\n    cumplieron (por cierto, un caso peculiar, siempre son convenios de RENFE,\n    la Xunta de Galicia y el Ministerio de Fomento), hasta que con la llegada\n    del se\u00f1or \u00c1lvarez-Cascos al Ministerio de Fomento y en el contexto de la\n    interoperatividad o interoperabilidad y la alta velocidad se decide que\n    tiene que haber un plan para todo el Estado espa\u00f1ol global y radial: las\n    cuatro horas desde cualquier parte para llegar a Madrid y las seis horas\n    para llegar a Barcelona. ...\"", "\"... Es decir, Zamora tendr\u00e1 doble v\u00eda;\n    Vigo, en el trayecto hasta Madrid, tendr\u00e1 tramos de v\u00eda \u00fanica en\n    territorio de Galicia; Vigo-Ourense puede ser, casi seguramente, de v\u00eda\n    \u00fanica y, por supuesto, Ourense-Lugo exactamente igual. ...\"", "\"... Por tanto, esto no es alta velocidad, por lo menos no es la\n    alta velocidad Madrid-Barcelona, no es la alta velocidad C\u00f3rdoba-M\u00e1laga,\n    y estoy hablando de Ferrol-Coru\u00f1a-Santiago-Pontevedra y Vigo; no es la\n    alta velocidad de Madrid-Valencia y, por supuesto, no es la de\n    Valladolid-Vitoria-Dax. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, est\u00e1 claro que\n    nuestro modelo no es el de los 252 kil\u00f3metros/hora de Madrid a Barcelona,\n    el de los 246 a Valencia o el de los 220 a Sevilla. ...\"", "\"... Entre 1995  y 1999 -y el se\u00f1or\n    \u00c1lvarez-Cascos creo que lo conoce- tuvimos que movilizar a la sociedad\n    gallega para que el tema del ferrocarril se convirtiese por lo menos en\n    un peque\u00f1o problema de Estado, y as\u00ed surgieron convenios que nunca se\n    cumplieron (por cierto, un caso peculiar, siempre son convenios de RENFE,\n    la Xunta de Galicia y el Ministerio de Fomento), hasta que con la llegada\n    del se\u00f1or \u00c1lvarez-Cascos al Ministerio de Fomento y en el contexto de la\n    interoperatividad o interoperabilidad y la alta velocidad se decide que\n    tiene que haber un plan para todo el Estado espa\u00f1ol global y radial: las\n    cuatro horas desde cualquier parte para llegar a Madrid y las seis horas\n    para llegar a Barcelona. ...\"", "\"... Hoy, despu\u00e9s de las\n    mejoras con material usado que trasladaron de Valencia a la l\u00ednea\n    Ferrol-A Coru\u00f1a (me estoy refiriendo a ra\u00edles), el tramo de 70 kil\u00f3metros\n    entre Ferrol y A Coru\u00f1a sigue durando 1,30 horas y con un TRD 1,20 horas. ...\"", "\"... El tramo A Coru\u00f1a-Vigo (165 kil\u00f3metros), que est\u00e1 colapsado de viajeros,\n    el TRD lo hace en 2,20 \u00f3 2,30 horas y el resto de los trenes regionales\n    en 3 horas. ...\"", "\"... Y cuando ahora se\n    empiezan a inaugurar con travesas el tramo Oseve-Santiago y\n    Santiago-Berdia, que est\u00e1 ya a la vista, se nota que efectivamente no es\n    un tren de alta velocidad, ni siquiera hay una nueva plataforma,\n    se\u00f1or\u00edas. ...\"", "\"... Nuestra posici\u00f3n es constructiva, se\u00f1or \u00c1lvarez-Cascos, y nos gustar\u00eda que\n    pensasen una vez m\u00e1s si realmente han solucionado los problemas t\u00e9cnicos\n    en el tramo Pontevedra-Vigo para que no nos encontremos con tramos con\n    v\u00eda \u00fanica aduciendo el pretexto de n\u00facleos urbanos, un pretexto inaudito\n    en todo el Estado espa\u00f1ol. ...\"", "\"... \u00bfPor qu\u00e9\n    raz\u00f3n se va a acabar un itinerario de modernizaci\u00f3n de la red ferroviaria\n    con v\u00eda \u00fanica electrificada en Lugo, dejando todo el tramo desde Lugo\n    hasta Betanzos, de 100 kil\u00f3metros, con ancho ib\u00e9rico, sin electrificar ni\n    modernizar? ...\"", "\"... \u00bfPor qu\u00e9\n    raz\u00f3n se va a acabar un itinerario de modernizaci\u00f3n de la red ferroviaria\n    con v\u00eda \u00fanica electrificada en Lugo, dejando todo el tramo desde Lugo\n    hasta Betanzos, de 100 kil\u00f3metros, con ancho ib\u00e9rico, sin electrificar ni\n    modernizar? ...\"", "\"... Dijimos adem\u00e1s que era enga\u00f1oso; enga\u00f1oso porque no se puede hablar de\n    alta velocidad justo en los territorios que est\u00e1n m\u00e1s intensamente\n    poblados del eje atl\u00e1ntico, en concreto Ferrol-A Coru\u00f1a, la frontera\n    portuguesa, Tui con el n\u00facleo de Vigo, important\u00edsimo en nuestro\n    territorio. ...\"", "\"... El eje atl\u00e1ntico es una red transfronteriza europea. ...\"", "\"... \u00bfC\u00f3mo\n    vamos a tener un eje atl\u00e1ntico con doble v\u00eda, eso s\u00ed de ancho europeo,\n    otras zonas con ancho ib\u00e9rico y otras compartiendo ancho europeo y ancho\n    ib\u00e9rico o dividiendo incluso seg\u00fan mercanc\u00edas o viajeros? ...\"", "\"... Las relaciones\n    de largo recorrido, A Coru\u00f1a-Vigo-Madrid son 8,35 horas por el d\u00eda y\n    10,30 horas por la noche y A Coru\u00f1a-Vigo-Barcelona 15 \u00f3 16 horas. ...\"", "\"... Entre 1995  y 1999 -y el se\u00f1or\n    \u00c1lvarez-Cascos creo que lo conoce- tuvimos que movilizar a la sociedad\n    gallega para que el tema del ferrocarril se convirtiese por lo menos en\n    un peque\u00f1o problema de Estado, y as\u00ed surgieron convenios que nunca se\n    cumplieron (por cierto, un caso peculiar, siempre son convenios de RENFE,\n    la Xunta de Galicia y el Ministerio de Fomento), hasta que con la llegada\n    del se\u00f1or \u00c1lvarez-Cascos al Ministerio de Fomento y en el contexto de la\n    interoperatividad o interoperabilidad y la alta velocidad se decide que\n    tiene que haber un plan para todo el Estado espa\u00f1ol global y radial: las\n    cuatro horas desde cualquier parte para llegar a Madrid y las seis horas\n    para llegar a Barcelona. ...\"", "\"... Por tanto, esto no es alta velocidad, por lo menos no es la\n    alta velocidad Madrid-Barcelona, no es la alta velocidad C\u00f3rdoba-M\u00e1laga,\n    y estoy hablando de Ferrol-Coru\u00f1a-Santiago-Pontevedra y Vigo; no es la\n    alta velocidad de Madrid-Valencia y, por supuesto, no es la de\n    Valladolid-Vitoria-Dax. ...\"", "\"... Si fuera por n\u00facleos urbanos tendr\u00edamos que\n    poner v\u00eda \u00fanica a todo el arco mediterr\u00e1neo, porque f\u00edjese si pasa el\n    ferrocarril por n\u00facleos urbanos desde Alicante hasta Barcelona. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, est\u00e1 claro que\n    nuestro modelo no es el de los 252 kil\u00f3metros/hora de Madrid a Barcelona,\n    el de los 246 a Valencia o el de los 220 a Sevilla. ...\"", "\"... El tramo A Coru\u00f1a-Vigo (165 kil\u00f3metros), que est\u00e1 colapsado de viajeros,\n    el TRD lo hace en 2,20 \u00f3 2,30 horas y el resto de los trenes regionales\n    en 3 horas. ...\"", "\"... Vigo-Porto, una conexi\u00f3n transfronteriza, pr\u00e1cticamente no\n    existe y no figura ni siquiera en la inform\u00e1tica de RENFE. ...\""]}, {"words": {"alta velocidad": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "eje atl\u00e1ntico": [25, 26, 27, 28, 29], "conexi\u00f3n": [34, 35, 36], "madrid": [18, 19, 20], "tramo": [23, 24], "trenes": [33], "corredor": [30, 31, 32], "fomento": [21, 22], "red convencional": [15, 16, 17], "red": [10, 11, 12, 13, 14]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En\n    primer lugar porque habla del proyecto ferroviario de alta velocidad en\n    Galicia, que es la comunidad que afortunadamente tiene los compromisos\n    temporales y presupuestarios m\u00e1s concretos de todos los que tiene el\n    Ministerio de Fomento en relaci\u00f3n con la red de alta velocidad; y en\n    segundo lugar por comprobar la enorme transformaci\u00f3n que ha sufrido S.S. ...\"", "\"... sobre la alta velocidad en estos dos a\u00f1os de debates en esta C\u00e1mara. ...\"", "\"... -y aunque le anuncio que en\n    este momento distinguir\u00e9 las actuaciones precisas para que no haya\n    equ\u00edvocos sobre los objetivos que estamos procurando alcanzar-, cuando en\n    Galicia se parte de una red convencional existente de 1.050 kil\u00f3metros\n    entre los 900 de RENFE y los 150 de FEVE y se va a su modernizaci\u00f3n sin\n    levantar ni un solo kil\u00f3metro y a la construcci\u00f3n de 682 kil\u00f3metros\n    superpuestos de alta velocidad, es decir que se va a actuar sobre m\u00e1s de\n    1.700 kil\u00f3metros, la verdad es que me gustar\u00eda que S.S. ...\"", "\"... ha cogido un tramo concreto-, estamos hablando de un\n    proyecto de 682 kil\u00f3metros de alta velocidad para Galicia y de la\n    modernizaci\u00f3n de 1.000 kil\u00f3metros de la red convencional para que sigan\n    circulando las mercanc\u00edas. ...\"", "\"... Partimos de nada porque en todos los planes\n    Galicia estaba fuera de la alta velocidad y ahora est\u00e1 de lleno con sus\n    cuatro capitales vertebradas en todas las direcciones: entre s\u00ed, hacia la\n    meseta y hacia Portugal. ...\"", "\"... Para que no falte nada, como consecuencia de la prioridad establecida por\n    la Xunta de Galicia para impulsar la alta velocidad, Galicia en estos\n    momentos disfruta de un compromiso temporal y presupuestario que est\u00e1\n    recogido en el convenio que firmamos el presidente de la Xunta, se\u00f1or\n    Fraga, y yo mismo en Santiago de Compostela el 20 de diciembre de 2000,\n    en el que nos hemos comprometido hasta el a\u00f1o 2007 a ejecutar una\n    inversi\u00f3n de 962 millones de euros, 716 millones de euros en el\n    acondicionamiento del eje atl\u00e1ntico para alta velocidad con doble v\u00eda y\n    246 millones de euros para diversos tramos de la red convencional. ...\"", "\"... En el eje atl\u00e1ntico, comenzando de sur a norte, la conexi\u00f3n\n    con Portugal est\u00e1 siendo objeto de adjudicaci\u00f3n del estudio de viabilidad\n    por la agrupaci\u00f3n europea de inter\u00e9s econ\u00f3mico y el concurso convocado se\n    adjudicar\u00e1 pr\u00f3ximamente; en el acceso a Vigo se encuentra en redacci\u00f3n el\n    estudio informativo, pr\u00f3ximamente saldr\u00e1 a informaci\u00f3n p\u00fablica y abarca\n    todo el trayecto Vigo-Pontevedra (no me pida que le decida el trazado\n    porque saldr\u00e1 del debate c\u00edvico-institucional, entre otros, sobre las\n    distintas alternativas); en Pontevedra-Portela se encuentra en redacci\u00f3n\n    el estudio informativo porque tambi\u00e9n cambia el trazado, que es un\n    estudio complementario para adaptar los anteriores a alta velocidad; en\n    la variante de Portas-Portela-Vilagarc\u00eda est\u00e1n en supervisi\u00f3n los dos\n    proyectos constructivos en que se dividi\u00f3; en Vilagarc\u00eda-Padr\u00f3n est\u00e1 en\n    redacci\u00f3n el estudio informativo por la variante de trazado que\n    introduce; en Padr\u00f3n-Oseve est\u00e1 en redacci\u00f3n; en Oseve-Santiago est\u00e1n en\n    ejecuci\u00f3n las obras desde el 1 de abril; en Santiago-Berd\u00eda est\u00e1n en\n    ejecuci\u00f3n las obras; en la variante de Berd\u00eda est\u00e1n en ejecuci\u00f3n las\n    obras; en Oroso-Ordes est\u00e1n en ejecuci\u00f3n las obras; en Ordes-Bregua est\u00e1\n    aprobado el proyecto, pr\u00f3xima licitaci\u00f3n; en Bregua-Uxes est\u00e1 aprobado el\n    proyecto, pr\u00f3xima licitaci\u00f3n tras las autorizaciones pertinentes del\n    Consejo de Ministros del pasado 22 de febrero; en Uxes-A Coru\u00f1a est\u00e1 en\n    redacci\u00f3n el estudio informativo; la estaci\u00f3n de A Coru\u00f1a-San Crist\u00f3bal\n    est\u00e1 en fase de obras y en Coru\u00f1a-Ferrol est\u00e1 en redacci\u00f3n el estudio\n    informativo. ...\"", "\"... En relaci\u00f3n con el programa de alta velocidad\n    del Plan de infraestructuras 2000-2007, a las inversiones en Galicia,\n    a las de los corredores Lubi\u00e1n-Ourense, Ourense-Santiago, Ourense-Vigo y\n    Ourense-Monforte-Lugo, el programa de alta velocidad asigna inversiones\n    de 2.297 millones de euros. ...\"", "\"... Se\u00f1or diputado, quiero darle otra referencia, y es que toda la red\n    ferroviaria de alta velocidad de Galicia va a ajustarse a las previsiones\n    de la directiva europea de interoperabilidad en alta velocidad y al real\n    decreto de nuestro ordenamiento jur\u00eddico que la ha traspuesto. ...\"", "\"... Podr\u00e1 no\n    gustarle la directiva europea, no tengo nada que decir si tiene otros\n    conceptos de la alta velocidad distintos de la Comisi\u00f3n Europea y\n    diferentes de los que cada uno de los pa\u00edses europeos estamos aplicando\n    en nuestras redes pensando en la interoperabilidad total de las redes\n    transeuropeas. ...\"", "\"... En\n    primer lugar porque habla del proyecto ferroviario de alta velocidad en\n    Galicia, que es la comunidad que afortunadamente tiene los compromisos\n    temporales y presupuestarios m\u00e1s concretos de todos los que tiene el\n    Ministerio de Fomento en relaci\u00f3n con la red de alta velocidad; y en\n    segundo lugar por comprobar la enorme transformaci\u00f3n que ha sufrido S.S. ...\"", "\"... -y aunque le anuncio que en\n    este momento distinguir\u00e9 las actuaciones precisas para que no haya\n    equ\u00edvocos sobre los objetivos que estamos procurando alcanzar-, cuando en\n    Galicia se parte de una red convencional existente de 1.050 kil\u00f3metros\n    entre los 900 de RENFE y los 150 de FEVE y se va a su modernizaci\u00f3n sin\n    levantar ni un solo kil\u00f3metro y a la construcci\u00f3n de 682 kil\u00f3metros\n    superpuestos de alta velocidad, es decir que se va a actuar sobre m\u00e1s de\n    1.700 kil\u00f3metros, la verdad es que me gustar\u00eda que S.S. ...\"", "\"... ha cogido un tramo concreto-, estamos hablando de un\n    proyecto de 682 kil\u00f3metros de alta velocidad para Galicia y de la\n    modernizaci\u00f3n de 1.000 kil\u00f3metros de la red convencional para que sigan\n    circulando las mercanc\u00edas. ...\"", "\"... Para que no falte nada, como consecuencia de la prioridad establecida por\n    la Xunta de Galicia para impulsar la alta velocidad, Galicia en estos\n    momentos disfruta de un compromiso temporal y presupuestario que est\u00e1\n    recogido en el convenio que firmamos el presidente de la Xunta, se\u00f1or\n    Fraga, y yo mismo en Santiago de Compostela el 20 de diciembre de 2000,\n    en el que nos hemos comprometido hasta el a\u00f1o 2007 a ejecutar una\n    inversi\u00f3n de 962 millones de euros, 716 millones de euros en el\n    acondicionamiento del eje atl\u00e1ntico para alta velocidad con doble v\u00eda y\n    246 millones de euros para diversos tramos de la red convencional. ...\"", "\"... Se\u00f1or diputado, quiero darle otra referencia, y es que toda la red\n    ferroviaria de alta velocidad de Galicia va a ajustarse a las previsiones\n    de la directiva europea de interoperabilidad en alta velocidad y al real\n    decreto de nuestro ordenamiento jur\u00eddico que la ha traspuesto. ...\"", "\"... -y aunque le anuncio que en\n    este momento distinguir\u00e9 las actuaciones precisas para que no haya\n    equ\u00edvocos sobre los objetivos que estamos procurando alcanzar-, cuando en\n    Galicia se parte de una red convencional existente de 1.050 kil\u00f3metros\n    entre los 900 de RENFE y los 150 de FEVE y se va a su modernizaci\u00f3n sin\n    levantar ni un solo kil\u00f3metro y a la construcci\u00f3n de 682 kil\u00f3metros\n    superpuestos de alta velocidad, es decir que se va a actuar sobre m\u00e1s de\n    1.700 kil\u00f3metros, la verdad es que me gustar\u00eda que S.S. ...\"", "\"... ha cogido un tramo concreto-, estamos hablando de un\n    proyecto de 682 kil\u00f3metros de alta velocidad para Galicia y de la\n    modernizaci\u00f3n de 1.000 kil\u00f3metros de la red convencional para que sigan\n    circulando las mercanc\u00edas. ...\"", "\"... Para que no falte nada, como consecuencia de la prioridad establecida por\n    la Xunta de Galicia para impulsar la alta velocidad, Galicia en estos\n    momentos disfruta de un compromiso temporal y presupuestario que est\u00e1\n    recogido en el convenio que firmamos el presidente de la Xunta, se\u00f1or\n    Fraga, y yo mismo en Santiago de Compostela el 20 de diciembre de 2000,\n    en el que nos hemos comprometido hasta el a\u00f1o 2007 a ejecutar una\n    inversi\u00f3n de 962 millones de euros, 716 millones de euros en el\n    acondicionamiento del eje atl\u00e1ntico para alta velocidad con doble v\u00eda y\n    246 millones de euros para diversos tramos de la red convencional. ...\"", "\"... Si se a\u00f1adiera todo el corredor hasta Madrid,\n    la conexi\u00f3n en territorio de Galicia y el resto del eje troncal\n    ascender\u00eda a 6.600 millones de euros. ...\"", "\"... As\u00ed est\u00e1 previsto en la directiva europea y en nuestro\n    ordenamiento jur\u00eddico y as\u00ed ha ocurrido en Madrid-Sevilla. ...\"", "\"... Usted sabe que hoy estamos ya en el\n    umbral de las tres horas en el corredor Madrid-Santiago, y estamos en el\n    umbral de las tres horas a la baja, porque detr\u00e1s de cada estudio\n    informativo y detr\u00e1s de cada proyecto hay una optimizaci\u00f3n de los tiempos\n    de recorrido, y en ese debate nos vamos a seguir encontrando en las\n    pr\u00f3ximas fechas. ...\"", "\"... En\n    primer lugar porque habla del proyecto ferroviario de alta velocidad en\n    Galicia, que es la comunidad que afortunadamente tiene los compromisos\n    temporales y presupuestarios m\u00e1s concretos de todos los que tiene el\n    Ministerio de Fomento en relaci\u00f3n con la red de alta velocidad; y en\n    segundo lugar por comprobar la enorme transformaci\u00f3n que ha sufrido S.S. ...\"", "\"... Cada vez que salga un estudio a informaci\u00f3n p\u00fablica a mi\n    me gustar\u00eda que en ese debate, en el que participan los ciudadanos y las\n    instituciones, tambi\u00e9n participen los grupos parlamentarios, tengamos\n    ocasi\u00f3n de hacerlo en esta C\u00e1mara, y que cada uno explique esas f\u00f3rmulas\n    que defiende en un sitio de Galicia pero no defiende en los dem\u00e1s, porque\n    yo le aseguro una cosa y es que el Partido Popular de Galicia, el\n    Gobierno de la Xunta de Galicia con su presidente, Manuel Fraga a la\n    cabeza, y el ministro de Fomento que les habla est\u00e1n dispuestos a\n    defender este plan en Coru\u00f1a, en Lugo, en Ourense y en Pontevedra, y me\n    gustar\u00eda ver a otros hacer el mismo ejercicio democr\u00e1tico. ...\"", "\"... ha cogido un tramo concreto-, estamos hablando de un\n    proyecto de 682 kil\u00f3metros de alta velocidad para Galicia y de la\n    modernizaci\u00f3n de 1.000 kil\u00f3metros de la red convencional para que sigan\n    circulando las mercanc\u00edas. ...\"", "\"... El tramo Lubi\u00e1n-Ourense est\u00e1 en fase de estudio informativo. ...\"", "\"... ya sabe que va a haber doble v\u00eda en todo el\n    eje atl\u00e1ntico; ahora tiene unos peque\u00f1os l\u00edos sobre la traviesa\n    polivalente, que primero se hace el ancho ib\u00e9rico y luego se transforma\n    en ancho IC, pero con el tiempo lo iremos superando. ...\"", "\"... Para que no falte nada, como consecuencia de la prioridad establecida por\n    la Xunta de Galicia para impulsar la alta velocidad, Galicia en estos\n    momentos disfruta de un compromiso temporal y presupuestario que est\u00e1\n    recogido en el convenio que firmamos el presidente de la Xunta, se\u00f1or\n    Fraga, y yo mismo en Santiago de Compostela el 20 de diciembre de 2000,\n    en el que nos hemos comprometido hasta el a\u00f1o 2007 a ejecutar una\n    inversi\u00f3n de 962 millones de euros, 716 millones de euros en el\n    acondicionamiento del eje atl\u00e1ntico para alta velocidad con doble v\u00eda y\n    246 millones de euros para diversos tramos de la red convencional. ...\"", "\"... Por\n    eso le digo que hoy el eje atl\u00e1ntico es el \u00fanico caso que tiene plazos y\n    presupuestos comprometidos, que ya no dependen de la voluntad del\n    ministro. ...\"", "\"... En el eje atl\u00e1ntico, comenzando de sur a norte, la conexi\u00f3n\n    con Portugal est\u00e1 siendo objeto de adjudicaci\u00f3n del estudio de viabilidad\n    por la agrupaci\u00f3n europea de inter\u00e9s econ\u00f3mico y el concurso convocado se\n    adjudicar\u00e1 pr\u00f3ximamente; en el acceso a Vigo se encuentra en redacci\u00f3n el\n    estudio informativo, pr\u00f3ximamente saldr\u00e1 a informaci\u00f3n p\u00fablica y abarca\n    todo el trayecto Vigo-Pontevedra (no me pida que le decida el trazado\n    porque saldr\u00e1 del debate c\u00edvico-institucional, entre otros, sobre las\n    distintas alternativas); en Pontevedra-Portela se encuentra en redacci\u00f3n\n    el estudio informativo porque tambi\u00e9n cambia el trazado, que es un\n    estudio complementario para adaptar los anteriores a alta velocidad; en\n    la variante de Portas-Portela-Vilagarc\u00eda est\u00e1n en supervisi\u00f3n los dos\n    proyectos constructivos en que se dividi\u00f3; en Vilagarc\u00eda-Padr\u00f3n est\u00e1 en\n    redacci\u00f3n el estudio informativo por la variante de trazado que\n    introduce; en Padr\u00f3n-Oseve est\u00e1 en redacci\u00f3n; en Oseve-Santiago est\u00e1n en\n    ejecuci\u00f3n las obras desde el 1 de abril; en Santiago-Berd\u00eda est\u00e1n en\n    ejecuci\u00f3n las obras; en la variante de Berd\u00eda est\u00e1n en ejecuci\u00f3n las\n    obras; en Oroso-Ordes est\u00e1n en ejecuci\u00f3n las obras; en Ordes-Bregua est\u00e1\n    aprobado el proyecto, pr\u00f3xima licitaci\u00f3n; en Bregua-Uxes est\u00e1 aprobado el\n    proyecto, pr\u00f3xima licitaci\u00f3n tras las autorizaciones pertinentes del\n    Consejo de Ministros del pasado 22 de febrero; en Uxes-A Coru\u00f1a est\u00e1 en\n    redacci\u00f3n el estudio informativo; la estaci\u00f3n de A Coru\u00f1a-San Crist\u00f3bal\n    est\u00e1 en fase de obras y en Coru\u00f1a-Ferrol est\u00e1 en redacci\u00f3n el estudio\n    informativo. ...\"", "\"... En resumen, la situaci\u00f3n del eje atl\u00e1ntico es 30 kil\u00f3metros hoy en fase de\n    obras, 37 en fase de proyectos, 163 en estudio informativo y con ello en\n    marcha la totalidad de los 231 kil\u00f3metros desde Vigo hasta Ferrol. ...\"", "\"... Si se a\u00f1adiera todo el corredor hasta Madrid,\n    la conexi\u00f3n en territorio de Galicia y el resto del eje troncal\n    ascender\u00eda a 6.600 millones de euros. ...\"", "\"... A partir de Ourense el\n    corredor se desagrega no en dos, como se ha venido diciendo \u00faltimamente,\n    sino en tres itinerarios: Ourense-Vigo, Ourense-Santiago y Ourense-Lugo,\n    cuyos estudios est\u00e1n todos en redacci\u00f3n. ...\"", "\"... Usted sabe que hoy estamos ya en el\n    umbral de las tres horas en el corredor Madrid-Santiago, y estamos en el\n    umbral de las tres horas a la baja, porque detr\u00e1s de cada estudio\n    informativo y detr\u00e1s de cada proyecto hay una optimizaci\u00f3n de los tiempos\n    de recorrido, y en ese debate nos vamos a seguir encontrando en las\n    pr\u00f3ximas fechas. ...\"", "\"... Su se\u00f1or\u00eda\n    sabe que por Puertollano se circula a 90 kil\u00f3metros por hora porque hay\n    problemas de trazado a la entrada y a la salida y hay un recorrido\n    netamente urbano que exige disminuir la velocidad de los trenes. ...\"", "\"... En el eje atl\u00e1ntico, comenzando de sur a norte, la conexi\u00f3n\n    con Portugal est\u00e1 siendo objeto de adjudicaci\u00f3n del estudio de viabilidad\n    por la agrupaci\u00f3n europea de inter\u00e9s econ\u00f3mico y el concurso convocado se\n    adjudicar\u00e1 pr\u00f3ximamente; en el acceso a Vigo se encuentra en redacci\u00f3n el\n    estudio informativo, pr\u00f3ximamente saldr\u00e1 a informaci\u00f3n p\u00fablica y abarca\n    todo el trayecto Vigo-Pontevedra (no me pida que le decida el trazado\n    porque saldr\u00e1 del debate c\u00edvico-institucional, entre otros, sobre las\n    distintas alternativas); en Pontevedra-Portela se encuentra en redacci\u00f3n\n    el estudio informativo porque tambi\u00e9n cambia el trazado, que es un\n    estudio complementario para adaptar los anteriores a alta velocidad; en\n    la variante de Portas-Portela-Vilagarc\u00eda est\u00e1n en supervisi\u00f3n los dos\n    proyectos constructivos en que se dividi\u00f3; en Vilagarc\u00eda-Padr\u00f3n est\u00e1 en\n    redacci\u00f3n el estudio informativo por la variante de trazado que\n    introduce; en Padr\u00f3n-Oseve est\u00e1 en redacci\u00f3n; en Oseve-Santiago est\u00e1n en\n    ejecuci\u00f3n las obras desde el 1 de abril; en Santiago-Berd\u00eda est\u00e1n en\n    ejecuci\u00f3n las obras; en la variante de Berd\u00eda est\u00e1n en ejecuci\u00f3n las\n    obras; en Oroso-Ordes est\u00e1n en ejecuci\u00f3n las obras; en Ordes-Bregua est\u00e1\n    aprobado el proyecto, pr\u00f3xima licitaci\u00f3n; en Bregua-Uxes est\u00e1 aprobado el\n    proyecto, pr\u00f3xima licitaci\u00f3n tras las autorizaciones pertinentes del\n    Consejo de Ministros del pasado 22 de febrero; en Uxes-A Coru\u00f1a est\u00e1 en\n    redacci\u00f3n el estudio informativo; la estaci\u00f3n de A Coru\u00f1a-San Crist\u00f3bal\n    est\u00e1 en fase de obras y en Coru\u00f1a-Ferrol est\u00e1 en redacci\u00f3n el estudio\n    informativo. ...\"", "\"... Si se a\u00f1adiera todo el corredor hasta Madrid,\n    la conexi\u00f3n en territorio de Galicia y el resto del eje troncal\n    ascender\u00eda a 6.600 millones de euros. ...\"", "\"... Cuando el presidente del Gobierno en esta tribuna dijo que garantizaba la\n    conexi\u00f3n de todas las capitales espa\u00f1olas en el plan de infraestructuras\n    que pon\u00edamos en marcha en esta legislatura en menos de cuatro horas fue\n    el comienzo de nuestras referencias. ...\""]}, {"words": {"alta velocidad": [0, 1, 2], "eje atl\u00e1ntico": [12, 13], "tren": [8], "red ferroviaria": [11], "l\u00ednea": [3], "conexi\u00f3n": [15], "tramo": [9, 10], "corredor": [14], "red": [4, 5, 6, 7]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Es el criterio de la alta velocidad plena,\n    t\u00e9cnicamente hablando. ...\"", "\"... En Galicia s\u00f3lo es un criterio que sirve para\n    crear l\u00edneas que van a ser interoperativas pero que stricto sensu no van\n    a ser de alta velocidad, y usted no puede desmentir eso. ...\"", "\"... Le vuelvo a\n    repetir, yo mir\u00e9 las obras de Santiago-Berdia, que por cierto est\u00e1n\n    desbrozando toda la parte colateral a la v\u00eda y paralela, y ya se ve que\n    eso no es un tren de alta velocidad. ...\"", "\"... Yo quiero que me diga \u00bfle parece\n    normal que entre Ourense y Zamora la l\u00ednea vaya a ser \u00fanica para el\n    acceso a toda Galicia? ...\"", "\"... Adem\u00e1s, en el resto de toda la red\n    interior no existe nada presupuestado; por tanto son castillos en el aire\n    que habr\u00e1 que comprobar en la pr\u00e1ctica. ...\"", "\"... No vamos a hacer la\n    electrificaci\u00f3n -dec\u00eda usted- en el resto de toda la red de Galicia,\n    excepto la entrada para llegar a Santiago y en el eje atl\u00e1ntico de\n    aquella manera, sencillamente porque las inversiones hay que dedicarlas a\n    otras cosas m\u00e1s importantes. ...\"", "\"... Usted, probablemente porque no conozca el\n    ferrocarril en el mundo, y no tiene por qu\u00e9 conocerlo, no sabe que por\n    ejemplo en Estados Unidos no hay un solo kil\u00f3metro electrificado,\n    ninguno, y en Europa... O sea, estaba justificando que no tuvi\u00e9semos\n    electrificaci\u00f3n en la red ferroviaria de Galicia. ...\"", "\"... En todo caso el problema no es tener raz\u00f3n, el problema es si estamos a\n    tiempo de rectificar, sobre todo en lo que a m\u00ed me interesa, el acceso a\n    Galicia, hacer lo mejor posible la conexi\u00f3n Ourense-Vigo por el Mi\u00f1o, si\n    estamos a tiempo acelerar todo lo posible los itinerarios internos a\n    Galicia y pensar si vale la pena tener algunos tramos interoperativos\n    porque, vuelvo a repetir, creo que van a crear m\u00e1s problemas que ventajas\n    en alg\u00fan punto de la red. ...\"", "\"... Le vuelvo a\n    repetir, yo mir\u00e9 las obras de Santiago-Berdia, que por cierto est\u00e1n\n    desbrozando toda la parte colateral a la v\u00eda y paralela, y ya se ve que\n    eso no es un tren de alta velocidad. ...\"", "\"... Cuando le hablo de lentitud le hablo de un tramo  de 160 kil\u00f3metros que\n    est\u00e1 hoy colapsado y que adem\u00e1s est\u00e1 presupuestado; te\u00f3ricamente seg\u00fan\n    ustedes no hay problemas de car\u00e1cter presupuestario. ...\"", "\"... Adem\u00e1s en ninguno de los tramos, a excepci\u00f3n del tramo del eje atl\u00e1ntico,\n    va a haber doble v\u00eda acompa\u00f1ada de electrificaci\u00f3n. ...\"", "\"... Usted, probablemente porque no conozca el\n    ferrocarril en el mundo, y no tiene por qu\u00e9 conocerlo, no sabe que por\n    ejemplo en Estados Unidos no hay un solo kil\u00f3metro electrificado,\n    ninguno, y en Europa... O sea, estaba justificando que no tuvi\u00e9semos\n    electrificaci\u00f3n en la red ferroviaria de Galicia. ...\"", "\"... Adem\u00e1s en ninguno de los tramos, a excepci\u00f3n del tramo del eje atl\u00e1ntico,\n    va a haber doble v\u00eda acompa\u00f1ada de electrificaci\u00f3n. ...\"", "\"... No vamos a hacer la\n    electrificaci\u00f3n -dec\u00eda usted- en el resto de toda la red de Galicia,\n    excepto la entrada para llegar a Santiago y en el eje atl\u00e1ntico de\n    aquella manera, sencillamente porque las inversiones hay que dedicarlas a\n    otras cosas m\u00e1s importantes. ...\"", "\"... Ustedes van a gastar en el corredor C\u00f3rdoba-M\u00e1laga -y yo lo aplaudo-\n    317.000 millones de pesetas. ...\"", "\"... En todo caso el problema no es tener raz\u00f3n, el problema es si estamos a\n    tiempo de rectificar, sobre todo en lo que a m\u00ed me interesa, el acceso a\n    Galicia, hacer lo mejor posible la conexi\u00f3n Ourense-Vigo por el Mi\u00f1o, si\n    estamos a tiempo acelerar todo lo posible los itinerarios internos a\n    Galicia y pensar si vale la pena tener algunos tramos interoperativos\n    porque, vuelvo a repetir, creo que van a crear m\u00e1s problemas que ventajas\n    en alg\u00fan punto de la red. ...\""]}, {"words": {"trenes": [5], "corredor": [3, 4], "alta velocidad": [0, 1], "tramo": [2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Habr\u00e1 itinerarios de alta velocidad a lo largo y ancho de la\n    geograf\u00eda espa\u00f1ola, pero donde por razones de demanda de tr\u00e1fico se\n    requiera solamente una v\u00eda empezaremos construyendo la primera v\u00eda de\n    alta velocidad, porque al final lo importante es llegar pronto con la\n    alta velocidad a todas las capitales y acabar con la Espa\u00f1a hemipl\u00e9jica,\n    acabar con la Espa\u00f1a que tiene alta velocidad de primera en media Espa\u00f1a\n    y la otra media que tarda medio siglo en tenerla. ...\"", "\"... Con este planteamiento\n    yo le aseguro que las cuatro capitales gallegas y la de la comunidad van\n    a tener la alta velocidad entre ellas al mismo tiempo, y en su conjunto a\n    la cabeza de Espa\u00f1a. ...\"", "\"... no ha aportado un solo tramo que falte o yo no se lo he escuchado. ...\"", "\"... En Asturias, se\u00f1or diputado,\n    tambi\u00e9n tienen que seguir saliendo las mercanc\u00edas, pero desgraciadamente\n    el t\u00fanel de Pajares es inservible y las mercanc\u00edas van a salir por el\n    mismo corredor que los viajeros, a trav\u00e9s de la variante de Pajares. ...\"", "\"... Los trenes de mercanc\u00edas y los trenes de\n    viajeros van a circular por el mismo corredor, por la misma v\u00eda, como\n    entre Castell\u00f3n y Tarragona, porque es lo que demanda el sentido com\u00fan y\n    la optimizaci\u00f3n de los recursos, y es lo que estamos haciendo en todas\n    partes. ...\"", "\"... Los trenes de mercanc\u00edas y los trenes de\n    viajeros van a circular por el mismo corredor, por la misma v\u00eda, como\n    entre Castell\u00f3n y Tarragona, porque es lo que demanda el sentido com\u00fan y\n    la optimizaci\u00f3n de los recursos, y es lo que estamos haciendo en todas\n    partes. ...\""]}, {"words": {"ej\u00e9rcito": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... La situaci\u00f3n actual donde la matanza\n    es a sangre fr\u00eda, donde se asesina con francotiradores del ej\u00e9rcito de\n    ocupaci\u00f3n, es demasiado parecida a la que se vivi\u00f3 en el centro de\n    Sarajevo como para no hacer comparaciones sobre la pasividad de algunos,\n    que es ahora mucho m\u00e1s clamorosa que nunca. ...\"", "\"... En Bel\u00e9n, el ej\u00e9rcito de\n    ocupaci\u00f3n rodea la Bas\u00edlica de la Natividad. ...\""]}, {"words": {"fuerzas": [4, 5], "ej\u00e9rcito": [1, 2, 3], "militares": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... El Gobierno de Sharon\n    s\u00f3lo ha puesto en estos momentos en marcha medidas militares de\n    represi\u00f3n, y est\u00e1 claro que a estas alturas no va a desarrollar ning\u00fan\n    plan pol\u00edtico sino solamente propuestas militares encaminadas a mantener\n    el control de los territorios palestinos y de realizar una verdadera\n    masacre como la que est\u00e1 realizando en estos territorios ocupados. ...\"", "\"... Por tanto, desde Izquierda Unida no podemos\n    callar la realidad de que Palestina es hoy un verdadero gueto y de que\n    Sharon y el ej\u00e9rcito de Israel est\u00e1n cometiendo cr\u00edmenes de guerra y\n    cr\u00edmenes que no pueden quedar impunes. ...\"", "\"... Es el momento de\n    actuar con contundencia y por ello pedimos que es hora de que se act\u00fae\n    impulsando las acciones necesarias para que Israel ponga fin de una vez a\n    estas actuaciones que no solamente cubren de verg\u00fcenza al ej\u00e9rcito\n    israel\u00ed, que no solamente cubren de verg\u00fcenza a su presidente, sino que\n    cubren de verg\u00fcenza a toda la humanidad. ...\"", "\"... Tenemos que exigir de forma inmediata al\n    Gobierno de Israel la retirada del ej\u00e9rcito de ocupaci\u00f3n y sobre todo que\n    permita que el presidente Arafat, elegido por los palestinos, ejerza sus\n    funciones que no son otras que las de direcci\u00f3n de su pueblo. ...\"", "\"... La disparidad de medios y de fuerzas con\n    el pueblo palestino es evidente y real, mucho m\u00e1s incluso que en otros\n    lugares del mundo donde la comunidad internacional ha ido r\u00e1pidamente a\n    actuar. ...\"", "\"... Vamos a pedir que  se manden fuerzas de interposici\u00f3n, que se manden\n    fuerzas de Naciones Unidas que de verdad impongan la paz. ...\""]}, {"words": {"militar": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Sin embargo, hay una realidad, y es que el derecho\n    internacional permite una respuesta a la ocupaci\u00f3n, y en Palestina hay\n    ocupaci\u00f3n militar y es leg\u00edtima la respuesta a esa ocupaci\u00f3n seg\u00fan el\n    derecho internacional, que no es lo mismo que el terrorismo. ...\""]}, {"words": {"ej\u00e9rcito": [3], "militar": [2], "fuerzas": [4], "militares": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Sabe perfectamente nuestra\n    condena de la invasi\u00f3n militar, de la reocupaci\u00f3n de los territorios;\n    sabe perfectamente nuestra condena de los asentamientos; sabe nuestra\n    condena de las reacciones militares desproporcinonadas; sabe\n    perfectamente que hemos condenado despu\u00e9s las ejecuciones extrajudiciales\n    y sabe perfectamente que llevamos mucho tiempo defendiendo la necesidad\n    de proclamar un Estado palestino que sea viable desde el punto de vista\n    territorial sobre la base de los actuales territorios ocupados, y tantas\n    y tantas cosas m\u00e1s. ...\"", "\"... Desde luego, no descarto, en absoluto, que en un momento\n    determinado tengamos que decidir, a trav\u00e9s de una resoluci\u00f3n un\u00e1nime del\n    Consejo de Seguridad de las Naciones Unidas, que haya unas fuerzas de\n    interposici\u00f3n; no s\u00f3lo no lo descarto, sino que lo veo probable y ojal\u00e1\n    llegue la oportunidad de hacerlo, pero primero me aceptar\u00e1 usted que\n    tiene que haber un alto el fuego y una retirada del ej\u00e9rcito israel\u00ed a\n    las posiciones previas. ...\"", "\"... Sabe perfectamente nuestra\n    condena de la invasi\u00f3n militar, de la reocupaci\u00f3n de los territorios;\n    sabe perfectamente nuestra condena de los asentamientos; sabe nuestra\n    condena de las reacciones militares desproporcinonadas; sabe\n    perfectamente que hemos condenado despu\u00e9s las ejecuciones extrajudiciales\n    y sabe perfectamente que llevamos mucho tiempo defendiendo la necesidad\n    de proclamar un Estado palestino que sea viable desde el punto de vista\n    territorial sobre la base de los actuales territorios ocupados, y tantas\n    y tantas cosas m\u00e1s. ...\"", "\"... Desde luego, no descarto, en absoluto, que en un momento\n    determinado tengamos que decidir, a trav\u00e9s de una resoluci\u00f3n un\u00e1nime del\n    Consejo de Seguridad de las Naciones Unidas, que haya unas fuerzas de\n    interposici\u00f3n; no s\u00f3lo no lo descarto, sino que lo veo probable y ojal\u00e1\n    llegue la oportunidad de hacerlo, pero primero me aceptar\u00e1 usted que\n    tiene que haber un alto el fuego y una retirada del ej\u00e9rcito israel\u00ed a\n    las posiciones previas. ...\"", "\"... Desde luego, no descarto, en absoluto, que en un momento\n    determinado tengamos que decidir, a trav\u00e9s de una resoluci\u00f3n un\u00e1nime del\n    Consejo de Seguridad de las Naciones Unidas, que haya unas fuerzas de\n    interposici\u00f3n; no s\u00f3lo no lo descarto, sino que lo veo probable y ojal\u00e1\n    llegue la oportunidad de hacerlo, pero primero me aceptar\u00e1 usted que\n    tiene que haber un alto el fuego y una retirada del ej\u00e9rcito israel\u00ed a\n    las posiciones previas. ...\""]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 8, 9, 10, 11, 13, 19, 43, 44, 46, 47], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 12, 14, 15, 16, 17, 18, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 38, 39, 42, 45, 48, 51, 53, 57], "party": "Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar L\u00f3pez", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [37, 40], "party": "Benet Jan\u00e9 i Palau", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [41], "party": "Joxe Joan Gonz\u00e1lez de Txabarri Miranda", "name": "PNV"}, {"block_indices": [49, 50, 52], "party": "<group>", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [54, 55, 56], "party": "Jos\u00e9 Luis Centella G\u00f3mez", "name": "Izquierda Unida"}]}