{"blocks": [{"words": {"lengua": [1, 2, 3], "cultural": [0], "instituto cervantes": [4]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... En las \u00faltimas d\u00e9cadas, muchos pa\u00edses\n    han iniciado campa\u00f1as en defensa de sus lenguas, tanto por inter\u00e9s\n    cultural como por inter\u00e9s econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001623\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, el espa\u00f1ol es la segunda lengua en el mundo en cuanto a\n    nativos hablantes y el cuarto idioma en cuanto a hablantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001623\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, 23\n    pa\u00edses en todo el mundo hablan nuestra lengua. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001623\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otro dato que no quisiera\n    dejar de mencionar es que en Estados Unidos, pa\u00eds en el que la lengua\n    oficial es el ingl\u00e9s, 25 millones de personas hablan espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001623\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a cuenta con una instituci\u00f3n de acreditado rigor cient\u00edfico,\n    que es una excelente herramienta para llevar a cabo esta misi\u00f3n, me estoy\n    refiriendo al Instituto Cervantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001623\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lengua": [0, 1, 2], "educaci\u00f3n": [5], "instituto cervantes": [3, 4]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Es la lengua com\u00fan, la lengua materna de 400 millones de\n    hispanohablantes y podemos decir con plena justicia que es la segunda\n    lengua en importancia; no por n\u00famero de hablantes, sino en importancia,\n    son 23 pa\u00edses y en Estados Unidos la minor\u00eda que habla espa\u00f1ol va\n    creciendo progresivamente, casi dir\u00eda que de forma exponencial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001623\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En colaboraci\u00f3n con el Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia, y\n    tambi\u00e9n con la sociedad civil -porque, a fin de cuentas, como ha dicho\n    tantas veces Camilo Jos\u00e9 Cela, la lengua pertenece a los que la hablan-,\n    con las universidades y con los centros educativos, tenemos una lengua\n    pujante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001623\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El fin del Instituto Cervantes es lograr que el espa\u00f1ol sea la lengua del\n    futuro, una lengua de \u00e1mbito universal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001623\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como muy\n    bien ha se\u00f1alado S.S., tenemos una responsabilidad, y esa responsabilidad\n    se canaliza principalmente a trav\u00e9s del Instituto Cervantes, que, despu\u00e9s\n    de 11 a\u00f1os de andadura, con un presupuesto para el a\u00f1o 2003 de 55,96\n    millones de euros -casi 56 millones de euros-, se ha convertido en el\n    organismo pionero, en el organismo que tiene como misi\u00f3n fundamental la\n    difusi\u00f3n del espa\u00f1ol en el mundo, con 38 centros y 6 aulas Cervantes en\n    31 pa\u00edses y con una expansi\u00f3n importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001623\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El fin del Instituto Cervantes es lograr que el espa\u00f1ol sea la lengua del\n    futuro, una lengua de \u00e1mbito universal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001623\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En colaboraci\u00f3n con el Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia, y\n    tambi\u00e9n con la sociedad civil -porque, a fin de cuentas, como ha dicho\n    tantas veces Camilo Jos\u00e9 Cela, la lengua pertenece a los que la hablan-,\n    con las universidades y con los centros educativos, tenemos una lengua\n    pujante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001623\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"acceso": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... La primera es\n    que queremos sumarnos al respaldo que recibieron en el Consejo Europeo\n    extraordinario de Bruselas las recomendaciones y conclusiones de la\n    Comisi\u00f3n Europea, la primera de las cuales hac\u00eda referencia a la\n    propuesta de acceso de 10 pa\u00edses candidatos en 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001624\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lengua": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por tanto, le pregunto, se\u00f1ora\n    ministra, \u00bfqu\u00e9 criterios o que instrucciones tiene previsto dar el\n    ministerio para que la Biblioteca Nacional se homologue con todas las\n    bibliotecas del mundo en el establecimiento de criterios uniformes de\n    catalogaci\u00f3n que respeten adem\u00e1s la unidad de la lengua? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001613\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lengua": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En ning\u00fan momento entra a valorar si el t\u00e9rmino balear tiene rango de\n    lengua, tiene rango de\n    dialecto o de variante del catal\u00e1n porque es algo que no le corresponde\n    hacer a la Biblioteca Nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001613\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lengua": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... A m\u00ed me gustar\u00eda\n    saber si usted ser\u00eda capaz de aplicar lo que me ha dicho, letra por\n    letra, si una editorial mexicana decidiera que sus libros son MEX y\n    alguien en Argentina decidiera que sus libros son ARG, y usted por tanto\n    permitiera que la Biblioteca Nacional catalogara de forma distinta en\n    t\u00e9rminos de idioma, no de lugar de edici\u00f3n, un libro de Vargas Llosa, un\n    libro de Borges y un libro de Miguel Delibes, y que a partir de ah\u00ed, en\n    la ficha de catalogaci\u00f3n donde aparece la lengua, aparezca que las\n    lenguas son distintas: la de Miguel Delibes, la de Borges y la de Vargas\n    Llosa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001613\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como\n    s\u00e9 que eso no es as\u00ed, como s\u00e9 que usted no tendr\u00eda la verg\u00fcenza de\n    aceptar que un editor mexicano o portorrique\u00f1o pudiera catalogar una obra\n    como redactada en una lengua distinta de la castellana o que un\n    californiano escribiendo en castellano tuviera el valor de atreverse a\n    catalogar su obra en una lengua distinta de la castellana y que el d\u00eda\n    que usted permitiera que la Biblioteca Nacional... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001613\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas armadas": [0], "fuerzas": [1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MECANISMOS\n    TIENE UNA MUJER DENTRO DE LAS FUERZAS ARMADAS PARA DENUNCIAR QUE HA\n    SUFRIDO ACOSO SEXUAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001632\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 MECANISMOS\n    TIENE UNA MUJER DENTRO DE LAS FUERZAS ARMADAS PARA DENUNCIAR QUE HA\n    SUFRIDO ACOSO SEXUAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001632\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ej\u00e9rcito": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Drogas en camiones del ej\u00e9rcito,\n    problemas de reclutamiento, aumento de bajas psicol\u00f3gicas y graves casos\n    de violencia y de acoso sexual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001632\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas armadas": [0], "fuerzas": [1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Contestando\n    a la pregunta que figura en el orden del d\u00eda, le dir\u00e9 que la mujer en el\n    seno de las Fuerzas Armadas tiene todos los mecanismos del Estado de\n    derecho, todos los que compromet\u00ed ante la Comisi\u00f3n Mixta de la Mujer, que\n    conoce S.S., y cuantas proponga (sin exageraciones, sin imputar al\n    departamento o al ministro cosas como las que acaba de hacer)\n    razonablemente S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001632\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Contestando\n    a la pregunta que figura en el orden del d\u00eda, le dir\u00e9 que la mujer en el\n    seno de las Fuerzas Armadas tiene todos los mecanismos del Estado de\n    derecho, todos los que compromet\u00ed ante la Comisi\u00f3n Mixta de la Mujer, que\n    conoce S.S., y cuantas proponga (sin exageraciones, sin imputar al\n    departamento o al ministro cosas como las que acaba de hacer)\n    razonablemente S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001632\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ej\u00e9rcito": [2, 3], "fuerzas armadas": [0], "fuerzas": [1], "mujeres": [4]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... \u00bfSe da cuenta de lo\n    grave que es que en nuestras Fuerzas Armadas alguien aproveche su\n    autoridad para acosar sexualmente a una mujer? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001632\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSe da cuenta de lo\n    grave que es que en nuestras Fuerzas Armadas alguien aproveche su\n    autoridad para acosar sexualmente a una mujer? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001632\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su respuesta deber\u00eda\n    haber sido r\u00e1pida, contundente y ejemplar, pero usted lleva el paso\n    totalmente cambiado en la integraci\u00f3n de la mujer en el ej\u00e9rcito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001632\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con este\n    tipo de actuaciones, \u00bfc\u00f3mo no va a tener usted problema para cubrir las\n    plazas del ej\u00e9rcito? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001632\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Anunciar\u00e1 algo nuevo hoy, seguro, pero, se\u00f1or Trillo, recuerde que ya\n    anunci\u00f3 hace 19 meses la puesta en marcha de un comit\u00e9 de coordinaci\u00f3n y\n    asesoramiento para las mujeres militares, acept\u00f3 una propuesta socialista\n    para que tambi\u00e9n fuera un \u00f3rgano de protecci\u00f3n donde denunciar estos\n    hechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001632\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas armadas": [0, 1], "fuerzas": [2, 3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... En primer lugar, nunca -digo nunca, no se\u00f1alo fechas- ha habido el nivel\n    de participaci\u00f3n femenina en las Fuerzas Armadas como el que hay en este\n    momento, el 20 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001632\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sobre mi reacci\u00f3n,\n    me ser\u00eda muy f\u00e1cil decir que he firmado la orden por la que se constituye\n    la comisi\u00f3n de las Fuerzas Armadas de la mujer, pero no lo hago en\n    atenci\u00f3n a S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001632\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, nunca -digo nunca, no se\u00f1alo fechas- ha habido el nivel\n    de participaci\u00f3n femenina en las Fuerzas Armadas como el que hay en este\n    momento, el 20 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001632\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sobre mi reacci\u00f3n,\n    me ser\u00eda muy f\u00e1cil decir que he firmado la orden por la que se constituye\n    la comisi\u00f3n de las Fuerzas Armadas de la mujer, pero no lo hago en\n    atenci\u00f3n a S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001632\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El saneamiento de las cuentas p\u00fablicas ha sido\n    decisivo en la evoluci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola en los \u00faltimos a\u00f1os y a\n    los hechos me remito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001615\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin duda, ha sido el\n    control y la austeridad del gasto lo que ha generado ahorro para\n    incrementar la financiaci\u00f3n disponible en la econom\u00eda espa\u00f1ola,\n    impuls\u00e1ndose el crecimiento econ\u00f3mico con el objetivo prioritario de\n    generar\n    trabajo y empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001615\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El saneamiento de las cuentas p\u00fablicas ha sido\n    decisivo en la evoluci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola en los \u00faltimos a\u00f1os y a\n    los hechos me remito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001615\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin duda, ha sido el\n    control y la austeridad del gasto lo que ha generado ahorro para\n    incrementar la financiaci\u00f3n disponible en la econom\u00eda espa\u00f1ola,\n    impuls\u00e1ndose el crecimiento econ\u00f3mico con el objetivo prioritario de\n    generar\n    trabajo y empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001615\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [1, 2], "econom\u00eda": [0], "empresas espa\u00f1olas": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por eso, el prop\u00f3sito del Gobierno es seguir aplicando esta\n    pol\u00edtica, que nos est\u00e1 permitiendo crecer m\u00e1s que la Uni\u00f3n Europea, crear\n    empleo al doble que esa media europea y sortear las dificultades de la\n    econom\u00eda internacional en circunstancias tan adversas como las que hemos\n    atravesado en el a\u00f1o 2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001615\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De\n    esta manera, con el equilibrio presupuestario se deja espacio para la\n    iniciativa y la financiaci\u00f3n de nuestras familias y de nuestras empresas\n    a trav\u00e9s de tres canales fundamentales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001615\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, tambi\u00e9n del propio equilibrio\n    presupuestario se derivan las importantes rebajas fiscales, entre las que\n    cabe destacar las dos reformas del impuesto sobre la renta de las\n    personas f\u00edsicas, la implantaci\u00f3n de incentivos fiscales a la inversi\u00f3n\n    productiva y al fomento de la investigaci\u00f3n empresarial, la mejora de la\n    fiscalidad de las peque\u00f1as y medianas empresas y el apoyo a la\n    internacionalizaci\u00f3n de las empresas espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001615\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, tambi\u00e9n del propio equilibrio\n    presupuestario se derivan las importantes rebajas fiscales, entre las que\n    cabe destacar las dos reformas del impuesto sobre la renta de las\n    personas f\u00edsicas, la implantaci\u00f3n de incentivos fiscales a la inversi\u00f3n\n    productiva y al fomento de la investigaci\u00f3n empresarial, la mejora de la\n    fiscalidad de las peque\u00f1as y medianas empresas y el apoyo a la\n    internacionalizaci\u00f3n de las empresas espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001615\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"suelo": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... CREE EL SE\u00d1OR MINISTRO QUE LAS\n    COMUNIDADES AUT\u00d3NOMAS Y LOS AYUNTAMIENTOS FOMENTAN LA ESPECULACI\u00d3N DEL\n    SUELO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001626\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"suelo": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfcree usted que las comunidades aut\u00f3nomas y los\n    ayuntamientos fomentan la especulaci\u00f3n del suelo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001626\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"precio": [1], "suelo": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En la medida en que las leyes de\n    las comunidades aut\u00f3nomas, que son las que tienen competencia al\n    respecto, y los planes de ordenaci\u00f3n formulados con arreglo a las mismas\n    no mantengan una pol\u00edtica de incremento de la oferta est\u00e1n propiciando la\n    escasez del suelo, la especulaci\u00f3n y los incrementos de precio que\n    repercuten directamente en los precios de las viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001626\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la medida en que las leyes de\n    las comunidades aut\u00f3nomas, que son las que tienen competencia al\n    respecto, y los planes de ordenaci\u00f3n formulados con arreglo a las mismas\n    no mantengan una pol\u00edtica de incremento de la oferta est\u00e1n propiciando la\n    escasez del suelo, la especulaci\u00f3n y los incrementos de precio que\n    repercuten directamente en los precios de las viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001626\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3], "precio": [8], "suelo": [4, 5, 6, 7]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Igual que usted, el PP en el Ayuntamiento\n    de Madrid dijo que iba a resolver el problema de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001626\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Muchos\n    planes, pero no gener\u00f3 ni una sola vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001626\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSabe, se\u00f1or ministro, que en Fuenlabrada, Getafe y\n    Legan\u00e9s han generado casi un 90 por ciento de vivienda de protecci\u00f3n\n    oficial? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001626\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La derecha en pol\u00edtica urban\u00edstica y\n    de vivienda se ha mostrado tal como es. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001626\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Gallard\u00f3n y Manzano, Manzano\n    y Gallard\u00f3n no s\u00f3lo fomentan la especulaci\u00f3n sino que especulan con el\n    suelo p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001626\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Madrid -es vox p\u00f3puli- el PP dilapida el suelo p\u00fablico\n    a un ritmo vertiginoso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001626\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Algo saben en su Gobierno\n    sobre manejos del suelo de titularidad p\u00fablica estatal: Renfe, Defensa,\n    por citar s\u00f3lo alg\u00fan ejemplo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001626\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso s\u00ed, hoy hay muchos m\u00e1s\n    beneficios para los especuladores que gracias a ustedes pueden retener el\n    suelo a la espera del momento \u00f3ptimo -l\u00e9ase el precio m\u00e1s alto- para\n    activarlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001626\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso s\u00ed, hoy hay muchos m\u00e1s\n    beneficios para los especuladores que gracias a ustedes pueden retener el\n    suelo a la espera del momento \u00f3ptimo -l\u00e9ase el precio m\u00e1s alto- para\n    activarlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001626\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"suelo": [0, 1, 2]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Como ese no es el debate, el Ministerio de Fomento y todas las\n    comunidades aut\u00f3nomas, sin excepciones, nos hemos comprometido desde el\n    pasado a\u00f1o -ratificado el compromiso en la Comisi\u00f3n de Autonom\u00edas del\n    Senado en abril- a celebrar una conferencia sectorial para hablar de\n    todos los problemas relacionados con el suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001626\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La posici\u00f3n del Ministerio\n    de Fomento es que lo que debemos hacer es mejorar la agilidad del sistema\n    de provisi\u00f3n de suelo urbanizable, que deriva, se\u00f1or\u00eda, le guste o no le\n    guste a su grupo, de la distribuci\u00f3n de competencias, sistema que\n    ralentiza y dilata el tiempo de procedimiento de puesta en el mercado de\n    suelo urbanizable y que restringe la oferta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001626\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa restricci\u00f3n de la oferta\n    es la que propicia -como dije y reitero hoy- la retenci\u00f3n especulativa\n    del suelo por parte de los especuladores en busca de plusval\u00edas r\u00e1pidas\n    por el mero transcurso del tiempo, sin transformar el suelo ni edificar\n    sobre el terreno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001626\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "precio": [2], "suelo": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... POR\n    QU\u00c9 PIENSA EL SE\u00d1OR MINISTRO DE FOMENTO QUE EL PROBLEMA DEL PRECIO DE LA\n    VIVIENDA Y EL SUELO ES ARTIFICIAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001627\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... POR\n    QU\u00c9 PIENSA EL SE\u00d1OR MINISTRO DE FOMENTO QUE EL PROBLEMA DEL PRECIO DE LA\n    VIVIENDA Y EL SUELO ES ARTIFICIAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001627\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... POR\n    QU\u00c9 PIENSA EL SE\u00d1OR MINISTRO DE FOMENTO QUE EL PROBLEMA DEL PRECIO DE LA\n    VIVIENDA Y EL SUELO ES ARTIFICIAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001627\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "precio": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, la semana pasada usted afirm\u00f3, refiri\u00e9ndose al precio de\n    la vivienda, que hab\u00eda que poner fin a este problema artificial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001627\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, la semana pasada usted afirm\u00f3, refiri\u00e9ndose al precio de\n    la vivienda, que hab\u00eda que poner fin a este problema artificial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001627\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"suelo": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  He dicho que el\n    problema del coste del suelo es un problema artificial, porque en Espa\u00f1a\n    no hay una limitaci\u00f3n natural del suelo.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001627\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "acceso": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, el acceso a la vivienda es ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001627\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, el acceso a la vivienda es ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001627\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4], "acceso": [9], "precio": [8], "suelo": [5, 6, 7]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, el acceso a la vivienda es\n    un grave problema de dos de cada tres familias espa\u00f1olas y las familias\n    que consiguen comprar una vivienda dedican m\u00e1s de la mitad de sus rentas\n    a pagar la hipoteca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001627\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que cada administraci\u00f3n tiene sus competencias y sus\n    responsabilidades, pero, se\u00f1or ministro, el marco general sobre el que se\n    elaboran las pol\u00edticas de vivienda es su responsabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001627\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para resolver el problema de la vivienda, lo primero que\n    tiene que hacer el Gobierno es reconocer el rotundo fracaso de la Ley del\n    Suelo y volver a empezar, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001627\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno tiene que controlar el\n    precio de la vivienda para que no se dispare. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001627\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego, se\u00f1or ministro, hay que\n    abordar desde el Gobierno una pol\u00edtica seria de vivienda de protecci\u00f3n\n    oficial pactada con los ayuntamientos y con las comunidades, de cualquier\n    color pol\u00edtico, de los suyos y de los nuestros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001627\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Siendo un grave problema, usted ha mostrado su falta\n    de sensibilidad,  y hay un \u00fanico y m\u00e1ximo responsable, un art\u00edfice\n    -hablando de artificio-, el Gobierno del Partido Popular; un Gobierno que\n    desde 1998, cuando cambi\u00f3 el modelo con su Ley del Suelo, puso en el\n    mercado el mejor instrumento para fomentar la especulaci\u00f3n; un Gobierno\n    que practica la especulaci\u00f3n con el suelo p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001627\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para resolver el problema de la vivienda, lo primero que\n    tiene que hacer el Gobierno es reconocer el rotundo fracaso de la Ley del\n    Suelo y volver a empezar, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001627\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Espa\u00f1a hay suelo\n    urbanizable para edificar, para construir m\u00e1s de 6.000.000 de viviendas,\n    lo que ocurre es que ese suelo est\u00e1 en manos de los especuladores y eso\n    es lo que tenemos que abordar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001627\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno tiene que controlar el\n    precio de la vivienda para que no se dispare. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001627\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, el acceso a la vivienda es\n    un grave problema de dos de cada tres familias espa\u00f1olas y las familias\n    que consiguen comprar una vivienda dedican m\u00e1s de la mitad de sus rentas\n    a pagar la hipoteca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001627\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"suelo": [0, 1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... A eso es a lo que me refiero, a que el problema del suelo\n    deriva de decisiones pol\u00edticas que toman los grupos pol\u00edticos; no es un\n    problema natural porque Espa\u00f1a es un pa\u00eds extenso y con una baja\n    densidad, 78 habitantes por kil\u00f3metro cuadrado, lo cual pone de\n    manifiesto que el problema de la cantidad de suelo disponible no es el\n    problema con el que nos tenemos que enfrentar los espa\u00f1oles; nos tenemos\n    que enfrentar con el sistema de provisi\u00f3n de suelo que se ha decidido a\n    trav\u00e9s de las leyes del suelo y a trav\u00e9s de los planes de ordenaci\u00f3n, que\n    nacen de una compleja distribuci\u00f3n competencial que es la que limita\n    artificialmente la oferta de suelo urbanizable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001627\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s es fundamental que lo hagan las comunidades aut\u00f3nomas\n    porque, se\u00f1or\u00edas, tienen competencias exclusivas, y lo sabe muy bien su\n    grupo, despu\u00e9s de la sentencia del Tribunal Constitucional que modific\u00f3\n    sustancialmente la Ley del suelo que ustedes hicieron en la \u00faltima\n    legislatura de su Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001627\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "medio ambiente": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En base a lo manifestado, le pregunto si piensa adaptar el Plan\n    Estrat\u00e9gico de Humedales para potenciar un uso sostenible, basado en el\n    principio de precauci\u00f3n, educaci\u00f3n e investigaci\u00f3n, para mejorar la\n    protecci\u00f3n de los humedales espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001620\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de un\n    acuerdo internacional que resulta \u00fanico por ser uno de los tratados\n    pioneros en la protecci\u00f3n del medio ambiente mundial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001620\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Las actuaciones efectuadas durante los \u00faltimos a\u00f1os por el Ministerio de\n    Medio Ambiente son, en primer lugar, aplicar y difundir precisamente este\n    Plan estrat\u00e9gico espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001620\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N HACE EL\n    MINISTERIO DE MEDIO AMBIENTE DE LA GESTI\u00d3N DE LOS  PARQUES NACIONALES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001621\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Medio Ambiente, Espa\u00f1a es el pa\u00eds de la Uni\u00f3n Europea\n    con una mayor riqueza de biodiversidad, y las actuaciones para protegerla\n    son fundamentales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001621\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9\n    valoraci\u00f3n hace el Ministerio de Medio Ambiente de la gesti\u00f3n de los\n    parques nacionales? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001621\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Por \u00faltimo, hemos realizado un esfuerzo\n    econ\u00f3mico significativo, habiendo pasado del equivalente de 50 millones\n    de euros de presupuesto en el a\u00f1o 1996 a destinar para parques nacionales\n    m\u00e1s de 128 millones de euros para el a\u00f1o 2003; un 156 por ciento de\n    incremento en esos a\u00f1os, impulsando actuaciones en materia de\n    conservaci\u00f3n, uso p\u00fablico, formaci\u00f3n, educaci\u00f3n, sensibilizaci\u00f3n social y\n    fomento de las relaciones con el entorno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001621\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Hoy un n\u00famero muy importante de\n    mujeres, 60.000, que adem\u00e1s de soportar la muerte de su marido y la\n    reducci\u00f3n de su pensi\u00f3n en cerca de un 52 por ciento se ven obligadas a\n    renunciar a la pensi\u00f3n SOVI que hasta ahora ven\u00edan cobrando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001612\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El impacto\n    para este colectivo de mujeres, 60.000 en el conjunto del Estado, es\n    escandaloso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001612\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [1], "mujeres": [2], "j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... \u00bfQui\u00e9n nos miente, se\u00f1or ministro,\n    usted cuando anuncia un programa de vivienda para los j\u00f3venes o el\n    ministro Montoro que no lo presupuesta? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001628\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQui\u00e9n nos miente, se\u00f1or ministro,\n    usted cuando anuncia un programa de vivienda para los j\u00f3venes o el\n    ministro Montoro que no lo presupuesta? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001628\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha llegado incluso a prometer bonificaciones a la Seguridad\n    Social para mujeres trabajadoras, algo que est\u00e1 en vigor hacer a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001628\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... La\n    bonificaci\u00f3n del cien por cien de las cuotas empresariales a la Seguridad\n    Social para la contrataci\u00f3n de mujeres desempleadas en los 24 meses\n    siguientes a la maternidad es una realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001628\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfc\u00f3mo puede usted decir que defiende la integraci\u00f3n -claro\n    que lo ha dicho- cuando despu\u00e9s de tanto trabajo conjunto por una\n    educaci\u00f3n integral de los alumnos con necesidades educativas especiales\n    llegan ustedes ahora y rompen el consenso, separando en aulas distintas a\n    estos alumnos con la mal llamada Ley de calidad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001629\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0, 1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Me refiero a medidas de\n    verdad; medidas con presupuesto, plazos y garant\u00edas reales para la\n    seguridad y la vida de las mujeres maltratadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001630\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si no, \u00bfc\u00f3mo se explica que el PP vote en contra de nuestra enmienda a\n    los Presupuestos Generales del Estado para dotar econ\u00f3micamente de las\n    medidas de protecci\u00f3n y ayuda a las mujeres maltratadas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001630\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero no olvide la\n    dura realidad cotidiana de estas mujeres y sus hijos, y que por malos\n    tratos mueren m\u00e1s de 70 mujeres cada a\u00f1o, se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001630\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... D\u00e9jeme decirle que\n    esa paga de 100 euros que tanto ha anunciado deja fuera a much\u00edsimas\n    mujeres de este pa\u00eds que est\u00e1n trabajando, pero no fuera del hogar y a\n    muchas mujeres que se ven abocadas a la precariedad laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001631\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En\n    1996, la educaci\u00f3n infantil entre tres y seis a\u00f1os ten\u00eda una cobertura\n    del 66,5 por ciento; hoy, la escolarizaci\u00f3n en esa franja de edad es\n    universal, es del 95 por ciento, teniendo en cuenta que no es\n    obligatoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001631\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "mujeres": [2], "j\u00f3venes": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, efectivamente, la tasa de temporalidad de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola sigue siendo uno de los retos m\u00e1s importantes de la pol\u00edtica\n    econ\u00f3mica y social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001616\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En concreto, en el caso de los j\u00f3venes, me parece importante resaltar que\n    la tasa de temporalidad para los trabajadores entre 16 y 24 a\u00f1os alcanz\u00f3\n    el 76 por ciento en 1995 y, aunque todav\u00eda contin\u00faa siendo del 65 por\n    ciento, desde el punto de vista de los contratos temporales sobre el\n    total de asalariados hay una notable reducci\u00f3n en los \u00faltimos a\u00f1os: ha\n    ca\u00eddo desde el 41 por ciento, en 1989, al 26 por ciento, en 2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001616\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el\n    caso de las mujeres, el m\u00e1ximo de contrataci\u00f3n temporal se alcanza en\n    1992, con un 39 por ciento, y ha bajado a  un 34 por ciento en 2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001616\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [7], "patrimonio": [8, 9, 10], "cultural": [1, 2, 3, 4, 5, 6], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Para dar a conocer a\n    Espa\u00f1a como destino cultural, por un lado, se ha celebrado recientemente\n    en Salamanca el primer congreso internacional de turismo cultural; y, por\n    otro lado, el Ministerio de Econom\u00eda y Comercio, en colaboraci\u00f3n con el\n    de Asuntos Exteriores y el de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte, ha\n    desarrollado un plan para impulsar y promocionar Espa\u00f1a como destino\n    cultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001617\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    a\u00f1o 2002 ha sido declarado a\u00f1o del turismo cultural en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001617\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No podemos, olvidar, sin embargo, nuestro gran\n    patrimonio cultural, industrial y arquitect\u00f3nico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001617\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A modo de ejemplo, les\n    recordar\u00e9 que poseemos, como recursos est\u00e1ticos, 35 conjuntos declarados\n    patrimonio de la humanidad, 9.000 bienes de inter\u00e9s cultural declarados y\n    m\u00e1s de 1.350 museos; y junto a ellos, una gran variedad de rutas\n    culturales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001617\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A pesar de todo ello, se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or vicepresidente, Espa\u00f1a no es a\u00fan\n    reconocida como destino cultural, frente al liderazgo que ejercemos en\n    cuanto a productos de sol y playa en todo el mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001617\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para dar a conocer a\n    Espa\u00f1a como destino cultural, por un lado, se ha celebrado recientemente\n    en Salamanca el primer congreso internacional de turismo cultural; y, por\n    otro lado, el Ministerio de Econom\u00eda y Comercio, en colaboraci\u00f3n con el\n    de Asuntos Exteriores y el de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte, ha\n    desarrollado un plan para impulsar y promocionar Espa\u00f1a como destino\n    cultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001617\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, se\u00f1or vicepresidente, le pregunto: \u00bfqu\u00e9 medidas est\u00e1\n    adoptando el Gobierno para impulsar el turismo cultural? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001617\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para dar a conocer a\n    Espa\u00f1a como destino cultural, por un lado, se ha celebrado recientemente\n    en Salamanca el primer congreso internacional de turismo cultural; y, por\n    otro lado, el Ministerio de Econom\u00eda y Comercio, en colaboraci\u00f3n con el\n    de Asuntos Exteriores y el de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte, ha\n    desarrollado un plan para impulsar y promocionar Espa\u00f1a como destino\n    cultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001617\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No podemos, olvidar, sin embargo, nuestro gran\n    patrimonio cultural, industrial y arquitect\u00f3nico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001617\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A modo de ejemplo, les\n    recordar\u00e9 que poseemos, como recursos est\u00e1ticos, 35 conjuntos declarados\n    patrimonio de la humanidad, 9.000 bienes de inter\u00e9s cultural declarados y\n    m\u00e1s de 1.350 museos; y junto a ellos, una gran variedad de rutas\n    culturales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001617\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A este conjunto de bienes tenemos que a\u00f1adir el\n    reconocimiento que se le ha dado al patrimonio industrial, con la\n    aprobaci\u00f3n, a finales del a\u00f1o 2000, de un Plan nacional de patrimonio\n    industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001617\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [4], "cultural": [1, 2], "instituto cervantes": [3], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... En ese sentido, tanto el Ministerio de Econom\u00eda, a\n    trav\u00e9s de la Secretar\u00eda de Estado de Comercio, como el Ministerio de\n    Educaci\u00f3n, a trav\u00e9s de la Secretar\u00eda de Estado de Cultura y del Instituto\n    Cervantes, establecimos un plan con 40 medidas, que hemos puesto en\n    marcha durante el a\u00f1o 2002 hasta el a\u00f1o 2004, con un coste de 70 millones\n    de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001617\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, la Comisi\u00f3n delegada del Gobierno para asuntos culturales,\n    en julio de 2001, estableci\u00f3 un plan de impulso al turismo cultural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001617\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... los Reyes, se produjo el I Congreso Internacional de Turismo\n    Cultural, con m\u00e1s de 650 asistentes, que supuso una importante conexi\u00f3n\n    de puntos de vista entre las administraciones p\u00fablicas y el sector\n    privado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001617\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n hemos introducido conceptos de impulso a la gastronom\u00eda, y quiero\n    subrayar la importancia del turismo idiom\u00e1tico que, en colaboraci\u00f3n con\n    el Instituto Cervantes, debe permitirnos que Espa\u00f1a pueda beneficiarse de\n    este tipo de turismo que en otros pa\u00edses, como Irlanda o Inglaterra,\n    tiene un gran apoyo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001617\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, tanto el Ministerio de Econom\u00eda, a\n    trav\u00e9s de la Secretar\u00eda de Estado de Comercio, como el Ministerio de\n    Educaci\u00f3n, a trav\u00e9s de la Secretar\u00eda de Estado de Cultura y del Instituto\n    Cervantes, establecimos un plan con 40 medidas, que hemos puesto en\n    marcha durante el a\u00f1o 2002 hasta el a\u00f1o 2004, con un coste de 70 millones\n    de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001617\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [10], "precio": [12, 13, 14], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "empresas": [8, 9], "empresas espa\u00f1olas": [11], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [6, 7]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \u00bfEst\u00e1 de acuerdo el Gobierno en\n    que la econom\u00eda espa\u00f1ola tiene un serio problema de inflaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rato, hablando s\u00f3lo de esta legislatura, le hemos apuntado desde el\n    Grupo Socialista en reiteradas ocasiones el hecho evidente de que\n    nuestros  problemas de inflaci\u00f3n no se hab\u00edan acabado, que manten\u00edamos un\n    diferencial con los pa\u00edses del euro insostenible en el tiempo y que era\n    urgente tomarse en serio el problema; incluso hemos presentado diversas\n    iniciativas para ayudar a resolver esa fatal atracci\u00f3n por la inflaci\u00f3n\n    que manifiesta nuestra econom\u00eda, y su respuesta siempre ha sido la\n    prepotencia, el menosprecio, el desplante soberbio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted lleva neg\u00e1ndose a reconocer\n    que la econom\u00eda espa\u00f1ola tiene un problema de inflaci\u00f3n, que se agudiza\n    como consecuencia de nuestra pertenencia al euro y la imposibilidad de\n    devaluar la moneda, que ha sido la soluci\u00f3n cl\u00e1sica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sus reformas estructurales no han sido capaces\n    de mejorar suficientemente el pulso competitivo en amplios sectores de\n    nuestra econom\u00eda para que se traduzca en menores precios, y sus pol\u00edticas\n    presupuestarias, ajustadas m\u00e1s a las necesidades electorales del PP que a\n    la situaci\u00f3n de la econom\u00eda, han sido equivocadas y uno de los\n    principales factores de nuestras tensiones inflacionistas por tres v\u00edas:\n    descensos impositivos, que han hinchado el consumo privado en lugar del\n    ahorro, subidas de impuestos indirectos, de tasas y de precios p\u00fablicos y\n    regulados, y una estructura del gasto que no ha estado orientada a\n    mejorar la competitividad de nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rato, un 4 por ciento de inflaci\u00f3n con una econom\u00eda creciendo al 1,8\n    por ciento es algo m\u00e1s que un problema transitorio o importado, es la\n    prueba del nueve del fracaso de todo el edificio de su pol\u00edtica\n    econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00f3lo se han equivocado de\n    diagn\u00f3stico y de soluciones, es que est\u00e1n demostrando ser malos gestores,\n    vivir de espaldas a los problemas reales de las familias y de las\n    empresas espa\u00f1olas y estar m\u00e1s interesados por sus problemas de grupo y\n    de sucesi\u00f3n, por sus intereses intervencionistas para controlar el poder\n    econ\u00f3mico desde el pol\u00edtico, que por la suerte de los espa\u00f1oles, que s\u00f3lo\n    pueden confiar en una recuperaci\u00f3n internacional que vuelva a dar aliento\n    a nuestra econom\u00eda, porque del Gobierno, de ustedes, ya no pueden esperar\n    nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEst\u00e1 de acuerdo el Gobierno en\n    que la econom\u00eda espa\u00f1ola tiene un serio problema de inflaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted lleva neg\u00e1ndose a reconocer\n    que la econom\u00eda espa\u00f1ola tiene un problema de inflaci\u00f3n, que se agudiza\n    como consecuencia de nuestra pertenencia al euro y la imposibilidad de\n    devaluar la moneda, que ha sido la soluci\u00f3n cl\u00e1sica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, su an\u00e1lisis\n    estaba equivocado y le condujo a un no hacer nada, que ha resultado letal\n    para las familias espa\u00f1olas y para nuestras empresas, entre otras cosas\n    porque las teor\u00edas que justifican un diferencial de inflaci\u00f3n positivo\n    como contrapunto a otro diferencial positivo de crecimiento fallan en\n    Espa\u00f1a en dos puntos fundamentales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00f3lo se han equivocado de\n    diagn\u00f3stico y de soluciones, es que est\u00e1n demostrando ser malos gestores,\n    vivir de espaldas a los problemas reales de las familias y de las\n    empresas espa\u00f1olas y estar m\u00e1s interesados por sus problemas de grupo y\n    de sucesi\u00f3n, por sus intereses intervencionistas para controlar el poder\n    econ\u00f3mico desde el pol\u00edtico, que por la suerte de los espa\u00f1oles, que s\u00f3lo\n    pueden confiar en una recuperaci\u00f3n internacional que vuelva a dar aliento\n    a nuestra econom\u00eda, porque del Gobierno, de ustedes, ya no pueden esperar\n    nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Afortunadamente, a usted no se le ha\n    ocurrido hasta ahora decir, como en el caso del precio de la vivienda,\n    que si nuestros precios suben tanto es porque los espa\u00f1oles somos ricos y\n    podemos pagarlos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00f3lo se han equivocado de\n    diagn\u00f3stico y de soluciones, es que est\u00e1n demostrando ser malos gestores,\n    vivir de espaldas a los problemas reales de las familias y de las\n    empresas espa\u00f1olas y estar m\u00e1s interesados por sus problemas de grupo y\n    de sucesi\u00f3n, por sus intereses intervencionistas para controlar el poder\n    econ\u00f3mico desde el pol\u00edtico, que por la suerte de los espa\u00f1oles, que s\u00f3lo\n    pueden confiar en una recuperaci\u00f3n internacional que vuelva a dar aliento\n    a nuestra econom\u00eda, porque del Gobierno, de ustedes, ya no pueden esperar\n    nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para negar el problema de nuestra inflaci\u00f3n han argumentado, y siguen\n    haci\u00e9ndolo, aunque cada vez con menos consistencia, que era el precio a\n    pagar por nuestro diferencial de crecimiento con la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante un tiempo, lo fue el precio del petr\u00f3leo y\n    luego el Banco Central Europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Afortunadamente, a usted no se le ha\n    ocurrido hasta ahora decir, como en el caso del precio de la vivienda,\n    que si nuestros precios suben tanto es porque los espa\u00f1oles somos ricos y\n    podemos pagarlos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [14], "precio": [12, 13], "empresas": [11], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [7, 8, 9, 10]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... sabe que en estos momentos todas las\n    previsiones de inflaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola son claramente hacia\n    menores tensiones inflacionistas a lo largo de la primavera del a\u00f1o que\n    viene. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... muy h\u00e1bilmente no me ha planteado porque sabe que no le conviene\n    plantearlo, y al hilo del tono de su intervenci\u00f3n creo que por ah\u00ed\n    podemos caminar, independientemente de las posiciones pol\u00edticas de cada\n    uno-, sino de que vi\u00e9ramos qu\u00e9 es lo que est\u00e1 sucediendo en nuestra\n    econom\u00eda que no nos permite mantener diferenciales de inflaci\u00f3n\n    necesarios en una econom\u00eda que est\u00e1 en un proceso de convergencia real. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, no es que yo le haya dicho que aquellos que no est\u00e9n de acuerdo\n    con la inflaci\u00f3n o con m\u00e1s inflaci\u00f3n sean partidarios de que la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola no crezca; a una afirmaci\u00f3n  de S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... en la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda\n    de que su objetivo\n    econ\u00f3mico era tener cero diferencial de inflaci\u00f3n con los pa\u00edses\n    centrales, yo le dije que \u00e9sa era una proyecci\u00f3n equivocada, y sigo\n    pens\u00e1ndolo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto indicar\u00eda, desde el punto de vista de sostenibilidad de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola en el futuro, que hoy los mercados valoran con m\u00e1s\n    credibilidad a la econom\u00eda espa\u00f1ola que a otras econom\u00edas europeas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso, quiero recordar a la C\u00e1mara, como\n    inform\u00e9 en su d\u00eda, que tenemos acuerdos firmados con pr\u00e1cticamente la\n    totalidad de la econom\u00eda espa\u00f1ola para el redondeo, y estoy convencido de\n    que se habr\u00e1n honrado por nuestros sectores econ\u00f3micos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ha hecho el ejercicio -que lo habr\u00e1 hecho y por eso no lo comenta-\n    de ver cu\u00e1les son los sectores menos inflacionistas, es decir los que han\n    restado inflaci\u00f3n a la econom\u00eda espa\u00f1ola este a\u00f1o, ver\u00e1 que son equipos\n    inform\u00e1ticos, carne de ovino, tel\u00e9fono, gas, imagen y sonido y\n    electricidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... sabe que en estos momentos todas las\n    previsiones de inflaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola son claramente hacia\n    menores tensiones inflacionistas a lo largo de la primavera del a\u00f1o que\n    viene. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto indicar\u00eda, desde el punto de vista de sostenibilidad de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola en el futuro, que hoy los mercados valoran con m\u00e1s\n    credibilidad a la econom\u00eda espa\u00f1ola que a otras econom\u00edas europeas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso, quiero recordar a la C\u00e1mara, como\n    inform\u00e9 en su d\u00eda, que tenemos acuerdos firmados con pr\u00e1cticamente la\n    totalidad de la econom\u00eda espa\u00f1ola para el redondeo, y estoy convencido de\n    que se habr\u00e1n honrado por nuestros sectores econ\u00f3micos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ha hecho el ejercicio -que lo habr\u00e1 hecho y por eso no lo comenta-\n    de ver cu\u00e1les son los sectores menos inflacionistas, es decir los que han\n    restado inflaci\u00f3n a la econom\u00eda espa\u00f1ola este a\u00f1o, ver\u00e1 que son equipos\n    inform\u00e1ticos, carne de ovino, tel\u00e9fono, gas, imagen y sonido y\n    electricidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo es posible que me proponga seriamente que aplique el\n    control de precios a aquellos sectores -y por tanto a sus accionistas y a\n    sus empresas- que no est\u00e1n aportando inflaci\u00f3n y sin embargo no me quiera\n    plantear una pol\u00edtica de control de precios en otros? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la evoluci\u00f3n de los precios energ\u00e9ticos, la C\u00e1mara es\n    consciente, como lo es la opini\u00f3n p\u00fablica, de que el a\u00f1o pasado por estas\n    fechas est\u00e1bamos en un precio del barril de 20 d\u00f3lares y, aunque en estos\n    momentos no, en el mes de octubre, que es el mes al que se refieren las\n    cifras que estamos discutiendo, est\u00e1bamos en un precio del barril de 28\n    d\u00f3lares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, estamos ante una presi\u00f3n del coste\n    internacional; tengo que agradecer al Grupo Socialista que este a\u00f1o ya no\n    proponga una bajada de impuestos para equilibrar el precio del petr\u00f3leo,\n    por lo menos en este tema, porque esto habr\u00eda sido un grave error de su\n    pol\u00edtica energ\u00e9tica y medioambiental y agradezco mucho que no vuelvan a\n    cometerlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Baste con decir que la actividad\n    crediticia en nuestro pa\u00eds est\u00e1 creciendo a ritmos que superan el doble\n    de la media europea y en algunos casos, como en Alemania, nuestro cr\u00e9dito\n    crece al 14 por ciento y en Alemania al uno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [6], "precio": [8, 9, 10], "econom\u00eda": [0, 1, 2], "empresas": [5], "empresas espa\u00f1olas": [7], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El 2 de febrero de 1999, usted dijo en el Congreso de los Diputados: Sin\n    duda, y me gustar\u00eda insistir una vez m\u00e1s en ello -es una cita textual-,\n    es la consolidaci\u00f3n fiscal la que ha permitido, junto con las reformas\n    estructurales, un control de precios que ha sido compatible por primera\n    vez en nuestra historia con el crecimiento de la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No, se\u00f1or Rato, tenemos\n    un problema de precios estructural en la econom\u00eda espa\u00f1ola como\n    consecuencia de su pol\u00edtica econ\u00f3mica equivocada, de sus falsas\n    liberalizaciones sin competencia y de su err\u00f3nea pol\u00edtica presupuestaria\n    que, por una parte, bajo la excusa del d\u00e9ficit cero, aparentaba gran\n    rigor; por otra parte, distribu\u00eda 700.000 millones de pesetas entre las\n    familias para que se lo gastaran en consumo; adem\u00e1s, tienen una\n    estructura del gasto p\u00fablico que, seg\u00fan la propia CEOE, no ha contribuido\n    a mejorar la productividad de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El a\u00f1o pasado nuestra demanda interna crec\u00eda un punto\n    m\u00e1s que ahora y nuestra inflaci\u00f3n era m\u00e1s baja que ahora, luego no parece\n    que sea un problema de demanda el que tiene la econom\u00eda espa\u00f1ola, sino\n    m\u00e1s bien un problema de oferta, como consecuencia, insisto, del fracaso\n    de sus pol\u00edticas presupuestarias y de sus pol\u00edticas de reformas\n    estructurales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No, se\u00f1or Rato, tenemos\n    un problema de precios estructural en la econom\u00eda espa\u00f1ola como\n    consecuencia de su pol\u00edtica econ\u00f3mica equivocada, de sus falsas\n    liberalizaciones sin competencia y de su err\u00f3nea pol\u00edtica presupuestaria\n    que, por una parte, bajo la excusa del d\u00e9ficit cero, aparentaba gran\n    rigor; por otra parte, distribu\u00eda 700.000 millones de pesetas entre las\n    familias para que se lo gastaran en consumo; adem\u00e1s, tienen una\n    estructura del gasto p\u00fablico que, seg\u00fan la propia CEOE, no ha contribuido\n    a mejorar la productividad de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El a\u00f1o pasado nuestra demanda interna crec\u00eda un punto\n    m\u00e1s que ahora y nuestra inflaci\u00f3n era m\u00e1s baja que ahora, luego no parece\n    que sea un problema de demanda el que tiene la econom\u00eda espa\u00f1ola, sino\n    m\u00e1s bien un problema de oferta, como consecuencia, insisto, del fracaso\n    de sus pol\u00edticas presupuestarias y de sus pol\u00edticas de reformas\n    estructurales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las perspectivas son tensiones en el precio del petr\u00f3leo, dada la\n    situaci\u00f3n internacional, las perspectivas son bajada de tipos de inter\u00e9s\n    por parte del Banco Central Europeo, las perspectivas son malas, pues,\n    para la situaci\u00f3n de nuestra inflaci\u00f3n y creo que eso nos va a poner ante\n    una situaci\u00f3n en la que ser\u00e1 evidente que  o ustedes toman ese toro por\n    los cuernos o volveremos a meternos en una situaci\u00f3n grave para las\n    familias y las empresas espa\u00f1olas como consecuencia del absentismo de\n    usted en esta materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El problema no es que el Partido Socialista tenga o no una pol\u00edtica anti\n    inflacionista o que tenga o no una pol\u00edtica presupuestaria, que s\u00ed las\n    tiene; el problema es que usted no las tiene, que el Gobierno no las\n    tiene, y la mejor demostraci\u00f3n de ello ha sido su intervenci\u00f3n hoy aqu\u00ed,\n    en la que de nuevo nos perdemos entre el pollo, la vivienda, el vestido y\n    el calzado, porque le falta -iba decir altura, pero creo que no- el valor\n    de reconocer que no han sido capaces de resolver un problema serio, como\n    es el de la inflaci\u00f3n, porque eso significar\u00eda reconocer -como he dicho\n    antes- que sus pol\u00edticas han sido equivocadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las perspectivas son tensiones en el precio del petr\u00f3leo, dada la\n    situaci\u00f3n internacional, las perspectivas son bajada de tipos de inter\u00e9s\n    por parte del Banco Central Europeo, las perspectivas son malas, pues,\n    para la situaci\u00f3n de nuestra inflaci\u00f3n y creo que eso nos va a poner ante\n    una situaci\u00f3n en la que ser\u00e1 evidente que  o ustedes toman ese toro por\n    los cuernos o volveremos a meternos en una situaci\u00f3n grave para las\n    familias y las empresas espa\u00f1olas como consecuencia del absentismo de\n    usted en esta materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo \u00fanico que le\n    digo es que las tarifas el\u00e9ctricas las fija usted y el precio del caf\u00e9 con\n    leche en esa cafeter\u00eda no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, no le puedo pedir responsabilidades\n    sobre el precio del caf\u00e9 con leche en esa cafeter\u00eda, s\u00ed sobre las tarifas\n    el\u00e9ctricas porque las fija usted en el Bolet\u00edn Oficial del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las perspectivas son tensiones en el precio del petr\u00f3leo, dada la\n    situaci\u00f3n internacional, las perspectivas son bajada de tipos de inter\u00e9s\n    por parte del Banco Central Europeo, las perspectivas son malas, pues,\n    para la situaci\u00f3n de nuestra inflaci\u00f3n y creo que eso nos va a poner ante\n    una situaci\u00f3n en la que ser\u00e1 evidente que  o ustedes toman ese toro por\n    los cuernos o volveremos a meternos en una situaci\u00f3n grave para las\n    familias y las empresas espa\u00f1olas como consecuencia del absentismo de\n    usted en esta materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1, 2], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Los problemas de la econom\u00eda espa\u00f1ola, que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde que gobierna el Partido Popular la econom\u00eda espa\u00f1ola ha crecido un\n    25 por ciento, es decir, Espa\u00f1a en su conjunto es un 25 por ciento m\u00e1s\n    pr\u00f3spera de lo que era. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entonces, \u00bfc\u00f3mo se puede\n    explicar que nuestra econom\u00eda duplique el crecimiento de la media europea\n    durante a\u00f1os y a\u00f1os? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los problemas de la econom\u00eda espa\u00f1ola, que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde que gobierna el Partido Popular la econom\u00eda espa\u00f1ola ha crecido un\n    25 por ciento, es decir, Espa\u00f1a en su conjunto es un 25 por ciento m\u00e1s\n    pr\u00f3spera de lo que era. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"precio": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Como ya he anunciado, el Ministerio de Econom\u00eda va a dar todos los meses,\n    empezando en diciembre, una lista de productos que considera\n    imprescindibles para la transparencia de precios, va a firmar unos\n    acuerdos con las asociaciones de consumidores para que \u00e9stas, en un\n    observatorio del consumo, puedan identificar aquellos productos que\n    tienen mayores tensiones inflacionistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al mismo tiempo quiero\n    recordarle, se\u00f1or\u00eda, que cuando me plantee un programa antiinflacionista,\n    reducci\u00f3n de impuestos indirectos, primero, f\u00edjese en aquellos que no se\n    pueden reducir porque la Uni\u00f3n Europea no se lo permite -para no repetir\n    ese error-, y, segundo, aquellos que ya est\u00e1n en el precio que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"acceso": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"...  MEDIDAS QUE\n    TIENE PREVISTO EL GOBIERNO IMPULSAR PARA LA POTENCIACI\u00d3N DEL SECTOR\n    INDUSTRIAL DE DOS RUEDAS, FAVORECER LA SEGURIDAD Y FACILITAR EL ACCESO DE\n    LOS J\u00d3VENES AL SEGURO OBLIGATORIO.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"precio": [10, 11, 12, 13], "empresas": [3, 4], "econom\u00eda": [0, 1, 2], "j\u00f3venes": [5, 6, 7, 8, 9]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Atendiendo a la sencillez y econom\u00eda tanto de su adquisici\u00f3n\n    como de su mantenimiento, las motocicletas, y fundamentalmente los\n    ciclomotores, son muy utilizados por los j\u00f3venes a partir de los 14 a\u00f1os\n    para iniciarse en la conducci\u00f3n y tambi\u00e9n por las personas de menores\n    recursos econ\u00f3micos para cubrir distancias cortas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir de\n    ah\u00ed debo decirles que tanto el Grupo Parlamentario Catal\u00e1n como la propia\n    Generalitat de Catalu\u00f1a, fundamentalmente a trav\u00e9s de su Departamento de\n    Econom\u00eda y Finanzas, se tomaron muy en serio esta cuesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El propio Departamento de Econom\u00eda y\n    Finanzas intent\u00f3, conla creaci\u00f3n de una mesa, concertar con las compa\u00f1\u00edas\n    de seguros, la patronal del sector, los usuarios, etc\u00e9tera, algunas\n    medidas a las que ahora har\u00e9 referencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La prensa de hoy hace referencia a la\n    situaci\u00f3n de algunas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Unas\n    80 empresas ofertan normalmente seguros, pero hay provincias en las que\n    no se encuentran m\u00e1s que una o dos compa\u00f1\u00edas que oferten seguros para\n    conductores j\u00f3venes y de ciclomotores y a un precio que podr\u00edamos\n    denominar prohibitivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Atendiendo a la sencillez y econom\u00eda tanto de su adquisici\u00f3n\n    como de su mantenimiento, las motocicletas, y fundamentalmente los\n    ciclomotores, son muy utilizados por los j\u00f3venes a partir de los 14 a\u00f1os\n    para iniciarse en la conducci\u00f3n y tambi\u00e9n por las personas de menores\n    recursos econ\u00f3micos para cubrir distancias cortas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, la\n    inexistencia de seguros fundamentalmente para los conductores m\u00e1s\n    j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos de que\n    dispongo -y de los que creo que pueden disponer todas SS.SS.- hacen\n    patente la inexistencia de seguros para los conductores m\u00e1s j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Unas\n    80 empresas ofertan normalmente seguros, pero hay provincias en las que\n    no se encuentran m\u00e1s que una o dos compa\u00f1\u00edas que oferten seguros para\n    conductores j\u00f3venes y de ciclomotores y a un precio que podr\u00edamos\n    denominar prohibitivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ni que decir tiene,\n    se\u00f1or\u00edas, que esa clandestinidad, que se ve fomentada por el alto precio\n    de los seguros, acaba generando en nuestros j\u00f3venes una cultura de la\n    inseguridad y de la irresponsabilidad y, por lo tanto, adem\u00e1s de los\n    otros aspectos que he se\u00f1alado anteriormente -industriales, sociales y de\n    otras caracter\u00edsticas-, es algo que debiera tenerse en cuenta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, una enorme subida de hasta un 300 por ciento\n    del precio del seguro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Unas\n    80 empresas ofertan normalmente seguros, pero hay provincias en las que\n    no se encuentran m\u00e1s que una o dos compa\u00f1\u00edas que oferten seguros para\n    conductores j\u00f3venes y de ciclomotores y a un precio que podr\u00edamos\n    denominar prohibitivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, como se\u00f1alaba, desde el a\u00f1o 1999 se ha producido un\n    incremento important\u00edsimo del precio del seguro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ni que decir tiene,\n    se\u00f1or\u00edas, que esa clandestinidad, que se ve fomentada por el alto precio\n    de los seguros, acaba generando en nuestros j\u00f3venes una cultura de la\n    inseguridad y de la irresponsabilidad y, por lo tanto, adem\u00e1s de los\n    otros aspectos que he se\u00f1alado anteriormente -industriales, sociales y de\n    otras caracter\u00edsticas-, es algo que debiera tenerse en cuenta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"acceso": [1], "j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... De ah\u00ed que\n    deba formularle al Gobierno la pregunta sobre las medidas que piensa\n    adoptar para impulsar el sector industrial de las dos ruedas, favorecer\n    la seguridad y facilitar el acceso de los j\u00f3venes al seguro obligatorio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De ah\u00ed que\n    deba formularle al Gobierno la pregunta sobre las medidas que piensa\n    adoptar para impulsar el sector industrial de las dos ruedas, favorecer\n    la seguridad y facilitar el acceso de los j\u00f3venes al seguro obligatorio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [2], "j\u00f3venes": [0, 1]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Hay\n    medidas que se refieren a la seguridad vial, sobre las que no puedo estar\n    m\u00e1s de acuerdo y manifiesto profunda preocupaci\u00f3n por la siniestralidad y\n    las consecuencias dram\u00e1ticas que muchas veces tiene la utilizaci\u00f3n de\n    veh\u00edculos de dos ruedas, especialmente entre los j\u00f3venes; hay otras\n    medidas que se refieren a los permisos de conducci\u00f3n, y ah\u00ed como es\n    sabido puede haber tambi\u00e9n matices, porque puede haber efectos\n    sustituci\u00f3n, que no necesariamente mejoren la situaci\u00f3n del conjunto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que aumentar la\n    educaci\u00f3n vial, la cultura de la seguridad sobre todo de nuestros j\u00f3venes\n    usuarios, y despu\u00e9s tenemos que ver qu\u00e9 hacemos con la problem\u00e1tica del\n    aseguramiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que aumentar la\n    educaci\u00f3n vial, la cultura de la seguridad sobre todo de nuestros j\u00f3venes\n    usuarios, y despu\u00e9s tenemos que ver qu\u00e9 hacemos con la problem\u00e1tica del\n    aseguramiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [3], "acceso": [4], "precio": [2], "econom\u00eda": [0], "j\u00f3venes": [1]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Hace un a\u00f1o, cuando le formul\u00e9 la pregunta a su antecesora, quiz\u00e1 se\n    pod\u00eda pensar que a lo largo del a\u00f1o 2002 la econom\u00eda se recuperar\u00eda de\n    forma notable, aumentar\u00eda el consumo de las familias y por tanto sin\n    necesidad de adoptar medidas coyunturales, simplemente con el cambio de\n    la coyuntura, mejorar\u00eda la situaci\u00f3n del sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando hablamos de dificultad, de imposibilidad de acceso al\n    seguro por parte de muchos ciudadanos y de muchos ciudadanos j\u00f3venes,\n    cuando hablamos de seguro obligatorio para desarrollar una actividad como\n    la conducci\u00f3n de los ciclomotores o de las motocicletas, de lo que\n    estamos hablando realmente es de la imposibilidad de muchos ciudadanos de\n    acceder al uso del ciclomotor y de la motocicleta, con todas las\n    consecuencias que despu\u00e9s se derivan desde el punto de vista de movilidad\n    urbana e incluso de libertad personal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dejando aparte otros aspectos como los medioambientales y\n    el ruido, todo lo que contribuya a mejorar la seguridad vial y la\n    seguridad industrial debe tener una repercusi\u00f3n directa sobre el precio\n    del seguro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando hablamos de dificultad, de imposibilidad de acceso al\n    seguro por parte de muchos ciudadanos y de muchos ciudadanos j\u00f3venes,\n    cuando hablamos de seguro obligatorio para desarrollar una actividad como\n    la conducci\u00f3n de los ciclomotores o de las motocicletas, de lo que\n    estamos hablando realmente es de la imposibilidad de muchos ciudadanos de\n    acceder al uso del ciclomotor y de la motocicleta, con todas las\n    consecuencias que despu\u00e9s se derivan desde el punto de vista de movilidad\n    urbana e incluso de libertad personal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando hablamos de dificultad, de imposibilidad de acceso al\n    seguro por parte de muchos ciudadanos y de muchos ciudadanos j\u00f3venes,\n    cuando hablamos de seguro obligatorio para desarrollar una actividad como\n    la conducci\u00f3n de los ciclomotores o de las motocicletas, de lo que\n    estamos hablando realmente es de la imposibilidad de muchos ciudadanos de\n    acceder al uso del ciclomotor y de la motocicleta, con todas las\n    consecuencias que despu\u00e9s se derivan desde el punto de vista de movilidad\n    urbana e incluso de libertad personal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [17], "actividad": [18], "acceso": [19], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "empresas": [12, 13, 14, 15], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [8, 9, 10, 11], "j\u00f3venes": [16]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or ministro,\n    cuando el Partido Popular lleg\u00f3 al Gobierno en 1996, la econom\u00eda espa\u00f1ola\n    estaba  creando empleo y el paro se reduc\u00eda a un ritmo de 70.000 personas\n    por a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A lo largo de este mes hemos o\u00eddo miles de voces que convierten a la\n    inflaci\u00f3n en el problema o el tal\u00f3n de Aquiles de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No seremos nosotros quienes neguemos importancia a la inflaci\u00f3n, pero s\u00ed\n    diremos que el problema fundamental, el verdadero tal\u00f3n de Aquiles de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola es el empleo y su calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No dejaremos de decir que en\n    el origen del problema del empleo y la inflaci\u00f3n hay una causa similar:\n    la incapacidad del empresariado espa\u00f1ol de aportar nada a la mejora de\n    nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    pasividad del Ejecutivo en materia de control de precios, y su propia\n    actuaci\u00f3n aumentando los impuestos indirectos y las tasas para paliar las\n    rebajas del IRPF, ha sentado las bases para que la inflaci\u00f3n se instale\n    en nuestra econom\u00eda en niveles injustificadamente elevados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es necesario recuperar para\n    2003 el papel de los salarios como motor de la econom\u00eda e impulsores del\n    crecimiento de la actividad y del empleo; es necesario incluir en todos\n    los convenios, acuerdos y pol\u00edticas sociales cl\u00e1usulas de revisi\u00f3n que\n    garanticen el aumento del poder adquisitivo frente a desviaciones de la\n    inflaci\u00f3n real sobre la prevista; es necesario la reforma inmediata del\n    salario m\u00ednimo interprofesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como consecuencia se imprime a la econom\u00eda espa\u00f1ola una\n    deriva de desprotecci\u00f3n que se refleja en la evoluci\u00f3n del gasto social\n    en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los problemas est\u00e1n aqu\u00ed y no en los costes laborales y en el crecimiento\n    moderado de los salarios, como insisten machaconamente el \u00e1rea de\n    econom\u00eda del Gobierno y las organizaciones empresariales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or ministro,\n    cuando el Partido Popular lleg\u00f3 al Gobierno en 1996, la econom\u00eda espa\u00f1ola\n    estaba  creando empleo y el paro se reduc\u00eda a un ritmo de 70.000 personas\n    por a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A lo largo de este mes hemos o\u00eddo miles de voces que convierten a la\n    inflaci\u00f3n en el problema o el tal\u00f3n de Aquiles de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No seremos nosotros quienes neguemos importancia a la inflaci\u00f3n, pero s\u00ed\n    diremos que el problema fundamental, el verdadero tal\u00f3n de Aquiles de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola es el empleo y su calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como consecuencia se imprime a la econom\u00eda espa\u00f1ola una\n    deriva de desprotecci\u00f3n que se refleja en la evoluci\u00f3n del gasto social\n    en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno no deja de hacer regalos fiscales a las empresas\n    y \u00e9stas responden renunciando a la inversi\u00f3n, aumentando precios y sus\n    beneficios, o lo que es lo mismo, forzando el desempleo y la inflaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, las\n    empresas de algunos sectores han aprovechado este escenario propio para\n    elevar los precios de sus productos y obtener beneficios extraordinarios\n    en el muy corto plazo, aun a costa de perjudicar su competitividad\n    futura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En conclusi\u00f3n, se\u00f1or\u00edas, el\n    crecimiento, la estabilidad y calidad en el empleo es imposible con un\n    Gobierno que persigue sistem\u00e1ticamente la dualizaci\u00f3n del mercado de\n    trabajo, la articulaci\u00f3n de un modelo de rentas bajas, la reducci\u00f3n de la\n    protecci\u00f3n social y una pol\u00edtica de gasto p\u00fablico que imposibilita la\n    calidad porque s\u00f3lo est\u00e1 pensada para los regalos fiscales a las empresas\n    y las rentas m\u00e1s altas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es necesario rebajar las tasas de temporalidad, porque a\n    mayor estabilidad en el empleo aumenta la seguridad en el trabajo y se\n    reducen los accidentes, se aumentan los niveles de formaci\u00f3n, se\n    consiguen mejoras en el acceso a las prestaciones por desempleo y a la\n    jubilaci\u00f3n, aumenta la competitividad y la productividad de las empresas,\n    y en definitiva se aumenta la calidad de vida de los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La temporalidad es la m\u00e1s alta del contexto europeo; la\n    cobertura de los desempleados ha retrocedido; es evidente la crisis de\n    siniestralidad que se ha abierto en este ejercicio; los salarios de los\n    trabajadores m\u00e1s j\u00f3venes caen; la renta de los sectores menos favorecidos\n    y desempleados ha retrocedido debido a la inflaci\u00f3n e insuficiente\n    revalorizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La situaci\u00f3n de las mujeres en el mercado de trabajo no\n    avanza; la situaci\u00f3n laboral de los inmigrantes medida en salarios,\n    siniestralidad o gesti\u00f3n del contingente es insostenible; el clima social\n    es infinitamente peor que hace un a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es necesario recuperar para\n    2003 el papel de los salarios como motor de la econom\u00eda e impulsores del\n    crecimiento de la actividad y del empleo; es necesario incluir en todos\n    los convenios, acuerdos y pol\u00edticas sociales cl\u00e1usulas de revisi\u00f3n que\n    garanticen el aumento del poder adquisitivo frente a desviaciones de la\n    inflaci\u00f3n real sobre la prevista; es necesario la reforma inmediata del\n    salario m\u00ednimo interprofesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es necesario rebajar las tasas de temporalidad, porque a\n    mayor estabilidad en el empleo aumenta la seguridad en el trabajo y se\n    reducen los accidentes, se aumentan los niveles de formaci\u00f3n, se\n    consiguen mejoras en el acceso a las prestaciones por desempleo y a la\n    jubilaci\u00f3n, aumenta la competitividad y la productividad de las empresas,\n    y en definitiva se aumenta la calidad de vida de los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [5, 6], "econom\u00eda": [0, 1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [2, 3], "j\u00f3venes": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Los grupos de la oposici\u00f3n deber\u00edan recordar alguna de las\n    valoraciones realizadas en los \u00faltimos a\u00f1os, cuando afirmaban que el\n    excelente comportamiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola, en t\u00e9rminos de\n    crecimiento y en t\u00e9rminos de creaci\u00f3n de empleo, se deb\u00eda \u00fanicamente a\n    que el Gobierno estaba aprovechando una coyuntura que internacionalmente\n    era favorable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, es ahora, cuando la coyuntura no es favorable, cuando la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola sigue creciendo y sigue creando empleo a un ritmo mayor\n    que los dem\u00e1s pa\u00edses de nuestro entorno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los grupos de la oposici\u00f3n deber\u00edan recordar alguna de las\n    valoraciones realizadas en los \u00faltimos a\u00f1os, cuando afirmaban que el\n    excelente comportamiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola, en t\u00e9rminos de\n    crecimiento y en t\u00e9rminos de creaci\u00f3n de empleo, se deb\u00eda \u00fanicamente a\n    que el Gobierno estaba aprovechando una coyuntura que internacionalmente\n    era favorable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, es ahora, cuando la coyuntura no es favorable, cuando la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola sigue creciendo y sigue creando empleo a un ritmo mayor\n    que los dem\u00e1s pa\u00edses de nuestro entorno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los seis a\u00f1os de responsabilidad del Partido\n    Popular al frente del Gobierno, en este pa\u00eds se han creado casi 4.000.000\n    de puestos de trabajo, se ha reducido la tasa de paro de ese 23 por\n    ciento al que me refer\u00eda al principio de mi intervenci\u00f3n, al 11 por\n    ciento, ha aumentado la tasa de ocupaci\u00f3n en m\u00e1s de 8,6 puntos, el paro\n    se ha reducido en cerca de 1.500.000 de personas, y esa reducci\u00f3n ha\n    afectado fundamentalmente a mujeres y a j\u00f3venes; casi 1.000.000 de\n    personas menores de 29 a\u00f1os han visto reducida su situaci\u00f3n de desempleo\n    y la tasa de ocupaci\u00f3n ha crecido asimismo en m\u00e1s de 14 puntos para los\n    menores de 29 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los seis a\u00f1os de responsabilidad del Partido\n    Popular al frente del Gobierno, en este pa\u00eds se han creado casi 4.000.000\n    de puestos de trabajo, se ha reducido la tasa de paro de ese 23 por\n    ciento al que me refer\u00eda al principio de mi intervenci\u00f3n, al 11 por\n    ciento, ha aumentado la tasa de ocupaci\u00f3n en m\u00e1s de 8,6 puntos, el paro\n    se ha reducido en cerca de 1.500.000 de personas, y esa reducci\u00f3n ha\n    afectado fundamentalmente a mujeres y a j\u00f3venes; casi 1.000.000 de\n    personas menores de 29 a\u00f1os han visto reducida su situaci\u00f3n de desempleo\n    y la tasa de ocupaci\u00f3n ha crecido asimismo en m\u00e1s de 14 puntos para los\n    menores de 29 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si hacemos referencia a las mujeres, m\u00e1s de 1.700.000\n    puestos de trabajo han sido generados para las mismas, habi\u00e9ndose\n    reducido en cerca de 14 puntos la tasa de paro femenino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [2], "mujeres": [1], "j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En definitiva, se\u00f1or ministro, hemos venido a\n    exigir pol\u00edticas que incrementen la participaci\u00f3n de las mujeres en la\n    actividad laboral y en el empleo y que reduzcan los niveles de desempleo\n    en mujeres y j\u00f3venes, que son los sectores m\u00e1s castigados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, se\u00f1or ministro, hemos venido a\n    exigir pol\u00edticas que incrementen la participaci\u00f3n de las mujeres en la\n    actividad laboral y en el empleo y que reduzcan los niveles de desempleo\n    en mujeres y j\u00f3venes, que son los sectores m\u00e1s castigados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, se\u00f1or ministro, hemos venido a\n    exigir pol\u00edticas que incrementen la participaci\u00f3n de las mujeres en la\n    actividad laboral y en el empleo y que reduzcan los niveles de desempleo\n    en mujeres y j\u00f3venes, que son los sectores m\u00e1s castigados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [2, 3], "j\u00f3venes": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... perfectamente y sabe que los\n    colectivos que m\u00e1s se han beneficiado de la generaci\u00f3n de empleo han sido\n    precisamente las mujeres y los j\u00f3venes; y sabe S.S., como le he dicho\n    antes, que  el 76 por ciento del empleo generado es empleo de calidad; y\n    sabe S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... no fue responsable de la cat\u00e1strofe que ahora estamos\n    corrigiendo, le invito a que colabore, a que ayude, a que desde un\n    discurso de discrepancia si se quiere, pero constructivo, sigamos\n    haciendo que este pa\u00eds crezca y que este pa\u00eds siga creando empleo, que es\n    lo que hace falta, lo que les hace falta a esas mujeres y a esos j\u00f3venes\n    que todav\u00eda, desgraciadamente, no han encontrado un puesto de trabajo,\n    pero que saben que con la continuidad de estas pol\u00edticas lo van a\n    encontrar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... perfectamente y sabe que los\n    colectivos que m\u00e1s se han beneficiado de la generaci\u00f3n de empleo han sido\n    precisamente las mujeres y los j\u00f3venes; y sabe S.S., como le he dicho\n    antes, que  el 76 por ciento del empleo generado es empleo de calidad; y\n    sabe S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... no fue responsable de la cat\u00e1strofe que ahora estamos\n    corrigiendo, le invito a que colabore, a que ayude, a que desde un\n    discurso de discrepancia si se quiere, pero constructivo, sigamos\n    haciendo que este pa\u00eds crezca y que este pa\u00eds siga creando empleo, que es\n    lo que hace falta, lo que les hace falta a esas mujeres y a esos j\u00f3venes\n    que todav\u00eda, desgraciadamente, no han encontrado un puesto de trabajo,\n    pero que saben que con la continuidad de estas pol\u00edticas lo van a\n    encontrar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 2, 4, 8, 10, 11, 12, 15, 17, 20, 23, 24, 26, 27, 31, 35, 36, 37, 38, 40, 42, 43, 47, 49, 50, 51, 52], "party": "Alicia Castro Masaveu", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [3, 5, 25, 28, 29, 44, 45, 46, 48], "party": "Ignasi Guardans i Camb\u00f3", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [6, 7, 9, 13, 14, 16, 18, 19, 21, 22, 30, 32, 33, 34, 39, 41], "party": "CARMEN S\u00c1NCHEZ D\u00cdAZ", "name": "Socialista (PSOE)"}]}