{"blocks": [{"words": {"justicia": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Desde mi punto de vista,\n    Europa es el espacio de m\u00e1s libertad, de m\u00e1s seguridad y de m\u00e1s justicia\n    del mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000762\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde mi punto de vista,\n    Europa es el espacio de m\u00e1s libertad, de m\u00e1s seguridad y de m\u00e1s justicia\n    del mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000762\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... La fijaci\u00f3n de las bases es una competencia que la Constituci\u00f3n atribuye\n    claramente al Estado y que pretende, como bien sabe S.S., garantizar un\n    com\u00fan denominador normativo que asegure la igualdad de todos los\n    espa\u00f1oles en el disfrute de derechos y servicios esenciales, as\u00ed como la\n    necesaria e important\u00edsima unidad de mercado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000740\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Considero que esto no es bueno para Europa, porque\n    introduce incertidumbre de cara al futuro y creo que precisamos de\n    seguridad y estabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000763\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, yo creo que los espa\u00f1oles hicimos lo correcto cuando\n    ratificamos la Constituci\u00f3n; hicimos lo correcto porque miramos al futuro\n    y dejamos a un lado los miedos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000763\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Los espa\u00f1oles se merecen un\n    Gobierno mejor y, se\u00f1or\u00eda... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000745\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [1], "barcelona": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Despu\u00e9s de tantos anuncios como ha hecho el se\u00f1or presidente\n    recientemente en Barcelona de que probablemente se rebajar\u00eda el impuesto\n    de sociedades, si no dice nunca ni cu\u00e1ndo ni c\u00f3mo, est\u00e1n creando falsas\n    expectativas, en cierta manera ustedes est\u00e1n enga\u00f1ando al personal y\n    est\u00e1n prometiendo lo imposible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000742\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde\n    Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 consideramos que esta rebaja tendr\u00eda que ser\n    inaplazable, y si ustedes no la plantean con esta celeridad, van a\n    cometer un grave error que perjudicar\u00e1 notablemente a la econom\u00eda\n    productiva de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000742\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Su se\u00f1or\u00eda,\n    sabe tambi\u00e9n que las empresas con cifras de negocios por debajo de 8\n    millones de euros tienen un tipo impositivo claramente inferior al 30 por\n    ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000742\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [1], "barcelona": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En dichas reuniones se ha llegado a\n    la conclusi\u00f3n de considerar la participaci\u00f3n del Estado en la\n    financiaci\u00f3n de infraestructuras metropolitanas cuando est\u00e9 justificado\n    suficientemente por la rentabilidad de dichos proyectos y en este caso\n    estamos hablando de participar en la financiaci\u00f3n del metro con un\n    coeficiente equivalente al que se est\u00e1 utilizando en los casos de Madrid,\n    Barcelona y Valencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000747\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En dichas reuniones se ha llegado a\n    la conclusi\u00f3n de considerar la participaci\u00f3n del Estado en la\n    financiaci\u00f3n de infraestructuras metropolitanas cuando est\u00e9 justificado\n    suficientemente por la rentabilidad de dichos proyectos y en este caso\n    estamos hablando de participar en la financiaci\u00f3n del metro con un\n    coeficiente equivalente al que se est\u00e1 utilizando en los casos de Madrid,\n    Barcelona y Valencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000747\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Mire lo que\n    dec\u00eda la actual ministra de Fomento, do\u00f1a Magdalena \u00c1lvarez, en el\n    Parlamento de Andaluc\u00eda cuando era consejera de Econom\u00eda y Hacienda: \u00bfEs\n    que para el Partido Popular los metros no son infraestructuras necesarias\n    o el se\u00f1or Arenas sigue jugando de farol en Andaluc\u00eda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000747\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... POR\n    QU\u00c9 EL MINISTRO DE JUSTICIA NO HA CUMPLIDO LOS COMPROMISOS CON LAS\n    COMUNIDADES AUT\u00d3NOMAS PARA LA FINANCIACI\u00d3N DE LA ADMINISTRACI\u00d3N DE\n    JUSTICIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000748\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfpor qu\u00e9 el ministro de Justicia no ha cumplido los\n    compromisos con las comunidades aut\u00f3nomas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000748\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [1, 2], "espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... No quiero que me cuente usted\n    lo que va a hacer para el a\u00f1o 2010, como ha hecho hoy el se\u00f1or presidente\n    del Gobierno cuando nos ha dicho a los espa\u00f1oles que el presupuesto de\n    educaci\u00f3n va a crecer hasta el a\u00f1o 2010. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000748\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto que tengo aqu\u00ed es el presupuesto del Estado, la secci\u00f3n 13 -que le\n    suena-, el servicio 02, la Direcci\u00f3n General de relaciones con la\n    Administraci\u00f3n de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000748\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le pregunto hoy, aqu\u00ed, se\u00f1or ministro de Justicia:\n    \u00bfPiensa usted hacer frente a esos convenios comprometidos con las\n    comunidades aut\u00f3nomas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000748\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... De manera que no le quepa la menor duda, esos 5\n    millones de euros se van a ejecutar, se van a incorporar a los de 2006\n    los provenientes de 2004 y est\u00e1n presupuestados para antes del verano\n    452.000 euros con destino a los proyectos de cooperaci\u00f3n espec\u00edficos en\n    materia de justicia para la Comunidad Aut\u00f3noma de Galicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000748\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO\n    PIENSA IMPLICAR EL MINISTERIO DE JUSTICIA A LAS COMUNIDADES AUT\u00d3NOMAS EN\n    EL PROCESO DE REFORMAS QUE CONDUCEN A LA IMPLANTACI\u00d3N DE LA NUEVA OFICINA\n    JUDICIAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000753\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Justicia, el pasado 13 de mayo el Gobierno aprob\u00f3 un\n    plan para la implantaci\u00f3n progresiva de la oficina judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000753\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos ante\n    una reforma muy importante que abre el camino para un nuevo modelo de\n    funcionamiento de la Administraci\u00f3n de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000753\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos que esto requiere mucho\n    tiempo, se trata de cambiar todo el sistema de funcionamiento de la\n    Administraci\u00f3n de Justicia, que afecta por lo tanto a todos los sectores\n    de la misma y que requiere una apuesta clara por la coordinaci\u00f3n, la\n    participaci\u00f3n de todos los sectores y tambi\u00e9n de financiaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000753\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, porque no\n    hab\u00eda un dise\u00f1o de modelo global de ad\u00f3nde quer\u00edamos ir tras la reforma\n    y, en segundo lugar, porque se incumplieron permanentemente ante las\n    comunidades aut\u00f3nomas y ante los propios acuerdos del Ministerio de\n    Justicia todos los compromisos de financiaci\u00f3n de la reforma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000753\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso\n    quiero destacar, se\u00f1or ministro -usted ha conocido muy bien c\u00f3mo se gest\u00f3\n    aquella ley-, la actitud de lealtad institucional que supone que este\n    Gobierno est\u00e9 desarrollando parte de la reforma de la ley org\u00e1nica, que\n    es una prioridad de mejorar el servicio p\u00fablico de la justicia, por lo\n    que le felicito, le deseo todos los \u00e9xitos y deseo que la oposici\u00f3n\n    -ahora del Partido Popular- tenga al menos una actitud parecida a la que\n    ustedes y sobre todo usted que era el portavoz entonces en justicia por\n    el Partido Socialista... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000753\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Estos descansan en la competencia para su dise\u00f1o e implantaci\u00f3n en las\n    comunidades aut\u00f3nomas, mientras que las unidades procesales corresponden\n    al \u00e1mbito de competencia del Ministerio de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000753\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En uno y en otro\n    caso requieren una intensa colaboraci\u00f3n del Ministerio de Justicia con\n    las comunidades aut\u00f3nomas, con todas pero, de forma muy especial, con\n    aquellas que ya ejercen sus competencias en medios personales o\n    judiciales y en medios materiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000753\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para empezar, con la reforma de 22 leyes de procedimiento, leyes\n    procesales que de manera completa habilitar\u00e1n la Administraci\u00f3n de\n    Justicia para que reciba el nuevo modelo de organizaci\u00f3n de los recursos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000753\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [0], "seguridad": [1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se inscriben perfectamente en esa\n    l\u00ednea de trabajo tanto la efectiva cooperaci\u00f3n entre las polic\u00edas\n    francesa y espa\u00f1ola, que tan buenos resultados est\u00e1 arrojando en la lucha\n    contra ETA, como los fruct\u00edferos encuentros de trabajo mantenidos entre\n    Espa\u00f1a y Estados Unidos para estrechar la cooperaci\u00f3n bilateral en\n    materia de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000754\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, aumentar la seguridad de los ciudadanos y ciudadanas fue\n    uno de los principales compromisos del Partido Socialista en la campa\u00f1a\n    que precedi\u00f3 a las elecciones generales del 14 de marzo de 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000754\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy,\n    transcurrido poco m\u00e1s de un a\u00f1o, a este grupo parlamentario no le cabe la\n    m\u00e1s m\u00ednima duda de que la seguridad es una prioridad fundamental, una\n    prioridad b\u00e1sica, en\n    la acci\u00f3n del Gobierno del que usted, se\u00f1or Alonso, forma parte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000754\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\n    constata adem\u00e1s que la tarea que se est\u00e1 impulsando para favorecer el\n    aumento de los niveles de seguridad ciudadana tiene como uno de sus ejes\n    b\u00e1sicos la cooperaci\u00f3n internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000754\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se inscriben perfectamente en esa\n    l\u00ednea de trabajo tanto la efectiva cooperaci\u00f3n entre las polic\u00edas\n    francesa y espa\u00f1ola, que tan buenos resultados est\u00e1 arrojando en la lucha\n    contra ETA, como los fruct\u00edferos encuentros de trabajo mantenidos entre\n    Espa\u00f1a y Estados Unidos para estrechar la cooperaci\u00f3n bilateral en\n    materia de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000754\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En directa relaci\u00f3n con lo expuesto, se\u00f1or Alonso, el pasado viernes usted\n    mismo firm\u00f3 en Alemania el convenio de Schengen III para profundizar en\n    la cooperaci\u00f3n transfronteriza en materia de lucha contra el terrorismo,\n    criminalidad organizada e inmigraci\u00f3n ilegal, un convenio internacional\n    del que Espa\u00f1a forma parte junto con otros seis pa\u00edses y cuya firma\n    implica, a juicio del Grupo Parlamentario Socialista, la ratificaci\u00f3n de\n    un valioso instrumento para contribuir a mejorar la seguridad en el\n    territorio de los siete pa\u00edses firmantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000754\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, se prev\u00e9 la posibilidad\n    de establecer un escolta de seguridad en los vuelos y la creaci\u00f3n de\n    patrullas mixtas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000754\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, la valoraci\u00f3n que hace el Gobierno es buena porque el\n    tratado es bueno para asistir con otro instrumento \u00f3ptimo a la\n    consecuci\u00f3n de esos fines pol\u00edticos que usted ha resumido para conseguir\n    una mayor y mejor seguridad para todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000754\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Podemos decir que nos encontramos ante viejos\n    delitos, delincuencia real en el contexto de las\n    nuevas tecnolog\u00edas, en internet, que requiere de nuevas estrategias y de\n    especializaci\u00f3n de los Cuerpos y Fuerzas de Seguridad del Estado para la\n    persecuci\u00f3n de lo que ya conocemos como ciberdelincuencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000755\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "red": [3, 4], "seguridad": [1, 2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Seguiremos en esa tarea con toda determinaci\u00f3n\n    colaborando con las polic\u00edas auton\u00f3micas, con los agentes sociales y con\n    las empresas de internet, que son las m\u00e1s interesadas en limpiar esta\n    cuesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000755\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Escudero, el combate contra la delincuencia organizada que se\n    produce a trav\u00e9s de internet es en la sociedad en la que vivimos una de\n    las tareas que Polic\u00eda, Guardia Civil y el Ministerio del Interior, que\n    dirige pol\u00edticamente a ambas Fuerzas y Cuerpos de Seguridad, encaran con\n    toda determinaci\u00f3n y con toda la firmeza y legitimidad que proporciona el\n    Estado de derecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000755\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, la implantaci\u00f3n de una\n    red de agentes especializados en todo el territorio espa\u00f1ol, lo que\n    permite en actuaciones coordinadas y a su vez tambi\u00e9n con Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad de otros pa\u00edses realizar operaciones importantes\n    como la llamada operaci\u00f3n Cervero, en la que se consigui\u00f3 detener a m\u00e1s\n    de 500 personas en todo el mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000755\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestros esfuerzos en la materia van dirigidos\n    fundamentalmente en dos direcciones: una, hacer frente a los fraudes que\n    se producen vali\u00e9ndose de la red y, dos -y muy importante-, hacer frente\n    a todas las situaciones de pornograf\u00eda infantil \u00edntimamente asociada a\n    otras formas delictivas como la pedofilia, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000755\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, la implantaci\u00f3n de una\n    red de agentes especializados en todo el territorio espa\u00f1ol, lo que\n    permite en actuaciones coordinadas y a su vez tambi\u00e9n con Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad de otros pa\u00edses realizar operaciones importantes\n    como la llamada operaci\u00f3n Cervero, en la que se consigui\u00f3 detener a m\u00e1s\n    de 500 personas en todo el mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000755\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Hay muchas voces, hay tambi\u00e9n mucho ruido en torno a estos\n    procesos que, como todos sabemos, empezaron hace bastantes a\u00f1os, en 1999\n    en Bolonia -de ah\u00ed el nombre del proceso-, o incluso antes, en la\n    Conferencia de la Sorbona, Par\u00eds, donde los ministros de Francia,\n    Alemania, Italia y Reino Unido hablaron por primera vez de que Europa no\n    era solamente la Europa del euro, la Europa de los bancos, la Europa de\n    la econom\u00eda, sino que era tambi\u00e9n la Europa del conocimiento y que hab\u00eda\n    que construir Europa sobre los pilares de sus tradiciones intelectuales,\n    culturales, sociales y t\u00e9cnicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000761\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... El porcentaje de espa\u00f1oles en edad de trabajar con\n    discapacidad es del 8,7 por ciento; es decir, hay m\u00e1s de un mill\u00f3n de\n    espa\u00f1oles en esta circunstancia, que tienen una tasa de actividad que es\n    la mitad del resto de la poblaci\u00f3n, solo un 32 por ciento, pero tienen al\n    mismo tiempo una tasa de paro que es el doble, m\u00e1s del 26 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000733\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Por\n    el contrario, ustedes y nosotros hemos hecho cosas importantes para el\n    Pa\u00eds Valenciano, como la apuesta por el ferrocarril X\u00e1tiva-Alcoy o el\n    Gand\u00eda-Denia, la articulaci\u00f3n del eje mediterr\u00e1neo, las medidas que hemos\n    tomado a favor de la peque\u00f1a y mediana empresa o por el campo valenciano,\n    la gratuidad de la P-7 o la unidad de la lengua catalana hablada en el\n    Pa\u00eds Valenciano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000741\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [1], "tramo": [0], "seguridad": [2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En ferrocarriles estamos haciendo m\u00e1s licitaciones del\n    tramo del AVE de las que se hab\u00edan hecho nunca en ning\u00fan periodo anterior\n    y, a la vez, estamos realizando unas inversiones que superan bastante la\n    media de los \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000741\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ferrocarriles estamos haciendo m\u00e1s licitaciones del\n    tramo del AVE de las que se hab\u00edan hecho nunca en ning\u00fan periodo anterior\n    y, a la vez, estamos realizando unas inversiones que superan bastante la\n    media de los \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000741\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n se est\u00e1 viendo en seguridad, solo en este a\u00f1o el nivel de\n    reforzamiento de las plantillas de la polic\u00eda ha aumentado en m\u00e1s de 600\n    personas y la previsi\u00f3n es que haya otras 600 m\u00e1s el pr\u00f3ximo a\u00f1o y 400\n    guardias civiles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000741\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [0], "trenes": [1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Y respecto a las discriminaciones, hay que recordar las\n    del se\u00f1or Touri\u00f1o que, cuando era secretario de Estado, mientras dise\u00f1aba\n    el AVE para el resto de Espa\u00f1a, dise\u00f1aba para Galicia simplemente trenes\n    paralelos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000749\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y respecto a las discriminaciones, hay que recordar las\n    del se\u00f1or Touri\u00f1o que, cuando era secretario de Estado, mientras dise\u00f1aba\n    el AVE para el resto de Espa\u00f1a, dise\u00f1aba para Galicia simplemente trenes\n    paralelos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000749\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [2], "espa\u00f1oles": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, creo que\n    usted sabe bien que los Presupuestos Generales del Estado los alimentamos\n    con la solidaridad a trav\u00e9s de los impuestos todos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, toda obra que se hace en Murcia o en cualquier otra parte del\n    territorio espa\u00f1ol son obras que pagamos entre todos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, esta\n    planta tiene ya garantizado un emisario para que no haya ning\u00fan da\u00f1o en\n    los fondos marinos por dep\u00f3sito de salmuera, tiene garantizada una l\u00ednea\n    el\u00e9ctrica de alta tensi\u00f3n que se lleva a cabo de forma subterr\u00e1nea y que\n    sirve ahora mismo para la primera planta en funcionamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"suelo": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... PUEDE\n    ACLARAR LA SE\u00d1ORA MINISTRA LAS AFIRMACIONES DEL PRESIDENTE DEL GOBIERNO\n    EN RELACI\u00d3N CON LOS CINCO MILLONES DE METROS CUADRADOS DE SUELO P\u00daBLICO\n    QUE SEG\u00daN \u00c9L SE HAN MOVILIZADO DESDE EL INICIO DE LA LEGISLATURA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000751\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"suelo": [0, 1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, en el debate del estado de la Naci\u00f3n el presidente del\n    Gobierno inform\u00f3 que durante el primer a\u00f1o de legislatura el Gobierno\n    hab\u00eda movilizado cinco millones de metros cuadrados de suelo p\u00fablico, una\n    cantidad, seg\u00fan manifest\u00f3, superior a toda la superficie liberada en los\n    25 a\u00f1os de democracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000751\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfnos podr\u00eda decir a qu\u00e9 suelo se refer\u00eda el presidente\n    del Gobierno? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000751\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"suelo": [0, 1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, las afirmaciones del se\u00f1or presidente del Gobierno se refieren a\n    un suelo que es el resultado de una simple operaci\u00f3n matem\u00e1tica que\n    consiste en sumar, sumar metro tras metro hasta llegar a cinco millones\n    de metros cuadrados y sumar vivienda protegida hasta llegar a 28.000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000751\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    definitiva, se ha movilizado m\u00e1s suelo que en 25 a\u00f1os de democracia y\n    mucho m\u00e1s, infinitamente m\u00e1s que en los \u00faltimos ocho a\u00f1os de Gobierno del\n    Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000751\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [2, 3, 4], "espa\u00f1oles": [0], "suelo": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, la idea de apropiarse de los \u00e9xitos ajenos para tapar los\n    fracasos propios solo ha sido una idea m\u00e1s de la ministra Trujillo y\n    justifica que si en marzo de 2004 eran 18 de cada 100 espa\u00f1oles los que\n    dec\u00edan que la vivienda era uno de los tres problemas que les afectaban\n    directamente, hoy son 26 de cada 100, y justifica tambi\u00e9n que su gesti\u00f3n\n    siga siendo la peor valorada del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000751\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo que usted cuando inform\u00f3 al se\u00f1or presidente del Gobierno le cont\u00f3\n    otra de sus mentirijillas sobre la movilizaci\u00f3n de suelo p\u00fablico; por eso\n    le voy a hacer las siguientes preguntas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000751\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfNo es cierto\n    que el consorcio para ejecutar la operaci\u00f3n Chamart\u00edn se cre\u00f3 en julio de\n    1997, bajo el Gobierno del Partido Popular, gobernando la naci\u00f3n, la\n    comunidad y el ayuntamiento de Madrid? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000751\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfNo es verdad que la operaci\u00f3n\n    Campamento, de Madrid, procede de un convenio firmado el 23 de abril de\n    2001 por Federico Trillo, Francisco \u00c1lvarez-Cascos, Alberto\n    Ruiz-Gallard\u00f3n y Jos\u00e9 Mar\u00eda \u00c1lvarez del Manzano? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000751\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y lo mismo podr\u00edamos\n    decir de la operaci\u00f3n del pol\u00edgono Os Capelos, en Carral (A Coru\u00f1a), y de\n    la operaci\u00f3n de los suelos liberados por la construcci\u00f3n del puerto\n    exterior de A Coru\u00f1a gracias al convenio firmado el 2 de febrero de 2004,\n    y tambi\u00e9n de las operaciones de Aguas Vivas, en Guadalajara;\n    Navalcarnero, en Madrid; o Valdespartera, en Zaragoza, cuyo convenio se\n    firm\u00f3 en abril de 2001. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000751\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [4], "suelo": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Ustedes han paralizado las grandes operaciones urban\u00edsticas de suelo\n    p\u00fablico para vivienda protegida; por tanto son ustedes los que est\u00e1n\n    enga\u00f1ando y manipulando a la opini\u00f3n p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000751\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, ustedes tienen muy\n    mala memoria pol\u00edtica, y yo, como comprender\u00e1, despu\u00e9s de haberle\n    detallado en sucesivas ocasiones las m\u00faltiples operaciones de suelo\n    p\u00fablico hasta la fecha para 28.000 viviendas protegidas, no se las voy a\n    relatar ahora, pero s\u00ed se las puedo proporcionar por si no lo sabe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000751\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno de Espa\u00f1a actualmente ha reorientado y ha impulsado muchas\n    operaciones urban\u00edsticas que exist\u00edan y que ustedes ten\u00edan paralizadas\n    porque, en el Gobierno de Aznar, el se\u00f1or Trillo lo que hac\u00eda era\n    subastar suelo p\u00fablico para vivienda libre y el Gobierno socialista ha\n    impulsado y reactivado todas estas operaciones para sacar a concurso\n    suelo p\u00fablico para vivienda protegida; ustedes, subasta para vivienda\n    libre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000751\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, hemos hecho un\n    c\u00e1lculo muy prudente en la cifra de 5 millones de metros cuadrados,\n    porque solo en Valdespartera podr\u00edamos haber sumado 10.000 viviendas\n    protegidas, que es lo que va a salir del suelo p\u00fablico que... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000751\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Operaci\u00f3n Chamart\u00edn, el se\u00f1or\n    Borrell, cuando era ministro de Obras P\u00fablicas; operaci\u00f3n Campamento, en\n    1995, cuando en la Comunidad de Madrid hab\u00eda un Gobierno socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000751\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "econom\u00eda": [1], "empresas espa\u00f1olas": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En este contexto, las empresas espa\u00f1olas deben\n    considerar que exportar no es nada m\u00e1s, aunque nada menos, que vender\n    fuera de nuestras fronteras pol\u00edticas, que ya no sociales ni econ\u00f3micas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000759\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, cada vez el mundo es m\u00e1s global, la econom\u00eda es mundial,\n    los mercados est\u00e1n en cualquier sitio y en todas partes, los productos y\n    servicios no se circunscriben a espacios geogr\u00e1ficos determinados y\n    concretos, sino que se pueden encontrar incluso en el m\u00e1s rec\u00f3ndito y\n    alejado rinc\u00f3n del mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000759\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este contexto, las empresas espa\u00f1olas deben\n    considerar que exportar no es nada m\u00e1s, aunque nada menos, que vender\n    fuera de nuestras fronteras pol\u00edticas, que ya no sociales ni econ\u00f3micas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000759\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [4], "medianas empresas": [7, 8], "empresas": [0, 1, 2, 3], "peque\u00f1as": [5, 6], "empresa": [9, 10]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el principal objetivo del programa Aprendiendo a exportar es\n    sensibilizar a m\u00e1s de 5.000 peque\u00f1as y medianas empresas sobre la\n    necesidad de salir al exterior para crecer y para ser m\u00e1s competitivas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000759\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con su aplicaci\u00f3n se\n    estima que 1.200 empresas se incorporen a programas de iniciaci\u00f3n a la\n    exportaci\u00f3n y que m\u00e1s de 400 lo hagan al programa de iniciaci\u00f3n a la\n    promoci\u00f3n exterior, en el que ya han participado 3.826 empresas, el 15\n    por ciento de las empresas exportadoras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000759\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, el ICEX ya ha\n    dise\u00f1ado varios servicios y productos espec\u00edficos como el convenio de\n    colaboraci\u00f3n firmado entre este organismo, la Compa\u00f1\u00eda Espa\u00f1ola de\n    Seguros de Cr\u00e9dito a la Exportaci\u00f3n y Banesto para la puesta en marcha de\n    una l\u00ednea de aseguramiento de cobro de las exportaciones que realicen\n    estas peque\u00f1as y medianas empresas durante el primer a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000759\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno, con esta iniciativa, lo que pretende\n    es facilitar esta tarea y propiciar que sean cada vez m\u00e1s las empresas\n    espa\u00f1olas que acceden a otros mercados y que puedan aprovechar las\n    ventajas de la liberalizaci\u00f3n del comercio internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000759\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, el ICEX ya ha\n    dise\u00f1ado varios servicios y productos espec\u00edficos como el convenio de\n    colaboraci\u00f3n firmado entre este organismo, la Compa\u00f1\u00eda Espa\u00f1ola de\n    Seguros de Cr\u00e9dito a la Exportaci\u00f3n y Banesto para la puesta en marcha de\n    una l\u00ednea de aseguramiento de cobro de las exportaciones que realicen\n    estas peque\u00f1as y medianas empresas durante el primer a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000759\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el principal objetivo del programa Aprendiendo a exportar es\n    sensibilizar a m\u00e1s de 5.000 peque\u00f1as y medianas empresas sobre la\n    necesidad de salir al exterior para crecer y para ser m\u00e1s competitivas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000759\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, el ICEX ya ha\n    dise\u00f1ado varios servicios y productos espec\u00edficos como el convenio de\n    colaboraci\u00f3n firmado entre este organismo, la Compa\u00f1\u00eda Espa\u00f1ola de\n    Seguros de Cr\u00e9dito a la Exportaci\u00f3n y Banesto para la puesta en marcha de\n    una l\u00ednea de aseguramiento de cobro de las exportaciones que realicen\n    estas peque\u00f1as y medianas empresas durante el primer a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000759\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el principal objetivo del programa Aprendiendo a exportar es\n    sensibilizar a m\u00e1s de 5.000 peque\u00f1as y medianas empresas sobre la\n    necesidad de salir al exterior para crecer y para ser m\u00e1s competitivas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000759\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, el ICEX ya ha\n    dise\u00f1ado varios servicios y productos espec\u00edficos como el convenio de\n    colaboraci\u00f3n firmado entre este organismo, la Compa\u00f1\u00eda Espa\u00f1ola de\n    Seguros de Cr\u00e9dito a la Exportaci\u00f3n y Banesto para la puesta en marcha de\n    una l\u00ednea de aseguramiento de cobro de las exportaciones que realicen\n    estas peque\u00f1as y medianas empresas durante el primer a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000759\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otro de los productos innovadores de este programa son los\n    viajes de prospecci\u00f3n Aprendiendo a exportar, con una agenda dise\u00f1ada a\n    la medida de cada empresa para que las pymes participantes puedan\n    realizar prospecciones comerciales tocando mercado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000759\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El programa se desarrollar\u00e1 por\n    parte del ICEX con la colaboraci\u00f3n de la Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica de\n    la Peque\u00f1a y Mediana Empresa, del CDTI y de otros colaboradores como las\n    c\u00e1maras de comercio, los organismos de promoci\u00f3n de las autonom\u00edas o la\n    asociaci\u00f3n de j\u00f3venes empresarios, entre otros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000759\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas espa\u00f1olas": [6, 7, 8], "empresas": [0, 1, 2], "econom\u00eda": [3, 4], "seguridad": [5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Desde\n    la llegada al Gobierno del Partido Socialista, se ha producido una\n    notable intensificaci\u00f3n de los contactos institucionales con las\n    autoridades de China, y su reciente visita a ese pa\u00eds es una buena prueba\n    del inter\u00e9s del Gobierno por animar la actividad inversora empresarial y\n    prestar mayor atenci\u00f3n a los intereses de las empresas espa\u00f1olas que all\u00ed\n    operan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000760\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las empresas espa\u00f1olas disponen ahora de nuevos\n    instrumentos de apoyo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000760\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, usted ha recordado a las empresas espa\u00f1olas las\n    oportunidades que se presentan para explotar la demanda hoy existente de\n    bienes, de sectores punta de nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000760\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, usted ha recordado a las empresas espa\u00f1olas las\n    oportunidades que se presentan para explotar la demanda hoy existente de\n    bienes, de sectores punta de nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000760\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos gustar\u00eda conocer ahora cu\u00e1l es la opini\u00f3n del\n    Gobierno respecto a los retos y oportunidades que ofrece la econom\u00eda\n    China para nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000760\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay mayor seguridad jur\u00eddica, la protecci\u00f3n a\n    la propiedad intelectual funciona mejor y se trabaja con decisi\u00f3n para\n    borrar la imagen de pirater\u00eda, si bien a\u00fan queda un camino importante por\n    recorrer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000760\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde\n    la llegada al Gobierno del Partido Socialista, se ha producido una\n    notable intensificaci\u00f3n de los contactos institucionales con las\n    autoridades de China, y su reciente visita a ese pa\u00eds es una buena prueba\n    del inter\u00e9s del Gobierno por animar la actividad inversora empresarial y\n    prestar mayor atenci\u00f3n a los intereses de las empresas espa\u00f1olas que all\u00ed\n    operan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000760\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las empresas espa\u00f1olas disponen ahora de nuevos\n    instrumentos de apoyo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000760\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, usted ha recordado a las empresas espa\u00f1olas las\n    oportunidades que se presentan para explotar la demanda hoy existente de\n    bienes, de sectores punta de nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000760\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "econom\u00eda": [2], "espa\u00f1oles": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En cuanto a\n    la promoci\u00f3n comercial, la Rep\u00fablica Popular China es uno de los pa\u00edses\n    prioritarios del plan de internacionalizaci\u00f3n de empresas innovadoras\n    puesto en marcha este a\u00f1o y cuenta adem\u00e1s con un plan espec\u00edfico al que\n    usted ha hecho alusi\u00f3n, el Plan China, presentado la semana pasada con un\n    presupuesto de 690 millones de euros, que trata de atender las\n    necesidades de este mercado de alto potencial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000760\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    Se\u00f1or\u00eda, la respuesta a su pregunta respecto a los retos y oportunidades\n    que presenta la econom\u00eda china ha de ser en tono positivo y ambicioso, en\n    el sentido precisamente de no escatimar esfuerzos en la consecuci\u00f3n de\n    los objetivos que pretendemos alcanzar en los pr\u00f3ximos a\u00f1os y que son\n    principalmente el incremento de las exportaciones y la mejora de la\n    imagen y el conocimiento de los productos espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000760\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    Se\u00f1or\u00eda, la respuesta a su pregunta respecto a los retos y oportunidades\n    que presenta la econom\u00eda china ha de ser en tono positivo y ambicioso, en\n    el sentido precisamente de no escatimar esfuerzos en la consecuci\u00f3n de\n    los objetivos que pretendemos alcanzar en los pr\u00f3ximos a\u00f1os y que son\n    principalmente el incremento de las exportaciones y la mejora de la\n    imagen y el conocimiento de los productos espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000760\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [1], "tramo": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 PLAZOS MANEJA EL\n    MINISTERIO DE FOMENTO, CON RELACI\u00d3N A LA RESOLUCI\u00d3N DE LOS TR\u00c1MITES\n    ADMINISTRATIVOS PENDIENTES Y AL POSIBLE INICIO DE LAS OBRAS, PARA\n    GARANTIZAR QUE EL TRAMO FERROL-A CORU\u00d1A, INTEGRADO EN EL EIXO ATL\u00c1NTICO\n    DE ALTA VELOCIDAD, ESTAR\u00c1 ACABADO EN EL A\u00d1O 2009 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000738\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 PLAZOS MANEJA EL\n    MINISTERIO DE FOMENTO, CON RELACI\u00d3N A LA RESOLUCI\u00d3N DE LOS TR\u00c1MITES\n    ADMINISTRATIVOS PENDIENTES Y AL POSIBLE INICIO DE LAS OBRAS, PARA\n    GARANTIZAR QUE EL TRAMO FERROL-A CORU\u00d1A, INTEGRADO EN EL EIXO ATL\u00c1NTICO\n    DE ALTA VELOCIDAD, ESTAR\u00c1 ACABADO EN EL A\u00d1O 2009 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000738\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [1], "tramo": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfqu\u00e9 plazos maneja el ministerio de Fomento, en relaci\u00f3n\n    con la resoluci\u00f3n de los tr\u00e1mites administrativos pendientes y el posible\n    inicio de las obras para garantizar que el tramo Ferrol-A Coru\u00f1a,\n    integrado en el eixo atl\u00e1ntico de alta velocidad estar\u00e1 acabado en el a\u00f1o\n    2009? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000738\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfqu\u00e9 plazos maneja el ministerio de Fomento, en relaci\u00f3n\n    con la resoluci\u00f3n de los tr\u00e1mites administrativos pendientes y el posible\n    inicio de las obras para garantizar que el tramo Ferrol-A Coru\u00f1a,\n    integrado en el eixo atl\u00e1ntico de alta velocidad estar\u00e1 acabado en el a\u00f1o\n    2009? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000738\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tramo": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Espero que usted comparta que si el eixo atl\u00e1ntico es\n    prioritario y est\u00e1 en obras, forma parte de ese eixo atl\u00e1ntico en\n    concreto el tramo Ferrol-A Coru\u00f1a,\n    un tramo que aspira solamente a tener velocidades de 120 kil\u00f3metros por\n    hora y, por lo tanto, que se pueda hacer el tramo A Coru\u00f1a-Ferrol en 30\n    minutos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000738\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le digo esto porque ser\u00eda important\u00edsimo que ustedes\n    hicieran todo lo posible por sacar de la indefinici\u00f3n en que est\u00e1 situado\n    un tramo que es perfectamente asumible, necesario, un eje que est\u00e1\n    abandonado y tiene sentido por s\u00ed mismo y dentro del eixo atl\u00e1ntico a\n    trav\u00e9s de una infraestructura de tr\u00e1fico mixto con doble v\u00eda\n    electrificada de nada m\u00e1s 60 kil\u00f3metros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000738\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [3], "tramo": [0, 1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En mayo de\n    2005 hemos iniciado ocho de los proyectos que faltaban; hemos iniciado\n    las obras en un tramo y hemos puesto en servicio dos tramos m\u00e1s: la\n    variante de Berdia y la variante de Ordes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000738\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, y como usted bien sabe, en\n    estos a\u00f1os la actitud del PP en cuanto al eje atl\u00e1ntico, particularmente\n    en el tramo Ferrol-A Coru\u00f1a, fue de desinter\u00e9s y de obstrucci\u00f3n por parte\n    del Gobierno de la Xunta, de tal manera que cuando accedimos al Gobierno\n    nos encontramos sin estudios informativos, sin fechas y sin ning\u00fan\n    proyecto constructivo iniciado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000738\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy segura de que de las pr\u00f3ximas\n    elecciones del 19 de junio surgir\u00e1 un nuevo Gobierno progresista en\n    Galicia que olvidando la est\u00e9ril pol\u00edtica de confrontaci\u00f3n del PP\n    facilite los acuerdos necesarios que permitan impulsar el tramo Ferrol-A\n    Coru\u00f1a para concluirlo, vuelvo a decir, en la fecha fijada por esta\n    C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000738\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, de los 27 tramos del proyecto de la l\u00ednea del eje atl\u00e1ntico casi\n    la mitad -13- estaban sin iniciar cuando llegamos al Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000738\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [1], "alta velocidad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES LA SITUACI\u00d3N Y PREVISIONES DEL GOBIERNO EN RELACI\u00d3N AL EJE\n    FERROVIARIO DE ALTA VELOCIDAD MADRID-OURENSE-SANTIAGO-A CORU\u00d1A ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000756\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CU\u00c1L ES LA SITUACI\u00d3N Y PREVISIONES DEL GOBIERNO EN RELACI\u00d3N AL EJE\n    FERROVIARIO DE ALTA VELOCIDAD MADRID-OURENSE-SANTIAGO-A CORU\u00d1A ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000756\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [3, 4], "alta velocidad": [0, 1, 2], "red": [5, 6]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Sabemos que el\n    Ministerio de Fomento que usted dirige est\u00e1 apostando por Galicia y est\u00e1\n    haciendo todos los esfuerzos para desbloquear una situaci\u00f3n perjudicial\n    para nuestro desarrollo econ\u00f3mico y conectarnos as\u00ed a la red espa\u00f1ola y\n    europea de alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000756\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos convencidos de que esta ser\u00e1 la d\u00e9cada\n    de la alta velocidad para Galicia y ser\u00e1 un motor esencial de\n    potenciaci\u00f3n de nuestras singularidades econ\u00f3micas y sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000756\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso somos conscientes de la importancia\n    estrat\u00e9gica que las redes espa\u00f1olas y europeas de alta velocidad tienen\n    para nuestro desarrollo como colectividad y para consolidar nuestro lugar\n    en el mundo, y es un objetivo fundamental para Galicia la conexi\u00f3n a\n    trav\u00e9s del eje Madrid-Lubi\u00e1n-Ourense y su enlace con el resto de las\n    ciudades gallegas, que nos permitir\u00e1 estar en Madrid en menos de tres\n    horas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000756\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso somos conscientes de la importancia\n    estrat\u00e9gica que las redes espa\u00f1olas y europeas de alta velocidad tienen\n    para nuestro desarrollo como colectividad y para consolidar nuestro lugar\n    en el mundo, y es un objetivo fundamental para Galicia la conexi\u00f3n a\n    trav\u00e9s del eje Madrid-Lubi\u00e1n-Ourense y su enlace con el resto de las\n    ciudades gallegas, que nos permitir\u00e1 estar en Madrid en menos de tres\n    horas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000756\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, le formulo la siguiente pregunta: \u00bfCu\u00e1l es la situaci\u00f3n y\n    previsiones del Gobierno en relaci\u00f3n con el eje ferroviario de alta\n    velocidad Madrid-Ourense-Santiago-A Coru\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000756\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos que el\n    Ministerio de Fomento que usted dirige est\u00e1 apostando por Galicia y est\u00e1\n    haciendo todos los esfuerzos para desbloquear una situaci\u00f3n perjudicial\n    para nuestro desarrollo econ\u00f3mico y conectarnos as\u00ed a la red espa\u00f1ola y\n    europea de alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000756\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Galicia,\n    gracias a una apuesta de planificaci\u00f3n del Partido Socialista, hoy est\u00e1\n    conectada con la red de autopistas y autov\u00edas del Estado, lo que nos\n    permiti\u00f3 acabar con un distanciamiento secular con los principales\n    centros de actividad y decisi\u00f3n econ\u00f3mica y pol\u00edtica facilitando as\u00ed\n    mejorar nuestro diferencial relativo respecto de otras comunidades\n    aut\u00f3nomas m\u00e1s avanzadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000756\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [8, 9], "l\u00ednea": [7], "tramo": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "madrid": [10, 11, 12]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En el tramo Madrid-Olmedo hemos pasado del 49 por ciento al 61 por ciento,\n    de tal manera que solamente en un a\u00f1o hemos hecho el 12 por ciento del\n    total de la plataforma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000756\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este tramo, saben ustedes que hicimos hace\n    poco el cale en el t\u00fanel de Guadarrama y hemos duplicado el ritmo de\n    ejecuci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000756\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto al tramo\n    Olmedo-Medina-Lubi\u00e1n quiero comentarles que el PP fue incapaz ni siquiera\n    de iniciar los proyectos, todos ellos los tenemos nosotros en redacci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000756\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el tramo Lubi\u00e1n-Ourense, hemos concluido la informaci\u00f3n p\u00fablica del\n    estudio informativo, hemos realizado un exhaustivo estudio de las\n    alegaciones y lo hemos remitido a Medio Ambiente para la declaraci\u00f3n de\n    impacto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000756\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el tramo Ourense-Santiago, en un solo a\u00f1o hemos concluido\n    todos los proyectos, nueve en total, y se iniciar\u00e1n las obras este mismo\n    a\u00f1o 2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000756\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto al tramo Santiago-A Coru\u00f1a, lo recibimos al 39 por\n    ciento de ejecuci\u00f3n y est\u00e1 al 60 por ciento, lo que representa un 21 por\n    ciento del total tan solo en un a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000756\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre 2001 y marzo de 2004 se invirtieron 59 millones de\n    euros; nosotros hemos invertido en este tramo 107 millones de euros... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000756\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello estamos impulsando\n    todos los tramos de la nueva l\u00ednea Madrid-Ourense-Santiago-A Coru\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000756\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, hace unos d\u00edas, el se\u00f1or Fraga inst\u00f3 a rezar para que el AVE\n    llegue a Galicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000756\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, se\u00f1or\u00eda, tal como usted ha\n    dicho, no hace falta pedir milagros, no hace falta rezar, solamente hay\n    que trabajar y creer en las posibilidades de Galicia, y ser\u00e1 un Gobierno\n    socialista el que lleve el AVE a Galicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000756\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello estamos impulsando\n    todos los tramos de la nueva l\u00ednea Madrid-Ourense-Santiago-A Coru\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000756\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el tramo Madrid-Olmedo hemos pasado del 49 por ciento al 61 por ciento,\n    de tal manera que solamente en un a\u00f1o hemos hecho el 12 por ciento del\n    total de la plataforma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000756\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tanto el\n    t\u00fanel de Guadarrama como el conjunto del trayecto Madrid-Olmedo lo vamos\n    a poner en servicio en el a\u00f1o 2007. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000756\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    PREVISIONES TIENE EL GOBIERNO EN RELACI\u00d3N CON LA POTENCIACI\u00d3N Y MEJORA DE\n    LOS MEDIOS DE LOS SERVICIOS DE CONTROL Y SEGURIDAD MAR\u00cdTIMA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000757\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, una pol\u00edtica central del Gobierno es las pol\u00edticas de\n    seguridad y de prevenci\u00f3n en todos los \u00e1mbitos, tambi\u00e9n la seguridad en\n    el mar es una pol\u00edtica importante del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000757\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Trabajar por la seguridad en el mar es disponer de medios y de\n    servicios de acci\u00f3n r\u00e1pida ante cualquier tipo de accidente y ante\n    cualquier eventualidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000757\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... La seguridad es una de nuestras prioridades y\n    en una comunidad como la gallega cobra especial importancia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000757\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s de este plan puente, hemos aprobado un plan de seguridad mar\u00edtima\n    del sector pesquero que tiene una enorme importancia en Galicia, de tal\n    manera que se dotar\u00e1 al personal de a bordo con radiobalizas personales\n    que se activen autom\u00e1ticamente en situaci\u00f3n de hombre al agua; mejorar\u00e1n\n    las condiciones de seguridad del trabajo con ropa adecuada, como chalecos\n    salvavidas de uso permanente y trajes de supervivencia para agua fr\u00eda;\n    instalaremos en los buques pesqueros sistemas de alarma y localizaci\u00f3n\n    mediante radiobalizas con GPS; desarrollaremos nuevos estudios de\n    estabilidad y comportamiento de los barcos pesqueros; definiremos un\n    marco de actuaci\u00f3n para evitar que las modificaciones en los barcos\n    pesqueros que se realicen sin autorizaci\u00f3n puedan suponer situaciones de\n    peligro para los mismos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000757\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s mejoraremos en este plan que hemos\n    aprobado la seguridad mar\u00edtima a trav\u00e9s de mejoras en la Administraci\u00f3n\n    al reforzar las plantillas del personal de la capitan\u00eda; crearemos la\n    nueva figura del consejero t\u00e9cnico en seguridad en cada fachada mar\u00edtima;\n    modernizaremos los sistemas inform\u00e1ticos y los equipos telem\u00e1ticos y,\n    para terminar, reforzaremos la inspecci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000757\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Hoy tengo el derecho y\n    el deber de exigirle como diputado que adopte las medidas precisas para\n    que unos hechos bochornosos como los que se han producido, que tanto\n    da\u00f1an a la imagen exterior de Espa\u00f1a y ofenden tanto a los espa\u00f1oles, no\n    se puedan producir con la colaboraci\u00f3n del Ministerio de Asuntos\n    Exteriores del Gobierno de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000746\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, le quiero decir, se\u00f1or ministro, como diputado catal\u00e1n, que\n    somos una gran mayor\u00eda los catalanes que estamos ofendidos y abochornados\n    por lo que ha sido esa gira, y en particular le quiero decir tambi\u00e9n que\n    somos una gran mayor\u00eda los catalanes, no s\u00f3lo los espa\u00f1oles en general,\n    los catalanes, que nos sentimos muy bien representados por la bandera de\n    Espa\u00f1a y que ante su presencia nos honramos, porque adem\u00e1s la bandera de\n    Espa\u00f1a es bandera de libertad y de solidaridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000746\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [1], "barcelona": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Le puedo se\u00f1alar que he tenido\n    ocasi\u00f3n, hace dos d\u00edas, de entrevistarme con el presidente de la\n    Generalitat, Pascual Maragall, en Barcelona, y me inform\u00f3 de los\n    resultados de su gira, que, aparte de esos incidentes con los que ya digo\n    que no nos solidarizamos en absoluto -siempre hemos considerado que hay\n    que respetar la bandera espa\u00f1ola en todo momento-, tuvo buenos\n    resultados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000746\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... L\u00f3gicamente -lo sabe- la bandera de Espa\u00f1a es la bandera de todos los\n    espa\u00f1oles, la bandera del Gobierno y la que todos los embajadores, todas\n    las embajadas y todas las representaciones defienden diariamente, y eso\n    es lo que hacemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000746\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"peque\u00f1as": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y, en tercer\n    lugar, que el plan prima a las peque\u00f1as y medianas explotaciones que son\n    en Galicia el 91 por ciento del total. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000758\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medianas empresas": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  LA POL\u00cdTICA\n    DE APOYO A LA INTERNACIONALIZACI\u00d3N, CON ESPECIAL INCIDENCIA SOBRE LAS\n    PEQUE\u00d1AS Y MEDIANAS EMPRESAS (PYMES).  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  LA POL\u00cdTICA\n    DE APOYO A LA INTERNACIONALIZACI\u00d3N, CON ESPECIAL INCIDENCIA SOBRE LAS\n    PEQUE\u00d1AS Y MEDIANAS EMPRESAS (PYMES).  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [19], "medianas empresas": [15, 16, 17, 18], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "peque\u00f1as": [6, 7, 8, 9], "econom\u00eda": [10, 11, 12, 13, 14]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, se\u00f1or ministro de Industria, el Grupo\n    Parlamentario Catal\u00e1n (Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3) ha presentado esta\n    interpelaci\u00f3n al Gobierno sobre la pol\u00edtica de apoyo a la\n    internacionalizaci\u00f3n con especial menci\u00f3n a todos aquellos aspectos que\n    puedan incidir sobre las peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, con un\n    diferencial de inflaci\u00f3n del 70 por ciento es imposible que nuestras\n    empresas sean competitivas y puedan exportar, por muchos planes y por\n    muchos planteamientos que su ministerio ponga encima de la mesa, porque\n    este diferencial obliga a que nuestros costes sean much\u00edsimo m\u00e1s altos\n    que los costes del resto de los pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea, que tienen el\n    diferencial de inflaci\u00f3n much\u00edsimo m\u00e1s peque\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, el d\u00e9ficit es galopante\n    y espectacular y entendemos que hay que tomar todas las medidas oportunas\n    para que nuestras empresas puedan exportar, nuestras compa\u00f1\u00edas puedan\n    invertir desde la perspectiva de comprar o fusionar otros conglomerados\n    industriales internacionales, y para que nuestro tejido productivo tenga\n    la posibilidad de implantarse en otras zonas, no solamente de la Uni\u00f3n\n    Europea, que ya sabemos que cada vez es m\u00e1s dif\u00edcil, sino en otras partes\n    o en otros objetivos como podr\u00edan ser Latinoam\u00e9rica, Centroam\u00e9rica o la\n    parte de Asia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos un largo camino que recorrer, tenemos much\u00edsimas posibilidades\n    para implementar acciones que puedan generar un impulso importante de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola hacia la internacionalizaci\u00f3n, pero, se\u00f1or ministro,\n    para que esto sea una realidad y para evitar que este desfase comercial\n    sea escandaloso a finales del a\u00f1o 2005, han de tomar medidas, han de ser\n    realistas y sobre todo no han de olvidarse de un aspecto, al que en todas\n    sus intervenciones hace menci\u00f3n, que en este sector de las peque\u00f1as y\n    medianas empresas no se ha hecho pr\u00e1cticamente nada en lo que va de\n    legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Uno observa con\n    sorpresa c\u00f3mo en ese tejido industrial que afecta a los aut\u00f3nomos y a las\n    peque\u00f1as y medianas empresas, que siempre hemos dicho que era el que\n    ten\u00eda menos recursos, tanto humanos como financieros, para afrontar la\n    internacionalizaci\u00f3n, no se ha hecho absolutamente nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros pretendemos motivar al Gobierno y esperamos que en la moci\u00f3n\n    consecuencia de esta interpelaci\u00f3n podamos ser capaces de consensuar con\n    el Gobierno y con el resto de formaciones pol\u00edticas aspectos positivos\n    que van a costar poqu\u00edsimos recursos, para motivar tambi\u00e9n a este\n    conglomerado tan importante de tejido industrial, que son las peque\u00f1as y\n    medianas empresas, y que puedan ser capaces de exportar o de ubicarse en\n    otras zonas, yo dir\u00eda que internacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, se\u00f1or ministro de Industria, el Grupo\n    Parlamentario Catal\u00e1n (Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3) ha presentado esta\n    interpelaci\u00f3n al Gobierno sobre la pol\u00edtica de apoyo a la\n    internacionalizaci\u00f3n con especial menci\u00f3n a todos aquellos aspectos que\n    puedan incidir sobre las peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos un largo camino que recorrer, tenemos much\u00edsimas posibilidades\n    para implementar acciones que puedan generar un impulso importante de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola hacia la internacionalizaci\u00f3n, pero, se\u00f1or ministro,\n    para que esto sea una realidad y para evitar que este desfase comercial\n    sea escandaloso a finales del a\u00f1o 2005, han de tomar medidas, han de ser\n    realistas y sobre todo no han de olvidarse de un aspecto, al que en todas\n    sus intervenciones hace menci\u00f3n, que en este sector de las peque\u00f1as y\n    medianas empresas no se ha hecho pr\u00e1cticamente nada en lo que va de\n    legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Uno observa con\n    sorpresa c\u00f3mo en ese tejido industrial que afecta a los aut\u00f3nomos y a las\n    peque\u00f1as y medianas empresas, que siempre hemos dicho que era el que\n    ten\u00eda menos recursos, tanto humanos como financieros, para afrontar la\n    internacionalizaci\u00f3n, no se ha hecho absolutamente nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros pretendemos motivar al Gobierno y esperamos que en la moci\u00f3n\n    consecuencia de esta interpelaci\u00f3n podamos ser capaces de consensuar con\n    el Gobierno y con el resto de formaciones pol\u00edticas aspectos positivos\n    que van a costar poqu\u00edsimos recursos, para motivar tambi\u00e9n a este\n    conglomerado tan importante de tejido industrial, que son las peque\u00f1as y\n    medianas empresas, y que puedan ser capaces de exportar o de ubicarse en\n    otras zonas, yo dir\u00eda que internacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A pesar de que nosotros ya hemos debatido esta cuesti\u00f3n en Comisi\u00f3n, hemos\n    decidido presentar esta iniciativa para ver si \u00e9ramos capaces de provocar\n    al Gobierno -y lo digo en el buen sentido de la palabra- para que act\u00fae\n    con contundencia, para que act\u00fae con celeridad, para que act\u00fae con fuerza\n    y para que act\u00fae con solvencia, porque es evidente, y es otra realidad,\n    que en todas las manifestaciones, en todas las comparencias y en todos\n    los proyectos que debatimos desde la \u00f3ptica econ\u00f3mica, el Gobierno est\u00e1\n    subido en las nubes, el Gobierno est\u00e1 encerrado en la bola de cristal en\n    la que, seg\u00fan el Gobierno, todo marcha magn\u00edficamente bien, en la que\n    todo va fant\u00e1stico, y parece ser que las manifestaciones del Gobierno, y\n    sobre todo del ministro de Econom\u00eda, y tambi\u00e9n los planteamientos que ha\n    hecho el ministro de Industria hasta la fecha, no demuestran que la\n    situaci\u00f3n econ\u00f3mica en Espa\u00f1a sea preocupante en algunos aspectos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Decimos que la situaci\u00f3n es preocupante porque hay signos evidentes de\n    alarma roja que demuestran que existen algunas variables de nuestra\n    econom\u00eda que no van lo suficientemente bien y que si no se toman medidas\n    probablemente pagaremos las consecuencias con p\u00e9rdidas notables de\n    empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros siempre hemos dicho y lo\n    hemos manifestado reiteradamente que uno de los principales enemigos que\n    ten\u00eda la econom\u00eda espa\u00f1ola era la inflaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, repito, se\u00f1or ministro, tenemos signos\n    evidentes de alarma roja que identifican a la econom\u00eda espa\u00f1ola con una\n    serie de problemas graves, que hemos de abordar con rapidez si no\n    queremos que este d\u00e9ficit galopante acabe con unas cifras much\u00edsimo\n    mayores de las que hemos alcanzado en el primer trimestre del a\u00f1o 2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos un largo camino que recorrer, tenemos much\u00edsimas posibilidades\n    para implementar acciones que puedan generar un impulso importante de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola hacia la internacionalizaci\u00f3n, pero, se\u00f1or ministro,\n    para que esto sea una realidad y para evitar que este desfase comercial\n    sea escandaloso a finales del a\u00f1o 2005, han de tomar medidas, han de ser\n    realistas y sobre todo no han de olvidarse de un aspecto, al que en todas\n    sus intervenciones hace menci\u00f3n, que en este sector de las peque\u00f1as y\n    medianas empresas no se ha hecho pr\u00e1cticamente nada en lo que va de\n    legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, se\u00f1or ministro de Industria, el Grupo\n    Parlamentario Catal\u00e1n (Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3) ha presentado esta\n    interpelaci\u00f3n al Gobierno sobre la pol\u00edtica de apoyo a la\n    internacionalizaci\u00f3n con especial menci\u00f3n a todos aquellos aspectos que\n    puedan incidir sobre las peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos un largo camino que recorrer, tenemos much\u00edsimas posibilidades\n    para implementar acciones que puedan generar un impulso importante de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola hacia la internacionalizaci\u00f3n, pero, se\u00f1or ministro,\n    para que esto sea una realidad y para evitar que este desfase comercial\n    sea escandaloso a finales del a\u00f1o 2005, han de tomar medidas, han de ser\n    realistas y sobre todo no han de olvidarse de un aspecto, al que en todas\n    sus intervenciones hace menci\u00f3n, que en este sector de las peque\u00f1as y\n    medianas empresas no se ha hecho pr\u00e1cticamente nada en lo que va de\n    legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Uno observa con\n    sorpresa c\u00f3mo en ese tejido industrial que afecta a los aut\u00f3nomos y a las\n    peque\u00f1as y medianas empresas, que siempre hemos dicho que era el que\n    ten\u00eda menos recursos, tanto humanos como financieros, para afrontar la\n    internacionalizaci\u00f3n, no se ha hecho absolutamente nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros pretendemos motivar al Gobierno y esperamos que en la moci\u00f3n\n    consecuencia de esta interpelaci\u00f3n podamos ser capaces de consensuar con\n    el Gobierno y con el resto de formaciones pol\u00edticas aspectos positivos\n    que van a costar poqu\u00edsimos recursos, para motivar tambi\u00e9n a este\n    conglomerado tan importante de tejido industrial, que son las peque\u00f1as y\n    medianas empresas, y que puedan ser capaces de exportar o de ubicarse en\n    otras zonas, yo dir\u00eda que internacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde la perspectiva te\u00f3rica\n    es muy f\u00e1cil hablar de internacionalizaci\u00f3n, pero cuando uno se pone en\n    la piel de lo que representa una peque\u00f1a y mediana empresa le es muy\n    dif\u00edcil, porque tiene muchas barreras, econ\u00f3micas, de recursos humanos,\n    financieras, para poder triunfar en una aventura internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [14, 15, 16], "medianas empresas": [11, 12], "peque\u00f1as": [9, 10], "l\u00ednea": [7, 8], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "empresas espa\u00f1olas": [13], "espa\u00f1oles": [6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, la estrategia de internacionalizaci\u00f3n del tejido empresarial\n    espa\u00f1ol contemplada en el Plan de internacionalizaci\u00f3n del Gobierno, que,\n    como bien dec\u00eda S.S., ya tuvimos ocasi\u00f3n de debatir en la Comisi\u00f3n el\n    pasado 6 de abril, se realizar\u00e1, y usted lo conoce, a trav\u00e9s de diversas\n    actuaciones que, de manera muy resumida, por no reiterar el contenido de\n    la comparecencia, tienen como objetivos, en primer lugar, la\n    reorientaci\u00f3n geogr\u00e1fica de nuestras exportaciones, buscando mejorar la\n    posici\u00f3n de las empresas espa\u00f1olas en mercados de reconocido potencial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El sexto objetivo, se\u00f1or\u00eda, es tratar de\n    favorecer la internacionalizaci\u00f3n de la empresa espa\u00f1ola mediante la\n    apertura de mercados exteriores, utilizando las negociaciones\n    multilaterales de la Ronda de Doha para mejorar las condiciones de acceso\n    de nuestras exportaciones a terceros mercados, los acuerdos bilaterales\n    entre la Uni\u00f3n Europea y las \u00e1reas de inter\u00e9s para la\n    internacionalizaci\u00f3n de nuestras empresas o el refuerzo del programa\n    L\u00ednea abierta con la CEOE a los\n    pa\u00edses de alto potencial a los que antes hac\u00eda referencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En su pregunta, se\u00f1or\u00eda, me ped\u00eda concreci\u00f3n con respecto a las pymes, a\n    las peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso ciertamente es complicado si\n    tenemos en cuenta que el 99,87 por ciento del tejido empresarial espa\u00f1ol,\n    excluyendo la agricultura y la pesca, est\u00e1 formado por peque\u00f1as y\n    medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las pol\u00edticas de\n    fomento de la innovaci\u00f3n, de b\u00fasqueda de mayor competitividad, de mejora\n    de los apoyos financieros que se dirigen a este tipo de empresas, las\n    sit\u00faan en mejores condiciones objetivas para dar el salto a los mercados\n    exteriores con el respaldo del conjunto de iniciativas que acabo de\n    exponer de manera sucinta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... el\n    proyecto que estamos desarrollando entre el CDTI, el Fondo Europeo de\n    Inversiones y otros organismos p\u00fablicos y privados, para crear un fondo\n    constituido por fondos de capital riesgo m\u00e1s un fondo de coinversi\u00f3n, que\n    ayudar\u00e1n a que se creen m\u00e1s empresas, que se desarrollen en los sectores\n    de tecnolog\u00eda media y media-alta, aumentando tambi\u00e9n la base exportadora\n    en estos sectores para tratar de cambiar nuestro patr\u00f3n sectorial, que\n    actualmente est\u00e1 fuertemente concentrado en bienes de tecnolog\u00eda baja y\n    media-baja y que ha dado lugar, como usted muy bien ha explicitado, entre\n    otros factores, a la actual situaci\u00f3n de d\u00e9ficit comercial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Trata en definitiva de lograr que las marcas de productos\n    espa\u00f1oles sean percibidas como marcas de calidad en todo el mundo; para\n    ello nos valemos principalmente del Plan de marcas y de los planes\n    multisectoriales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El sexto objetivo, se\u00f1or\u00eda, es tratar de\n    favorecer la internacionalizaci\u00f3n de la empresa espa\u00f1ola mediante la\n    apertura de mercados exteriores, utilizando las negociaciones\n    multilaterales de la Ronda de Doha para mejorar las condiciones de acceso\n    de nuestras exportaciones a terceros mercados, los acuerdos bilaterales\n    entre la Uni\u00f3n Europea y las \u00e1reas de inter\u00e9s para la\n    internacionalizaci\u00f3n de nuestras empresas o el refuerzo del programa\n    L\u00ednea abierta con la CEOE a los\n    pa\u00edses de alto potencial a los que antes hac\u00eda referencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Podemos hablar del lanzamiento de una nueva l\u00ednea ICO para la\n    internacionalizaci\u00f3n, de la reforma de la p\u00f3liza de inversiones de Cesce\n    y de la flexibilizaci\u00f3n de las condiciones de acceso a los fondos de\n    Cofides, para hacerlos m\u00e1s accesibles a la pyme inversora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En su pregunta, se\u00f1or\u00eda, me ped\u00eda concreci\u00f3n con respecto a las pymes, a\n    las peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso ciertamente es complicado si\n    tenemos en cuenta que el 99,87 por ciento del tejido empresarial espa\u00f1ol,\n    excluyendo la agricultura y la pesca, est\u00e1 formado por peque\u00f1as y\n    medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En su pregunta, se\u00f1or\u00eda, me ped\u00eda concreci\u00f3n con respecto a las pymes, a\n    las peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso ciertamente es complicado si\n    tenemos en cuenta que el 99,87 por ciento del tejido empresarial espa\u00f1ol,\n    excluyendo la agricultura y la pesca, est\u00e1 formado por peque\u00f1as y\n    medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la estrategia de internacionalizaci\u00f3n del tejido empresarial\n    espa\u00f1ol contemplada en el Plan de internacionalizaci\u00f3n del Gobierno, que,\n    como bien dec\u00eda S.S., ya tuvimos ocasi\u00f3n de debatir en la Comisi\u00f3n el\n    pasado 6 de abril, se realizar\u00e1, y usted lo conoce, a trav\u00e9s de diversas\n    actuaciones que, de manera muy resumida, por no reiterar el contenido de\n    la comparecencia, tienen como objetivos, en primer lugar, la\n    reorientaci\u00f3n geogr\u00e1fica de nuestras exportaciones, buscando mejorar la\n    posici\u00f3n de las empresas espa\u00f1olas en mercados de reconocido potencial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El segundo objetivo es la diversificaci\u00f3n geogr\u00e1fica de nuestras\n    exportaciones a trav\u00e9s del incremento del apoyo log\u00edstico, institucional\n    y de inversi\u00f3n en capital humano para la empresa exportadora o inversora\n    en nuevos mercados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El sexto objetivo, se\u00f1or\u00eda, es tratar de\n    favorecer la internacionalizaci\u00f3n de la empresa espa\u00f1ola mediante la\n    apertura de mercados exteriores, utilizando las negociaciones\n    multilaterales de la Ronda de Doha para mejorar las condiciones de acceso\n    de nuestras exportaciones a terceros mercados, los acuerdos bilaterales\n    entre la Uni\u00f3n Europea y las \u00e1reas de inter\u00e9s para la\n    internacionalizaci\u00f3n de nuestras empresas o el refuerzo del programa\n    L\u00ednea abierta con la CEOE a los\n    pa\u00edses de alto potencial a los que antes hac\u00eda referencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero decir que con estas cifras, y considerando\n    incluso que en el sector industrial el porcentaje es algo menor, un plan\n    de internacionalizaci\u00f3n de la empresa espa\u00f1ola es en la pr\u00e1ctica un plan\n    de internacionalizaci\u00f3n de las pymes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medianas empresas": [5], "empresas": [0, 1, 2], "peque\u00f1as": [3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es una realidad que el ministro ha puesto encima de la mesa\n    un sinf\u00edn de acciones orientadas a la internacionalizaci\u00f3n -ya las\n    explic\u00f3 en la Comisi\u00f3n-, pero nosotros entendemos que no van a ser\n    suficientes para motivar a este conjunto de peque\u00f1as y medianas empresas\n    a las que -como he dicho en mi primera intervenci\u00f3n- les es realmente\n    dif\u00edcil encontrar financiaci\u00f3n o disponer de\n    recursos humanos para exportar o para ubicar f\u00e1bricas en el \u00e1mbito\n    internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Deber\u00edamos ser capaces de reestructurar al ICEX, que es el brazo armado,\n    el m\u00fasculo ejecutivo del Ministerio de Industria, para que nuestras\n    empresas puedan internacionalizarse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pretendemos que el\n    ICEX, con estas peque\u00f1as reestructuraciones, disponga internacionalmente\n    de agentes comerciales, financiados por este consorcio del que estoy\n    hablando, que podr\u00edan ser utilizados por todas estas peque\u00f1as y medianas\n    empresas, que no tienen facilidades para disponer de recursos econ\u00f3micos\n    y humanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una realidad que el ministro ha puesto encima de la mesa\n    un sinf\u00edn de acciones orientadas a la internacionalizaci\u00f3n -ya las\n    explic\u00f3 en la Comisi\u00f3n-, pero nosotros entendemos que no van a ser\n    suficientes para motivar a este conjunto de peque\u00f1as y medianas empresas\n    a las que -como he dicho en mi primera intervenci\u00f3n- les es realmente\n    dif\u00edcil encontrar financiaci\u00f3n o disponer de\n    recursos humanos para exportar o para ubicar f\u00e1bricas en el \u00e1mbito\n    internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pretendemos que el\n    ICEX, con estas peque\u00f1as reestructuraciones, disponga internacionalmente\n    de agentes comerciales, financiados por este consorcio del que estoy\n    hablando, que podr\u00edan ser utilizados por todas estas peque\u00f1as y medianas\n    empresas, que no tienen facilidades para disponer de recursos econ\u00f3micos\n    y humanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una realidad que el ministro ha puesto encima de la mesa\n    un sinf\u00edn de acciones orientadas a la internacionalizaci\u00f3n -ya las\n    explic\u00f3 en la Comisi\u00f3n-, pero nosotros entendemos que no van a ser\n    suficientes para motivar a este conjunto de peque\u00f1as y medianas empresas\n    a las que -como he dicho en mi primera intervenci\u00f3n- les es realmente\n    dif\u00edcil encontrar financiaci\u00f3n o disponer de\n    recursos humanos para exportar o para ubicar f\u00e1bricas en el \u00e1mbito\n    internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medianas empresas": [9], "peque\u00f1as": [6, 7], "l\u00ednea": [5], "econom\u00eda": [8], "empresas": [0, 1, 2, 3], "empresas espa\u00f1olas": [11], "espa\u00f1oles": [4], "red": [10]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \n    Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00edas, ya he dicho que el Gobierno tiene una\n    estrategia para la internacionalizaci\u00f3n de las empresas espa\u00f1olas, que\n    necesariamente, como dec\u00eda antes, incluye a las peque\u00f1as y medianas\n    empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo dispone de herramientas espec\u00edficas para las peque\u00f1as\n    y medianas empresas: la l\u00ednea ICO-Pymes, Fersa, Enysa, la red Circe y el\n    propio plan de consolidaci\u00f3n y competitividad de las pymes, por dar\n    algunos ejemplos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El problema de la internacionalizaci\u00f3n de nuestras\n    empresas y de la mejora de nuestro d\u00e9ficit comercial no pasa\n    necesariamente por eso, desde mi punto de vista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que es necesario es\n    mejorar la productividad para que nuestras empresas puedan competir mejor\n    en una econom\u00eda cada vez m\u00e1s global, en la que obviamente los\n    instrumentos de que disponen los Estados, en este caso el Gobierno de\n    Espa\u00f1a, ya no son los aranceles, ni los tipos de cambio, ni los tipos de\n    inter\u00e9s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ha dicho, algunos de\n    sus pa\u00edses no se encuentran en estos momentos en su mejor situaci\u00f3n de\n    incrementar su demanda de productos espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo dispone de herramientas espec\u00edficas para las peque\u00f1as\n    y medianas empresas: la l\u00ednea ICO-Pymes, Fersa, Enysa, la red Circe y el\n    propio plan de consolidaci\u00f3n y competitividad de las pymes, por dar\n    algunos ejemplos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00edas, ya he dicho que el Gobierno tiene una\n    estrategia para la internacionalizaci\u00f3n de las empresas espa\u00f1olas, que\n    necesariamente, como dec\u00eda antes, incluye a las peque\u00f1as y medianas\n    empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo dispone de herramientas espec\u00edficas para las peque\u00f1as\n    y medianas empresas: la l\u00ednea ICO-Pymes, Fersa, Enysa, la red Circe y el\n    propio plan de consolidaci\u00f3n y competitividad de las pymes, por dar\n    algunos ejemplos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que es necesario es\n    mejorar la productividad para que nuestras empresas puedan competir mejor\n    en una econom\u00eda cada vez m\u00e1s global, en la que obviamente los\n    instrumentos de que disponen los Estados, en este caso el Gobierno de\n    Espa\u00f1a, ya no son los aranceles, ni los tipos de cambio, ni los tipos de\n    inter\u00e9s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo dispone de herramientas espec\u00edficas para las peque\u00f1as\n    y medianas empresas: la l\u00ednea ICO-Pymes, Fersa, Enysa, la red Circe y el\n    propio plan de consolidaci\u00f3n y competitividad de las pymes, por dar\n    algunos ejemplos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo dispone de herramientas espec\u00edficas para las peque\u00f1as\n    y medianas empresas: la l\u00ednea ICO-Pymes, Fersa, Enysa, la red Circe y el\n    propio plan de consolidaci\u00f3n y competitividad de las pymes, por dar\n    algunos ejemplos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00edas, ya he dicho que el Gobierno tiene una\n    estrategia para la internacionalizaci\u00f3n de las empresas espa\u00f1olas, que\n    necesariamente, como dec\u00eda antes, incluye a las peque\u00f1as y medianas\n    empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [25], "seguridad": [26, 27], "l\u00ednea": [17], "frontera francesa": [28, 29, 30, 31], "tramo": [10, 11, 12, 13, 14, 15, 16], "barcelona": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "ave": [18, 19, 20, 21, 22, 23, 24], "red": [32, 33, 34, 35]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... No solamente lo\n    hemos recibido con retraso, sin que tambi\u00e9n existen sin resolver como es\n    el acceso a Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En mi reuni\u00f3n con el presidente de la Generalitat,\n    en junio de 20004, resolvimos el acceso -cuando llegamos al Gobierno no\n    estaba resuelto este problema-, pero se produjo un atraso considerable\n    porque la previsi\u00f3n de finalizaci\u00f3n de las obras del AVE a Barcelona era\n    para el a\u00f1o 2004, proyecto que recibimos con muchos problemas en su\n    llegada a Lleida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos asumido el compromiso de que en 2006 el AVE llegue a Tarragona, en\n    2007 a Barcelona y en 2009 a la frontera francesa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo que decir que en los\n    presupuestos de 2005 se prev\u00e9 un crecimiento especial para la autov\u00eda del\n    Mediterr\u00e1neo en los tramos Lleida-Viella, Lleida-Barcelona,\n    Barcelona-frontera francesa, Huesca-Lleida y Tarragona-Mont Blanc, tramos\n    que han recibido un importante impulso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00e9 muy bien\n    a qu\u00e9 ha querido referirse, pero la dotaci\u00f3n presupuestaria es un 75 por\n    ciento mayor en 2005 que la media del periodo anterior, destacando los\n    puertos de Barcelona y Tarragona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En aeropuertos ubicados en Barcelona,\n    la dotaci\u00f3n es de 320,8 millones de euros, que se reparten entre\n    Barcelona, Sabadell, Gerona, Reus, Seo de Urgell; tambi\u00e9n se destina una\n    parte muy importante a la navegaci\u00f3n a\u00e9rea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ha destacado: la inserci\u00f3n de las principales \u00e1reas\n    urbanas de Catalu\u00f1a en la red ferroviaria de altas prestaciones y su\n    interoperabilidad con el resto de la red europea; el reforzamiento de los\n    corredores viarios y ferroviarios de car\u00e1cter transversal, como el del\n    Ebro, Pa\u00eds Vasco o Catalu\u00f1a, y muy especialmente el corredor del\n    Mediterr\u00e1neo; la progresiva dotaci\u00f3n de v\u00edas de gran capacidad libres de\n    peaje (por cierto, pr\u00e1cticamente todos los peajes en Catalu\u00f1a han sido\n    responsabilidad de gobiernos del PP y de CIU, nunca de los gobiernos del\n    PSOE); una atenci\u00f3n preferente a los problemas del transporte de\n    mercanc\u00edas, que es el gran olvidado en los \u00faltimos a\u00f1os; la consolidaci\u00f3n\n    de Barcelona como una gran plataforma log\u00edstica internacional; la\n    potenciaci\u00f3n de las conexiones terrestres con Francia y de las autopistas\n    del mar; la potenciaci\u00f3n del aeropuerto de Barcelona como hub y un\n    planteamiento integrado de las cuestiones de movilidad urbana y\n    metropolitana de manera coordinada con las administraciones aut\u00f3nomicas y\n    locales, en el que la potenciaci\u00f3n de la cercan\u00eda ferroviaria juegue un\n    papel esencial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, hemos incrementado no solamente los presupuestos sino\n    tambi\u00e9n la ejecuci\u00f3n de las inversiones en Catalu\u00f1a en el a\u00f1o 2004, y por\n    supuesto un 33 por ciento m\u00e1s en 2005 respecto a la media de la\n    legislatura anterior; la ejecuci\u00f3n de la inversi\u00f3n es un 20,5 por ciento\n    por encima de la media de la legislatura anterior; hemos desbloqueado\n    conflictos pol\u00edticos que se ven\u00edan arrastrando, como son los accesos a\n    Barcelona, los accesos viarios y ferroviarios al puerto de Barcelona y\n    los accesos por autov\u00eda a Tarragona; hemos agilizado la tramitaci\u00f3n de\n    las distintas actuaciones en Catalu\u00f1a y hemos dise\u00f1ado un marco coherente\n    a medio plazo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el enlace\n    Barcelona-Puigcerd\u00e0 la \u00fanica actuaci\u00f3n es la variante de Puigcerd\u00e0 y el\n    proyecto, que est\u00e1 en redacci\u00f3n, se terminar\u00e1 para junio de 2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto al enlace Barcelona-Perpignan quiero comentarle que el tramo\n    Barcelona-Malgrat, que es la mejora de la N-II, estaba paralizado por\n    falta de di\u00e1logo entre la Generalitat y la Administraci\u00f3n central y ya\n    est\u00e1 en redacci\u00f3n el estudio informativo, cuyo contrato se firm\u00f3 el 28 de\n    diciembre de 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la A-2, en Catalu\u00f1a, hemos\n    iniciado el estudio informativo de un tramo, Tordera-Ma\u00e7anet de la Selva;\n    hemos impulsado la redacci\u00f3n de proyectos de dos tramos y hemos iniciado\n    las obras en el tramo Caldes de Malavella y el aeropuerto; hemos\n    ejecutado un 8,6 por ciento de las obras del tramo del\n    aeropuerto-Fornells de la Selva y hemos enviado a Medio Ambiente el\n    estudio informativo de Girona-frontera francesa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a\n    los enlaces por carretera -por los que tambi\u00e9n me ha preguntado-, el\n    tramo Lleida-Toulouse por Viella y las obras del nuevo t\u00fanel, cuyo calado\n    se termin\u00f3 en marzo de 2005, se desarrollan a buen ritmo y la puesta en\n    servicio est\u00e1 prevista para finales de 2006. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El estudio informativo del\n    tramo Lleida-T\u00fanel de Viella se inici\u00f3 en 2001 y lo hemos enviado ya a\n    Medio Ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La orden del estudio informativo del tramo t\u00fanel-frontera\n    francesa se dio en abril de 2001, no fue contratado hasta diciembre de\n    2003 y ya lo hemos remitido a Medio Ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto al enlace Barcelona-Perpignan quiero comentarle que el tramo\n    Barcelona-Malgrat, que es la mejora de la N-II, estaba paralizado por\n    falta de di\u00e1logo entre la Generalitat y la Administraci\u00f3n central y ya\n    est\u00e1 en redacci\u00f3n el estudio informativo, cuyo contrato se firm\u00f3 el 28 de\n    diciembre de 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el tramo Tordera-Girona sur hay dos subtramos en\n    ejecuci\u00f3n, a licitar en 2005 y un subtramo Ma\u00e7anet de la Selva-Tordera\n    donde no hab\u00eda acuerdo entre los ayuntamientos y hemos consensuado la\n    denominada soluci\u00f3n de Blanes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El estudio informativo\n    del tramo Girona-frontera francesa se inici\u00f3 en diciembre de 2000 y\n    despu\u00e9s de m\u00e1s de tres a\u00f1os -un tiempo m\u00e1s que prolongado-, nos hemos\n    encontrado con que no estaba remitido a Medio Ambiente y lo hemos hecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, hemos\n    hecho la transferencia de la construcci\u00f3n de la l\u00ednea del ferrocarril de\n    Pobla de Segur; hemos avanzado de manera importante en la soluci\u00f3n de\n    cuestiones que estaban pendientes y hemos multiplicado el ritmo de\n    inversi\u00f3n por 2,5 en obras que usted ha citado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos trabajando para que efectivamente el AVE hasta\n    Catalu\u00f1a y hasta la frontera sean unas infraestructuras eficaces, pero\n    tal y como las hemos recibido tienen grandes problemas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En mi reuni\u00f3n con el presidente de la Generalitat,\n    en junio de 20004, resolvimos el acceso -cuando llegamos al Gobierno no\n    estaba resuelto este problema-, pero se produjo un atraso considerable\n    porque la previsi\u00f3n de finalizaci\u00f3n de las obras del AVE a Barcelona era\n    para el a\u00f1o 2004, proyecto que recibimos con muchos problemas en su\n    llegada a Lleida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, quiero decirle que el AVE a Catalu\u00f1a no es una asignatura\n    aprobada sino suspensa por el Partido Popular con relaci\u00f3n a la cual\n    ahora tenemos que solucionar todas las cuestiones, lo que supone grandes\n    inversiones adicionales adem\u00e1s de resolver problemas como el del sistema\n    de detecci\u00f3n de objetos ca\u00eddos a la v\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los \u00faltimos d\u00edas hemos\n    comprobado que era probable que su puesta en pr\u00e1ctica no funcionase y\n    hemos tenido que adjudicar otro sistema de detecci\u00f3n de objetos ca\u00eddos a\n    la v\u00eda porque si no modific\u00e1bamos el sistema el AVE del que usted ha\n    hablado nunca podr\u00eda pasar de los 200 kil\u00f3metros por hora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos asumido el compromiso de que en 2006 el AVE llegue a Tarragona, en\n    2007 a Barcelona y en 2009 a la frontera francesa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... necesita\n    informaci\u00f3n adicional sobre los sistemas de detecci\u00f3n en las v\u00edas del\n    AVE, que ha sido noticia \u00faltimamente, estoy dispuesta a ofrec\u00e9rsela, pero\n    como su planteamiento era mucho m\u00e1s amplio he preferido detenerme en el\n    resto de los temas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vuelvo a insistir en que el AVE a Catalu\u00f1a no es una\n    asignatura superada pues necesita muchas inversiones, mucho apoyo y\n    agilidad en las inversiones para que, efectivamente, se puedan subsanar\n    todos los problemas que han ido apareciendo y que seguramente surgir\u00e1n de\n    acuerdo con lo que nos expres\u00f3 de una manera preocupante la auditor\u00eda\n    t\u00e9cnica que encargamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ferrocarriles, la dotaci\u00f3n\n    presupuestaria es un 36 por ciento mayor que la media de la legislatura\n    anterior, especialmente para alta velocidad, pero tambi\u00e9n es importante\n    el impulso que se da a cercan\u00edas, a la red convencional y a Renfe\n    operadora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, tengo que decirle que\n    sube la presupuestaci\u00f3n de conservaci\u00f3n, seguridad y acondicionamiento de\n    carreteras en casi un 15 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eficiencia, seguridad, calidad y sostenibilidad ser\u00edan las\n    caracter\u00edsticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos asumido el compromiso de que en 2006 el AVE llegue a Tarragona, en\n    2007 a Barcelona y en 2009 a la frontera francesa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo que decir que en los\n    presupuestos de 2005 se prev\u00e9 un crecimiento especial para la autov\u00eda del\n    Mediterr\u00e1neo en los tramos Lleida-Viella, Lleida-Barcelona,\n    Barcelona-frontera francesa, Huesca-Lleida y Tarragona-Mont Blanc, tramos\n    que han recibido un importante impulso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la A-2, en Catalu\u00f1a, hemos\n    iniciado el estudio informativo de un tramo, Tordera-Ma\u00e7anet de la Selva;\n    hemos impulsado la redacci\u00f3n de proyectos de dos tramos y hemos iniciado\n    las obras en el tramo Caldes de Malavella y el aeropuerto; hemos\n    ejecutado un 8,6 por ciento de las obras del tramo del\n    aeropuerto-Fornells de la Selva y hemos enviado a Medio Ambiente el\n    estudio informativo de Girona-frontera francesa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El estudio informativo\n    del tramo Girona-frontera francesa se inici\u00f3 en diciembre de 2000 y\n    despu\u00e9s de m\u00e1s de tres a\u00f1os -un tiempo m\u00e1s que prolongado-, nos hemos\n    encontrado con que no estaba remitido a Medio Ambiente y lo hemos hecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ferrocarriles, la dotaci\u00f3n\n    presupuestaria es un 36 por ciento mayor que la media de la legislatura\n    anterior, especialmente para alta velocidad, pero tambi\u00e9n es importante\n    el impulso que se da a cercan\u00edas, a la red convencional y a Renfe\n    operadora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha dotado con casi 40 millones de euros a las cercan\u00edas,\n    con 56 millones a la red convencional y 15 millones a Renfe operadora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a completar la red de infraestructuras y a\n    modernizar sus niveles de calidad, de tal manera que sean similares a los\n    de la Uni\u00f3n Europea; vamos a fomentar el mallado, a fin de corregir la\n    excesiva radialidad; vamos a potenciar la intermodalidad y vamos a dar\n    prioridad al ferrocarril, como usted ha planteado, y por ello absorbe\n    casi el 50 por ciento de los recursos financieros destinados a todas las\n    infraestructuras para los pr\u00f3ximos 15 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ha destacado: la inserci\u00f3n de las principales \u00e1reas\n    urbanas de Catalu\u00f1a en la red ferroviaria de altas prestaciones y su\n    interoperabilidad con el resto de la red europea; el reforzamiento de los\n    corredores viarios y ferroviarios de car\u00e1cter transversal, como el del\n    Ebro, Pa\u00eds Vasco o Catalu\u00f1a, y muy especialmente el corredor del\n    Mediterr\u00e1neo; la progresiva dotaci\u00f3n de v\u00edas de gran capacidad libres de\n    peaje (por cierto, pr\u00e1cticamente todos los peajes en Catalu\u00f1a han sido\n    responsabilidad de gobiernos del PP y de CIU, nunca de los gobiernos del\n    PSOE); una atenci\u00f3n preferente a los problemas del transporte de\n    mercanc\u00edas, que es el gran olvidado en los \u00faltimos a\u00f1os; la consolidaci\u00f3n\n    de Barcelona como una gran plataforma log\u00edstica internacional; la\n    potenciaci\u00f3n de las conexiones terrestres con Francia y de las autopistas\n    del mar; la potenciaci\u00f3n del aeropuerto de Barcelona como hub y un\n    planteamiento integrado de las cuestiones de movilidad urbana y\n    metropolitana de manera coordinada con las administraciones aut\u00f3nomicas y\n    locales, en el que la potenciaci\u00f3n de la cercan\u00eda ferroviaria juegue un\n    papel esencial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [1], "frontera francesa": [2], "barcelona": [0], "red": [3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Con respecto al a\u00f1o 2004, Catalu\u00f1a ha crecido en\n    carreteras un 75,6 por ciento; si va a autov\u00edas, las que reciben impulso\n    son las del Mediterr\u00e1neo, como la A-7, la A-14, la A-2, la A-2\n    Lleida-frontera francesa, la A-2 Lleida-Barcelona, la A-22 Huesca-Lleida\n    y Tarragona-Mont Blanc. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si nos centramos en los ferrocarriles, tengo que comentarle que el\n    crecimiento en los presupuestos ha sido de un 36 por ciento, pero no se\n    centra en la alta velocidad, sino que se distribuye adem\u00e1s de la alta\n    velocidad en cercan\u00edas, red convencional y Renfe-operadora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con respecto al a\u00f1o 2004, Catalu\u00f1a ha crecido en\n    carreteras un 75,6 por ciento; si va a autov\u00edas, las que reciben impulso\n    son las del Mediterr\u00e1neo, como la A-7, la A-14, la A-2, la A-2\n    Lleida-frontera francesa, la A-2 Lleida-Barcelona, la A-22 Huesca-Lleida\n    y Tarragona-Mont Blanc. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si nos centramos en los ferrocarriles, tengo que comentarle que el\n    crecimiento en los presupuestos ha sido de un 36 por ciento, pero no se\n    centra en la alta velocidad, sino que se distribuye adem\u00e1s de la alta\n    velocidad en cercan\u00edas, red convencional y Renfe-operadora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0, 1, 2], "suelo": [3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Mi sentido de la responsabilidad\n    me empuja, se\u00f1or ministro, a desearle sinceramente la mejor suerte en la\n    cumbre porque su suerte ser\u00e1 la de todos los espa\u00f1oles, pero Espa\u00f1a va a\n    necesitar algo m\u00e1s que suerte, va a necesitar mucho m\u00e1s para poder salir\n    airosa de este envite importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una vez m\u00e1s se ha buscado complacer a los dem\u00e1s antes que cumplir\n    con sus obligaciones con los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed,\n    se\u00f1or\u00edas, y les voy a decir por qu\u00e9: porque el presidente del Gobierno,\n    el se\u00f1or Rodr\u00edguez Zapatero, deber\u00eda haberse pasado los \u00faltimos meses\n    visitando capitales europeas para defender los intereses espa\u00f1oles,\n    construyendo un eje ganador, que es lo que ten\u00eda que haber hecho y es lo\n    que ha dejado de hacer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, el Gobierno puso todos los\n    huevos en la misma cesta, en la cesta de Chirac y de Schr\u00f6der, y ahora\n    las yemas que yacen desparramadas por el suelo son las de nuestros fondos\n    europeos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... No estamos con\n    los pa\u00edses m\u00e1s ricos, es evidente, no estamos con los receptores de\n    fondos, estamos en tierra de nadie, y la factura la vamos a pagar todos\n    los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [3], "madrid": [4], "barcelona": [0, 1], "seguridad": [2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Y sobre el Mediterr\u00e1neo no le he\n    escuchado mencionar la importante cumbre que se celebrar\u00e1 el pr\u00f3ximo mes\n    de noviembre en Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si no apoyan la\n    cumbre Iberoamericana de Salamanca o la cumbre Euromediterr\u00e1nea de\n    Barcelona, \u00bfqu\u00e9 proponen? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    una pol\u00edtica exterior comprometida con unos objetivos, como la seguridad\n    y la erradicaci\u00f3n de la pobreza, y unos resultados que se materializan en\n    m\u00e1s paz, m\u00e1s estabilidad y m\u00e1s prosperidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Uni\u00f3n\n    Europea es algo m\u00e1s que la suma de todos los intereses nacionales que\n    tendr\u00e1n que defenderse desde los principios de justicia y equidad en las\n    pr\u00f3ximas negociaciones sobre las perspectivas financieras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No fue\n    casual que fuese Madrid escogida por Kofi Annan, el secretario general de\n    Naciones Unidas, para definir las l\u00edneas fundamentales de la estrategia\n    de Naciones Unidas frente al terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se defend\u00eda por encima de todo los intereses de los espa\u00f1oles, de\n    las regiones espa\u00f1olas y de todos los ciudadanos espa\u00f1oles, porque hab\u00eda\n    un presidente de Gobierno que trabajaba (Rumores.-Un se\u00f1or diputado:\n    \u00a1Ah! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Est\u00e1 usted en una\n    situaci\u00f3n tremendamente complicada, y eso no me importar\u00eda m\u00e1s de la\n    cuenta si no fuera porque esa situaci\u00f3n perjudica al conjunto de los\n    ciudadanos espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... (Aplausos.-Protestas) Est\u00e1n ah\u00ed, con toda la legitimidad del mundo porque\n    los votaron los ciudadanos espa\u00f1oles, pero tambi\u00e9n porque alguien, que no\n    se sabe qui\u00e9n es, provoc\u00f3 una masacre en Espa\u00f1a el 11 de marzo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [5], "espa\u00f1oles": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... En cualquier caso, me voy a referir a su\n    preocupaci\u00f3n -que creo que es leg\u00edtima-, que es la preocupaci\u00f3n de todos\n    los espa\u00f1oles, y es la construcci\u00f3n europea y la manera en que este\n    Gobierno est\u00e1 llevando las negociaciones para obtener el mejor resultado\n    posible sobre las perspectivas financieras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha hecho afirmaciones que suenan muy bien, muy\n    dram\u00e1ticas, para aterrorizar a todos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y si Espa\u00f1a, como se sol\u00eda decir, va\n    bien a lo mejor lo que nos interesa es poner menos recursos en la Uni\u00f3n\n    Europea y tener un saldo financiero suficientemente amplio para defender\n    los intereses de los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... )Por tanto, le contesto que si el Gobierno espa\u00f1ol,\n    a la hora de la negociaci\u00f3n durante el Consejo Europeo de los pr\u00f3ximos\n    d\u00edas 16 y 17, considera que los intereses esenciales de Espa\u00f1a no se ven\n    representados l\u00f3gicamente no dar\u00e1 aprobaci\u00f3n a la propuesta, pero iremos\n    con un esp\u00edritu de compromiso, un esp\u00edritu de solidaridad y de defensa de\n    los intereses espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, est\u00e9n tranquilos porque vamos a\n    defender los intereses espa\u00f1oles como mejor se sabe hacer y con la\n    dedicaci\u00f3n y el esfuerzo profesional que ya tienen acrisolados mucha\n    gente que est\u00e1n trabajando en Bruselas, en la Secretar\u00eda de Estado de la\n    Uni\u00f3n Europea y en el Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, est\u00e9n tranquilos porque vamos a\n    defender los intereses espa\u00f1oles como mejor se sabe hacer y con la\n    dedicaci\u00f3n y el esfuerzo profesional que ya tienen acrisolados mucha\n    gente que est\u00e1n trabajando en Bruselas, en la Secretar\u00eda de Estado de la\n    Uni\u00f3n Europea y en el Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Durante los a\u00f1os 1993 y 1994 se produjeron\n    numerosos y graves incidentes en el mar entre ambas flotas que culminaron\n    en el apresamiento del buque franc\u00e9s Leticia por pescadores espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000103\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0, 1, 2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rivero, sabe que, dentro del objetivo de la reactivaci\u00f3n de la\n    relaci\u00f3n bilateral con Marruecos, se pretende impulsar diversos \u00e1mbitos\n    de cooperaci\u00f3n en medio ambiente, marina mercante, recursos pesqueros,\n    operaciones de salvamento mar\u00edtimo e hidrocarburos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000765\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello se ha constituido un grupo de\n    trabajo, que tiene como objetivo la cooperaci\u00f3n en el \u00e1mbito al que se\n    refiere la pregunta, es decir, concreci\u00f3n del espacio mar\u00edtimo situado en\n    la fachada atl\u00e1ntica entre las islas Canarias y la costa occidental de\n    Marruecos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000765\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Va a mantener una nueva reuni\u00f3n\n    pr\u00f3ximamente para avanzar en los preacuerdos anteriores y enriquecerlos\n    con nuevas materias, siempre orientando sus esfuerzos a la consecuci\u00f3n de\n    un marco de m\u00e1xima certeza jur\u00eddica y con el objetivo de lograr un\n    aprovechamiento pleno del amplio potencial de cooperaci\u00f3n que plantea\n    este espacio de vecindad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000765\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"comparte": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Como creo que esta C\u00e1mara\n    comparte, el di\u00e1logo social constituye un principio fundamental para\n    nuestro avance econ\u00f3mico, de empleo y social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000787\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... El objetivo, por supuesto, es luchar contra la precariedad,\n    luchar contra el fraude, contra la subcontrataci\u00f3n ilegal y en ese punto\n    en concreto desde luego el Gobierno va a estar firme y en la l\u00ednea que ha\n    mantenido durante tanto tiempo en la oposici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000787\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "comparte": [2], "fiscal general": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... COMPARTE EL GOBIERNO EL CRITERIO DEL FISCAL GENERAL\n    DEL ESTADO DE QUE LAS PERSONAS QUE APAREZCAN EN UNA FOTO EN ACTITUD EN\n    PRINCIPIO VOCIFERANTE SON \"SOSPECHOSOS DE PODER HABER INTERVENIDO EN UN\n    HECHO DELICTIVO\" ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000772\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... COMPARTE EL GOBIERNO EL CRITERIO DEL FISCAL GENERAL\n    DEL ESTADO DE QUE LAS PERSONAS QUE APAREZCAN EN UNA FOTO EN ACTITUD EN\n    PRINCIPIO VOCIFERANTE SON \"SOSPECHOSOS DE PODER HABER INTERVENIDO EN UN\n    HECHO DELICTIVO\" ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000772\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... COMPARTE EL GOBIERNO EL CRITERIO DEL FISCAL GENERAL\n    DEL ESTADO DE QUE LAS PERSONAS QUE APAREZCAN EN UNA FOTO EN ACTITUD EN\n    PRINCIPIO VOCIFERANTE SON \"SOSPECHOSOS DE PODER HABER INTERVENIDO EN UN\n    HECHO DELICTIVO\" ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000772\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"comparte": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora vicepresidenta, \u00bfcomparte el Gobierno el ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000772\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "comparte": [2], "fiscal general": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora vicepresidenta, \u00bfcomparte el Gobierno el\n    criterio del fiscal general de que las personas que aparezcan en una foto\n    en actitud en principio vociferante son sospechosas de poder haber\n    intervenido en un hecho delictivo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000772\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora vicepresidenta, \u00bfcomparte el Gobierno el\n    criterio del fiscal general de que las personas que aparezcan en una foto\n    en actitud en principio vociferante son sospechosas de poder haber\n    intervenido en un hecho delictivo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000772\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora vicepresidenta, \u00bfcomparte el Gobierno el\n    criterio del fiscal general de que las personas que aparezcan en una foto\n    en actitud en principio vociferante son sospechosas de poder haber\n    intervenido en un hecho delictivo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000772\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno\n    respeta la independencia de los jueces y la autonom\u00eda del fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000772\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2, 3], "fiscal general": [4, 5]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Y\n    seg\u00fan ha avanzado la percepci\u00f3n de la gravedad de lo ocurrido, en lugar\n    de asumir responsabilidades su Gobierno, han llamado en su ayuda al\n    fiscal general, cada vez m\u00e1s conocido como el fiscal general del Partido\n    Socialista, y por algo ser\u00e1. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000772\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El fiscal ha tratado de justificar\n    un atropello antidemocr\u00e1tico dando una explicaci\u00f3n que es propia de una\n    dictadura -s\u00ed, se\u00f1or\u00edas, de una dictadura y no de una democracia-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000772\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    impropio de un fiscal de una democracia decir que ya eres sospechoso de\n    un delito por aparecer en una foto en actitud vociferante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000772\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, \u00bfhasta cu\u00e1ndo van a mantener un fiscal general del Partido\n    Socialista? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000772\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    seg\u00fan ha avanzado la percepci\u00f3n de la gravedad de lo ocurrido, en lugar\n    de asumir responsabilidades su Gobierno, han llamado en su ayuda al\n    fiscal general, cada vez m\u00e1s conocido como el fiscal general del Partido\n    Socialista, y por algo ser\u00e1. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000772\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, \u00bfhasta cu\u00e1ndo van a mantener un fiscal general del Partido\n    Socialista? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000772\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "derechos": [8], "fiscal general": [6, 7]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Voy a responder a su\n    pregunta como hago siempre por cierto, aunque no le guste, se\u00f1or Acebes,\n    porque no me corresponde como vicepresidenta del Gobierno hacer\n    valoraciones sobre declaraciones respecto a un asunto judicial realizadas\n    desde la autonom\u00eda que corresponde al Fiscal General del Estado desde que\n    nosotros estamos en el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000772\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya s\u00e9 que a usted le cuesta entender e\n    imaginar ese modelo de fiscal que funciona con arreglo a autonom\u00eda, con\n    arreglo al principio de imparcialidad y que act\u00faa en defensa de la\n    legalidad, de los derechos de los ciudadanos y del inter\u00e9s p\u00fablico\n    se\u00f1alado por la ley, pero le guste o no ese es el modelo que est\u00e1 en la\n    Constituci\u00f3n, y tenemos que empezar a acostumbrarnos a respetar, dentro\n    del conjunto de los poderes del Estado, la posici\u00f3n que a cada uno le\n    corresponde. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000772\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo podr\u00eda traer aqu\u00ed a colaci\u00f3n un rosario de declaraciones y actuaciones\n    de su fiscal, el \u00ednclito Cardenal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000772\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No lo voy a hacer, porque\n    lo que me parece m\u00e1s importante es que hoy en este pa\u00eds hay un Fiscal\n    General del Estado que act\u00faa con autonom\u00eda, con imparcialidad y con\n    arreglo al principio de legalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000772\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el asunto que a usted tanto le\n    importa el Fiscal General del Estado ha mantenido una posici\u00f3n que ha\n    sido avalada por el juez, que ha dicho que efectivamente en la\n    manifestaci\u00f3n del 22 de enero hubo una agresi\u00f3n a un ministro y que se\n    cometi\u00f3 un delito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000772\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que ha dicho el fiscal con absoluta\n    autonom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000772\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Voy a responder a su\n    pregunta como hago siempre por cierto, aunque no le guste, se\u00f1or Acebes,\n    porque no me corresponde como vicepresidenta del Gobierno hacer\n    valoraciones sobre declaraciones respecto a un asunto judicial realizadas\n    desde la autonom\u00eda que corresponde al Fiscal General del Estado desde que\n    nosotros estamos en el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000772\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el asunto que a usted tanto le\n    importa el Fiscal General del Estado ha mantenido una posici\u00f3n que ha\n    sido avalada por el juez, que ha dicho que efectivamente en la\n    manifestaci\u00f3n del 22 de enero hubo una agresi\u00f3n a un ministro y que se\n    cometi\u00f3 un delito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000772\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya s\u00e9 que a usted le cuesta entender e\n    imaginar ese modelo de fiscal que funciona con arreglo a autonom\u00eda, con\n    arreglo al principio de imparcialidad y que act\u00faa en defensa de la\n    legalidad, de los derechos de los ciudadanos y del inter\u00e9s p\u00fablico\n    se\u00f1alado por la ley, pero le guste o no ese es el modelo que est\u00e1 en la\n    Constituci\u00f3n, y tenemos que empezar a acostumbrarnos a respetar, dentro\n    del conjunto de los poderes del Estado, la posici\u00f3n que a cada uno le\n    corresponde. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000772\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "fiscal general": [1]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Ustedes llegaron al poder con el se\u00f1or Zapatero diciendo que cuando una\n    mayor\u00eda de ciudadanos dice algo es que tienen raz\u00f3n, y han pasado a\n    detenerlos ilegalmente o amedrentarles envi\u00e1ndoles al Fiscal General del\n    Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000788\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes llegaron al poder con el se\u00f1or Zapatero diciendo que cuando una\n    mayor\u00eda de ciudadanos dice algo es que tienen raz\u00f3n, y han pasado a\n    detenerlos ilegalmente o amedrentarles envi\u00e1ndoles al Fiscal General del\n    Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000788\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"derechos": [1, 2, 3, 4], "seguridad": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Esa es la grandeza de la democracia, pero\n    tengan usted y todos los hombres y mujeres de este pa\u00eds la seguridad de\n    que este Gobierno no va a negar, restringir ni limitar derechos a nadie y\n    que adem\u00e1s estamos abiertos a escuchar cuantas propuestas se nos hagan\n    para todas las familias, sin restringir derechos de nadie. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000788\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque\n    todos los ciudadanos espa\u00f1oles tienen los mismos derechos, porque no se\n    trata de quitar derechos a nadie ni de imponer nada a nadie, sino de dar\n    derechos a quien no los tiene. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000788\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, hay quienes opinan, como ustedes,\n    que ciertos derechos deben ser patrimonio de algunos, pero \u00bfsabe lo qu\u00e9\n    pasa? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000788\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay algunos que opinan que el Parlamento debe legislar para\n    dictar leyes que recojan solo su parecer y eso es confundir la democracia\n    con la imposici\u00f3n, y hay quienes convocan manifestaciones para conquistar\n    derechos y quienes, como ustedes, las convocan para neg\u00e1rselos a otros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000788\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la grandeza de la democracia, pero\n    tengan usted y todos los hombres y mujeres de este pa\u00eds la seguridad de\n    que este Gobierno no va a negar, restringir ni limitar derechos a nadie y\n    que adem\u00e1s estamos abiertos a escuchar cuantas propuestas se nos hagan\n    para todas las familias, sin restringir derechos de nadie. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000788\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"derechos": [1, 2], "seguridad": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Es el triunfo del binomio orden y\n    seguridad frente al valor de la libertad aprovechando sin duda un cierto\n    aire en tal sentido en todo el mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000766\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace escasamente un mes se aprob\u00f3 una moci\u00f3n en esta C\u00e1mara sobre la\n    actitud del Gobierno en relaci\u00f3n con las torturas y malos tratos en los\n    centros de detenci\u00f3n, en cuyo debate se aludi\u00f3 por todos a los avisos\n    dados al respecto desde instituciones de reconocido prestigio\n    internacional en la materia de salvaguarda de derechos humanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000766\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora que un toque de sensatez est\u00e1\n    propiciando la vuelta al orden en determinadas cuestiones le querr\u00eda\n    preguntar, se\u00f1or ministro -entendiendo tambi\u00e9n que para usted el Estado\n    de derecho no es solo eficacia y utilidad de la ley, sino que, sobre\n    todo, se mide por la calidad de la protecci\u00f3n de los derechos\n    fundamentales y de las libertades p\u00fablicas- si entre las previsiones del\n    Gobierno est\u00e1 modificar la normativa que regula actualmente la\n    incomunicaci\u00f3n de las personas detenidas o presas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000766\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"derechos": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Efectivamente, se\u00f1ora diputada, la cuesti\u00f3n que usted plantea tiene\n    inter\u00e9s, afecta a una de las deficiencias m\u00e1s relevantes de nuestro\n    sistema procesal penal y, lo que es m\u00e1s importante todav\u00eda, a derechos\n    fundamentales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000766\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 en nuestro programa de Gobierno, y ratifico ahora el\n    compromiso, traer a esta C\u00e1mara para su tramitaci\u00f3n una reforma global\n    del proceso penal, por tanto, una ley org\u00e1nica reguladora del proceso\n    penal que deba sustituir a la centenaria Ley de Enjuiciamiento Criminal\n    todav\u00eda vigente, que afecte desde luego a la prisi\u00f3n provisional y a la\n    detenci\u00f3n preventiva, y, en particular, a esa instituci\u00f3n que es el\n    r\u00e9gimen de la incomunicaci\u00f3n, que sirva para una pol\u00edtica criminal\n    garantista y respetuosa con los derechos fundamentales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000766\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, nuestra\n    intenci\u00f3n es que la regulaci\u00f3n de la incomunicaci\u00f3n, y, en su caso, de la\n    detenci\u00f3n preventiva y de la prisi\u00f3n provisional, sea proporcionada,\n    subsidiaria de todas las dem\u00e1s alternativas, se adopte de forma motivada\n    por el juez, sea respetuosa con los derechos fundamentales en juego y,\n    desde luego, tambi\u00e9n contemple la necesidad de que el Estado de derecho\n    tenga instrumentos suficientes como para desarrollar una pol\u00edtica\n    criminal cre\u00edble y efectiva\n    contra la delincuencia organizada y, de forma muy particular, contra el\n    terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000766\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con todas esas garant\u00edas, efectivamente, vamos a sacar\n    adelante una nueva regulaci\u00f3n congruente con la jurisprudencia del\n    Tribunal Constitucional, del Tribunal Europeo de Derechos Humanos y los\n    dict\u00e1menes... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000766\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad nuclear": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA EL GOBIERNO ESPA\u00d1OL LA GESTI\u00d3N DE LA PRESIDENCIA\n    DEL CONSEJO DE SEGURIDAD NUCLEAR RESPECTO AL INCIDENTE EN LA CENTRAL\n    NUCLEAR VANDELL\u00d3S II ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000769\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... C\u00d3MO VALORA EL GOBIERNO ESPA\u00d1OL LA GESTI\u00d3N DE LA PRESIDENCIA\n    DEL CONSEJO DE SEGURIDAD NUCLEAR RESPECTO AL INCIDENTE EN LA CENTRAL\n    NUCLEAR VANDELL\u00d3S II ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000769\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad nuclear": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Le pregunto, se\u00f1or ministro, c\u00f3mo valora la\n    gesti\u00f3n de este incidente por parte de la presidencia del Consejo de\n    Seguridad Nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000769\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pregunto, se\u00f1or ministro, c\u00f3mo valora la\n    gesti\u00f3n de este incidente por parte de la presidencia del Consejo de\n    Seguridad Nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000769\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad nuclear": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... \n    Como usted sabe, la ponencia sobre el Consejo de Seguridad Nuclear\n    constituida en la Comisi\u00f3n de Industria, Turismo y Comercio de esta\n    C\u00e1mara para analizar el informe anual del consejo ha venido investigando\n    y trabajando tambi\u00e9n en el an\u00e1lisis de los acontecimientos relacionados\n    con el incidente ocurrido con Vandell\u00f3s II. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000769\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    Como usted sabe, la ponencia sobre el Consejo de Seguridad Nuclear\n    constituida en la Comisi\u00f3n de Industria, Turismo y Comercio de esta\n    C\u00e1mara para analizar el informe anual del consejo ha venido investigando\n    y trabajando tambi\u00e9n en el an\u00e1lisis de los acontecimientos relacionados\n    con el incidente ocurrido con Vandell\u00f3s II. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000769\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tren": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... No inform\u00f3 correctamente de cuando\n    el consejo tuvo conocimiento de que la central no realiz\u00f3 la prueba\n    hidrost\u00e1tica en 1999 y tambi\u00e9n nos indicaba que la central ha operado con\n    plenas condiciones de seguridad y que no ha habido ning\u00fan riesgo para los\n    trabajadores o el p\u00fablico en general, una afirmaci\u00f3n contradictoria al\n    informe de los t\u00e9cnicos del d\u00eda 2 de febrero donde explicaban que el\n    monitor de riesgo de la central informaba de una situaci\u00f3n de riesgo alto\n    y que preparaban medidas compensatorias ante esta situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000769\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n nos inform\u00f3\n    que el tren A no hab\u00eda sufrido ning\u00fan problema y despu\u00e9s se vio que hab\u00eda\n    tenido fugas en sus bocas de hombre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000769\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad nuclear": [2, 3], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Ello por el respeto que debemos al trabajo de esta C\u00e1mara,\n    por la prudencia que merece el asunto que estamos tratando y por supuesto\n    por lo que prev\u00e9 la propia Ley 15/1980, de creaci\u00f3n del Consejo de\n    Seguridad Nuclear, que instituye a este organismo como independiente de\n    la Administraci\u00f3n General del Estado y le confiere con car\u00e1cter exclusivo\n    las competencias en materia de seguridad nuclear y protecci\u00f3n\n    radiol\u00f3gica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000769\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... conoce, establece que el Consejo\n    de Seguridad Nuclear ha de dar cuenta de sus actuaciones al Congreso y al\n    Senado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000769\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ello por el respeto que debemos al trabajo de esta C\u00e1mara,\n    por la prudencia que merece el asunto que estamos tratando y por supuesto\n    por lo que prev\u00e9 la propia Ley 15/1980, de creaci\u00f3n del Consejo de\n    Seguridad Nuclear, que instituye a este organismo como independiente de\n    la Administraci\u00f3n General del Estado y le confiere con car\u00e1cter exclusivo\n    las competencias en materia de seguridad nuclear y protecci\u00f3n\n    radiol\u00f3gica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000769\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... conoce, establece que el Consejo\n    de Seguridad Nuclear ha de dar cuenta de sus actuaciones al Congreso y al\n    Senado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000769\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En esta l\u00ednea\n    es en la que continuaremos trabajando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000776\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Por \u00faltimo, se\u00f1or ministro, el\n    secretario de Estado de Seguridad Social, don Octavio Granados, record\u00f3\n    que la tendencia en Europa no es acortar la vida laboral sino alargarla,\n    y eso es as\u00ed, por ejemplo, en Italia, donde la han alargado hasta los 67\n    a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000777\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"derechos": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda,\n    yo firm\u00e9 en septiembre del a\u00f1o pasado un acuerdo con los sindicatos\n    mayoritarios de la Funci\u00f3n p\u00fablica cuyo punto 3 dec\u00eda entre otras cosas:\n    Estudiar los criterios esenciales para el establecimiento de un plan de\n    jubilaci\u00f3n anticipada para colectivos espec\u00edficos, teniendo en cuenta las\n    necesidades de las Administraciones p\u00fablicas y los derechos de los\n    empleados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000777\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"derechos": [6], "salud": [1, 2, 3, 4, 5], "seguridad": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Nos alegramos de que la Organizaci\u00f3n Mundial de la\n    Salud siga las recomendaciones del secretario general de Naciones Unidas,\n    que en su precioso documento titulado Un concepto m\u00e1s amplio de libertad,\n    desarrollo, seguridad y derechos humanos para todos habla de la libertad\n    para todos, y, como usted, se\u00f1ora ministra, dijo ayer, vivimos en un solo\n    mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000782\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, perm\u00edtame en primer lugar que la felicite por haber\n    ostentado la presidencia de la Asamblea Mundial de la Salud por primera\n    vez para Espa\u00f1a; enhorabuena. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000782\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La 58\u00aa Asamblea Mundial de la Salud ha sido\n    de enorme importancia por varios motivos, pero me gustar\u00eda resaltar tres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000782\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, y quiz\u00e1 sea un poco duro, el aumento del presupuesto en\n    un 4,5 por ciento, despu\u00e9s de 10 a\u00f1os en que se ha ido reduciendo,\n    invierte totalmente la tendencia, y nos felicitamos por lo que supone de\n    reconocimiento a la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud y a su eficacia,\n    como se ha demostrado en la contenci\u00f3n de la fiebre aviar, del s\u00edndrome\n    respiratorio agudo grave del sureste asi\u00e1tico y otras crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000782\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo\n    lugar, porque se han tratado temas de enorme importancia empezando por el\n    tema central de atenci\u00f3n materno infantil, con el lema Cada madre y cada\n    ni\u00f1o cuentan, y siguiendo por la atenci\u00f3n al alcoholismo, los h\u00e1bitos de\n    vida saludable, el c\u00e1ncer, el uso racional de los medicamentos y el\n    movimiento de profesionales sanitarios; todos ellos temas que se est\u00e1n\n    tratando en su departamento, lo que indica perfectamente la sinton\u00eda que\n    existe entre Espa\u00f1a y las reglas internacionales, pero tambi\u00e9n con otros\n    temas de otros departamentos de este Gobierno, como la atenci\u00f3n a las\n    personas mayores o la violencia en relaci\u00f3n con la salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000782\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos alegramos de que la Organizaci\u00f3n Mundial de la\n    Salud siga las recomendaciones del secretario general de Naciones Unidas,\n    que en su precioso documento titulado Un concepto m\u00e1s amplio de libertad,\n    desarrollo, seguridad y derechos humanos para todos habla de la libertad\n    para todos, y, como usted, se\u00f1ora ministra, dijo ayer, vivimos en un solo\n    mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000782\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos alegramos de que la Organizaci\u00f3n Mundial de la\n    Salud siga las recomendaciones del secretario general de Naciones Unidas,\n    que en su precioso documento titulado Un concepto m\u00e1s amplio de libertad,\n    desarrollo, seguridad y derechos humanos para todos habla de la libertad\n    para todos, y, como usted, se\u00f1ora ministra, dijo ayer, vivimos en un solo\n    mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000782\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0, 1], "red": [2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, efectivamente, en la Asamblea Mundial de la Salud que\n    tuve el honor de presidir se aprob\u00f3 un reglamento sanitario internacional\n    que sustituye a un reglamento vigente desde el a\u00f1o 1969, un nuevo\n    reglamento en el que se ha venido trabajando desde hace varios a\u00f1os\n    porque las amenazas para la salud son ahora muy distintas de lo que eran\n    en aquella \u00e9poca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000782\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este\n    reglamento rompe el esquema tradicional y se abre en su reglamentaci\u00f3n a\n    todo acontecimiento que pueda ser un peligro para la salud p\u00fablica\n    internacional, por lo que supera el esquema de comunicaci\u00f3n de \u00fanicamente\n    seis enfermedades infecciosas y pasa a tratar todas las transmisiones\n    posibles entre seres humanos, animales a humanos, contaminaci\u00f3n de\n    alimentos, exposici\u00f3n a agentes qu\u00edmicos o peligros radionucleares,\n    haciendo hincapi\u00e9 en la transparencia y la rapidez de las comunicaciones,\n    en el refuerzo de los sistemas de vigilancia epidemiol\u00f3gica y en la\n    reacci\u00f3n justa y proporcionada de los Estados ante las alarmas\n    sanitarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000782\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos ya mucho avanzado: una estructura\n    espa\u00f1ola de vigilancia epidemiol\u00f3gica mediante una red nacional que\n    forman el ministerio y las comunidades aut\u00f3nomas y que desarrolla sus\n    funciones con absoluto vigor, una vigilancia en aeropuertos, pasos\n    fronterizos y puertos y la extraordinaria colaboraci\u00f3n de todas las\n    comunidades aut\u00f3nomas y autoridades sanitarias con el Gobierno central. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000782\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... El presente mes su ministerio firm\u00f3 el c\u00f3digo\n    PAOS, de autorregulaci\u00f3n de publicidad de alimentos dirigidos a menores,\n    prevenci\u00f3n de la obesidad y salud, enmarcado en la estrategia NAOS. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000783\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, efectivamente, tiene usted raz\u00f3n, la obesidad infantil en\n    Espa\u00f1a es ya un grave problema de salud p\u00fablica y, teniendo en cuenta que\n    nuestros ni\u00f1os ven la televisi\u00f3n durante una media de m\u00e1s de dos horas y\n    media diarias, la presi\u00f3n publicitaria a la que est\u00e1n sometidos es\n    extraordinaria en el tema de los alimentos infantiles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000783\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El centro depende ahora de\n    la Agencia Espa\u00f1ola de Seguridad Alimentaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000784\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"derechos": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Por fin, algunas mujeres, porque tienen familiares en el primer\n    mundo occidental, han empezado a llegar y demandan el asilo por razones\n    de g\u00e9nero: matrimonios forzados, violaciones reiteradas, casamientos a\n    menores, deudas de honor, en fin, un largo y terrible rosario de\n    violencia y de violaciones de los derechos de cualquier persona, pero\n    ellas son perseguidas por el mero hecho de ser mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000780\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"derechos": [1, 2], "l\u00ednea": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s representa un avance en la medida en la que sigue\n    la l\u00ednea interpretativa que de la Convenci\u00f3n de Ginebra hace el Alto\n    Comisionado de Naciones Unidas para los Refugiados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000780\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por una parte, qued\u00f3 patente que la solicitante hab\u00eda\n    sufrido muy graves da\u00f1os -la situaci\u00f3n era realmente penosa-\n    constitutivos de tratos inhumanos y degradantes en el sentido del\n    Convenio Europeo de Derechos Humanos y adem\u00e1s que estos da\u00f1os eran\n    producto de una violencia dom\u00e9stica que por sus caracter\u00edsticas era\n    identificable con la noci\u00f3n de persecuci\u00f3n de la Convenci\u00f3n de Ginebra, y\n    se apreci\u00f3, porque estaba claro, que hab\u00eda un temor fundando de volver a\n    sufrir dicha violencia y persecuci\u00f3n en el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000780\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, se\u00f1or\u00edas, es una\n    decisi\u00f3n que entiendo que supone un salto cualitativo, que se ha tomado\n    de una manera individualizada, viendo el caso en concreto pero viendo\n    tambi\u00e9n el contexto en el que se produce, y que creo que nos hace avanzar\n    en el siempre deseable camino de los derechos humanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000780\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [7], "seguridad": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, si algo es necesario para mejorar la eficacia de las\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado y las pol\u00edticas contra la\n    delincuencia y contra el terrorismo, es coordinaci\u00f3n, mejora de la\n    inteligencia y toma de decisiones de forma eficaz, coherente y colegiada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000781\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta era la filosof\u00eda del programa electoral del Partido\n    Socialista en materia de seguridad y por eso fue recogido tambi\u00e9n en el\n    discurso de investidura del presidente del Gobierno: coordinaci\u00f3n,\n    eficacia y seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000781\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted presidi\u00f3 aproximadamente hace un\n    a\u00f1o su constituci\u00f3n, y creemos que el CEMU ha sido el aut\u00e9ntico impulso\n    de pol\u00edticas de seguridad y de lucha contra el terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000781\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para nosotros,\n    se\u00f1or ministro, la creaci\u00f3n del CEMU supone un antes y un despu\u00e9s en las\n    pol\u00edticas p\u00fablicas de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000781\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este a\u00f1o de existencia del CEMU\n    creemos que ha pilotado como aut\u00e9ntico \u00f3rgano colegiado y no unipersonal,\n    que esa es la grandeza precisamente de la coordinaci\u00f3n de las pol\u00edticas\n    de seguridad, tres hechos fundamentales: uno, la coordinaci\u00f3n de\n    pol\u00edticas operativas de seguridad y la mejora de eficacia de pol\u00edtica de\n    seguridad p\u00fablica; dos, la creaci\u00f3n del Centro Nacional de Coordinaci\u00f3n\n    Antiterrorista, y tres, la aprobaci\u00f3n de planes estrat\u00e9gicos de la\n    Polic\u00eda y de la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000781\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso,\n    se\u00f1or ministro, quiero preguntarle por la valoraci\u00f3n que hace de este\n    primer a\u00f1o de funcionamiento del CEMU, as\u00ed como los planes de trabajo que\n    tiene en estos momentos para mejorar la eficacia de la seguridad p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000781\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le digo de antemano, se\u00f1or ministro, que para nosotros la creaci\u00f3n del\n    CEMU, su desarrollo, su funcionamiento y el trabajo que es conocido\n    representan un aut\u00e9ntico logro en la seguridad de las pol\u00edticas p\u00fablicas\n    de su Gobierno y de su ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000781\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este a\u00f1o de existencia del CEMU\n    creemos que ha pilotado como aut\u00e9ntico \u00f3rgano colegiado y no unipersonal,\n    que esa es la grandeza precisamente de la coordinaci\u00f3n de las pol\u00edticas\n    de seguridad, tres hechos fundamentales: uno, la coordinaci\u00f3n de\n    pol\u00edticas operativas de seguridad y la mejora de eficacia de pol\u00edtica de\n    seguridad p\u00fablica; dos, la creaci\u00f3n del Centro Nacional de Coordinaci\u00f3n\n    Antiterrorista, y tres, la aprobaci\u00f3n de planes estrat\u00e9gicos de la\n    Polic\u00eda y de la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000781\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [4, 5, 6], "cooperaci\u00f3n": [7, 8], "red": [3], "seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Efectivamente, el CEMU es un \u00f3rgano de car\u00e1cter\n    colegiado, cuyas decisiones en materia de coordinaci\u00f3n org\u00e1nica y\n    operativa en temas tan relevantes como la seguridad ciudadana,\n    informaci\u00f3n e investigaci\u00f3n, polic\u00eda judicial, cooperaci\u00f3n policial\n    internacional, tienen car\u00e1cter directivo sobre las Fuerzas y Cuerpos de\n    Seguridad del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000781\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una idea que ha sido adoptada tambi\u00e9n, a partir de las\n    propuestas de Espa\u00f1a, por el n\u00facleo m\u00e1s importante de los pa\u00edses de la\n    Uni\u00f3n Europea en el espacio de seguridad, el llamado G-5, y esperamos que\n    en el futuro lo sea por la Uni\u00f3n Europea en su conjunto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000781\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, el CEMU ha puesto a punto y ha activado un plan de prevenci\u00f3n y\n    coordinaci\u00f3n antiterrorista, con un sistema de alarmas determinado, seg\u00fan\n    criterios objetivos que tienen en cuenta los an\u00e1lisis de los servicios de\n    informaci\u00f3n e inteligencia en punto a c\u00f3mo est\u00e1 la seguridad del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000781\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s,\n    el CEMU ha creado una red o sistema de alerta temprana para el caso de\n    robo, hurto o utilizaci\u00f3n ileg\u00edtima de explosivos, que va a coordinar los\n    diferentes servicios policiales del Estado con los de las comunidades\n    aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000781\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, el CEMU es un \u00f3rgano de car\u00e1cter\n    colegiado, cuyas decisiones en materia de coordinaci\u00f3n org\u00e1nica y\n    operativa en temas tan relevantes como la seguridad ciudadana,\n    informaci\u00f3n e investigaci\u00f3n, polic\u00eda judicial, cooperaci\u00f3n policial\n    internacional, tienen car\u00e1cter directivo sobre las Fuerzas y Cuerpos de\n    Seguridad del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000781\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la mejora de los mecanismos que garanticen una coordinaci\u00f3n y\n    cooperaci\u00f3n efectiva entre Polic\u00eda y Guardia Civil, se ha avanzado, y\n    mucho -este es un trabajo duro en el que estamos persistiendo de una\n    manera decidida-, en el acceso compartido a las bases de datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000781\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, en cuanto a la planificaci\u00f3n operativa, se ha hecho un plan\n    estrat\u00e9gico operativo de la Guardia Civil y las l\u00edneas estrat\u00e9gicas de\n    actuaci\u00f3n de la Direcci\u00f3n General de la Polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000781\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, el CEMU es un \u00f3rgano de car\u00e1cter\n    colegiado, cuyas decisiones en materia de coordinaci\u00f3n org\u00e1nica y\n    operativa en temas tan relevantes como la seguridad ciudadana,\n    informaci\u00f3n e investigaci\u00f3n, polic\u00eda judicial, cooperaci\u00f3n policial\n    internacional, tienen car\u00e1cter directivo sobre las Fuerzas y Cuerpos de\n    Seguridad del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000781\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la mejora de los mecanismos que garanticen una coordinaci\u00f3n y\n    cooperaci\u00f3n efectiva entre Polic\u00eda y Guardia Civil, se ha avanzado, y\n    mucho -este es un trabajo duro en el que estamos persistiendo de una\n    manera decidida-, en el acceso compartido a las bases de datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000781\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [9, 10, 11], "madrid": [21, 22, 23, 24], "transporte": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "tren": [27, 28], "barcelona": [7, 8], "trenes": [12, 13, 14], "derechos": [29], "ave": [15], "red convencional": [25, 26], "l\u00ednea": [16, 17, 18], "red": [19, 20]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... El ferrocarril, y coincido con usted en el diagn\u00f3stico, es un medio de\n    transporte que ha perdido peso de una forma alarmante en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entonces, utilizaba el ferrocarril el 60 por ciento de los\n    viajeros y el 40 por ciento utilizaba la carretera, y hoy es el 4,82; o\n    sea que el ferrocarril en transporte de viajeros ha perdido 55 puntos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, ha habido\n    un desequilibrio alarmante entre dos modos de transporte terrestre, como\n    son la carretera y el ferrocarril, de tal forma que hoy por hoy los\n    viajeros que van por carretera son un 95,2 por ciento y por ferrocarril\n    un 4,8. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En mercanc\u00edas, actualmente la carretera absorbe el 96,9 por\n    ciento del transporte y el ferrocarril solamente el 3,1. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es que la gente no utilice el\n    ferrocarril porque no es un modo de transporte acorde con sus\n    necesidades, sino que el ferrocarril no le ofrece los est\u00e1ndares de\n    calidad e incluso de confortabilidad y de tiempo de recorrido, necesarios\n    en un pa\u00eds moderno sobre la alternativa que se le presenta que es la\n    carretera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, de los 241.000 millones de euros de la propuesta que ha sido\n    autorizada a sacar a informaci\u00f3n p\u00fablica -ya se ha cerrado y el documento\n    definitivo ha sido remitido al Consejo de Ministros-, el 48 por ciento de\n    toda la financiaci\u00f3n es para la pol\u00edtica de infraestructuras y de\n    transportes que vamos a llevar a cabo en los pr\u00f3ximos a\u00f1os, en ese \u00e1mbito\n    temporal de quince a\u00f1os que entendemos que son necesarios para la\n    planificaci\u00f3n y para este cambio del ferrocarril en vez de la carretera y\n    las autopistas del mar como modo exclusivo de transporte de mercanc\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le tranquilizo, se\u00f1or\u00eda, dici\u00e9ndole que, en la nueva pol\u00edtica de\n    infraestructuras, el ferrocarril ocupa un lugar central en el sistema de\n    transporte, que efectivamente contribuye al ahorro energ\u00e9tico y tiene un\n    menor impacto ambiental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s de ejecutar m\u00e1s inversiones, de dotar de solvencia\n    financiera, de aplicar la Ley del Sector Ferroviario, hemos solucionado\n    muchos conflictos que hab\u00eda, algo que usted tambi\u00e9n ha puesto de\n    manifiesto, pues los accesos a Barcelona no estaban resueltos porque no\n    hab\u00eda acuerdo, ni tampoco los de M\u00e1laga ni los de Huelva, hab\u00eda trayectos\n    que eran conflictos porque pasaban incluso por yacimientos arqueol\u00f3gicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    Barcelona, Castellbisbal-Sardanyola-Universidad, por San Rub\u00ed-San Cugat;\n    en Sevilla el anillo circular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las deficiencias que usted ha mencionado, por ejemplo, en el Madrid-Lleida\n    han supuesto que hagamos un gran esfuerzo para hacer eficaz, eficiente y,\n    sobre todo, dar la seguridad de tr\u00e1fico que necesita a una l\u00ednea que\n    estaba funcionando con graves deficiencias, como ha puesto de manifiesto\n    la auditor\u00eda realizada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con respecto\n    a la seguridad de los pasos a nivel -que usted tambi\u00e9n ha tratado- y de\n    los controles, le comento que hemos ejecutado en este a\u00f1o el triple de\n    inversi\u00f3n en todo lo relativo a los pasos a nivel. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En mantenimiento y en seguridad hemos ejecutado un\n    15 por ciento m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Concretamente hemos puesto en servicio\n    23 nuevos trenes en un a\u00f1o de Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos puesto en servicio adem\u00e1s un\n    tren expr\u00e9s y ocho nuevos trenes de cercan\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabe usted la gran pol\u00e9mica que ha surgido en torno a\n    toda la obra del t\u00fanel Atocha-Chamart\u00edn y, por lo tanto, vamos a terminar\n    el nuevo t\u00fanel; construir las nuevas estaciones de O'donnell, Manuel\n    Aza\u00f1a y Manoteras; incorporar treinta nuevos trenes Civia... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos heredado unas l\u00edneas de AVE que eran todo\n    compromiso y ret\u00f3rica, pero que en la realidad eran pr\u00e1cticamente\n    inexistentes, por no decir que las inversiones eran inconexas y sin\n    ninguna perspectiva de ponerlo en pr\u00e1ctica cuando se terminaran los\n    tramos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo coincido con usted en la necesidad de una apuesta firme por el\n    ferrocarril, no solamente en cumplimiento de nuestro programa electoral,\n    sino tambi\u00e9n de nuestros compromisos de Gobierno, y en l\u00ednea con los\n    criterios de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las infraestructuras no se\n    improvisan, tener infraestructuras no consiste en pensar que se quiere\n    una nueva l\u00ednea y la vamos a tener el a\u00f1o que viene. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las deficiencias que usted ha mencionado, por ejemplo, en el Madrid-Lleida\n    han supuesto que hagamos un gran esfuerzo para hacer eficaz, eficiente y,\n    sobre todo, dar la seguridad de tr\u00e1fico que necesita a una l\u00ednea que\n    estaba funcionando con graves deficiencias, como ha puesto de manifiesto\n    la auditor\u00eda realizada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la red convencional quiero comentarle un dato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la red convencional hemos ejecutado un 32,5 por ciento m\u00e1s y en\n    material m\u00f3vil -que me lo ha preguntado usted- un 110 por ciento m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las deficiencias que usted ha mencionado, por ejemplo, en el Madrid-Lleida\n    han supuesto que hagamos un gran esfuerzo para hacer eficaz, eficiente y,\n    sobre todo, dar la seguridad de tr\u00e1fico que necesita a una l\u00ednea que\n    estaba funcionando con graves deficiencias, como ha puesto de manifiesto\n    la auditor\u00eda realizada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, en el\n    tramo Le\u00f3n-Asturias estaba al 0,3 por ciento; el Madrid-Levante al 1,6\n    por ciento; el Valencia-Teruel-Zaragoza al 1 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se reparten en ocho unidades en\n    el corredor Coru\u00f1a-Vigo, cinco unidades en Sevilla-Granada, tres unidades\n    en Madrid-Badajoz, tres unidades en Valencia-Teruel-Zaragoza-Huesca y\n    cuatro unidades en Madrid-C\u00e1ceres-Badajoz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos puesto en servicio seis nuevas\n    estaciones, dos en Madrid, la de Arenas y Parque Polvoranca; dos en\n    Sevilla, Palacio de Congresos y Padre P\u00edo-Palmete; una en Bilbao, la\n    Pe\u00f1a; una en Asturias, la Corredoira. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la red convencional quiero comentarle un dato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la red convencional hemos ejecutado un 32,5 por ciento m\u00e1s y en\n    material m\u00f3vil -que me lo ha preguntado usted- un 110 por ciento m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero decirle que el Partido\n    Popular no puso ning\u00fan tren en 2001-2003. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos puesto en servicio adem\u00e1s un\n    tren expr\u00e9s y ocho nuevos trenes de cercan\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos tenido que hablar con ayuntamientos y con comunidades aut\u00f3nomas y\n    resolver todas los litigios que el ferrocarril planteaba, porque hab\u00eda\n    rechazo social de la poblaci\u00f3n que ve\u00edan avasallados sus derechos como\n    consecuencia de una falta de di\u00e1logo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trenes": [1], "alta velocidad": [4], "red convencional": [3], "red": [2], "barcelona": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En Barcelona, se\u00f1or Herrera, vamos a incorporar 25 nuevos trenes Civia, en\n    Bilbao vamos a construir la nueva estaci\u00f3n de Mirivilla, en C\u00e1diz vamos a\n    implantar el proyecto de gesti\u00f3n autom\u00e1tica de estaciones en julio de\n    2005 y en Asturias vamos a construir las nuevas estaciones de Manjoya y\n    Llamaquique. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Barcelona, se\u00f1or Herrera, vamos a incorporar 25 nuevos trenes Civia, en\n    Bilbao vamos a construir la nueva estaci\u00f3n de Mirivilla, en C\u00e1diz vamos a\n    implantar el proyecto de gesti\u00f3n autom\u00e1tica de estaciones en julio de\n    2005 y en Asturias vamos a construir las nuevas estaciones de Manjoya y\n    Llamaquique. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Francamente, creo que solamente con lo que le\n    he dicho se pone de manifiesto el inter\u00e9s que tenemos no solamente en la\n    alta velocidad, sino en el funcionamiento de la red convencional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Francamente, creo que solamente con lo que le\n    he dicho se pone de manifiesto el inter\u00e9s que tenemos no solamente en la\n    alta velocidad, sino en el funcionamiento de la red convencional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Francamente, creo que solamente con lo que le\n    he dicho se pone de manifiesto el inter\u00e9s que tenemos no solamente en la\n    alta velocidad, sino en el funcionamiento de la red convencional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1or\u00edas,\n    se\u00f1or Herrera, hablemos de micropol\u00edtica: Bolet\u00edn Oficial del Estado, 28\n    de mayo de 2005, la Direcci\u00f3n General de Ferrocarriles ha sacado a\n    licitaci\u00f3n un estudio sobre la situaci\u00f3n de las cercan\u00edas de Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He\n    tenido la suerte de que mi equipo me haya pasado el dato, porque habr\u00eda\n    sido imposible que yo supiera que en el bolet\u00edn oficial ha salido un\n    estudio sobre las cercan\u00edas de Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [1], "transporte": [0], "alta velocidad": [9, 10, 11], "red convencional": [6, 7, 8], "red": [2, 3, 4, 5]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Por tanto, la apuesta es en el transporte de viajeros para\n    que los largos recorridos sean alta velocidad, conectando con los\n    recorridos que pueden ser llevados a cabo en la red convencional, y una\n    apuesta, que vuelvo a decir que me parece la m\u00e1s importante del PEIT, por\n    solucionar el transporte de mercanc\u00edas a la vez que hacemos esa gran\n    inversi\u00f3n en alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le puedo asegurar\n    que lo que se pretende con la planificaci\u00f3n del sector ferroviario es dar\n    una respuesta adecuada a los largos recorridos a trav\u00e9s de la alta\n    velocidad (por eso por cada pueblo no puede parar el AVE, como usted ha\n    dicho) y la conexi\u00f3n de las largas distancias con una\n    intermodalidad,incluso dentro de la red convencional y la alta velocidad,\n    para dar una cohesi\u00f3n territorial con\n    el ferrocarril. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se ha abandonado la red convencional, solo\n    tiene que mirar los Presupuestos Generales del Estado de 2005 en los que\n    cercan\u00edas crece un 68,5 por ciento y la red convencional un 25,4 por\n    ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si lo comparamos con la alta velocidad, que crece un 10,7 por\n    ciento, comprobar\u00e1 que hay un apoyo y una compatibilidad entre la red\n    convencional y la alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le puedo asegurar\n    que lo que se pretende con la planificaci\u00f3n del sector ferroviario es dar\n    una respuesta adecuada a los largos recorridos a trav\u00e9s de la alta\n    velocidad (por eso por cada pueblo no puede parar el AVE, como usted ha\n    dicho) y la conexi\u00f3n de las largas distancias con una\n    intermodalidad,incluso dentro de la red convencional y la alta velocidad,\n    para dar una cohesi\u00f3n territorial con\n    el ferrocarril. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, la apuesta es en el transporte de viajeros para\n    que los largos recorridos sean alta velocidad, conectando con los\n    recorridos que pueden ser llevados a cabo en la red convencional, y una\n    apuesta, que vuelvo a decir que me parece la m\u00e1s importante del PEIT, por\n    solucionar el transporte de mercanc\u00edas a la vez que hacemos esa gran\n    inversi\u00f3n en alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se ha abandonado la red convencional, solo\n    tiene que mirar los Presupuestos Generales del Estado de 2005 en los que\n    cercan\u00edas crece un 68,5 por ciento y la red convencional un 25,4 por\n    ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le puedo asegurar\n    que lo que se pretende con la planificaci\u00f3n del sector ferroviario es dar\n    una respuesta adecuada a los largos recorridos a trav\u00e9s de la alta\n    velocidad (por eso por cada pueblo no puede parar el AVE, como usted ha\n    dicho) y la conexi\u00f3n de las largas distancias con una\n    intermodalidad,incluso dentro de la red convencional y la alta velocidad,\n    para dar una cohesi\u00f3n territorial con\n    el ferrocarril. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, la apuesta es en el transporte de viajeros para\n    que los largos recorridos sean alta velocidad, conectando con los\n    recorridos que pueden ser llevados a cabo en la red convencional, y una\n    apuesta, que vuelvo a decir que me parece la m\u00e1s importante del PEIT, por\n    solucionar el transporte de mercanc\u00edas a la vez que hacemos esa gran\n    inversi\u00f3n en alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si lo comparamos con la alta velocidad, que crece un 10,7 por\n    ciento, comprobar\u00e1 que hay un apoyo y una compatibilidad entre la red\n    convencional y la alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le puedo asegurar\n    que lo que se pretende con la planificaci\u00f3n del sector ferroviario es dar\n    una respuesta adecuada a los largos recorridos a trav\u00e9s de la alta\n    velocidad (por eso por cada pueblo no puede parar el AVE, como usted ha\n    dicho) y la conexi\u00f3n de las largas distancias con una\n    intermodalidad,incluso dentro de la red convencional y la alta velocidad,\n    para dar una cohesi\u00f3n territorial con\n    el ferrocarril. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, la apuesta es en el transporte de viajeros para\n    que los largos recorridos sean alta velocidad, conectando con los\n    recorridos que pueden ser llevados a cabo en la red convencional, y una\n    apuesta, que vuelvo a decir que me parece la m\u00e1s importante del PEIT, por\n    solucionar el transporte de mercanc\u00edas a la vez que hacemos esa gran\n    inversi\u00f3n en alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [1, 2, 3], "polic\u00eda": [7, 8], "fiscal general": [4, 5, 6], "seguridad": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Dos primeras declaraciones insisten ese d\u00eda en que no\n    hay agresi\u00f3n; no se detiene a nadie, porque no hay motivo, y se destaca\n    la buena labor\n    de la c\u00e1psula de seguridad que protege al se\u00f1or ministro de los zarandeos\n    y de los insultos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, se ha ca\u00eddo abiertamente en el rid\u00edculo hasta el punto de\n    afirmar el fiscal general del Estado que va a insistir en el agravio por\n    la existencia de actitudes vociferantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, hemos\n    o\u00eddo al fiscal general del Estado que lo que le mueve a actuar contra\n    nuestros militantes es la presunci\u00f3n de inocencia de los polic\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La cuesti\u00f3n es otra, y es realmente el mayor de los temas que quedan por\n    aclarar hoy, porque si lo que han hecho los imputados es reprochable\n    jur\u00eddicamente la cuesti\u00f3n es si ustedes los est\u00e1n dejando a los pies de\n    los caballos; la cuesti\u00f3n es si el fiscal general del Estado est\u00e1\n    protegiendo no la presunci\u00f3n de inocencia de los polic\u00edas sino la\n    irresponsabilidad de los pol\u00edticos, porque judicialmente no se ha\n    establecido todav\u00eda qui\u00e9n fue el que dio la orden de detener sin indicio\n    alguno, o qui\u00e9n dio la orden de manipular los documentos remitidos a los\n    jueces. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, se ha ca\u00eddo abiertamente en el rid\u00edculo hasta el punto de\n    afirmar el fiscal general del Estado que va a insistir en el agravio por\n    la existencia de actitudes vociferantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, hemos\n    o\u00eddo al fiscal general del Estado que lo que le mueve a actuar contra\n    nuestros militantes es la presunci\u00f3n de inocencia de los polic\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La cuesti\u00f3n es otra, y es realmente el mayor de los temas que quedan por\n    aclarar hoy, porque si lo que han hecho los imputados es reprochable\n    jur\u00eddicamente la cuesti\u00f3n es si ustedes los est\u00e1n dejando a los pies de\n    los caballos; la cuesti\u00f3n es si el fiscal general del Estado est\u00e1\n    protegiendo no la presunci\u00f3n de inocencia de los polic\u00edas sino la\n    irresponsabilidad de los pol\u00edticos, porque judicialmente no se ha\n    establecido todav\u00eda qui\u00e9n fue el que dio la orden de detener sin indicio\n    alguno, o qui\u00e9n dio la orden de manipular los documentos remitidos a los\n    jueces. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy esperamos dignidad y veracidad, es decir lo que no ha habido\n    hasta ahora, para que el Gobierno aclare lo que queda por aclarar, d\u00e9\n    explicaciones suficientes y sin excusas, sin parapetarse tras la Ley de\n    enjuiciamiento y sin dejar a los pies de los caballos a los polic\u00edas y a\n    la Polic\u00eda, asuma las responsabilidades que le corresponden y d\u00e9 la\n    satisfacci\u00f3n exigible a las personas afectadas, al Partido Popular y a la\n    democracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No obstante, el se\u00f1or J, hoy imputado, ordena abrir\n    diligencias porque la Polic\u00eda tiene que trabajar contra su voluntad con\n    un pie forzado, que usted sabe que est\u00e1 en el sumario: Si el ministro\n    dice que le han pegado, le han pegado y no se cuestiona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1], "madrid": [3], "fiscal general": [2], "polic\u00eda": [4]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Nadie se ha disculpado, se\u00f1or ministro, y usted tiene hoy la \u00faltima\n    ocasi\u00f3n de tener ese gesto de decencia, como esperamos que tambi\u00e9n se\n    disculpe formalmente en nombre del Gobierno con el partido al que\n    represento en esta tribuna, que no traslade las responsabilidades a los\n    polic\u00edas ni desprecie las decisiones judiciales que les ponen en\n    evidencia, no volviendo a utilizar jam\u00e1s ni a la Polic\u00eda ni a la Fiscal\u00eda\n    como arma pol\u00edtica contra ning\u00fan partido pol\u00edtico, ni siquiera cuando lo\n    ordene un ministro en una cena o lo exija un socio del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya le adelanto que, adem\u00e1s de lo que\n    hablaremos con mucho detenimiento, en breve y en extenso, del se\u00f1or\n    ministro de Defensa y del se\u00f1or fiscal general del Estado, a estas\n    alturas nos resulta absolutamente incomprensible que no est\u00e9 cesado el\n    delegado del Gobierno en Madrid, se\u00f1or M\u00e9ndez, ya famoso por tantos\n    cuentos y por tantas cuentas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya le adelanto que, adem\u00e1s de lo que\n    hablaremos con mucho detenimiento, en breve y en extenso, del se\u00f1or\n    ministro de Defensa y del se\u00f1or fiscal general del Estado, a estas\n    alturas nos resulta absolutamente incomprensible que no est\u00e9 cesado el\n    delegado del Gobierno en Madrid, se\u00f1or M\u00e9ndez, ya famoso por tantos\n    cuentos y por tantas cuentas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya le adelanto que, adem\u00e1s de lo que\n    hablaremos con mucho detenimiento, en breve y en extenso, del se\u00f1or\n    ministro de Defensa y del se\u00f1or fiscal general del Estado, a estas\n    alturas nos resulta absolutamente incomprensible que no est\u00e9 cesado el\n    delegado del Gobierno en Madrid, se\u00f1or M\u00e9ndez, ya famoso por tantos\n    cuentos y por tantas cuentas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nadie se ha disculpado, se\u00f1or ministro, y usted tiene hoy la \u00faltima\n    ocasi\u00f3n de tener ese gesto de decencia, como esperamos que tambi\u00e9n se\n    disculpe formalmente en nombre del Gobierno con el partido al que\n    represento en esta tribuna, que no traslade las responsabilidades a los\n    polic\u00edas ni desprecie las decisiones judiciales que les ponen en\n    evidencia, no volviendo a utilizar jam\u00e1s ni a la Polic\u00eda ni a la Fiscal\u00eda\n    como arma pol\u00edtica contra ning\u00fan partido pol\u00edtico, ni siquiera cuando lo\n    ordene un ministro en una cena o lo exija un socio del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [1], "madrid": [2], "derechos": [3, 4, 5], "polic\u00eda": [6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22], "seguridad": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por cierto que\n    a m\u00ed, como usted bien sabe, es algo que no me gusta hacer, porque estando\n    claro ese marco constitucional y legal de competencias de cada cual, est\u00e1\n    claro -como usted debe saber y estoy seguro de que lo sabe, porque ha\n    estado, entre otras responsabilidades en el Ministerio del Interior- que\n    la parte pol\u00edtica del sistema de seguridad del Estado es una cosa y la\n    parte profesional es otra muy distinta, y la primera, por lo menos con\n    nosotros, no interfiere en la segunda, nunca, insisto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El atestado, junto con su contenido -v\u00eddeos, fotos, declaraciones, parte\n    de lesiones de un funcionario policial, etc\u00e9tera-, es remitido a la\n    autoridad judicial y al ministerio fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, hay un auto de\n    imputaci\u00f3n, es decir, de conclusi\u00f3n de las diligencias previas y de\n    acomodaci\u00f3n al procedimiento penal abreviado, que dicta un juez de\n    instrucci\u00f3n de Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El instructor decide, a la vista\n    de los hechos expuestos que -cito textualmente-, por su presunta\n    vinculaci\u00f3n a los delitos de amenazas y atentado, se proceda a\n    informarles de sus derechos constitucionales -art\u00edculo 520 de la Ley de\n    Enjuiciamiento Criminal-, lo que incluye asistencia letrada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con arreglo a la Constituci\u00f3n y a las leyes -usted que es jurista deber\u00eda\n    saberlo-, lo realmente ilegal, cuando la polic\u00eda determina que hay\n    motivos para que una persona declare en calidad de implicada en las\n    diligencias penales, hubiera sido que les hubiera tomado declaraci\u00f3n sin\n    leerles sus derechos constitucionales y sin permitir que estuviera\n    presente su abogado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Juzgado de\n    Instrucci\u00f3n n\u00famero 42, el otro, a estas dos personas -a las que yo, como\n    a cualquier ciudadano de este pa\u00eds, no les deseo ning\u00fan mal en absoluto,\n    eso que quede claro- tambi\u00e9n les recibi\u00f3 declaraci\u00f3n en calidad de\n    imputadas, por tanto les ley\u00f3 sus derechos y les provey\u00f3 de letrado,\n    porque, se\u00f1or Astarloa, la polic\u00eda no puede hacer lo que\n    s\u00ed hace el juez de instrucci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sobre las 17:45, en la calle de Alcal\u00e1, la Polic\u00eda\n    recibe la noticia de que don Jos\u00e9 Bono -cito textualmente- est\u00e1 siendo\n    increpado, amenazado y zarandeado por algunos manifestantes y que ello\n    hab\u00eda obligado a los escoltas y a otros polic\u00edas a sacarle de la\n    manifestaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para investigar los hechos, la polic\u00eda abre de oficio\n    atestado a las 22:00 horas del mismo d\u00eda 22 de enero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El instructor del\n    atestado ordena realizar diversas actuaciones para esclarecer los hechos,\n    entre ellas declaraci\u00f3n de hasta 14 funcionarios del Cuerpo Nacional de\n    Polic\u00eda, desplazamiento al lugar de los hechos de otro funcionario de la\n    Polic\u00eda a efectos de inspecci\u00f3n ocular, comparecencia de representantes\n    de la AVT, la asociaci\u00f3n convocante de la manifestaci\u00f3n, recabado de\n    v\u00eddeos, fotograf\u00edas, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre las diligencias, se\u00f1or Astarloa, la\n    polic\u00eda conoce unas declaraciones de don Javier Espadas, seg\u00fan parece\n    secretario general del Partido Popular de Las Rozas, por una emisora de\n    radio, en la que identifica a dos personas que aparecen en las\n    fotograf\u00edas de la manifestaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La polic\u00eda cruza las fotos y los v\u00eddeos\n    de la manifestaci\u00f3n con las del DNI, identifica a esas dos personas,\n    Isidoro Barrios y Antonia de la Cruz, para ver qui\u00e9nes eran de entre los\n    manifestantes y qu\u00e9 estaban haciendo en la manifestaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La polic\u00eda\n    determina finalmente, despu\u00e9s de analizar las evidencias presentadas,\n    v\u00eddeos, fotos y declaraciones, que existen motivos racionales para\n    entenderles implicados en los hechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La polic\u00eda, en primer lugar, sostiene la\n    existencia de motivos racionales y suficientes para entender que hay\n    actividad delictiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La polic\u00eda habla de amenazas y atentado -cita\n    textual del atestado- y le recuerdo que la misma, se\u00f1or diputado, seg\u00fan\n    el atestado, recibe la noticia de que el\n    ministro de Defensa ha sido increpado, amenazado y zarandeado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los v\u00eddeos,\n    las fotos, los partes de lesiones y el resto de las evidencias y\n    manifestaciones p\u00fablicas del ministro de Defensa -que dice y ha repetido\n    reiteradamente, como usted bien sabe, en procesos judiciales y fuera de\n    ellos, en p\u00fablico y en privado, que recibi\u00f3 insultos, pu\u00f1etazos,\n    agresiones y golpes en la espalda y en las costillas-, a juicio de la\n    polic\u00eda hacen patente la necesidad de realizar las actuaciones tal y como\n    las realiz\u00f3, al nivel indiciario en el que en ese momento se mueve la\n    polic\u00eda, que es una idea que usted interesadamente, como le razonar\u00e9\n    despu\u00e9s, ha pasado por alto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si por consiguiente la polic\u00eda entiende que\n    ello es indiciariamente cierto, solo puede hacer una cosa con la\n    Constituci\u00f3n, el C\u00f3digo Penal y la Ley de Enjuiciamiento Criminal en la\n    mano, abrir diligencias para investigar los hechos y tratar de localizar\n    a los autores, lo que hizo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en segundo extremo, se\u00f1or Astarloa, tengo\n    que decirle que la polic\u00eda abre de oficio las diligencias y las conduce\n    de un modo exclusivamente profesional, con pleno respeto a lo que le\n    ordenan las leyes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ning\u00fan momento la polic\u00eda recibi\u00f3 \u00f3rdenes o\n    indicaci\u00f3n alguna relativa a cu\u00e1l debe ser su tarea profesional y c\u00f3mo\n    tienen que ejecutarla ni de la estructura pol\u00edtica de Interior ni del\n    delegado del Gobierno, como este mismo ha reiterado tantas veces por\n    activa y por pasiva ante la opini\u00f3n p\u00fablica, en sede judicial y en el\n    informe que yo mismo le ped\u00ed, al que se deb\u00eda referir usted antes, cuando\n    tuve que comparecer en este Congreso de los Diputados hace unos meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La polic\u00eda en la investigaci\u00f3n de los\n    delitos est\u00e1, como usted bien sabe, vinculada a la ley y no recibe\n    -m\u00e9taselo en la cabeza-, ni en este asunto ni en ninguno, \u00f3rdenes ni\n    indicaciones pol\u00edticas de ning\u00fan tipo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La polic\u00eda hace las diligencias\n    profesionalmente y las traslada al juez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tercero, porque son citados a\n    declarar como supuestos implicados, porque la polic\u00eda -como dec\u00eda antes-\n    determina la existencia de motivos racionales para ello despu\u00e9s de que la\n    identidad hubiera sido revelada en la forma que le dije que dice el\n    atestado y comprobada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con arreglo a la Constituci\u00f3n y a las leyes -usted que es jurista deber\u00eda\n    saberlo-, lo realmente ilegal, cuando la polic\u00eda determina que hay\n    motivos para que una persona declare en calidad de implicada en las\n    diligencias penales, hubiera sido que les hubiera tomado declaraci\u00f3n sin\n    leerles sus derechos constitucionales y sin permitir que estuviera\n    presente su abogado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Juzgado de\n    Instrucci\u00f3n n\u00famero 42, el otro, a estas dos personas -a las que yo, como\n    a cualquier ciudadano de este pa\u00eds, no les deseo ning\u00fan mal en absoluto,\n    eso que quede claro- tambi\u00e9n les recibi\u00f3 declaraci\u00f3n en calidad de\n    imputadas, por tanto les ley\u00f3 sus derechos y les provey\u00f3 de letrado,\n    porque, se\u00f1or Astarloa, la polic\u00eda no puede hacer lo que\n    s\u00ed hace el juez de instrucci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [1], "derechos": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  En otras palabras, se\u00f1or\n    Astarloa, la Ley de Enjuiciamiento Criminal y los protocolos policiales\n    determinan de un modo claro cu\u00e1ndo se tiene que tomar declaraci\u00f3n a una\n    persona en calidad de implicada y c\u00f3mo tienen que garantizarse sus\n    derechos, porque si predicamos detenciones ilegales de esto podemos\n    predicar detenciones ilegales de cualquier declaraci\u00f3n de cualquier\n    persona en calidad de implicado ante la polic\u00eda o, ya puestos, ante\n    cualquier juez de instrucci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  En otras palabras, se\u00f1or\n    Astarloa, la Ley de Enjuiciamiento Criminal y los protocolos policiales\n    determinan de un modo claro cu\u00e1ndo se tiene que tomar declaraci\u00f3n a una\n    persona en calidad de implicada y c\u00f3mo tienen que garantizarse sus\n    derechos, porque si predicamos detenciones ilegales de esto podemos\n    predicar detenciones ilegales de cualquier declaraci\u00f3n de cualquier\n    persona en calidad de implicado ante la polic\u00eda o, ya puestos, ante\n    cualquier juez de instrucci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Solo le pido que como responsable de la\n    Polic\u00eda se suba a esta tribuna y nos cuente lo que ha pasado, y no lo que\n    dice el abogado del Estado, ni lo que usted ha le\u00eddo no s\u00e9 d\u00f3nde, lo que\n    sabe el ministro del Interior que dirige a la Polic\u00eda espa\u00f1ola, que es la\n    que ha acometido todas las circunstancias que han llevado a la detenci\u00f3n\n    ilegal por razones pol\u00edticas de dos militantes del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Si usted no est\u00e1 de acuerdo en que se\n    ces\u00f3 al instructor y que ha habido tres y no uno, como usted dijo en su\n    comparecencia anterior, y dem\u00e1s circunstancias que le he descrito aqu\u00ed,\n    sube y las desmiente, como jefe de la Polic\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "madrid": [1], "polic\u00eda": [2, 3]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Son ustedes los que deciden -y termino, se\u00f1or presidente- si quieren\n    consolidarse como enemigos de la ciudadan\u00eda y de las libertades; si\n    quieren da\u00f1ar hasta ese extremo la polic\u00eda, la Fiscal\u00eda y la credibilidad\n    del sistema; si quieren convertir a dos ciudadanos honorables en s\u00edmbolo\n    de represi\u00f3n de su muy particular r\u00e9gimen del talante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, y con independencia de lo que usted nos\n    quiera contar en esta C\u00e1mara acerca de su responsabilidad en eso, usted\n    sabe muy bien que el delegado del Gobierno, el lunes, anticipa y anuncia\n    que habr\u00e1 detenciones de hoy a ma\u00f1ana y que se estaban construyendo -es\n    literal- responsabilidades; que tras las detenciones dice que han sido\n    imputados -lo que usted dice que fueron puestos libremente en su casa y\n    dem\u00e1s- y que deber\u00e1n comparecer ante el juez; que a continuaci\u00f3n se\n    desdice y que ahora va contando -nosotros creemos que ya desnortado del\n    todo- que se entera de las detenciones por el jefe superior de Polic\u00eda de\n    Madrid, cosa que \u00e9ste acaba de negar rotundamente en declaraci\u00f3n ante el\n    juez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, y con independencia de lo que usted nos\n    quiera contar en esta C\u00e1mara acerca de su responsabilidad en eso, usted\n    sabe muy bien que el delegado del Gobierno, el lunes, anticipa y anuncia\n    que habr\u00e1 detenciones de hoy a ma\u00f1ana y que se estaban construyendo -es\n    literal- responsabilidades; que tras las detenciones dice que han sido\n    imputados -lo que usted dice que fueron puestos libremente en su casa y\n    dem\u00e1s- y que deber\u00e1n comparecer ante el juez; que a continuaci\u00f3n se\n    desdice y que ahora va contando -nosotros creemos que ya desnortado del\n    todo- que se entera de las detenciones por el jefe superior de Polic\u00eda de\n    Madrid, cosa que \u00e9ste acaba de negar rotundamente en declaraci\u00f3n ante el\n    juez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son ustedes los que deciden -y termino, se\u00f1or presidente- si quieren\n    consolidarse como enemigos de la ciudadan\u00eda y de las libertades; si\n    quieren da\u00f1ar hasta ese extremo la polic\u00eda, la Fiscal\u00eda y la credibilidad\n    del sistema; si quieren convertir a dos ciudadanos honorables en s\u00edmbolo\n    de represi\u00f3n de su muy particular r\u00e9gimen del talante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Astarloa, realmente mi responsabilidad como ministro del Interior, y\n    usted lo sabe bien porque estuvo en la casa en la que yo estoy ahora, es\n    dirigir, desde el punto de vista de los recursos y de la organizaci\u00f3n, a\n    la Polic\u00eda y a la Guardia Civil y tratar de mejorar la seguridad de los\n    espa\u00f1oles y de las espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Astarloa, realmente mi responsabilidad como ministro del Interior, y\n    usted lo sabe bien porque estuvo en la casa en la que yo estoy ahora, es\n    dirigir, desde el punto de vista de los recursos y de la organizaci\u00f3n, a\n    la Polic\u00eda y a la Guardia Civil y tratar de mejorar la seguridad de los\n    espa\u00f1oles y de las espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Yo conf\u00edo en las instituciones de mi pa\u00eds y conf\u00edo en la\n    polic\u00eda, conf\u00edo en la sociedad democr\u00e1tica y conf\u00edo en el Estado\n    democr\u00e1tico y de derecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Puigcerc\u00f3s, como comparte toda la C\u00e1mara, el sector tur\u00edstico tiene\n    una gran importancia en nuestra econom\u00eda; es generador de un importante\n    volumen de empleo y es obligaci\u00f3n del Gobierno prestarle una especial\n    atenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000791\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Asimismo estamos a favor de que se haga con el m\u00e1ximo di\u00e1logo posible,\n    con el m\u00e1ximo respeto al medio ambiente y, si es necesario, soterrando\n    alguna de las partes de esa red el\u00e9ctrica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000814\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... La opci\u00f3n prevista se ha dise\u00f1ado manteniendo\n    permanentemente informada a la Generalitat y al Gobierno franc\u00e9s y\n    teniendo muy presente el trazado de menor impacto ambiental, que est\u00e1 a\n    la espera de respuesta del Ministerio de Medio Ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000814\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Duran, es evidente que la obligaci\u00f3n del Gobierno es garantizar el\n    suministro energ\u00e9tico en general y en particular el suministro el\u00e9ctrico\n    en condiciones de calidad, seguridad y atendiendo a la demanda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000814\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"competencias": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... La decisi\u00f3n final se tomar\u00e1 teniendo\n    en cuenta las competencias de la Generalitat con el acuerdo del Gobierno\n    franc\u00e9s, con el necesario respeto a las recomendaciones medioambientales\n    que sean requeridas, sin pretender imponer soluciones y sin que tampoco\n    nos vengan impuestas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000814\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s desde la\n    toma de posesi\u00f3n hemos practicado el di\u00e1logo\n    pol\u00edtico institucional y social, que es sin duda alguna una condici\u00f3n\n    previa para lograr consensos, y en t\u00e9rminos generales mantiene una\n    actitud de respeto y de buenas maneras en el di\u00e1logo pol\u00edtico, que si me\n    permite decirlo hac\u00eda falta en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000815\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [1, 2], "econom\u00eda": [6], "espa\u00f1oles": [3, 4, 5], "social": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rodr\u00edguez Zapatero, todo lo relacionado con Espa\u00f1a, su cohesi\u00f3n\n    social y la igualdad de los espa\u00f1oles, se ha pactado desde 1978. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000815\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rodr\u00edguez Zapatero, todo lo relacionado con Espa\u00f1a, su cohesi\u00f3n\n    social y la igualdad de los espa\u00f1oles, se ha pactado desde 1978. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000815\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Habla de naciones\n    como si tal cosa -no s\u00e9 si eso estaba en su programa electoral-; ha\n    provocado enfrentamientos entre numerosas comunidades aut\u00f3nomas; no ha\n    querido pactar con el PP temas como la unidad, la soberan\u00eda, un Estado\n    viable, la igualdad de los espa\u00f1oles y ha generado una inestabilidad\n    institucional muy preocupante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000815\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rodr\u00edguez Zapatero, todo lo relacionado con Espa\u00f1a, su cohesi\u00f3n\n    social y la igualdad de los espa\u00f1oles, se ha pactado desde 1978. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000815\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Habla de naciones\n    como si tal cosa -no s\u00e9 si eso estaba en su programa electoral-; ha\n    provocado enfrentamientos entre numerosas comunidades aut\u00f3nomas; no ha\n    querido pactar con el PP temas como la unidad, la soberan\u00eda, un Estado\n    viable, la igualdad de los espa\u00f1oles y ha generado una inestabilidad\n    institucional muy preocupante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000815\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha\n    enfrentado, y mucho, al conjunto de los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000815\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha\n    habido una huida hacia adelante y no ha habido preocupaci\u00f3n por los temas\n    esenciales, por ejemplo la competitividad de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000815\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [2], "lucha": [0, 1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En relaci\u00f3n con la lucha antiterrorista no quiero polemizar, lo sabe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000815\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, lo \u00fanico que quiero anunciarle es que voy a seguir\n    intent\u00e1ndolo, por supuesto, con todos los grupos y tambi\u00e9n con el suyo y\n    con usted, porque es muy importante para la lucha antiterrorista y para\n    el bien de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000815\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rajoy, me tiene que reconocer que el Gobierno ha practicado el\n    di\u00e1logo pol\u00edtico con todas las fuerzas, el di\u00e1logo con el principal grupo\n    de la oposici\u00f3n infinitamente superior en 15 meses a lo que fue en la\n    legislatura pasada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000815\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [1], "exteriores": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... CON QU\u00c9 AUTORIDAD PACTA EL MINISTRO\n    DE ASUNTOS EXTERIORES CON EL REINO DE MARRUECOS UN VIAJE INSTITUCIONAL\n    DEL PARLAMENTO SIN CONTAR CON LOS GRUPOS PARLAMENTARIOS DE ESTA C\u00c1MARA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000775\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CON QU\u00c9 AUTORIDAD PACTA EL MINISTRO\n    DE ASUNTOS EXTERIORES CON EL REINO DE MARRUECOS UN VIAJE INSTITUCIONAL\n    DEL PARLAMENTO SIN CONTAR CON LOS GRUPOS PARLAMENTARIOS DE ESTA C\u00c1MARA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000775\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"exteriores": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... sabe, con ocasi\u00f3n de la \u00faltima visita del ministro de Asuntos\n    Exteriores de Marruecos, se\u00f1or Benaissa, y a ra\u00edz de los incidentes que\n    se hab\u00edan producido en el S\u00e1hara Occidental, como el de rechazo de una\n    primera visita de algunos miembros institucionales de la Comunidad de\n    Madrid al territorio del S\u00e1hara Occidental, surgi\u00f3 en una conversaci\u00f3n la\n    posibilidad y el ofrecimiento del Parlamento marroqu\u00ed al Senado y al\n    Congreso de los Diputados, en una delegaci\u00f3n separada o conjunta, de\n    visitar el S\u00e1hara Occidental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000775\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno, el Ministerio de Asuntos\n    Exteriores, lo \u00fanico que hizo fue facilitar y considerar que era una\n    buena iniciativa dejando a la Mesa del Congreso y a la Mesa del Senado la\n    capacidad de decidir cu\u00e1ndo y c\u00f3mo deb\u00eda llevarse a cabo esa visita. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000775\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtica exterior": [1, 2, 3], "exteriores": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Lo\n    que yo s\u00ed s\u00e9, se\u00f1or ministro, es que en su grupo, en su partido pol\u00edtico\n    hay contradicciones entre las f\u00f3rmulas que defiende usted como ministro\n    de Exteriores y el Gobierno y las que defienden las bases del Partido\n    Socialista, como se pone de manifiesto constantemente en declaraciones en\n    ayuntamientos, parlamentos auton\u00f3micos, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000775\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, francamente, nosotros lo que hemos visto es que su\n    Gobierno ha dado un giro de 180 grados en la pol\u00edtica exterior, pero en\n    este caso concreto al disparate, a la incoherencia y a la contradicci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000775\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No tienen una pol\u00edtica exterior equilibrada pr\u00e1cticamente\n    en ning\u00fan aspecto, y lo que es m\u00e1s importante y m\u00e1s lamentable es que\n    esto se ha trasladado a la calle, se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000775\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los bares, en los\n    caf\u00e9s se habla constantemente de la p\u00e9rdida de peso de Espa\u00f1a en el\n    mundo, de la incoherencia de su Gobierno en pol\u00edtica exterior... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000775\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtica exterior": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Vuelva usted a la neutralidad activa, vuelva usted\n    a las posiciones sensatas, equilibradas, l\u00f3gicas, razonables de la\n    pol\u00edtica exterior de un pa\u00eds serio, como deber\u00eda ser Espa\u00f1a y hoy no lo\n    es. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000775\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [2], "asuntos exteriores": [1], "exteriores": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... He reiterado en distintas ocasiones, en distintas intervenciones,\n    en la Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores que lo que quer\u00eda este Gobierno era\n    tener un compromiso activo; compromiso activo para tratar de resolver un\n    problema que ha durado ya muchos a\u00f1os, 30 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000775\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He reiterado en distintas ocasiones, en distintas intervenciones,\n    en la Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores que lo que quer\u00eda este Gobierno era\n    tener un compromiso activo; compromiso activo para tratar de resolver un\n    problema que ha durado ya muchos a\u00f1os, 30 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000775\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No estamos haciendo una diplomacia de tertulia, lo que\n    estamos exigiendo, como se ha aprobado en distintas mociones y\n    proposiciones no de ley del Congreso y del Senado, es que todas las\n    fuerzas pol\u00edticas espa\u00f1olas tengan la responsabilidad pol\u00edtica de\n    resolver definitivamente un conflicto que ha durado muchos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000775\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtica exterior": [2], "asuntos exteriores": [1], "exteriores": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Recuerdo que en mis primeras intervenciones y comparecencias en\n    la Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores manifest\u00e9 el deseo expreso de este\n    Gobierno de sacar del olvido, de la negligencia diplom\u00e1tica, la situaci\u00f3n\n    del S\u00e1hara Occidental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000813\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recuerdo que en mis primeras intervenciones y comparecencias en\n    la Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores manifest\u00e9 el deseo expreso de este\n    Gobierno de sacar del olvido, de la negligencia diplom\u00e1tica, la situaci\u00f3n\n    del S\u00e1hara Occidental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000813\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    es un agujero negro de la pol\u00edtica exterior de Espa\u00f1a, sino que desde el\n    inicio de este nuevo Gobierno ha sido una prioridad en la acci\u00f3n\n    exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000813\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N HACE EL GOBIERNO DE LOS\n    RESULTADOS DE LA CONFERENCIA PARA LA SEGURIDAD Y LA COOPERACI\u00d3N EN EUROPA\n    (OSCE) SOBRE ANTISEMITISMO Y OTRAS FORMAS DE INTOLERANCIA, RECIENTEMENTE\n    CELEBRADA EN C\u00d3RDOBA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000795\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lucha": [2, 3, 4], "educaci\u00f3n": [5], "asuntos exteriores": [6], "exteriores": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, durante los d\u00edas 8 y 9 del presente mes se ha celebrado en\n    C\u00f3rdoba, a propuesta del Gobierno espa\u00f1ol, y en concreto a propuesta suya\n    como ministro de Asuntos Exteriores y Cooperaci\u00f3n, la Conferencia de la\n    Organizaci\u00f3n para la Seguridad y Cooperaci\u00f3n en Europa sobre\n    antisemitismo y otras formas de intolerancia, contando con la presencia\n    de delegaciones de 56\n    pa\u00edses, representantes de cerca de 200 ONG y de otros organismos\n    internacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000795\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, durante los d\u00edas 8 y 9 del presente mes se ha celebrado en\n    C\u00f3rdoba, a propuesta del Gobierno espa\u00f1ol, y en concreto a propuesta suya\n    como ministro de Asuntos Exteriores y Cooperaci\u00f3n, la Conferencia de la\n    Organizaci\u00f3n para la Seguridad y Cooperaci\u00f3n en Europa sobre\n    antisemitismo y otras formas de intolerancia, contando con la presencia\n    de delegaciones de 56\n    pa\u00edses, representantes de cerca de 200 ONG y de otros organismos\n    internacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000795\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre los objetivos marcados por la conferencia cabe destacar\n    el hecho de que los Estados miembro han aumentado su compromiso en la\n    lucha contra la intolerancia y la xenofobia con medidas concretas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000795\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La llamada Declaraci\u00f3n de C\u00f3rdoba, fruto de esta conferencia y que recoge\n    en sus conclusiones, avanza un paso m\u00e1s con respecto a la Conferencia de\n    Berl\u00edn; contiene mayores compromisos sobre la aplicaci\u00f3n de medidas\n    concretas en el terreno de la educaci\u00f3n y los medios informativos e\n    introduce en la agenda oficial de la OSCE perspectivas para la lucha\n    contra otras formas emergentes de intolerancia y de discriminaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000795\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin\n    duda, se\u00f1or ministro, la Conferencia de la OSCE celebrada en C\u00f3rdoba ha\n    sido todo un \u00e9xito y ha puesto de manifiesto una vez m\u00e1s el profundo\n    compromiso del Gobierno espa\u00f1ol en la lucha contra el antisemitismo y\n    contra todas las formas de intolerancia y discriminaci\u00f3n, dando as\u00ed un\n    paso muy importante en la sensibilizaci\u00f3n de la opini\u00f3n p\u00fablica nacional\n    e internacional sobre esta lacra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000795\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La llamada Declaraci\u00f3n de C\u00f3rdoba, fruto de esta conferencia y que recoge\n    en sus conclusiones, avanza un paso m\u00e1s con respecto a la Conferencia de\n    Berl\u00edn; contiene mayores compromisos sobre la aplicaci\u00f3n de medidas\n    concretas en el terreno de la educaci\u00f3n y los medios informativos e\n    introduce en la agenda oficial de la OSCE perspectivas para la lucha\n    contra otras formas emergentes de intolerancia y de discriminaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000795\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, durante los d\u00edas 8 y 9 del presente mes se ha celebrado en\n    C\u00f3rdoba, a propuesta del Gobierno espa\u00f1ol, y en concreto a propuesta suya\n    como ministro de Asuntos Exteriores y Cooperaci\u00f3n, la Conferencia de la\n    Organizaci\u00f3n para la Seguridad y Cooperaci\u00f3n en Europa sobre\n    antisemitismo y otras formas de intolerancia, contando con la presencia\n    de delegaciones de 56\n    pa\u00edses, representantes de cerca de 200 ONG y de otros organismos\n    internacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000795\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [3], "lucha": [0, 1, 2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... En la Declaraci\u00f3n de C\u00f3rdoba, que es\n    un texto equilibrado, no solo se pone \u00e9nfasis en la lucha contra el\n    antisemitismo, sino que por primera vez se abordan otro tipo de\n    intolerancias para luchar contra todo lo que es islamofobia, respetando\n    otras religiones, incluida la cristiana, y tambi\u00e9n sirve como terreno de\n    encuentro para mejorar los mecanismos de seguimiento de todo el plan de\n    aplicaci\u00f3n de la lucha contra el antisemitismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000795\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la Declaraci\u00f3n de C\u00f3rdoba se afirma sin ambages que los acontecimientos\n    pol\u00edticos internacionales no justifican nunca el racismo y la\n    discriminaci\u00f3n y menciona especialmente a Israel y a Oriente Medio;\n    rechaza toda vinculaci\u00f3n entre el terrorismo, religi\u00f3n, cultura,\n    nacionalidad o raza y establece la especial responsabilidad de los\n    Estados en la lucha contra la intolerancia se\u00f1alando los principales\n    instrumentos para ello: educaci\u00f3n, legislaci\u00f3n y aplicaci\u00f3n de la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000795\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, la valoraci\u00f3n es muy positiva para la lucha\n    contra la intolerancia, para la OSCE y para Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000795\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la Declaraci\u00f3n de C\u00f3rdoba se afirma sin ambages que los acontecimientos\n    pol\u00edticos internacionales no justifican nunca el racismo y la\n    discriminaci\u00f3n y menciona especialmente a Israel y a Oriente Medio;\n    rechaza toda vinculaci\u00f3n entre el terrorismo, religi\u00f3n, cultura,\n    nacionalidad o raza y establece la especial responsabilidad de los\n    Estados en la lucha contra la intolerancia se\u00f1alando los principales\n    instrumentos para ello: educaci\u00f3n, legislaci\u00f3n y aplicaci\u00f3n de la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000795\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Asimismo, vamos a participar en un\n    programa de la Uni\u00f3n Europea para formar a funcionarios de la judicatura y\n    de la polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000796\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Creo que la conferencia fue importante y significativa; fue\n    significativa porque represent\u00f3 el respaldo de la comunidad\n    internacional, de la gran mayor\u00eda de la comunidad internacional, a este\n    nuevo Gobierno interino iraqu\u00ed, que est\u00e1 asumiendo su propia\n    responsabilidad y est\u00e1 tratando de abrir cauces para la consolidaci\u00f3n de\n    la democracia y el Estado de derecho, como resultante de un proceso que\n    se inici\u00f3 con la aprobaci\u00f3n -que vot\u00f3 el Gobierno de Espa\u00f1a- de la\n    Resoluci\u00f3n 1546 del Consejo de Seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000796\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El primero, dar forma y acelerar la negociaci\u00f3n para\n    alcanzar una constituci\u00f3n nueva para el pueblo iraqu\u00ed, con la\n    participaci\u00f3n inclusive de todas las fuerzas pol\u00edticas representadas en\n    Irak. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000796\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [3], "mujeres": [2], "social": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Esta C\u00e1mara aprob\u00f3 por unanimidad esta ley,\n    depositando en ella muchas esperanzas, con el fin de erradicar este grave\n    problema social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000797\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    obvio que las leyes no hacen milagros, que las leyes marcan pautas de\n    conducta social, pero en este caso los cambios necesitan tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000797\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se va\n    a acabar, desgraciadamente, con los malos tratos y con las muertes de\n    mujeres de la noche a la ma\u00f1ana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000797\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La situaci\u00f3n cambiar\u00e1 cuando la sociedad asuma el fondo de la\n    ley, las causas estructurales y culturales que producen esta violencia,\n    es decir, cuando la inmensa mayor\u00eda de la ciudadan\u00eda decida acabar con el\n    machismo y los valores de la democracia y la igualdad se hagan realidad\n    en la vida privada y en la vida p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000797\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente hoy, 29 de junio, entra en vigor una parte decisiva\n    de la apuesta comprometida del Gobierno y de la unanimidad de este\n    Congreso de los Diputados como del Senado en la protecci\u00f3n de las mujeres\n    de manera integral contra esa violencia criminal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000797\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy he tenido el honor de\n    presentar con el ministro de Trabajo la puesta en marcha con esta fecha,\n    29 de junio, de la primera dotaci\u00f3n de planta judicial que se va a ocupar\n    de esa protecci\u00f3n integral de las mujeres contra la violencia de g\u00e9nero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000797\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, vamos a poner en marcha -lo\n    hemos puesto ya- 50 unidades de fiscal\u00eda para acompa\u00f1ar a los jueces en\n    el tratamiento integral de esta violencia, desde el punto de vista penal,\n    de pol\u00edtica criminal y tambi\u00e9n judicial, y a su frente una fiscal\u00eda de\n    sala que coordinar\u00e1 y asegurar\u00e1 la unidad de actuaci\u00f3n y de criterio en\n    la protecci\u00f3n integral de las mujeres contra esta violencia de g\u00e9nero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000797\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo ello nos va a\n    permitir enriquecer esta planta, completar la respuesta y marcar la\n    diferencia en el curso de esta legislatura contra esa lacra absolutamente\n    inaceptable, con un mensaje muy contundente que acompa\u00f1e, junto a lo\n    preventivo y lo disuasorio, lo represivo y la protecci\u00f3n judicial de las\n    mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000797\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO\n    EXPLICA EL MINISTRO DE DEFENSA QUE DE TODAS LAS PERSONAS QUE HAN\n    DECLARADO SOLO UNO DE SUS ESCOLTAS HAYA AFIRMADO QUE EXISTI\u00d3 LA PRESUNTA\n    AGRESI\u00d3N HACIA SU PERSONA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000810\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0], "interior": [3, 4], "polic\u00edas": [2], "seguridad": [1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Y en el Ministerio del Interior, \u00a1qu\u00e9 torpes!, ni una declaraci\u00f3n, ni una\n    imagen, ni un polic\u00eda que quisiera a priori abrir diligencias, pero como\n    apareci\u00f3 el escolta, ya tenemos presunta agresi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000810\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Claro, que los otros 13 estaban\n    pendientes de su seguridad y no se dieron cuenta de la presunta agresi\u00f3n\n    y solo \u00e9ste, que no estaba atento a otras cosas, se dio cuenta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000810\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted, que iba\n    de protagonista, con 14 polic\u00edas y varias c\u00e1maras de televisi\u00f3n y resulta\n    que solo un escolta se da cuenta de la agresi\u00f3n, pero tres d\u00edas despu\u00e9s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000810\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfNo ser\u00e1,\n    se\u00f1or Bono, que como el ministro del Interior le exig\u00eda que acreditara la\n    agresi\u00f3n, no tuvo m\u00e1s remedio? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000810\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en el Ministerio del Interior, \u00a1qu\u00e9 torpes!, ni una declaraci\u00f3n, ni una\n    imagen, ni un polic\u00eda que quisiera a priori abrir diligencias, pero como\n    apareci\u00f3 el escolta, ya tenemos presunta agresi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000810\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Sin embargo, me\n    parece que hay un l\u00edmite en la defensa, que es la verdad, y me parece que\n    no se puede proteger a quien llama asesino y golpea a cualquier persona,\n    aunque sea ministro socialista que acude a una manifestaci\u00f3n para\n    solidarizarse con las v\u00edctimas del terrorismo de ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000810\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Ustedes saben la verdad,\n    como la supieron en ocasiones m\u00e1s importantes, pero en este caso, adem\u00e1s,\n    la saben los espa\u00f1oles, porque han visto la televisi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000811\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Todo este c\u00famulo de desprop\u00f3sitos es responsabilidad del ministro del\n    Interior, pero qu\u00e9 duda cabe que si usted hubiese controlado sus impulsos\n    de protagonismo\n    medi\u00e1tico no hubiera brindado a sus compa\u00f1eros la posibilidad de\n    criminalizar al Partido Popular, no les hubiese dado excusa a los que\n    buscan insistente y permanentemente la criminalizaci\u00f3n del Partido\n    Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000811\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, en este mundo al rev\u00e9s en el que vive el Partido Popular se\n    habla de las medallas que se devuelven, pero no de las que les cuestan a\n    los espa\u00f1oles un mill\u00f3n de d\u00f3lares, como la del se\u00f1or Aznar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000811\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, si usted piensa que un polic\u00eda se ha inventado una\n    lesi\u00f3n, den\u00fancielo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000811\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [1], "fuerzas": [2], "seguridad": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... VA A\n    SEGUIR CULPABILIZANDO EL MINISTRO DEL INTERIOR A LAS FUERZAS Y CUERPOS DE\n    SEGURIDAD DEL ESTADO DE LAS DETENCIONES ILEGALES POR MOTIVOS POL\u00cdTICOS DE\n    DOS MILITANTES DEL PARTIDO POPULAR ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000806\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... VA A\n    SEGUIR CULPABILIZANDO EL MINISTRO DEL INTERIOR A LAS FUERZAS Y CUERPOS DE\n    SEGURIDAD DEL ESTADO DE LAS DETENCIONES ILEGALES POR MOTIVOS POL\u00cdTICOS DE\n    DOS MILITANTES DEL PARTIDO POPULAR ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000806\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... VA A\n    SEGUIR CULPABILIZANDO EL MINISTRO DEL INTERIOR A LAS FUERZAS Y CUERPOS DE\n    SEGURIDAD DEL ESTADO DE LAS DETENCIONES ILEGALES POR MOTIVOS POL\u00cdTICOS DE\n    DOS MILITANTES DEL PARTIDO POPULAR ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000806\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [1], "polic\u00edas": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro del Interior, \u00bfhasta cu\u00e1ndo va a estar responsabilizando\n    exclusivamente a los polic\u00edas de las detenciones pol\u00edticas de dos\n    militantes del Partido Popular, que ha quedado acreditado judicialmente\n    que no agredieron al ministro Bono? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000806\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro del Interior, \u00bfhasta cu\u00e1ndo va a estar responsabilizando\n    exclusivamente a los polic\u00edas de las detenciones pol\u00edticas de dos\n    militantes del Partido Popular, que ha quedado acreditado judicialmente\n    que no agredieron al ministro Bono? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000806\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1], "interior": [5], "defensa": [3], "polic\u00edas": [4], "seguridad": [2]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Acebes, es usted y no yo el que afirma que la polic\u00eda realiz\u00f3\n    detenciones ilegales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000806\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es usted, que fue ministro del Interior, el que\n    carga contra una polic\u00eda que usted mejor que nadie debiera saber que se\n    deja la piel todos los d\u00edas en defensa de la seguridad de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000806\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es usted, que fue ministro del Interior, el que\n    carga contra una polic\u00eda que usted mejor que nadie debiera saber que se\n    deja la piel todos los d\u00edas en defensa de la seguridad de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000806\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es usted, que fue ministro del Interior, el que\n    carga contra una polic\u00eda que usted mejor que nadie debiera saber que se\n    deja la piel todos los d\u00edas en defensa de la seguridad de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000806\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es usted quien culpa y acusa a los polic\u00edas por\n    puro ventagismo pol\u00edtico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000806\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es usted, que fue ministro del Interior, el que\n    carga contra una polic\u00eda que usted mejor que nadie debiera saber que se\n    deja la piel todos los d\u00edas en defensa de la seguridad de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000806\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0], "interior": [4], "polic\u00edas": [1, 2, 3]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Usted se\n    esconde detr\u00e1s de la polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000806\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, yo no he acusado a los polic\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000806\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted se ha escondido detr\u00e1s de\n    los polic\u00edas que hicieron unas detenciones sobre las que S.S., el\n    ministro del Interior, al d\u00eda siguiente en un peri\u00f3dico dijo que hab\u00eda\n    dado orden de investigar y localizar a quienes hab\u00edan agredido a Bono. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000806\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    ahora, a la vista de las consecuencias y del esc\u00e1ndalo que se ha montado,\n    usted ha pretendido escurrir el bulto y convencernos de que fue cosa de\n    los polic\u00edas, de manera que cuando el jefe de secci\u00f3n dijo -y est\u00e1\n    acreditado judicialmente-: tiene que haber detenciones porque si no vamos\n    a tener problemas, usted quiere convencernos de que lo dijo sin tener\n    ninguna orden y ninguna presi\u00f3n, sino que fue un impulso espont\u00e1neo e\n    irrefrenable de ir a buscar entre toda la manifestaci\u00f3n a dos militantes\n    del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000806\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted se ha escondido detr\u00e1s de\n    los polic\u00edas que hicieron unas detenciones sobre las que S.S., el\n    ministro del Interior, al d\u00eda siguiente en un peri\u00f3dico dijo que hab\u00eda\n    dado orden de investigar y localizar a quienes hab\u00edan agredido a Bono. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000806\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00edas": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Y\n    ahora las concesiones de las privadas, embajadores como Cortizo, o\n    utilizar a los polic\u00edas para esconderse detr\u00e1s de ellos con intereses\n    inconfesables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000806\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1], "fuerzas": [5], "investigaci\u00f3n": [3], "competencias": [4], "seguridad": [2]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Yo habl\u00e9 solo una vez de este asunto\n    con la prensa y le voy a decir lo que dije, que es lo mismo que dir\u00eda\n    hoy: La polic\u00eda en general en el Estado de derecho no puede tolerar este\n    tipo de comportamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000806\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La polic\u00eda va a hacer una seria labor de\n    investigaci\u00f3n para tratar de detener a quienes sean los responsables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000806\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, por favor, se\u00f1or Acebes, deje ya de\n    liderar una campa\u00f1a que s\u00f3lo conduce al desprestigio de las Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000806\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La polic\u00eda va a hacer una seria labor de\n    investigaci\u00f3n para tratar de detener a quienes sean los responsables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000806\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por mi parte y por parte del Gobierno se ha respetado escrupulosamente el\n    marco constitucional de competencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000806\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, por favor, se\u00f1or Acebes, deje ya de\n    liderar una campa\u00f1a que s\u00f3lo conduce al desprestigio de las Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000806\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, el \"Diario de Sesiones\" que yo tengo en estos momentos en\n    mi poder recoge la Comisi\u00f3n de Interior en la que compareci\u00f3 S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000807\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1], "interior": [2]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se refiri\u00f3 usted a\n    un informe del director general de la Polic\u00eda y aqu\u00ed consta que no\n    existe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000807\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pida excusas y depure responsabilidades, hoy mejor que ma\u00f1ana,\n    por el bien de usted, del Gobierno, de la sociedad y de la polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000807\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, lo quiera o no usted tiene una clara\n    responsabilidad pol\u00edtica; antes de la Comisi\u00f3n la ten\u00eda porque es\n    ministro del Interior, pero mucho mayor despu\u00e9s de faltar a la verdad en\n    esta casa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000807\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Lo\n    que hizo este ministro en la comparecencia parlamentaria para dar las\n    explicaciones que ustedes y los dem\u00e1s grupos reclamaban fue lo que ten\u00eda\n    que hacer: pedir un informe a la Direcci\u00f3n General de la Polic\u00eda, que el\n    27 de enero reclam\u00f3 un informe al comisario jefe encargado de aquellas\n    diligencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000807\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese informe dice textualmente: En ning\u00fan momento la polic\u00eda,\n    el comisario ha recibido instrucciones de ning\u00fan tipo de ninguna\n    autoridad pol\u00edtica ni las tolerar\u00eda nunca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000807\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Con su permiso, se\u00f1or presidente,\n    \u00bfconsidera el se\u00f1or ministro del Interior que se corresponde con un\n    Estado de derecho la construcci\u00f3n de responsabilidades, entre comillas,\n    para poder practicar unas detenciones previamente anunciadas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000808\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Astarloa, lo que considera el ministro es que vivimos en un Estado\n    de derecho donde el Gobierno gobierna leg\u00edtimamente porque as\u00ed lo han\n    decidido los ciudadanos y la polic\u00eda hace lo que leg\u00edtimamente tiene que\n    hacer, que es lo que le mandan la Constituci\u00f3n y las leyes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000808\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [3], "polic\u00edas": [0, 1, 2]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  ...mirando para otro lado; peor vamos\n    negando lo que se ha dicho en el Parlamento y no queriendo hablar en\n    sede\n    parlamentaria de lo que hay que hablar, que es de las responsabilidades\n    pol\u00edticas; porque usted se esconde, se\u00f1or ministro, detr\u00e1s de los\n    polic\u00edas, detr\u00e1s de los jueces y detr\u00e1s del que pille. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000808\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ); ser extremista es quien utiliza a polic\u00edas y jueces para no\n    asumir sus responsabilidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000808\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cesen a quien tienen que cesar y asuma\n    usted, se\u00f1or ministro, que es el jefe de los polic\u00edas de este pa\u00eds, todas\n    las responsabilidades que le corresponden por detener ilegal y\n    pol\u00edticamente a dos militantes de base del partido de la oposici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000808\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La expresi\u00f3n\n    construir responsabilidades es del delegado del Gobierno el d\u00eda anterior\n    a producirse detenci\u00f3n alguna, d\u00eda anterior en el que habla de la\n    existencia de indicios que han sido negados por todos, nueve\n    declaraciones, y todos los videos en la investigaci\u00f3n policial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000808\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1, 2, 3], "polic\u00edas": [5], "seguridad": [4]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Astarloa, a usted que ha sido secretario de Estado de Seguridad le\n    voy a reiterar mi plena y absoluta confianza en la polic\u00eda y mi pleno\n    apoyo a todos los polic\u00edas que act\u00faan con arreglo a la Constituci\u00f3n y a\n    las leyes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000808\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Trabajaremos para seguir prestigiando esa polic\u00eda y para\n    evitar que ustedes la desprestigien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000808\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante los mandatos del Partido\n    Popular hubo unas 578 denuncias por detenci\u00f3n ilegal de la polic\u00eda,\n    tambi\u00e9n durante los suyos y durante los de los ministros concernidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000808\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    vi nunca que a nadie se le pasara por la cabeza, siendo jefe de la\n    polic\u00eda, como usted seg\u00fan dice era, impedir ni asumir ning\u00fan tipo de\n    responsabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000808\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Astarloa, a usted que ha sido secretario de Estado de Seguridad le\n    voy a reiterar mi plena y absoluta confianza en la polic\u00eda y mi pleno\n    apoyo a todos los polic\u00edas que act\u00faan con arreglo a la Constituci\u00f3n y a\n    las leyes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000808\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Astarloa, a usted que ha sido secretario de Estado de Seguridad le\n    voy a reiterar mi plena y absoluta confianza en la polic\u00eda y mi pleno\n    apoyo a todos los polic\u00edas que act\u00faan con arreglo a la Constituci\u00f3n y a\n    las leyes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000808\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0], "interior": [2], "defensa": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, ya conocemos los detalles de esas\n    detenciones ilegales y, por mucho que usted quiera esconderse y esconder\n    su responsabilidad detr\u00e1s de aquellos agentes de polic\u00eda a los que se les\n    oblig\u00f3 a actuar en contra de sus criterios profesionales, ya sabemos que\n    fue la militancia pol\u00edtica de los detenidos, adem\u00e1s de su participaci\u00f3n\n    en una manifestaci\u00f3n que no gustaba al Gobierno, lo que desencaden\u00f3 su\n    detenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000809\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En vez de\n    controlar tanto a los miembros del Partido Popular lo que deber\u00eda hacer\n    es dedicarse m\u00e1s al ministro de Defensa, no vaya a ser que le meta en\n    otro l\u00edo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000809\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo que los tres ministros del Interior del\n    Partido Popular estuvieron siempre entre los pol\u00edticos m\u00e1s valorados -no\n    podemos decir lo mismo de los antecesores socialistas- y a ninguno de\n    ellos se le recuerdan detenciones ilegales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000809\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1], "interior": [2]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, el se\u00f1or Bono fue agredido, insultado y amenazado en una\n    manifestaci\u00f3n a la que hab\u00eda ido, como fue gente del Ministerio del\n    Interior, a defender un objetivo noble y leg\u00edtimo donde los haya y la\n    polic\u00eda, ante lo que era con toda evidencia un delito, hizo lo que ten\u00eda\n    que hacer, investigarlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000809\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), y a la polic\u00eda tambi\u00e9n porque esa afiliaci\u00f3n\n    est\u00e1 protegida constitucionalmente y, en cualquier caso, resulta\n    absolutamente indiferente a los efectos de aplicar cualquier ley penal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000809\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora diputada, el se\u00f1or Bono fue agredido, insultado y amenazado en una\n    manifestaci\u00f3n a la que hab\u00eda ido, como fue gente del Ministerio del\n    Interior, a defender un objetivo noble y leg\u00edtimo donde los haya y la\n    polic\u00eda, ante lo que era con toda evidencia un delito, hizo lo que ten\u00eda\n    que hacer, investigarlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000809\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lucha": [1, 2, 3, 4], "polic\u00edas": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Fruto del esfuerzo y profesionalidad de las unidades espec\u00edficamente\n    encargadas de la lucha contra el tr\u00e1fico de drogas, de las delegaciones\n    del Gobierno en las comunidades aut\u00f3nomas y las polic\u00edas coordinadas\n    desde su ministerio, las cantidades intervenidas durante los cinco\n    primeros meses del a\u00f1o 2005 suponen las mejores cifras de los \u00faltimos\n    a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000798\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Partido Popular bas\u00f3 sus pol\u00edticas de lucha contra\n    el tr\u00e1fico de drogas \u00fanicamente en la agravaci\u00f3n de penas del C\u00f3digo\n    Penal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000798\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el Grupo Socialista somos conscientes de que la lucha contra\n    la droga no finaliza con la pol\u00edtica meramente represiva, sino que se\n    debe hacer frente al fen\u00f3meno desde una estrategia integral, con la ayuda\n    de la imprescindible cooperaci\u00f3n internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000798\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me consta que este\n    Gobierno, consciente de los graves perjuicios sociales y sanitarios que\n    rodea al tr\u00e1fico de estupefacientes, se ha formulado como uno de los\n    objetivos prioritarios la lucha y persecuci\u00f3n de las actividades\n    relacionadas contra el tr\u00e1fico de drogas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000798\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fruto del esfuerzo y profesionalidad de las unidades espec\u00edficamente\n    encargadas de la lucha contra el tr\u00e1fico de drogas, de las delegaciones\n    del Gobierno en las comunidades aut\u00f3nomas y las polic\u00edas coordinadas\n    desde su ministerio, las cantidades intervenidas durante los cinco\n    primeros meses del a\u00f1o 2005 suponen las mejores cifras de los \u00faltimos\n    a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000798\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1], "interior": [4], "defensa": [3], "fuerzas": [5], "seguridad": [2]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por resumirlo brevemente, les dir\u00e9 que el\n    Plan de acci\u00f3n 2005-2008 incluye, respecto de lo que me pregunta, las\n    siguientes medidas: combatir el tr\u00e1fico a gran escala creando unidades\n    altamente cualificadas y especializadas en delincuencia organizada que\n    hemos incorporado a las estructuras de Polic\u00eda y Guardia Civil, los ya\n    conocidos grupos de respuesta especial contra el crimen organizado y los\n    equipos contra el crimen organizado de ambos institutos, as\u00ed como el\n    establecimiento de equipos conjuntos con otros pa\u00edses aprovechando las\n    capacidades que ofrecen Europol e Interpol y nuestra presencia en el\n    Centro de Inteligencia y Operativo de la Martinica y en la base\n    norteamericana de Key West. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000798\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el \u00e1mbito interno, la actuaci\u00f3n coordinada\n    del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda y Guardia Civil en colaboraci\u00f3n con la\n    Direcci\u00f3n Adjunta de Vigilancia Aduanera y el Ministerio de Defensa han\n    permitido en 2004 la aprehensi\u00f3n de 11 barcos en alta mar, con un total\n    de 18.612 kilos de coca\u00edna y m\u00e1s de 4.500 kilos de hach\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000798\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, son frutos del\n    esfuerzo de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado, esfuerzo que\n    reconocemos y en el que seguiremos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000798\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el \u00e1mbito interno, la actuaci\u00f3n coordinada\n    del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda y Guardia Civil en colaboraci\u00f3n con la\n    Direcci\u00f3n Adjunta de Vigilancia Aduanera y el Ministerio de Defensa han\n    permitido en 2004 la aprehensi\u00f3n de 11 barcos en alta mar, con un total\n    de 18.612 kilos de coca\u00edna y m\u00e1s de 4.500 kilos de hach\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000798\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Uno de los principales objetivos\n    que se ha propuesto el Ministerio del Interior en su estrategia contra\n    las drogas es, en consecuencia, combatir el tr\u00e1fico\n    de coca\u00edna en todos sus niveles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000798\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, son frutos del\n    esfuerzo de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado, esfuerzo que\n    reconocemos y en el que seguiremos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000798\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES EL DESTINO PREVISTO PARA LAS CANTIDADES QUE CORRESPONDEN AL\n    MINISTERIO DEL INTERIOR PARA EL CONTROL DE LA OFERTA PROCEDENTE DEL FONDO\n    DE BIENES DECOMISADOS POR TR\u00c1FICO IL\u00cdCITO DE DROGAS Y OTROS DELITOS\n    RELACIONADOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000799\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Ha trabajado con ah\u00ednco en la seguridad, con may\u00fasculas, de la\n    ciudadan\u00eda y manejado los recursos p\u00fablicos con la m\u00e1xima eficiencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000799\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [1], "lucha": [3], "interior": [6, 7], "defensa": [2], "polic\u00eda": [0], "investigaci\u00f3n": [4, 5]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Por lo que\n    respecta al Ministerio del Interior, los destinos son los siguientes: a\n    la Direcci\u00f3n General de la Polic\u00eda, 600.000 euros que se destinar\u00e1n a la\n    mejora de los laboratorios qu\u00edmicos, t\u00f3xicos y de biolog\u00eda, ADN y\n    fotograf\u00eda, y para las unidades de polic\u00eda cient\u00edfica con objeto de\n    contribuir a la realizaci\u00f3n de los an\u00e1lisis especializados requeridos en\n    la lucha contra el tr\u00e1fico de drogas; a la Direcci\u00f3n General de la\n    Guardia Civil se van a destinar 650.000 euros para la adquisici\u00f3n de\n    c\u00e1maras de visi\u00f3n t\u00e9rmica para la vigilancia nocturna de nuestras costas,\n    con el fin de mejorar los equipos de los que est\u00e1n dotadas las unidades\n    de la Guardia Civil encargadas de controlar a las redes de delincuencia\n    organizada que por v\u00eda mar\u00edtima introducen droga en nuestro territorio; a\n    la financiaci\u00f3n de operaciones policiales conjuntas con el Ministerio de\n    Defensa se destinar\u00e1n 750.000 euros en el marco de un acuerdo entre los\n    ministerios de Interior y de Defensa, acuerdo que da lugar a una\n    colaboraci\u00f3n de resultados -cr\u00e9ame- muy positivos; y a diversas\n    actividades de formaci\u00f3n dirigidas al personal de la Polic\u00eda y la Guardia\n    Civil se van a destinar 299.000 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000799\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El producto de esos bienes est\u00e1 destinado a\n    intensificar las actuaciones de prevenci\u00f3n, investigaci\u00f3n, persecuci\u00f3n y\n    represi\u00f3n de esos delitos, prevenci\u00f3n de toxicoman\u00edas, asistencia e\n    inserci\u00f3n social y laboral de los drogodependientes y cooperaci\u00f3n\n    internacional en la materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000799\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo que\n    respecta al Ministerio del Interior, los destinos son los siguientes: a\n    la Direcci\u00f3n General de la Polic\u00eda, 600.000 euros que se destinar\u00e1n a la\n    mejora de los laboratorios qu\u00edmicos, t\u00f3xicos y de biolog\u00eda, ADN y\n    fotograf\u00eda, y para las unidades de polic\u00eda cient\u00edfica con objeto de\n    contribuir a la realizaci\u00f3n de los an\u00e1lisis especializados requeridos en\n    la lucha contra el tr\u00e1fico de drogas; a la Direcci\u00f3n General de la\n    Guardia Civil se van a destinar 650.000 euros para la adquisici\u00f3n de\n    c\u00e1maras de visi\u00f3n t\u00e9rmica para la vigilancia nocturna de nuestras costas,\n    con el fin de mejorar los equipos de los que est\u00e1n dotadas las unidades\n    de la Guardia Civil encargadas de controlar a las redes de delincuencia\n    organizada que por v\u00eda mar\u00edtima introducen droga en nuestro territorio; a\n    la financiaci\u00f3n de operaciones policiales conjuntas con el Ministerio de\n    Defensa se destinar\u00e1n 750.000 euros en el marco de un acuerdo entre los\n    ministerios de Interior y de Defensa, acuerdo que da lugar a una\n    colaboraci\u00f3n de resultados -cr\u00e9ame- muy positivos; y a diversas\n    actividades de formaci\u00f3n dirigidas al personal de la Polic\u00eda y la Guardia\n    Civil se van a destinar 299.000 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000799\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo que\n    respecta al Ministerio del Interior, los destinos son los siguientes: a\n    la Direcci\u00f3n General de la Polic\u00eda, 600.000 euros que se destinar\u00e1n a la\n    mejora de los laboratorios qu\u00edmicos, t\u00f3xicos y de biolog\u00eda, ADN y\n    fotograf\u00eda, y para las unidades de polic\u00eda cient\u00edfica con objeto de\n    contribuir a la realizaci\u00f3n de los an\u00e1lisis especializados requeridos en\n    la lucha contra el tr\u00e1fico de drogas; a la Direcci\u00f3n General de la\n    Guardia Civil se van a destinar 650.000 euros para la adquisici\u00f3n de\n    c\u00e1maras de visi\u00f3n t\u00e9rmica para la vigilancia nocturna de nuestras costas,\n    con el fin de mejorar los equipos de los que est\u00e1n dotadas las unidades\n    de la Guardia Civil encargadas de controlar a las redes de delincuencia\n    organizada que por v\u00eda mar\u00edtima introducen droga en nuestro territorio; a\n    la financiaci\u00f3n de operaciones policiales conjuntas con el Ministerio de\n    Defensa se destinar\u00e1n 750.000 euros en el marco de un acuerdo entre los\n    ministerios de Interior y de Defensa, acuerdo que da lugar a una\n    colaboraci\u00f3n de resultados -cr\u00e9ame- muy positivos; y a diversas\n    actividades de formaci\u00f3n dirigidas al personal de la Polic\u00eda y la Guardia\n    Civil se van a destinar 299.000 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000799\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El producto de esos bienes est\u00e1 destinado a\n    intensificar las actuaciones de prevenci\u00f3n, investigaci\u00f3n, persecuci\u00f3n y\n    represi\u00f3n de esos delitos, prevenci\u00f3n de toxicoman\u00edas, asistencia e\n    inserci\u00f3n social y laboral de los drogodependientes y cooperaci\u00f3n\n    internacional en la materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000799\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la formaci\u00f3n y\n    especializaci\u00f3n, a lo largo de este a\u00f1o se van a impartir nueve foros de\n    especializaci\u00f3n en la investigaci\u00f3n del tr\u00e1fico de drogas y blanqueo de\n    capitales, seis foros de prospectiva e inteligencia, el programa Prospect\n    de alta especializaci\u00f3n en labores de estrategia y diversas actividades\n    internacionales relacionadas con la colaboraci\u00f3n internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000799\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo que\n    respecta al Ministerio del Interior, los destinos son los siguientes: a\n    la Direcci\u00f3n General de la Polic\u00eda, 600.000 euros que se destinar\u00e1n a la\n    mejora de los laboratorios qu\u00edmicos, t\u00f3xicos y de biolog\u00eda, ADN y\n    fotograf\u00eda, y para las unidades de polic\u00eda cient\u00edfica con objeto de\n    contribuir a la realizaci\u00f3n de los an\u00e1lisis especializados requeridos en\n    la lucha contra el tr\u00e1fico de drogas; a la Direcci\u00f3n General de la\n    Guardia Civil se van a destinar 650.000 euros para la adquisici\u00f3n de\n    c\u00e1maras de visi\u00f3n t\u00e9rmica para la vigilancia nocturna de nuestras costas,\n    con el fin de mejorar los equipos de los que est\u00e1n dotadas las unidades\n    de la Guardia Civil encargadas de controlar a las redes de delincuencia\n    organizada que por v\u00eda mar\u00edtima introducen droga en nuestro territorio; a\n    la financiaci\u00f3n de operaciones policiales conjuntas con el Ministerio de\n    Defensa se destinar\u00e1n 750.000 euros en el marco de un acuerdo entre los\n    ministerios de Interior y de Defensa, acuerdo que da lugar a una\n    colaboraci\u00f3n de resultados -cr\u00e9ame- muy positivos; y a diversas\n    actividades de formaci\u00f3n dirigidas al personal de la Polic\u00eda y la Guardia\n    Civil se van a destinar 299.000 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000799\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    definitiva, se\u00f1ora Velasco, el Ministerio del Interior est\u00e1\n    razonablemente satisfecho de las cantidades asignadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000799\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Desde mi punto de vista, en ese\n    momento era tremendamente oportuno que se hubiera podido leer -y creo que\n    me asist\u00eda el Reglamento- un texto que el se\u00f1or ministro del Interior ha\n    dicho que no exist\u00eda o que era falso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000799\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Renuncio al\n    derecho, presentar\u00e9 el recurso correspondiente, y creo que de nuevo el\n    se\u00f1or presidente, en este caso para amparar al ministro del Interior y al\n    Gobierno, no ha cumplido con el Reglamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000799\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, est\u00e1 claro que Espa\u00f1a es una potencia important\u00edsima en el\n    sector tur\u00edstico, solamente nos\n    precede Francia en cuanto al n\u00famero de visitantes y Estados Unidos en\n    cuanto al volumen de ingresos; de hecho, supone el 11 por ciento del\n    producto interior bruto y, adem\u00e1s, casi el 12 por ciento del empleo que\n    se genera en este pa\u00eds lo genera de forma directa el sector tur\u00edstico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000802\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lucha": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... \u00bfLe parece compatible estas\n    pol\u00edticas como impulsor de la paz y la lucha antiterrorista con el hecho\n    de que Al Manar emita por el sat\u00e9lite espa\u00f1ol... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000803\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [1], "econom\u00eda": [2, 3], "social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Para aprovechar\n    esa nueva situaci\u00f3n, esa necesaria complementariedad para la econom\u00eda\n    canaria, es indispensable potenciar las infraestructuras que son vitales\n    para el desarrollo econ\u00f3mico y social, sus puertos y sus aeropuertos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000790\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, se\u00f1ora ministra, Canarias le exige a usted, a su\n    departamento y al Gobierno del Estado que se implique de verdad en la\n    defensa del conjunto portuario canario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000790\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para aprovechar\n    esa nueva situaci\u00f3n, esa necesaria complementariedad para la econom\u00eda\n    canaria, es indispensable potenciar las infraestructuras que son vitales\n    para el desarrollo econ\u00f3mico y social, sus puertos y sus aeropuertos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000790\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Canarias, como reconoc\u00eda el presidente del Gobierno en el debate sobre el\n    estado de la Naci\u00f3n, necesita una econom\u00eda que complemente el turismo y\n    sin ninguna duda pasa por la potenciaci\u00f3n de sus puertos y aeropuertos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000790\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ciencia": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 TIPO DE ACTUACIONES EST\u00c1 LLEVANDO A CABO EL MINISTERIO DE EDUCACI\u00d3N\n    Y CIENCIA RELACIONADAS CON EL PROBLEMA DE ACOSO ESCOLAR ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000800\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, el Grupo Socialista quiere conocer las actuaciones que\n    est\u00e1 llevando a cabo su ministerio, el Ministerio de Educaci\u00f3n, en\n    relaci\u00f3n al acoso escolar, porque no tenemos constancia de que se haya\n    tomado ninguna medida desde hace muchos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000800\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4], "ciencia": [5, 6]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El Ministerio de\n    Educaci\u00f3n y Ciencia est\u00e1 decidido y comprometido a actuar tanto en la\n    prevenci\u00f3n como en la resoluci\u00f3n de los problemas de acoso escolar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000800\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El programa, cofinanciado al 50 por ciento por\n    el Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia, incluye desde el principio en su\n    dise\u00f1o acciones dirigidas a la mediaci\u00f3n escolar, al establecimiento de\n    formas y normas de funcionamiento en los centros que favorezcan un clima\n    escolar no solamente propicio al estudio y al aprendizaje sino a la\n    socializaci\u00f3n, al respeto a los dem\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000800\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el terreno de las normas, el anteproyecto de ley org\u00e1nica de educaci\u00f3n\n    incluye dos novedades que merece la pena resaltar y poner de relieve. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000800\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n en el marco del proyecto de ley incluimos otra importante\n    novedad, el \u00e1rea de educaci\u00f3n para la ciudadan\u00eda que, como S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000800\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... sabe, es\n    habitual, como educaci\u00f3n c\u00edvica o educaci\u00f3n para la ciudadan\u00eda, en la\n    mayor\u00eda de los pa\u00edses europeos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000800\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de\n    Educaci\u00f3n y Ciencia est\u00e1 decidido y comprometido a actuar tanto en la\n    prevenci\u00f3n como en la resoluci\u00f3n de los problemas de acoso escolar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000800\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El programa, cofinanciado al 50 por ciento por\n    el Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia, incluye desde el principio en su\n    dise\u00f1o acciones dirigidas a la mediaci\u00f3n escolar, al establecimiento de\n    formas y normas de funcionamiento en los centros que favorezcan un clima\n    escolar no solamente propicio al estudio y al aprendizaje sino a la\n    socializaci\u00f3n, al respeto a los dem\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000800\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "investigaci\u00f3n": [1, 2, 3, 4], "ciencia": [5, 6]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... La necesidad de afrontar nuevos retos que convergen\n    con el dise\u00f1o de los espacios europeos de educaci\u00f3n superior e\n    investigaci\u00f3n requieren un importante esfuerzo inversor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000801\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, cambiar el modelo de desarrollo para construir y\n    consolidar una sociedad del conocimiento es uno de los grandes retos que\n    este Gobierno y su ministerio se marcaron como prioritarios para incluir\n    a Espa\u00f1a entre los pa\u00edses que lideran la ciencia y la investigaci\u00f3n\n    mundial, porque invertir en capital humano para competir, progresar y\n    estimular as\u00ed las redes sociales y empresariales es una apuesta de futuro\n    que estamos empezando a construir desde hoy. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000801\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los pa\u00edses que mayores\n    recursos destinan a la investigaci\u00f3n y a la innovaci\u00f3n consiguen mayores\n    cuotas de bienestar para sus ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000801\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello debemos involucrar al\n    Estado, a las comunidades aut\u00f3nomas, a la universidad, a las empresas y a\n    otros organismos p\u00fablicos de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000801\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La necesidad de afrontar nuevos retos que convergen\n    con el dise\u00f1o de los espacios europeos de educaci\u00f3n superior e\n    investigaci\u00f3n requieren un importante esfuerzo inversor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000801\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, cambiar el modelo de desarrollo para construir y\n    consolidar una sociedad del conocimiento es uno de los grandes retos que\n    este Gobierno y su ministerio se marcaron como prioritarios para incluir\n    a Espa\u00f1a entre los pa\u00edses que lideran la ciencia y la investigaci\u00f3n\n    mundial, porque invertir en capital humano para competir, progresar y\n    estimular as\u00ed las redes sociales y empresariales es una apuesta de futuro\n    que estamos empezando a construir desde hoy. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000801\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Programa I3 pretende,\n    dentro de los objetivos de Lisboa y de Barcelona, reforzar la pol\u00edtica de\n    apoyo a la incorporaci\u00f3n de doctores al sistema de I+D+i, que actualmente\n    estamos realizando a trav\u00e9s de los Programas Ram\u00f3n y Cajal, Juan de la\n    Cierva y Torres Quevedo, incentivando la oferta de puestos de car\u00e1cter\n    permanente en universidades y otros centros de I+D, as\u00ed como la captaci\u00f3n\n    de profesores e investigadores de alto nivel y de j\u00f3venes con potencial\n    investigador para incorporarlos al sistema de ciencia y tecnolog\u00eda\n    espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000801\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "investigaci\u00f3n": [1, 2], "ciencia": [3, 4, 5]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Para\n    incentivar la incorporaci\u00f3n de cient\u00edficos y tambi\u00e9n para la\n    intensificaci\u00f3n de la actividad investigadora en las universidades se\n    dotar\u00e1 una financiaci\u00f3n de unos 130 millones de euros en los pr\u00f3ximos\n    tres a\u00f1os por parte del Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia; compromisos\n    econ\u00f3micos y mejoras de la regulaci\u00f3n que afectar\u00e1n tambi\u00e9n al personal\n    en formaci\u00f3n para configurar una carrera investigadora, exigente, pero\n    atractiva, desde sus inicios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000801\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es imperativo que\n    actuemos para impulsar los desarrollos tecnol\u00f3gicos para extender la\n    cultura innovadora y la base de todo sabemos que est\u00e1 en la\n    investigaci\u00f3n, en la ciencia de la que puede y debe surgir la\n    transferencia, y no hay ciencia sin cient\u00edficos, sin su talento, sin su\n    ambici\u00f3n y sin su esfuerzo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000801\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es novedosa en los objetivos,\n    porque favorece y cofinancia la incorporaci\u00f3n estable de personas con\n    destacado historial cient\u00edfico en centros p\u00fablicos de investigaci\u00f3n, en\n    universidades y en otros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000801\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es imperativo que\n    actuemos para impulsar los desarrollos tecnol\u00f3gicos para extender la\n    cultura innovadora y la base de todo sabemos que est\u00e1 en la\n    investigaci\u00f3n, en la ciencia de la que puede y debe surgir la\n    transferencia, y no hay ciencia sin cient\u00edficos, sin su talento, sin su\n    ambici\u00f3n y sin su esfuerzo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000801\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En particular debe ser un instrumento poderoso\n    para la inserci\u00f3n definitiva de los premios Ram\u00f3n y Cajal en nuestro\n    sistema de ciencia y tecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000801\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para\n    incentivar la incorporaci\u00f3n de cient\u00edficos y tambi\u00e9n para la\n    intensificaci\u00f3n de la actividad investigadora en las universidades se\n    dotar\u00e1 una financiaci\u00f3n de unos 130 millones de euros en los pr\u00f3ximos\n    tres a\u00f1os por parte del Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia; compromisos\n    econ\u00f3micos y mejoras de la regulaci\u00f3n que afectar\u00e1n tambi\u00e9n al personal\n    en formaci\u00f3n para configurar una carrera investigadora, exigente, pero\n    atractiva, desde sus inicios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000801\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Dado que contin\u00faa el debate y la negociaci\u00f3n, le pedimos que adem\u00e1s de las\n    medidas que acaba de comentar se siga con un especial empe\u00f1o y con la\n    suficiente firmeza en la defensa de las ayudas para la renovaci\u00f3n y\n    modernizaci\u00f3n de la flota. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000789\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, coincido con el an\u00e1lisis que ha hecho de que no solamente\n    tiene importancia la renovaci\u00f3n de esta flota directa, sino tambi\u00e9n en\n    astilleros, pero quiero a\u00f1adir que nosotros hemos defendido un tema\n    adicional, que es la propia seguridad de los marineros que est\u00e1n faenando\n    con este tipo de flota, y que es imprescindible que tengan embarcaciones\n    renovadas para que afiancemos toda la pol\u00edtica de seguridad que est\u00e1\n    haciendo este Gobierno conjuntamente con tres ministerios implicados:\n    Trabajo, Fomento y Agricultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000789\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenga\n    la seguridad de que no estamos solos, de que hay varios pa\u00edses que est\u00e1n\n    defendiendo la misma postura y de que seguiremos trabajando en esta misma\n    l\u00ednea, de la misma forma que hemos conseguido criterios socioecon\u00f3micos\n    para zonas que antes no pod\u00edan ser objeto de ayudas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000789\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [1], "espa\u00f1oles": [2, 3], "social": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Ceuta y Melilla llevan much\u00edsimo tiempo intentando\n    salir de ese pozo econ\u00f3mico en el que nos encontramos, modificando el\n    estatus econ\u00f3mico y llevando a cabo el cambio estructural de las\n    pol\u00edticas econ\u00f3micas para llevar a una mejor situaci\u00f3n social a nuestras\n    ciudades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000812\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No nos ha dejado\n    satisfechos porque la defensa de los intereses de Espa\u00f1a no se hace desde\n    una posici\u00f3n como la de ustedes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000812\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El problema es que hay que tener convicciones y\n    que hay que defender los intereses de los espa\u00f1oles, y los intereses de\n    los espa\u00f1oles se defienden precisamente en los \u00f3rganos europeos donde nos\n    los puedan facilitar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000812\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo m\u00e1s triste de\n    todo esto es que este Gobierno se empe\u00f1a en defender todas y cada una de\n    las posiciones de quienes no quieren saber nada de Espa\u00f1a, excepto para\n    exprimirla y romperla y, sin embargo, desprecia y olvida a quienes se\n    sienten orgullosos de ser espa\u00f1oles y que con su esfuerzo y trabajo\n    contribuyen al progreso y riqueza de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000812\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lucha": [1], "asuntos exteriores": [2], "exteriores": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Insisto en que el Gobierno\n    espa\u00f1ol, como dije esta ma\u00f1ana, a trav\u00e9s de una acci\u00f3n conjunta de los\n    ministerios de Agricultura, Comercio y Asuntos Exteriores ha iniciado los\n    tr\u00e1mites para presentar un recurso contra esta decisi\u00f3n ante la Uni\u00f3n\n    Europea, pero tambi\u00e9n es cierto que en el marco del acuerdo sobre\n    agricultura de la ronda de Uruguay, la Uni\u00f3n Europea viene reduciendo las\n    restituciones a la exportaci\u00f3n de productos l\u00e1cteos de forma continuada\n    por productos y destinos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000812\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay temas de\n    mayor profundidad, no se fije solo en temas puntuales y conozca toda la\n    informaci\u00f3n, porque hay otra informaci\u00f3n muy delicada que le voy a dar\n    aqu\u00ed y que posiblemente usted conozca pero quiera ocultar: que la\n    propuesta fue justificada por la Comisi\u00f3n en la existencia de una\n    denuncia ante la OLAF -que como todo el mundo conoce es la Oficina\n    Europea de Lucha contra el Fraude- de unas presuntas pr\u00e1cticas\n    irregulares con operadores de cinco Estados miembros implicados,\n    relativas al cobro de restituciones por el env\u00edo de productos a estos\n    destinos y su reenv\u00edo posterior al territorio de la Uni\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000812\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Insisto en que el Gobierno\n    espa\u00f1ol, como dije esta ma\u00f1ana, a trav\u00e9s de una acci\u00f3n conjunta de los\n    ministerios de Agricultura, Comercio y Asuntos Exteriores ha iniciado los\n    tr\u00e1mites para presentar un recurso contra esta decisi\u00f3n ante la Uni\u00f3n\n    Europea, pero tambi\u00e9n es cierto que en el marco del acuerdo sobre\n    agricultura de la ronda de Uruguay, la Uni\u00f3n Europea viene reduciendo las\n    restituciones a la exportaci\u00f3n de productos l\u00e1cteos de forma continuada\n    por productos y destinos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000812\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [1, 2], "lucha": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por \u00faltimo, hay que se\u00f1alar que en el Consejo de Ministros de la Uni\u00f3n\n    Europea, del d\u00eda 26 de abril, solicit\u00e9 una dotaci\u00f3n financiera para la\n    lucha contras las enfermedades ap\u00edcolas que est\u00e1n mermando peligrosamente\n    la superviviencia de las abejas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la cuesti\u00f3n concreta que usted plantea, el programa nacional\n    de medidas de ayuda a la apicultura contempla una l\u00ednea de investigaci\u00f3n\n    que est\u00e1 estudiando las principales preocupaciones del sector en materia\n    sanitaria y de calidad de la miel y de los productos de la apicultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este programa nacional tambi\u00e9n contiene\n    una l\u00ednea de investigaci\u00f3n que est\u00e1 estudiando las principales\n    preocupaciones del sector en materia de sanidad y calidad de la miel, que\n    es cofinanciada por Estados miembros estando prevista una inversi\u00f3n de\n    600.000 euros para el a\u00f1o 2006. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"competencias": [1, 2], "seguridad": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Ya para acabar con estas\n    perversiones, voy a comentar algo reciente, la aprobaci\u00f3n de la Ley de\n    reforma de la Seguridad Vial, vulgarmente llamada ley de carn\u00e9 por\n    puntos, donde no solo no se respetan las competencias auton\u00f3micas, sino\n    que incluso se rescatan, mediante una ley de car\u00e1cter sectorial en\n    materia de seguridad vial, algunas ya transferidas a las comunidades\n    aut\u00f3nomas y en concreto a la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000792\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recientemente la directora de Instituciones Penitenciarias nos coment\u00f3 que\n    no se iban a transferir las competencias en materia de ejecuci\u00f3n de la\n    legislaci\u00f3n penitenciaria, sencillamente porque no lo consideraba\n    conveniente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000792\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya para acabar con estas\n    perversiones, voy a comentar algo reciente, la aprobaci\u00f3n de la Ley de\n    reforma de la Seguridad Vial, vulgarmente llamada ley de carn\u00e9 por\n    puntos, donde no solo no se respetan las competencias auton\u00f3micas, sino\n    que incluso se rescatan, mediante una ley de car\u00e1cter sectorial en\n    materia de seguridad vial, algunas ya transferidas a las comunidades\n    aut\u00f3nomas y en concreto a la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000792\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"competencias": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Este Gobierno en poco m\u00e1s de un a\u00f1o que lleva ejerciendo ha hecho 33\n    traspasos de competencias a ocho comunidades aut\u00f3nomas, cuatro de las\n    cuales no est\u00e1n gobernadas por el Partido Socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000792\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como digo, este es un gobierno que est\u00e1\n    dispuesto a mantener el di\u00e1logo institucional con todas las comunidades\n    aut\u00f3nomas, incluyendo los traspasos de competencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000792\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tuve ocasi\u00f3n de hablar brevemente con \u00e9l y con\n    la que ha sido confirmada posteriormente como vicelehendakari y quedamos\n    en retomar los contactos y los di\u00e1logos para desbloquear asuntos\n    referidos a traspasos de competencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000792\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso, insisto en que\n    hay algunas competencias que se pueden traspasar y a veces no se quiere\n    hacerlo porque no se consideran de suficiente entidad y no le voy a\n    ocultar que hay otras competencias -y S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000792\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0], "competencias": [1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Lo que s\u00ed est\u00e1 haciendo este Gobierno es desarrollar un real decreto sobre\n    tratamiento de los neum\u00e1ticos fuera de uso, que ya ha sido presentado al\n    Consejo Asesor de Medio Ambiente y a la conferencia sectorial, puesto que\n    es verdad que hab\u00eda un Plan nacional desde el a\u00f1o 2001, pero no exist\u00eda\n    ning\u00fan decreto que estableciera c\u00f3mo favorecer de manera preferente la\n    prevenci\u00f3n y el reciclaje de los neum\u00e1ticos fuera de uso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000768\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or diputado, el Gobierno en el campo de sus competencias en esta\n    materia solo puede legislar y hacer cumplir la legislaci\u00f3n en el caso de\n    que esta no se cumpla adecuadamente, pero no tenemos ninguna competencia\n    de gesti\u00f3n ambiental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000768\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... MANTIENE LA MINISTRA DE MEDIO AMBIENTE QUE \"NO ES\n    PREVISIBLE QUE SE PRODUZCAN RESTRICCIONES DE AGUA DE BOCA\" Y QUE EL\n    ABASTECIMIENTO PARA LA POBLACI\u00d3N EST\u00c1 GARANTIZADO, COMO AFIRM\u00d3 LOS\n    PASADOS 17 DE MAYO Y 1 DE JUNIO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000778\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... SON COMPARTIDAS POR EL GOBIERNO LAS DECLARACIONES DE LA\n    MINISTRA DE MEDIO AMBIENTE SOBRE LA NECESIDAD DE SUBIR EL PRECIO DEL AGUA\n    EN LA ACTUAL SITUACI\u00d3N DE SEQU\u00cdA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000779\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0], "espa\u00f1oles": [1, 2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Y digo que han prometido un n\u00famero\n    indefinido de desaladoras porque ninguna de las nuevas desaladoras que\n    han prometido, no incluidas en el Plan Hidrol\u00f3gico Nacional, est\u00e1 en los\n    presupuestos del Ministerio de Medio Ambiente ni de la sociedad Aquamed,\n    se\u00f1ora ministra, por mucho que usted repita que s\u00ed, porque tengo un\n    informe del ministerio y ninguna est\u00e1 en esa sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000779\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero usted o miente o dice verdades a medias y no nos lee a los espa\u00f1oles\n    el \u00faltimo p\u00e1rrafo del art\u00edculo 9.1, que yo s\u00ed le voy a leer a usted. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000779\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su funci\u00f3n como ministra del Gobierno de Espa\u00f1a es defender\n    los intereses de los espa\u00f1oles ante la Uni\u00f3n Europea y no buscar los\n    parabienes de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000779\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda,\n    efectivamente la Directiva\n    marco dice lo que dice con todos sus p\u00e1rrafos, cosa que nunca hemos\n    ocultado, y por eso estamos trabajando el ministerio de Medio Ambiente y\n    el Ministerio de Agricultura para que, a lo largo de los pr\u00f3ximos a\u00f1os, y\n    teniendo en cuenta que el horizonte que marca la directiva es el a\u00f1o\n    2010, podamos aproximarnos a su cumplimiento en todos sus t\u00e9rminos,\n    analizando aquellas situaciones de cultivos o de territorios que tengan\n    que seguir estando subvencionados en cuanto a los costes del agua. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000779\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esos\n    estudios, esa aproximaci\u00f3n la est\u00e1 haciendo el Gobierno de la naci\u00f3n,\n    trabajando conjuntamente el Ministerio de Medio Ambiente y el Ministerio\n    de Agricultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000779\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES LA VALORACI\u00d3N DEL MINISTERIO DE MEDIO AMBIENTE DE LAS\n    CONCLUSIONES QUE SE PUEDEN OBTENER DEL ESTUDIO ECOCARTOGR\u00c1FICO QUE SE\n    EST\u00c1 ELABORANDO EN LA FRANJA LITORAL DE LA PROVINCIA DE M\u00c1LAGA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000785\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [2], "medio ambiente": [0, 1], "econom\u00eda": [3, 4]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, desde el comienzo de\n    esta legislatura el ministerio de Medio Ambiente, la Direcci\u00f3n General de\n    Costas ha reorientado la pol\u00edtica de costas en el compromiso de impulsar\n    una gesti\u00f3n sostenible integrada y concertada del litoral en la que la\n    protecci\u00f3n y la conservaci\u00f3n de la integridad del sistema litoral y\n    mar\u00edtimo constituye un objetivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000785\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, se\u00f1ora ministra, le pregunto: \u00bfCu\u00e1l es\n    la valoraci\u00f3n del Ministerio de Medio Ambiente de las conclusiones que se\n    pueden obtener del estudio ecocartogr\u00e1fico que se est\u00e1 elaborando en la\n    franja litoral de la provincia de M\u00e1laga? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000785\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La importancia del litoral en el sector\n    tur\u00edstico representa para nuestra econom\u00eda el 26 por ciento del producto\n    interior bruto de la provincia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000785\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, el turismo de sol y playa en mi provincia, en M\u00e1laga, es\n    un sector clave para la econom\u00eda, sobre todo por el efecto arrastre que\n    tiene para otros sectores econ\u00f3micos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000785\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La importancia del litoral en el sector\n    tur\u00edstico representa para nuestra econom\u00eda el 26 por ciento del producto\n    interior bruto de la provincia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000785\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En efecto, el Ministerio de Medio Ambiente quiere saber mucho m\u00e1s sobre\n    nuestras playas, sobre nuestro litoral y sobre nuestros fondos marinos\n    porque, si queremos tener una calidad de oferta tur\u00edstica a la altura de\n    las demandas de los ciudadanos de otros pa\u00edses, tenemos que preservar y\n    cuidar con extraordinario rigor el patrimonio natural y tambi\u00e9n el\n    patrimonio hist\u00f3rico cultural que se sit\u00faa en nuestro litoral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000785\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    ACTUACIONES TIENE PREVISTAS EL MINISTERIO DE MEDIO AMBIENTE EN LA CUENCA\n    DEL J\u00daCAR CON DESTINO A LA ADECUACI\u00d3N AMBIENTAL EN LA PROVINCIA DE\n    ALBACETE ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000786\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En poco\n    m\u00e1s de un a\u00f1o, que es el tiempo transcurrido desde que tomara posesi\u00f3n el\n    actual Gobierno, hemos comprobado con satisfacci\u00f3n c\u00f3mo proyectos de la\n    importancia del acondicionamiento del canal de Mar\u00eda Cristina, en la\n    ciudad de Albacete, el dragado y acondicionamiento del pantano de Almansa\n    o la sustituci\u00f3n de bombeos en la zona de La Mancha Oriental, que estaban\n    paralizados por el anterior Gobierno, han sido decididamente impulsados\n    desde su llegada al Ministerio de Medio Ambiente, encontr\u00e1ndose algunos\n    de ellos en fase avanzada de ejecuci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000786\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A la vista de esta situaci\u00f3n, se\u00f1ora ministra, le pregunto: \u00bfqu\u00e9\n    actuaciones tiene previstas el Ministerio de Medio Ambiente en la cuenca\n    del J\u00facar con destino a la adecuaci\u00f3n medioambiental en la provincia de\n    Albacete? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000786\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Esas actuaciones\n    suponen m\u00e1s de la mitad de esos 20 millones de euros en los que est\u00e1\n    trabajando el Ministerio de Medio Ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000786\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  LA POSICI\u00d3N DEL\n    GOBIERNO ESPA\u00d1OL EN RELACI\u00d3N A LOS ACTOS DE REPRESI\u00d3N COMETIDOS POR LAS\n    FUERZAS DEL ORDEN MARROQU\u00cd EN LA ZONA DEL S\u00c1HARA OCCIDENTAL Y EN\n    MARRUECOS CONTRA LA POBLACI\u00d3N SAHARAUI.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [4], "pol\u00edtica exterior": [5], "defensa": [1, 2], "exteriores": [3], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Usted bien sabe que la\n    soluci\u00f3n definitiva a esta tragedia solo pasa por la efectiva exigencia\n    al Gobierno de Marruecos del cumplimiento de la legalidad internacional,\n    despu\u00e9s de muchas d\u00e9cadas de incumplimiento manifiesto, y de manera\n    especial del cumplimiento de la Resoluci\u00f3n 1495 del Consejo de Seguridad\n    del a\u00f1o 2003. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta violaci\u00f3n de los derechos humanos en el S\u00e1hara ocupado no es nueva,\n    pero seguramente sea m\u00e1s grave lo que estamos viviendo estos d\u00edas; una\n    violaci\u00f3n que ha sido reiteradamente denunciada por organizaciones\n    internacionales que se dedican a la defensa de los derechos humanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No entendemos\n    c\u00f3mo Espa\u00f1a se abstuvo en la IV Comisi\u00f3n de descolonizaci\u00f3n de la ONU el\n    pasado octubre, c\u00f3mo se produjo esa abstenci\u00f3n en la Asamblea General,\n    rompiendo una tradici\u00f3n de compromiso en la defensa del derecho de\n    autodeterminaci\u00f3n del pueblo saharaui. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el Ministerio de Asuntos Exteriores, en declaraciones\n    p\u00fablicas y en documentos oficiales, se reconoce a Marruecos como potencia\n    administradora de ese territorio; lo ser\u00e1 de hecho, lo ser\u00e1 por la\n    fuerza, lo ser\u00e1 en virtud de que entraron ilegalmente en ese territorio,\n    pero en t\u00e9rminos del derecho internacional, desde nuestro punto de vista,\n    la potencia administradora no es el Reino de Marruecos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el Ministerio de Asuntos Exteriores, en declaraciones\n    p\u00fablicas y en documentos oficiales, se reconoce a Marruecos como potencia\n    administradora de ese territorio; lo ser\u00e1 de hecho, lo ser\u00e1 por la\n    fuerza, lo ser\u00e1 en virtud de que entraron ilegalmente en ese territorio,\n    pero en t\u00e9rminos del derecho internacional, desde nuestro punto de vista,\n    la potencia administradora no es el Reino de Marruecos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos la impresi\u00f3n -puedo aventurar que no estamos solos en esta\n    interpretaci\u00f3n- de que el Gobierno al que usted pertenece est\u00e1 actuando,\n    seguramente con buena voluntad, de una forma ambigua que est\u00e1 siendo\n    aprovechada por el Gobierno de Marruecos, que genera una enorme\n    desconfianza y frustraci\u00f3n en la poblaci\u00f3n saharaui, y yo dir\u00eda que en\n    esta parte de la pol\u00edtica exterior se alejan ustedes peligrosamente de la\n    opini\u00f3n p\u00fablica espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [6, 7, 8], "exteriores": [2, 3, 4], "seguridad": [0, 1], "pol\u00edtica exterior": [9], "fuerzas": [10, 11], "espa\u00f1oles": [5]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, alcanzar una soluci\u00f3n justa y definitiva es responsabilidad sobre\n    todo de Naciones Unidas, una soluci\u00f3n que refleje el desarrollo de las\n    distintas resoluciones del Consejo de Seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido se\n    pronuncian las resoluciones vigentes, tanto la 1541 como la 1570,\n    aprobadas durante la pertenencia de Espa\u00f1a al Consejo de Seguridad, que\n    instan -repito y subrayo instan- a la b\u00fasqueda de soluciones mutuamente\n    aceptables para todas las partes, no la resoluci\u00f3n que ha mencionado\n    S.S., hay otras resoluciones aprobadas en el Consejo de Seguridad con el\n    voto favorable de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro de ese esp\u00edritu, el pasado 9 de junio dirig\u00ed una carta a los\n    ministros de Asuntos Exteriores de Marruecos, Argelia y Mauritania y al\n    responsable de relaciones exteriores del Frente Polisario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese contexto\n    instru\u00ed al secretario de Estado de Asuntos Exteriores para realizar una\n    gira regional diplom\u00e1tica del 7 al 8 de junio a Argel, Tinduf, Nouakchott\n    y Rabat dedicada a tratar en exclusiva la cuesti\u00f3n del S\u00e1hara Occidental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno de Espa\u00f1a ha\n    hecho p\u00fablica su insatisfacci\u00f3n y yo personalmente as\u00ed se lo expres\u00e9 al\n    ministro de Asuntos Exteriores, se\u00f1or Benaissa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es justo reconocer que Marruecos ha permitido,\n    insisto, la presencia libre de los medios de comunicaci\u00f3n en el\n    territorio, internacionales y espa\u00f1oles, que han publicado, a menudo en\n    tono cr\u00edtico, abundantes noticias y cr\u00f3nicas sobre la situaci\u00f3n en el\n    S\u00e1hara Occidental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro de ese esp\u00edritu, el pasado 9 de junio dirig\u00ed una carta a los\n    ministros de Asuntos Exteriores de Marruecos, Argelia y Mauritania y al\n    responsable de relaciones exteriores del Frente Polisario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese contexto\n    instru\u00ed al secretario de Estado de Asuntos Exteriores para realizar una\n    gira regional diplom\u00e1tica del 7 al 8 de junio a Argel, Tinduf, Nouakchott\n    y Rabat dedicada a tratar en exclusiva la cuesti\u00f3n del S\u00e1hara Occidental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno de Espa\u00f1a ha\n    hecho p\u00fablica su insatisfacci\u00f3n y yo personalmente as\u00ed se lo expres\u00e9 al\n    ministro de Asuntos Exteriores, se\u00f1or Benaissa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... saben, son\n    dos de los objetivos prioritarios de la pol\u00edtica exterior espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me interpela S. S. sobre\n    los recientes acontecimientos ocurridos en el S\u00e1hara Occidental y en\n    varias ciudades marroqu\u00edes, en las que, es verdad, estudiantes y\n    activistas de los derechos civiles saharauis se han manifestado, siendo\n    en algunos casos reprimidos por las fuerzas del orden marroqu\u00edes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A este respecto\n    considero que la participaci\u00f3n de las sociedades civiles espa\u00f1olas, de\n    las fuerzas parlamentarias y de todos los grupos parlamentarios aqu\u00ed\n    representados, todos ellos puedan ser un factor importante para ayudar al\n    Gobierno a conseguir este objetivo com\u00fan que todos compartimos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtica exterior": [2], "defensa": [1], "social": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... La defensa del derecho internacional en esa\n    materia ha sido un elemento que ha legitimado en gran medida el espacio\n    social que a ustedes les vota. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La defensa del derecho internacional en esa\n    materia ha sido un elemento que ha legitimado en gran medida el espacio\n    social que a ustedes les vota. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, la\n    posici\u00f3n de la pol\u00edtica exterior espa\u00f1ola en este tema, cargada de buena\n    voluntad, no est\u00e1 contribuyendo precisamente a mejorar las condiciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [6], "exteriores": [3], "seguridad": [0], "pol\u00edtica exterior": [7], "espa\u00f1oles": [4, 5], "defensa": [1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Usted menciona la Resoluci\u00f3n 1495 pero se olvida de otras resoluciones\n    del Consejo de Seguridad, la 1541 y la 1570. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No voy a dejar\n    que nos den lecciones de \u00e9tica y de responsabilidad sobre la defensa de\n    los derechos del pueblo saharaui. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La labor del Gobierno no es ambigua, la labor del\n    Gobierno es rigurosa en la defensa de la legalidad internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    voy a permitir que me den lecciones de mayor compromiso a favor de esa\n    poblaci\u00f3n que lleva sufriendo 30 a\u00f1os en los campamentos de Tinduf,\n    porque este Gobierno es el que ha permitido por primera vez que\n    responsables pol\u00edticos del Gobierno, del Ministerio de\n    Asuntos Exteriores, viajasen a Tinduf en tres ocasiones, el que ha\n    duplicado la ayuda alimentaria y el que est\u00e1 preocupado por encontrar una\n    soluci\u00f3n definitiva al problema del S\u00e1hara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad, como se\u00f1alaba S.S.,\n    que el objetivo principal que debe tener la pol\u00edtica exterior de Espa\u00f1a\n    es lograr estabilidad, modernidad para el norte de \u00c1frica, para el\n    Magreb; ese debe ser un objetivo vital para los intereses espa\u00f1oles, y\n    sobre todo despu\u00e9s del 11 de marzo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    Gobierno desde el primer d\u00eda se remang\u00f3 la camisa y empez\u00f3 a trabajar\n    sobre un tema espinoso, dif\u00edcil, sensible, que hoy, gracias a este\n    activismo del Gobierno, est\u00e1 despertando la atenci\u00f3n y el inter\u00e9s de\n    todos los grupos pol\u00edticos espa\u00f1oles, incluido el suyo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    voy a permitir que me den lecciones de mayor compromiso a favor de esa\n    poblaci\u00f3n que lleva sufriendo 30 a\u00f1os en los campamentos de Tinduf,\n    porque este Gobierno es el que ha permitido por primera vez que\n    responsables pol\u00edticos del Gobierno, del Ministerio de\n    Asuntos Exteriores, viajasen a Tinduf en tres ocasiones, el que ha\n    duplicado la ayuda alimentaria y el que est\u00e1 preocupado por encontrar una\n    soluci\u00f3n definitiva al problema del S\u00e1hara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad, como se\u00f1alaba S.S.,\n    que el objetivo principal que debe tener la pol\u00edtica exterior de Espa\u00f1a\n    es lograr estabilidad, modernidad para el norte de \u00c1frica, para el\n    Magreb; ese debe ser un objetivo vital para los intereses espa\u00f1oles, y\n    sobre todo despu\u00e9s del 11 de marzo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  LAS MEDIDAS DE\n    POL\u00cdTICA GENERAL QUE VA A ADOPTAR EL GOBIERNO PARA QUE NO VUELVAN A\n    REPETIRSE LAS ACTUACIONES COMO LAS REGISTRADAS EN RELACI\u00d3N CON LA\n    DETENCI\u00d3N IRRREGULAR DE DOS MILITANTES DEL PARTIDO POPULAR, POR LA\n    SUPUESTA AGRESI\u00d3N AL MINISTRO DE DEFENSA EN LA MANIFESTACI\u00d3N CONVOCADA EL\n    D\u00cdA 22 DE ENERO DE 2005 POR LA ASOCIACI\u00d3N DE V\u00cdCTIMAS DEL TERRORISMO.\n     ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1, 2], "espa\u00f1oles": [5], "polic\u00edas": [3, 4]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Ese domingo hace usted\n    unas declaraciones a un peri\u00f3dico que aparecen el lunes dando \u00f3rdenes\n    para que la Polic\u00eda investigue y trate de localizar a los autores de,\n    seg\u00fan usted, una inadmisible agresi\u00f3n -diario El Mundo del lunes 24-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La cadena SER vuelve a denunciar a otras dos personas por ser\n    militantes del Partido Popular, entonces de Alcobendas, y salir en fotos\n    de las manifestaciones, y ya se anuncia en un medio de comunicaci\u00f3n la\n    intenci\u00f3n de la Polic\u00eda respecto de Isidoro y de Antonia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, gracias a los jueces y a un juzgado ha resplandecido la verdad,\n    ha triunfado el Estado de derecho y se ha abierto procedimiento penal\n    contra tres funcionarios de la Polic\u00eda por cometer abuso de poder. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El comisario jefe -J. F., imputado- a pesar\n    del visionado de fotos y v\u00eddeos y contrariado por las declaraciones de\n    los polic\u00edas testigos, que manifiestan la inexistencia de la agresi\u00f3n,\n    se\u00f1ala que si el ministro dice que le han pegado, le han pegado, y eso no\n    se cuestiona; sabe usted que eso consta en el sumario, a pesar de que\n    usted aqu\u00ed, en Comisi\u00f3n, manifest\u00f3 este extremo y neg\u00f3 este asunto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, en un Estado democr\u00e1tico y de derecho no se puede detener a dos\n    personas ni se las puede linchar medi\u00e1ticamente por ser militantes del\n    partido de la oposici\u00f3n; no deben organizarse campa\u00f1as falsas\n    pol\u00edtico-policiales ni medi\u00e1ticas para destruir al adversario pol\u00edtico\n    con mensajes y montajes de este tipo; no se puede intentar convertir a\n    las v\u00edctimas del terrorismo o al partido opositor en extremistas\n    peligrosos; no se pueden construir responsabilidades pol\u00edticas ni penales\n    desde el Gobierno contra la oposici\u00f3n porque la preconstituci\u00f3n de\n    pruebas y responsabilidades es un delito; no se puede imponer la\n    declaraci\u00f3n de un ministro a la de 14 polic\u00edas testigos de que no hubo\n    agresi\u00f3n f\u00edsica porque eso conven\u00eda o conviene al ministro o al Gobierno;\n    no se puede avalar el cese de un instructor policial porque no quiera\n    detener a unas personas; no se puede defender a funcionarios policiales\n    que han cometido abusos ni desviaciones de poder, quiz\u00e1s pensando que,\n    como a otros, se les va a dar alguna recompensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre ambos\n    ministros han causado un terrible perjuicio a dos personas inocentes,\n    Isidoro y Mar\u00eda Antonia, dos modestos ciudadanos espa\u00f1oles, por ser del\n    Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [20], "polic\u00edas": [19], "seguridad": [16], "competencias": [24, 25], "interior": [26, 27], "defensa": [17, 18], "polic\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15], "investigaci\u00f3n": [21, 22, 23]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Les voy a repetir, a usted en este caso, que la\n    manifestaci\u00f3n empez\u00f3 el d\u00eda 22 de enero a las 17 horas, a la que\n    asistieron 35.000 personas y la Polic\u00eda tuvo noticia de lo que hab\u00eda\n    ocurrido, es decir, que el se\u00f1or Bono, ministro de Defensa del Gobierno\n    de Espa\u00f1a hab\u00eda sido increpado, amenazado y zarandeado y la Polic\u00eda hizo\n    lo que ten\u00eda que hacer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre esas\n    diligencias, como ya les he dicho tantas veces, la Polic\u00eda conoce unas\n    declaraciones a una emisora de radio de una persona que, al parecer, es\n    secretario del Partido Popular de Las Rozas en las que identifica a dos\n    personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Polic\u00eda las llama a declarar y comparecen voluntariamente,\n    las provee o van provistas de abogado para garantizar sus derechos y se\n    les lee sus derechos constitucionales como implicados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Polic\u00eda, a la\n    vista de todo ello, remite el atestado a la autoridad judicial y al\n    ministerio fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya les he dicho tantas veces -no las recuerdo- que, en primer lugar, la\n    Polic\u00eda sostiene la existencia de indicios y motivos racionales y\n    suficientes para entender que hay actividad delictiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Polic\u00eda conoce\n    las manifestaciones del se\u00f1or Bono y conoce el resto de lo actuado en el\n    atestado, y sabe que ha sido increpado, insultado, amenazado y agredido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Les recuerdo que la Polic\u00eda dispone de videos, fotos, partes de lesiones\n    y resto de las evidencias, as\u00ed como de las propias manifestaciones\n    p\u00fablicas del ministro de Defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo ello a juicio de la Polic\u00eda\n    profesional evidencia, en el nivel indiciario en el que se mueve en esos\n    momentos la investigaci\u00f3n, que existe un delito y que hay dos personas\n    que pudieran estar implicadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si la Polic\u00eda entiende que ello es\n    indiciariamente cierto solo puede hacer una cosa con la Constituci\u00f3n y\n    las leyes en la mano: abrir diligencias para investigar los hechos y\n    tratar de localizar a los autores, y eso es lo que hizo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La polic\u00eda abri\u00f3\n    de oficio las diligencias y las condujo de un modo exclusivamente\n    profesional con respeto a lo que le ordenan la Constituci\u00f3n y las leyes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ning\u00fan momento la polic\u00eda recibi\u00f3 \u00f3rdenes o indicaci\u00f3n alguna respecto\n    de su tarea profesional ni de la estructura pol\u00edtica del Ministerio del\n    Interior ni del delegado del Gobierno, como por otra parte tan\n    reiteradamente ha explicado el mencionado delegado del Gobierno en\n    p\u00fablico, en privado, en el informe que me hizo para la primera\n    comparecencia, en sus declaraciones judiciales y en todos los lados y,\n    como seg\u00fan parece -usted que est\u00e1 tan al tanto de las declaraciones\n    judiciales-, han manifestado los propios polic\u00edas concernidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La polic\u00eda en la investigaci\u00f3n de los delitos est\u00e1\n    vinculada a la ley y no recibe \u00f3rdenes ni indicaciones pol\u00edticas de\n    ning\u00fan tipo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La polic\u00eda en la investigaci\u00f3n de los delitos\n    -insisto-, est\u00e1 vinculada a la ley y no recibe ninguna orden ni\n    indicaci\u00f3n pol\u00edtica de ning\u00fan tipo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por mi parte, respeto absolutamente -como dec\u00eda antes a sus\n    compa\u00f1eros que me preguntaron- a la polic\u00eda; conf\u00edo en la polic\u00eda, en la\n    buena polic\u00eda democr\u00e1tica que tenemos, y mientras no se me demuestre lo\n    contrario confiar\u00e9 siempre en ellos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted analiza, se pone en el papel de\n    polic\u00eda, en el de fiscal, en el de juez y nos dice lo que ha ocurrido en\n    este caso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lamento que ustedes tengan ese cambio de\n    criterio cuando de una bancada pasan a otra bancada, cuando est\u00e1n en la\n    oposici\u00f3n, porque justamente lo que yo he hecho ha sido fiarme de los\n    informes policiales porque, insisto, conf\u00edo en la polic\u00eda profesional que\n    tenemos y respeto el marco constitucional de competencias de cada cual;\n    la parte pol\u00edtica del sistema de seguridad tiene sus responsabilidades y\n    la parte profesional tiene las suyas propias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lamento que ustedes tengan ese cambio de\n    criterio cuando de una bancada pasan a otra bancada, cuando est\u00e1n en la\n    oposici\u00f3n, porque justamente lo que yo he hecho ha sido fiarme de los\n    informes policiales porque, insisto, conf\u00edo en la polic\u00eda profesional que\n    tenemos y respeto el marco constitucional de competencias de cada cual;\n    la parte pol\u00edtica del sistema de seguridad tiene sus responsabilidades y\n    la parte profesional tiene las suyas propias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Les voy a repetir, a usted en este caso, que la\n    manifestaci\u00f3n empez\u00f3 el d\u00eda 22 de enero a las 17 horas, a la que\n    asistieron 35.000 personas y la Polic\u00eda tuvo noticia de lo que hab\u00eda\n    ocurrido, es decir, que el se\u00f1or Bono, ministro de Defensa del Gobierno\n    de Espa\u00f1a hab\u00eda sido increpado, amenazado y zarandeado y la Polic\u00eda hizo\n    lo que ten\u00eda que hacer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Les recuerdo que la Polic\u00eda dispone de videos, fotos, partes de lesiones\n    y resto de las evidencias, as\u00ed como de las propias manifestaciones\n    p\u00fablicas del ministro de Defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ning\u00fan momento la polic\u00eda recibi\u00f3 \u00f3rdenes o indicaci\u00f3n alguna respecto\n    de su tarea profesional ni de la estructura pol\u00edtica del Ministerio del\n    Interior ni del delegado del Gobierno, como por otra parte tan\n    reiteradamente ha explicado el mencionado delegado del Gobierno en\n    p\u00fablico, en privado, en el informe que me hizo para la primera\n    comparecencia, en sus declaraciones judiciales y en todos los lados y,\n    como seg\u00fan parece -usted que est\u00e1 tan al tanto de las declaraciones\n    judiciales-, han manifestado los propios polic\u00edas concernidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En consecuencia, tengo que decirle de nuevo -y se lo voy a decir con toda\n    la educaci\u00f3n que a usted le falta- que respeto absolutamente el marco de\n    competencias de la Constituci\u00f3n y de las leyes, que lo he respetado y que\n    lo respetar\u00e9 siempre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo ello a juicio de la Polic\u00eda\n    profesional evidencia, en el nivel indiciario en el que se mueve en esos\n    momentos la investigaci\u00f3n, que existe un delito y que hay dos personas\n    que pudieran estar implicadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La polic\u00eda en la investigaci\u00f3n de los delitos est\u00e1\n    vinculada a la ley y no recibe \u00f3rdenes ni indicaciones pol\u00edticas de\n    ning\u00fan tipo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La polic\u00eda en la investigaci\u00f3n de los delitos\n    -insisto-, est\u00e1 vinculada a la ley y no recibe ninguna orden ni\n    indicaci\u00f3n pol\u00edtica de ning\u00fan tipo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En consecuencia, tengo que decirle de nuevo -y se lo voy a decir con toda\n    la educaci\u00f3n que a usted le falta- que respeto absolutamente el marco de\n    competencias de la Constituci\u00f3n y de las leyes, que lo he respetado y que\n    lo respetar\u00e9 siempre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lamento que ustedes tengan ese cambio de\n    criterio cuando de una bancada pasan a otra bancada, cuando est\u00e1n en la\n    oposici\u00f3n, porque justamente lo que yo he hecho ha sido fiarme de los\n    informes policiales porque, insisto, conf\u00edo en la polic\u00eda profesional que\n    tenemos y respeto el marco constitucional de competencias de cada cual;\n    la parte pol\u00edtica del sistema de seguridad tiene sus responsabilidades y\n    la parte profesional tiene las suyas propias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ning\u00fan momento la polic\u00eda recibi\u00f3 \u00f3rdenes o indicaci\u00f3n alguna respecto\n    de su tarea profesional ni de la estructura pol\u00edtica del Ministerio del\n    Interior ni del delegado del Gobierno, como por otra parte tan\n    reiteradamente ha explicado el mencionado delegado del Gobierno en\n    p\u00fablico, en privado, en el informe que me hizo para la primera\n    comparecencia, en sus declaraciones judiciales y en todos los lados y,\n    como seg\u00fan parece -usted que est\u00e1 tan al tanto de las declaraciones\n    judiciales-, han manifestado los propios polic\u00edas concernidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando compareci\u00f3 el se\u00f1or\n    Rajoy, el presidente de su partido, a la saz\u00f3n ministro del Interior, en\n    este Congreso dijo e insisti\u00f3 en que de lo que \u00e9l se ten\u00eda que fiar era\n    de los informes policiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1], "educaci\u00f3n": [3], "polic\u00edas": [2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Durante los mandatos de\n    los gobiernos del Partido Popular hubo, si no recuerdo mal, 236\n    asistencias letradas a 578 funcionarios del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda\n    por supuestos delitos de detenci\u00f3n ilegal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El juez, por tanto, tambi\u00e9n advirti\u00f3 indicios\n    racionales para hacerlo, \u00bfpor qu\u00e9 puede hacerlo el juez, y no puede\n    hacerlo, en un estadio anterior y donde se exigen elementos indiciarios\n    incluso m\u00e1s d\u00e9biles, la polic\u00eda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuarto lugar, manipula las\n    declaraciones judiciales en dos sentidos: convierte un auto de mera\n    conclusi\u00f3n de diligencias previas en una sentencia y lo utilizan para\n    enervar la suposici\u00f3n constitucional de inocencia de unos polic\u00edas que\n    act\u00faan profesionalmente en el ejercicio de las funciones de su cargo e\n    ignoran el otro auto donde se dice claramente que el ministro Bono fue\n    agredido y donde en ese otro auto, que surge de un procedimiento\n    judicial, se viene a decir que se mantuvo la imputaci\u00f3n de estas dos\n    personas militantes de su partido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi estilo pasa por mantener la educaci\u00f3n y por respetar la Constituci\u00f3n y\n    la legalidad democr\u00e1tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1], "interior": [4, 5], "polic\u00edas": [2, 3]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, despu\u00e9s de mantener esta tesis usted vino a esta C\u00e1mara y\n    mantuvo otra, diciendo que hay separaci\u00f3n entre la acci\u00f3n de la polic\u00eda y\n    las consignas pol\u00edticas, y usted\n    sabe que eso no era as\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, usted en esa\n    Comisi\u00f3n dijo lo siguiente: Hay una tesis que es la del Partido Popular,\n    seg\u00fan la cual unos militantes de ese partido no hicieron nada y hay otra\n    tesis que es la de la polic\u00eda profesional que dice que hay indicios de\n    que s\u00ed lo hicieron. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 eso no coincide con lo que dijeron los 14\n    polic\u00edas testigos que declaran todo lo contrario y manifiestan que no\n    hubo agresi\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esos\n    polic\u00edas no actuaron profesionalmente y usted es el responsable hoy al\n    defenderles de esa actuaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a recordar unas declaraciones suyas que figuran en el \"Diario de\n    Sesiones\", del d\u00eda 2 de marzo, en la sesi\u00f3n de la Comisi\u00f3n de Interior\n    del Congreso de los Diputados: Me parece incuestionable que un ministro\n    de Espa\u00f1a merece una credibilidad objetiva clara (quiz\u00e1 en el pasado o si\n    fuera del PP no ser\u00eda as\u00ed) El se\u00f1or Bono fue objeto de agresiones y\n    patadas, golpes en la espalda, en los ri\u00f1ones, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En un pa\u00eds democr\u00e1tico no se puede tolerar\n    que funcionarios policiales construyan responsabilidades y menos que un\n    ministro del Interior defienda esos comportamientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [4], "polic\u00edas": [3], "seguridad": [1], "competencias": [6], "interior": [7], "defensa": [2], "polic\u00eda": [0], "investigaci\u00f3n": [5]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Ya le dije -y\n    l\u00e9ase la comparecencia a la que usted hac\u00eda alusi\u00f3n- que yo solo hice una\n    manifestaci\u00f3n p\u00fablica sobre este asunto, donde dije claramente que la\n    polic\u00eda profesional, en el \u00e1mbito de sus competencias, estaba haciendo la\n    labor de investigaci\u00f3n que le tocaba hacer, y punto, sin interferencia\n    alguna, le repito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Luchar contra el terrorismo,\n    luchar contra el crimen organizado, luchar por una mayor y mejor\n    seguridad ciudadana, que es lo que estamos haciendo a pesar de ustedes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la credibilidad del ministro se\u00f1or Bono, ministro de Defensa\n    del Gobierno de Espa\u00f1a, a m\u00ed me la merece toda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los polic\u00edas y los jueces ver\u00e1n, en el\n    \u00e1mbito de su responsabilidad, el grado de credibilidad de esas\n    manifestaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, le insisto, se\u00f1or Hernando, con la m\u00e1s absoluta educaci\u00f3n,\n    pero tambi\u00e9n con la m\u00e1s absoluta firmeza, en que no se equivoque, yo he\n    estado toda mi vida y estar\u00e9 toda mi vida por las reglas de la\n    Constituci\u00f3n, por el paquete de derechos fundamentales y por el reparto\n    del poder org\u00e1nico que hace la Constituci\u00f3n; he respetado eso toda mi\n    vida y lo respetar\u00e9 siempre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya le dije -y\n    l\u00e9ase la comparecencia a la que usted hac\u00eda alusi\u00f3n- que yo solo hice una\n    manifestaci\u00f3n p\u00fablica sobre este asunto, donde dije claramente que la\n    polic\u00eda profesional, en el \u00e1mbito de sus competencias, estaba haciendo la\n    labor de investigaci\u00f3n que le tocaba hacer, y punto, sin interferencia\n    alguna, le repito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya le dije -y\n    l\u00e9ase la comparecencia a la que usted hac\u00eda alusi\u00f3n- que yo solo hice una\n    manifestaci\u00f3n p\u00fablica sobre este asunto, donde dije claramente que la\n    polic\u00eda profesional, en el \u00e1mbito de sus competencias, estaba haciendo la\n    labor de investigaci\u00f3n que le tocaba hacer, y punto, sin interferencia\n    alguna, le repito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque yo hago un ejercicio del\n    poder que no se mete en esas cosas, un ejercicio neutral, constitucional\n    y asumiendo las responsabilidades pol\u00edticas que tiene que asumir un\n    ministro del Interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [4, 5], "seguridad": [3], "econom\u00eda": [6], "social": [0, 1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Es evidente, y creo que en esto se\u00f1or Caldera vamos a coincidir, que el\n    modelo de sociedad que pretendemos\n    construir y fortalecer es el modelo basado en la inclusi\u00f3n social y en la\n    igualdad de oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Fundaci\u00f3n Alternativa, hace un par de\n    a\u00f1os, elabor\u00f3 un fant\u00e1stico informe sobre las pol\u00edticas activas de\n    ocupaci\u00f3n, los incentivos en el \u00e1mbito de la Seguridad Social, y los\n    expertos de la Fundaci\u00f3n Alternativa dicen que si queremos mejorar\n    nuestras pol\u00edticas p\u00fablicas, antes de cambiarlas, evalu\u00e9moslas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El informe del Consejo Econ\u00f3mico y Social nos recuerda que\n    aquellos Estados europeos que han avanzado en pol\u00edticas m\u00e1s eficaces en\n    esa materia son aquellos que en las pol\u00edticas de intermediaci\u00f3n del\n    mercado de trabajo al colectivo de las personas con discapacidad les han\n    dedicado atenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Fundaci\u00f3n Alternativa, hace un par de\n    a\u00f1os, elabor\u00f3 un fant\u00e1stico informe sobre las pol\u00edticas activas de\n    ocupaci\u00f3n, los incentivos en el \u00e1mbito de la Seguridad Social, y los\n    expertos de la Fundaci\u00f3n Alternativa dicen que si queremos mejorar\n    nuestras pol\u00edticas p\u00fablicas, antes de cambiarlas, evalu\u00e9moslas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es evidente, y creo que en esto se\u00f1or Caldera vamos a coincidir, que el\n    modelo de sociedad que pretendemos\n    construir y fortalecer es el modelo basado en la inclusi\u00f3n social y en la\n    igualdad de oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, Espa\u00f1a podr\u00e1 alcanzar los objetivos del 70 por\n    ciento de tasa de actividad que se marcaron en la cumbre de Lisboa en la\n    medida en que seamos capaces de movilizar los potenciales recursos\n    humanos que suponen esas 900.000 personas que han renunciado a buscar\n    empleo, no tan solo porque nos jugamos ese modelo de sociedad inclusiva\n    basada en la igualdad de oportunidades, sino porque adem\u00e1s nuestra\n    estrategia de crecimiento y competitividad en materia de empleo necesita\n    de la aportaci\u00f3n de ese n\u00famero tan importante de ciudadanos que nuestra\n    sociedad no puede permitirse el lujo de no aprovechar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s -y estos d\u00edas est\u00e1 de actualidad-, en el contexto de\n    la estrategia de Lisboa, en el de intentar construir esta econom\u00eda\n    competitiva y, al mismo tiempo, solidaria y sostenible que se marc\u00f3 en\n    aquella cumbre, todos los europeos nos marcamos unos determinados\n    objetivos en tasa de actividad, en n\u00famero de personas en disposici\u00f3n de\n    trabajar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [14, 15], "educaci\u00f3n": [13], "mujeres": [10, 11], "seguridad": [8, 9], "lucha": [12], "espa\u00f1oles": [16], "social": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... El Consejo Econ\u00f3mico y Social alertaba el a\u00f1o pasado de que las personas\n    con discapacidad se encontraban a la cabeza de las cifras de desempleo,\n    que ten\u00edan niveles inaceptablemente bajos de educaci\u00f3n, lo que esto\n    condicionaba de manera sustancial su acceso al mercado de trabajo, todo\n    ello sin olvidar que todav\u00eda exist\u00edan -y existen- barreras f\u00edsicas y\n    culturales que dificultan su integraci\u00f3n real en la actividad que quiz\u00e1\n    representa de forma m\u00e1s genuina la plena ciudadan\u00eda, que es el derecho al\n    empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A este respecto, las estrategias europeas para el empleo y para\n    la inclusi\u00f3n social, se\u00f1or Campuzano, se est\u00e1n desarrollando en Espa\u00f1a a\n    trav\u00e9s de los planes nacionales de acci\u00f3n para el empleo y la inclusi\u00f3n\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No obstante, como a nadie se le escapa, la clave para la\n    inserci\u00f3n social de los discapacitados est\u00e1, sin duda alguna, en las\n    medidas dirigidas al mercado laboral ordinario, si bien es necesario\n    destacar que uno de los problemas a\u00f1adidos a los que se enfrentan las\n    personas con discapacidad cuando deciden incorporarse al mundo laboral es\n    todav\u00eda el de la accesibilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y adem\u00e1s de la cuota de reserva est\u00e1n en marcha otras\n    medidas de fomento de empleo de los discapacitados mediante subvenciones\n    y bonificaciones en las cuotas empresariales de la Seguridad Social\n    espec\u00edficas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una ley, por tanto, que viene a paliar las\n    dificultades para la integraci\u00f3n laboral de los discapacitados\n    perceptores de prestaciones de la Seguridad Social no contributivas por\n    presentar un grado de discapacidad igual o superior al 65 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero todos esos\n    recursos ir\u00e1n destinados a mejorar la protecci\u00f3n social y el empleo de\n    los discapacitados, de tal modo que el Plan conocido como 8.000/16.000,\n    es decir, 8.000 empleos al a\u00f1o para discapacitados, 16.000 acciones\n    formativas para el empleo, se va a duplicar a partir de este a\u00f1o, y solo\n    la ONCE a partir de ahora cada a\u00f1o crear\u00e1 16.000 empleos para\n    discapacitados y 32.000 acciones formativas para discapacitados en\n    relaci\u00f3n con el empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En resumen, se\u00f1or\u00eda, creo que con esta estrategia, que adem\u00e1s se\n    profundizar\u00e1 en el proceso actualmente abierto de di\u00e1logo social, con\n    mejoras en esa nueva estrategia que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... indicaba y que le agradezco, una\n    nueva estrategia que pasa por la necesidad imperiosa de hacer desaparecer\n    la barrera m\u00e1s importante que tiene una persona con discapacidad como es\n    el acceso al empleo, en esa nueva estrategia dentro del proceso del\n    di\u00e1logo social tambi\u00e9n analizaremos medidas para favorecer el acceso al\n    empleo de las personas con discapacidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y adem\u00e1s de la cuota de reserva est\u00e1n en marcha otras\n    medidas de fomento de empleo de los discapacitados mediante subvenciones\n    y bonificaciones en las cuotas empresariales de la Seguridad Social\n    espec\u00edficas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una ley, por tanto, que viene a paliar las\n    dificultades para la integraci\u00f3n laboral de los discapacitados\n    perceptores de prestaciones de la Seguridad Social no contributivas por\n    presentar un grado de discapacidad igual o superior al 65 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el primero, aprobado en el a\u00f1o 2004, la VII Directriz, adem\u00e1s\n    de incidir en la lucha contra las desigualdades educativas, insiste en la\n    promoci\u00f3n del empleo especialmente para las mujeres discapacitadas, en la\n    puesta en marcha, por ejemplo, del Plan Moncloa y en la modificaci\u00f3n de\n    la normativa que regula los centros especiales de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aun con todo ello, en este a\u00f1o en que las\n    mujeres est\u00e1n siendo protagonistas en esta C\u00e1mara, no puedo dejar de\n    referirme a la culminaci\u00f3n del proceso de elaboraci\u00f3n del I Plan de\n    acci\u00f3n para las mujeres con discapacidad en estrecha colaboraci\u00f3n con el\n    Cermi, un plan de justicia dirigido al 58 por ciento de las personas con\n    discapacidad que ostentan tasas de desempleo muy por encima del resto de\n    los colectivos, un plan dirigido en suma a un colectivo que cuando menos\n    padece una doble discriminaci\u00f3n, mujer y discapacitada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el primero, aprobado en el a\u00f1o 2004, la VII Directriz, adem\u00e1s\n    de incidir en la lucha contra las desigualdades educativas, insiste en la\n    promoci\u00f3n del empleo especialmente para las mujeres discapacitadas, en la\n    puesta en marcha, por ejemplo, del Plan Moncloa y en la modificaci\u00f3n de\n    la normativa que regula los centros especiales de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Consejo Econ\u00f3mico y Social alertaba el a\u00f1o pasado de que las personas\n    con discapacidad se encontraban a la cabeza de las cifras de desempleo,\n    que ten\u00edan niveles inaceptablemente bajos de educaci\u00f3n, lo que esto\n    condicionaba de manera sustancial su acceso al mercado de trabajo, todo\n    ello sin olvidar que todav\u00eda exist\u00edan -y existen- barreras f\u00edsicas y\n    culturales que dificultan su integraci\u00f3n real en la actividad que quiz\u00e1\n    representa de forma m\u00e1s genuina la plena ciudadan\u00eda, que es el derecho al\n    empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es el desarrollo de la idea de\n    igualdad y completa ciudadan\u00eda la que nos gu\u00eda en la acci\u00f3n del Gobierno,\n    en especial con los grupos m\u00e1s vulnerables, con aquellos que\n    hist\u00f3ricamente han sufrido exclusiones y falta de equidad en sus\n    oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto no es otra cosa que la puesta en pr\u00e1ctica\n    de pol\u00edticas p\u00fablicas decididas a favor de la igualdad de oportunidades y\n    contra la discriminaci\u00f3n de esas personas, unas pol\u00edticas que deben ser\n    necesariamente asim\u00e9tricas si queremos conseguir una igualdad de derechos\n    real. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero tambi\u00e9n anunciarle que, hoy mismo, en el Consejo del\n    Protectorado de la Organizaci\u00f3n Nacional de Ciegos Espa\u00f1oles hemos\n    decidido de com\u00fan acuerdo el ministerio y la direcci\u00f3n de la ONCE\n    duplicar las acciones dirigidas al empleo y a la formaci\u00f3n para el empleo\n    que desarrolla la ONCE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [3], "mujeres": [4], "social": [0, 1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Desde luego, esa va a\n    ser la orientaci\u00f3n de cara al futuro del trabajo de este Gobierno y\n    quiero anunciarle que, despu\u00e9s del acuerdo con el Cermi sobre este\n    asunto, tenemos un real decreto pendiente que de ser tratado en la mesa\n    del di\u00e1logo social, y si as\u00ed se acuerda, fijar\u00e1 la cuant\u00eda de las\n    subvenciones destinadas a financiar costes salariales y de Seguridad\n    Social en 1.200 euros anuales derivados de la contrataci\u00f3n indefinida de\n    los trabajadores de las unidades de apoyo a la actividad profesional\n    en los centros especiales de apoyo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a las medidas que en este momento estamos discutiendo en la mesa\n    del di\u00e1logo social se centran en: renovar las pol\u00edticas de empleo para\n    las personas con discapacidad, mediante la realizaci\u00f3n de un plan\n    especial de promoci\u00f3n del empleo de este colectivo que incentivar\u00e1 de\n    modo especial el empleo de las mujeres discapacitadas; modificar la\n    normativa reguladora de los centros especiales de empleo modernizando los\n    servicios de ajuste personal y social; regular el empleo con apoyo, como\n    medida de fomento de empleo de personas con discapacidad con especiales\n    dificultades para la inserci\u00f3n laboral, y potenciar la coordinaci\u00f3n de\n    los servicios p\u00fablicos de empleo y los \u00f3rganos t\u00e9cnicos de valoraci\u00f3n de\n    la discapacidad, tanto en el \u00e1mbito estatal como en el \u00e1mbito auton\u00f3mico,\n    mediante la elaboraci\u00f3n de protocolos y programas espec\u00edficos, dise\u00f1ando\n    itinerarios de intermediaci\u00f3n laboral ajustados al perfil profesional y a\n    las necesidades espec\u00edficas de estos desempleados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como ver\u00e1, se\u00f1or\u00eda, tenemos trabajo por delante, tenemos el mejor de los\n    compromisos, la mayor de las ambiciones y espero que esta C\u00e1mara acompa\u00f1e\n    al Gobierno en estas medidas de desarrollo que planteamos en el di\u00e1logo\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego, esa va a\n    ser la orientaci\u00f3n de cara al futuro del trabajo de este Gobierno y\n    quiero anunciarle que, despu\u00e9s del acuerdo con el Cermi sobre este\n    asunto, tenemos un real decreto pendiente que de ser tratado en la mesa\n    del di\u00e1logo social, y si as\u00ed se acuerda, fijar\u00e1 la cuant\u00eda de las\n    subvenciones destinadas a financiar costes salariales y de Seguridad\n    Social en 1.200 euros anuales derivados de la contrataci\u00f3n indefinida de\n    los trabajadores de las unidades de apoyo a la actividad profesional\n    en los centros especiales de apoyo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a las medidas que en este momento estamos discutiendo en la mesa\n    del di\u00e1logo social se centran en: renovar las pol\u00edticas de empleo para\n    las personas con discapacidad, mediante la realizaci\u00f3n de un plan\n    especial de promoci\u00f3n del empleo de este colectivo que incentivar\u00e1 de\n    modo especial el empleo de las mujeres discapacitadas; modificar la\n    normativa reguladora de los centros especiales de empleo modernizando los\n    servicios de ajuste personal y social; regular el empleo con apoyo, como\n    medida de fomento de empleo de personas con discapacidad con especiales\n    dificultades para la inserci\u00f3n laboral, y potenciar la coordinaci\u00f3n de\n    los servicios p\u00fablicos de empleo y los \u00f3rganos t\u00e9cnicos de valoraci\u00f3n de\n    la discapacidad, tanto en el \u00e1mbito estatal como en el \u00e1mbito auton\u00f3mico,\n    mediante la elaboraci\u00f3n de protocolos y programas espec\u00edficos, dise\u00f1ando\n    itinerarios de intermediaci\u00f3n laboral ajustados al perfil profesional y a\n    las necesidades espec\u00edficas de estos desempleados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 3, 6, 7, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 20, 21, 23, 25, 28, 30, 31, 32, 33, 34, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 46, 47, 50, 52, 53, 54, 57, 60, 61, 62, 63, 64, 68, 70, 72, 74, 77, 79, 80, 82, 83, 84, 85, 86, 87, 88, 89, 90, 91, 92, 93, 94, 95, 98, 99, 103, 104, 105, 107, 108, 109, 111, 113, 116, 117, 118, 119, 120, 121, 122, 123, 124, 127, 128, 130, 131, 134, 137, 140, 142, 144, 146, 147, 148, 149, 150, 151, 154, 155, 157, 158, 160, 163, 165, 166, 168, 169, 173, 174, 175, 176, 177, 178, 179, 181, 182, 183, 184, 187, 188, 190, 192, 193], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [2, 4, 8, 9, 10, 11, 19, 24, 26, 27, 29, 45, 55, 56, 58, 59, 65, 66, 67, 69, 71, 81, 96, 97, 100, 101, 102, 110, 112, 114, 115, 125, 126, 129, 132, 133, 135, 136, 138, 139, 141, 143, 145, 152, 153, 159, 161, 164, 170, 171, 172, 185, 186, 189], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [5, 48, 49, 51, 106, 191], "party": "Josep S\u00e1nchez i Llibre", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [22, 75, 76, 78], "party": "Agust\u00ed Cerd\u00e0 Argent", "name": "Esquerra Republicana"}, {"block_indices": [35, 36, 37, 162], "party": "FRANCISCO RODR\u00cd\u00adGUEZ S\u00c1NCHEZ", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [73, 167], "party": "Margarita Ur\u00eda Etxebarr\u00eda", "name": "PNV"}, {"block_indices": [156, 180], "party": "Paulino Rivero Baute", "name": "Coalici\u00f3n Canaria"}]}