{"blocks": [{"words": {"igualdad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Estamos ante un documento muy importante, que da mayor visibilidad a\n    los derechos de los ciudadanos europeos y que refunde y actualiza los\n    principios indisociables de nuestra civilizaci\u00f3n, es decir la\n    libertad individual, la igualdad ante la ley, el Estado de derecho,\n    la seguridad jur\u00eddica, la justicia, el valor de la solidaridad,\n    etc\u00e9tera. ...\""]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Lo cierto es que en este momento\n    estamos  a la cabeza en dos cuestiones, f\u00edjese: la primera, en el\n    coste de la vida por la acci\u00f3n de su Gobierno; la segunda, en c\u00f3mo\n    suben los carburantes en nuestro pa\u00eds. ...\""]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Que nadie obtenga\n    ventaja a costa de los intereses generales del pa\u00eds, y que se\n    organicen movilizaciones por desacuerdo entre sectores a costa de los\n    intereses generales del pa\u00eds. ...\""]}, {"words": {"igualdad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Lo cierto es que,\n    consciente de su patrimonio espiritual y moral, la Uni\u00f3n est\u00e1 fundada\n    sobre los valores indivisibles y universales\n    de la dignidad humana, la libertad, la igualdad y la solidaridad,\n    y se basa en los principios de la democracia y del Estado de derecho. ...\""]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    INSTRUCCIONES CONCRETAS RECIBIERON LAS FUERZAS DE SEGURIDAD DEL\n    ESTADO PARA CARGAR EN NOIA CONTRA UNA CONCENTRACI\u00d3N DE VECINOS EN LA\n    QUE RESULT\u00d3 LESIONADO EL ALCALDE DE DICHA LOCALIDAD ...\""]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or ministro, el 23 de\n    septiembre un grupo de vecinos de Noia se concentran pac\u00edficamente\n    para pedir medidas de seguridad en una carretera con alta y reiterada\n    siniestralidad vial. ...\"", "\"... \u00bfQu\u00e9 instrucciones\n    concretas recibieron las Fuerzas de Seguridad del Estado para\n    efectuar la carga contra los concentrados? ...\""]}, {"words": {"guardia civil": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... La Guardia Civil recibi\u00f3 la instrucci\u00f3n\n    que se imparte siempre ante acciones o actuaciones que son contrarias\n    a la ley. ...\""]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Es lamentable que para resolver un sencillo conflicto\n    utilicen el escudo de las fuerzas de seguridad. ...\""]}, {"words": {"guardia civil": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Me\n    pregunto -ustedes han estado hace tan poco tiempo en el Gobierno- por\n    qu\u00e9 no leen los informes de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado que est\u00e1n siempre a su disposici\u00f3n, no los informes de los\n    responsables pol\u00edticos, para evaluar objetivamente estos hechos. ...\"", "\"... Porque, se\u00f1or\u00eda, usted lo que no dice en su intervenci\u00f3n es que estos\n    incidentes son el resultado de dos manifestaciones o concentraciones\n    marcadamente ilegales: la primera el 16 de septiembre, que ocasion\u00f3\n    un caos circulatorio y en la que la Guardia Civil ofreci\u00f3 una\n    alternativa diferente que inmediatamente fue cortada por los\n    concentrados; en la segunda concentraci\u00f3n tambi\u00e9n silencian ustedes,\n    se\u00f1or\u00edas, que la Guardia Civil realiz\u00f3 numerosos intentos para evitar\n    los incidentes con propuestas de negociaci\u00f3n, que no tuvieron la\n    respuesta adecuada por parte de los concentrados. ...\""]}, {"words": {"deporte": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N HACE EL GOBIERNO DE LOS RESULTADOS DE LOS\n    JUEGOS OL\u00cdMPICOS PARA EL DEPORTE ESPA\u00d1OL ...\""]}, {"words": {"deporte": [0, 1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, la opini\u00f3n un\u00e1nime es que el deporte espa\u00f1ol ha\n    fracasado en Sidney 2000. ...\"", "\"... El Gobierno tendr\u00e1 que explicarnos\n    por qu\u00e9 un secretario de Estado del Deporte, en mitad de una\n    olimpiada, culpa a los deportistas de no tener af\u00e1n competitivo. ...\""]}, {"words": {"deporte": [0, 1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... El\n    secretario de Estado del Deporte se ha explicado ampliamente y lo\n    volver\u00e1 a explicar en su comparecencia. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, lo que hay que hacer\n    es mirar hacia delante, y desde luego por parte de mi Ministerio se\n    van a hacer todas las acciones precisas en relaci\u00f3n al deporte de\n    alta competici\u00f3n y al deporte escolar y de base para mantener en un\n    nivel de continuado crecimiento la actuaci\u00f3n de nuestros deportistas\n    en los juegos ol\u00edmpicos. ...\""]}, {"words": {"deporte": [0, 1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Usted tiene que admitir una cosa: el\n    Gobierno no ha tenido pol\u00edtica deportiva, no ha dedicado suficientes\n    recursos, no ha apoyado el deporte base, ha desnaturalizado por\n    completo el plan ADO. ...\"", "\"... Lo que nosotros le decimos es que tiene que liderar el\n    deporte espa\u00f1ol, y para eso tiene que hacer algunas cosas: disponer\n    m\u00e1s recursos, dar un apoyo decidido al deporte base, impulsar el plan\n    ADO,  y adem\u00e1s tiene que hacer algo muy importante: interpretar la\n    vitalidad de este pa\u00eds y su pasi\u00f3n por el deporte, porque si no usted\n    estar\u00e1 defraudando a Espa\u00f1a. ...\""]}, {"words": {"medicamentos": [0], "consumo": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    MEDIDAS SE EST\u00c1N ADOPTANDO POR EL GOBIERNO PARA EVITAR EL CONSUMO\n    EXCESIVO DE MEDICAMENTOS POR PARTE DE LOS PACIENTES ...\"", "\"... QU\u00c9\n    MEDIDAS SE EST\u00c1N ADOPTANDO POR EL GOBIERNO PARA EVITAR EL CONSUMO\n    EXCESIVO DE MEDICAMENTOS POR PARTE DE LOS PACIENTES ...\""]}, {"words": {"profesionales sanitarios": [1], "profesionales": [3], "salud": [2], "consumo": [6, 7, 8], "sanidad": [0], "medicamentos": [4, 5]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Como principal autoridad sanitaria es el Ministerio de\n    Sanidad y Consumo el que debe propiciar, coordinar y moderar todo\n    tipo de acciones en este sentido. ...\"", "\"... El Ministerio que usted\n    representa, en concordancia con la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud y\n    otros organismos nacionales e internacionales, ha impulsado medidas\n    para un uso apropiado de los f\u00e1rmacos que por su potente actividad,\n    sobre todo las \u00faltimas innovaciones terap\u00e9uticas, deben seguir\n    controlados por profesionales sanitarios en beneficio del propio\n    enfermo. ...\"", "\"... El Ministerio que usted\n    representa, en concordancia con la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud y\n    otros organismos nacionales e internacionales, ha impulsado medidas\n    para un uso apropiado de los f\u00e1rmacos que por su potente actividad,\n    sobre todo las \u00faltimas innovaciones terap\u00e9uticas, deben seguir\n    controlados por profesionales sanitarios en beneficio del propio\n    enfermo. ...\"", "\"... El Ministerio que usted\n    representa, en concordancia con la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud y\n    otros organismos nacionales e internacionales, ha impulsado medidas\n    para un uso apropiado de los f\u00e1rmacos que por su potente actividad,\n    sobre todo las \u00faltimas innovaciones terap\u00e9uticas, deben seguir\n    controlados por profesionales sanitarios en beneficio del propio\n    enfermo. ...\"", "\"... En este sentido, la labor del farmac\u00e9utico como profesional\n    del medicamento, tanto en las oficinas de farmacia como dentro de las\n    diversas estructuras sanitarias, es un factor esencial en el control\n    de abusos en el consumo de medicamentos y en difundir informaci\u00f3n al\n    paciente. ...\"", "\"... Por estas razones, se\u00f1ora ministra,\n    desde nuestro grupo y como siempre en defensa de los derechos del\n    consumidor, y en este caso del consumidor enfermo, le formulamos la\n    siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9 medidas se est\u00e1n adoptando por el Gobierno\n    para evitar el consumo excesivo de medicamentos por parte de los\n    pacientes? ...\"", "\"... En este sentido, la labor del farmac\u00e9utico como profesional\n    del medicamento, tanto en las oficinas de farmacia como dentro de las\n    diversas estructuras sanitarias, es un factor esencial en el control\n    de abusos en el consumo de medicamentos y en difundir informaci\u00f3n al\n    paciente. ...\"", "\"... Como principal autoridad sanitaria es el Ministerio de\n    Sanidad y Consumo el que debe propiciar, coordinar y moderar todo\n    tipo de acciones en este sentido. ...\"", "\"... Por estas razones, se\u00f1ora ministra,\n    desde nuestro grupo y como siempre en defensa de los derechos del\n    consumidor, y en este caso del consumidor enfermo, le formulamos la\n    siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9 medidas se est\u00e1n adoptando por el Gobierno\n    para evitar el consumo excesivo de medicamentos por parte de los\n    pacientes? ...\""]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [7], "salud": [3, 4, 5], "medicamentos": [6], "sistema nacional": [0, 1, 2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Las nuevas tecnolog\u00edas, los nuevos medicamentos, cada vez m\u00e1s caros,\n    est\u00e1n llevando a un gasto que est\u00e1 consumiendo los incrementos que\n    a\u00f1o a a\u00f1o se producen en los presupuestos del Sistema Nacional de\n    Salud. ...\"", "\"... En este sentido, teniendo en cuenta la dificultad a\u00f1adida que\n    significa el medicamento en s\u00ed mismo;\n    teniendo en cuenta que intervienen cuatro elementos: el m\u00e9dico\n    prescriptor, el paciente que lo recibe, el farmac\u00e9utico que lo vende\n    y el Sistema Nacional de Salud que lo paga, estamos analizando\n    primero la puesta en com\u00fan de estas cuatro bases para conseguir el\n    control del uso excesivo del medicamento. ...\"", "\"... As\u00ed pues, con labores en torno a campa\u00f1as que vamos a\n    poner en marcha inmediatamente conseguiremos un uso m\u00e1s racional del\n    medicamento y, por tanto, una mayor cantidad de dinero para otras\n    especialidades necesarias en el Sistema Nacional de Salud. ...\"", "\"... Las nuevas tecnolog\u00edas, los nuevos medicamentos, cada vez m\u00e1s caros,\n    est\u00e1n llevando a un gasto que est\u00e1 consumiendo los incrementos que\n    a\u00f1o a a\u00f1o se producen en los presupuestos del Sistema Nacional de\n    Salud. ...\"", "\"... En este sentido, teniendo en cuenta la dificultad a\u00f1adida que\n    significa el medicamento en s\u00ed mismo;\n    teniendo en cuenta que intervienen cuatro elementos: el m\u00e9dico\n    prescriptor, el paciente que lo recibe, el farmac\u00e9utico que lo vende\n    y el Sistema Nacional de Salud que lo paga, estamos analizando\n    primero la puesta en com\u00fan de estas cuatro bases para conseguir el\n    control del uso excesivo del medicamento. ...\"", "\"... As\u00ed pues, con labores en torno a campa\u00f1as que vamos a\n    poner en marcha inmediatamente conseguiremos un uso m\u00e1s racional del\n    medicamento y, por tanto, una mayor cantidad de dinero para otras\n    especialidades necesarias en el Sistema Nacional de Salud. ...\"", "\"... Las nuevas tecnolog\u00edas, los nuevos medicamentos, cada vez m\u00e1s caros,\n    est\u00e1n llevando a un gasto que est\u00e1 consumiendo los incrementos que\n    a\u00f1o a a\u00f1o se producen en los presupuestos del Sistema Nacional de\n    Salud. ...\"", "\"... Sin\n    embargo, se pueden introducir elementos correctores y qu\u00e9 duda cabe\n    de que la utilizaci\u00f3n de gen\u00e9ricos y los precios de referencia son\n    grandes elementos para tener una buena farmacia, buenos productos\n    farmac\u00e9uticos con un precio adecuado que puedan hacer posible que los\n    incrementos en los presupuestos sanitarios se dediquen a atenci\u00f3n\n    primaria, a atenci\u00f3n especializada y a los sociosanitarios, que\n    necesitan una inversi\u00f3n y una apuesta importante. ...\""]}, {"words": {"apoyo": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... En ese terreno estoy seguro de que\n    nos vamos a encontrar su grupo y el Gobierno, su grupo y el grupo que\n    da apoyo al Gobierno  y los dem\u00e1s grupos, porque creo que entre todos\n    compartimos las mismas finalidades y los mismos objetivos. ...\""]}, {"words": {"visita": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA EL\n    GOBIERNO LA VISITA DEL MONARCA MARROQU\u00cd MOHAMED VI ...\""]}, {"words": {"visita": [6, 7, 8], "pol\u00edtica exterior": [0], "cooperaci\u00f3n": [1, 2], "posici\u00f3n": [3], "intereses": [4, 5]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Una pol\u00edtica exterior\n    eficaz debe servir tambi\u00e9n para eliminar recelos o estereotipos de\n    car\u00e1cter cultural que puedan perjudicar el desarrollo de este\n    entramado de intereses comunes. ...\"", "\"... Se trataba de una visita de Estado y tambi\u00e9n de un\n    acontecimiento -en palabras del se\u00f1or ministro- de enorme importancia\n    que dar\u00eda un fuerte impulso a la cooperaci\u00f3n hispano-marroqu\u00ed. ...\"", "\"... En este camino de naturaleza pol\u00edtica y diplom\u00e1tica es\n    evidente que ha constituido y constituye una prioridad de gran\n    importancia asentar y desarrollar las mejores relaciones de amistad,\n    cooperaci\u00f3n y buena vecindad con Marruecos. ...\"", "\"... En los\n    \u00faltimos 25 a\u00f1os Espa\u00f1a ha reencontrado su puesto y su posici\u00f3n en el\n    mundo, con lo que esto significa de redescubrimiento de nuestra\n    propia identidad y de nuestra situaci\u00f3n hist\u00f3rica, geogr\u00e1fica y\n    estrat\u00e9gica. ...\"", "\"... Una pol\u00edtica exterior\n    eficaz debe servir tambi\u00e9n para eliminar recelos o estereotipos de\n    car\u00e1cter cultural que puedan perjudicar el desarrollo de este\n    entramado de intereses comunes. ...\"", "\"... Sin duda, toda visita de Estado es\n    importante sobre todo por el modo en el que en ella se ponen en valor\n    los v\u00ednculos  y las afinidades profundas entre las naciones y subrayan\n    los verdaderos y m\u00e1s importantes intereses que las unen. ...\"", "\"... Se trataba de una visita de Estado y tambi\u00e9n de un\n    acontecimiento -en palabras del se\u00f1or ministro- de enorme importancia\n    que dar\u00eda un fuerte impulso a la cooperaci\u00f3n hispano-marroqu\u00ed. ...\"", "\"... Sin duda, toda visita de Estado es\n    importante sobre todo por el modo en el que en ella se ponen en valor\n    los v\u00ednculos  y las afinidades profundas entre las naciones y subrayan\n    los verdaderos y m\u00e1s importantes intereses que las unen. ...\"", "\"... Por eso,\n    se\u00f1or ministro, le pregunto, \u00bfqu\u00e9 valoraci\u00f3n hace de la reciente\n    visita de Estado a Espa\u00f1a del rey de Marruecos S.M. ...\""]}, {"words": {"visita": [2, 3, 4], "intereses": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Es cierto\n    tambi\u00e9n -y faltar\u00eda a la verdad si dijera lo contrario- que en\n    nuestra relaci\u00f3n con Marruecos, como con cualquier vecino, hay\n    siempre obst\u00e1culos, hay problemas y hay dificultades, pero de lo que\n    se trata es de superarlos en sentido positivo y de llegar cada vez\n    m\u00e1s a una situaci\u00f3n de plena coincidencia en cuanto a los intereses a\n    defender y en cuanto a las cosas a hacer en com\u00fan. ...\"", "\"... No quiero ocultar que hay una serie de\n    cuestiones de \u00e1mbito multilateral pero que afectan a nuestros\n    intereses bilaterales, como pueda ser la pesca  o la asociaci\u00f3n\n    agr\u00edcola con Marruecos, que son terrenos en los cuales, con todos los\n    obst\u00e1culos existentes, creo que al final podremos encontrar\n    soluciones que sean adecuadas para todos. ...\"", "\"... Por eso la visita\n    del rey Mohamed VI ha sido un hito y marca un salto cualitativo en\n    nuestra relaci\u00f3n. ...\"", "\"... Por ejemplo, durante la visita del\n    rey Mohamed VI se ha firmado un compromiso de aportaci\u00f3n hasta 50\n    millones de d\u00f3lares para desarrollar proyectos en el norte del pa\u00eds,\n    en el norte de Marruecos, -algo muy importante-, se ha abierto una\n    nueva fase para los mecanismos de conversi\u00f3n de deuda en capital, se\n    ha firmado tambi\u00e9n la voluntad de implicar la capacidad de la\n    interconexi\u00f3n el\u00e9ctrica entre los dos pa\u00edses y se ha hablado de\n    much\u00edsimas otras cosas. ...\"", "\"... Este es el esp\u00edritu desde\n    la amistad, desde la comprensi\u00f3n mutua, desde la franqueza, as\u00ed vamos\n    a continuar y por eso creo que la visita del rey Mohamed VI merece\n    una valoraci\u00f3n inequ\u00edvocamente positiva. ...\""]}, {"words": {"crecimiento econ\u00f3mico": [1], "di\u00e1logo social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Segundo, di\u00e1logo y crecimiento; di\u00e1logo social que ha\n    permitido que el crecimiento econ\u00f3mico se haya trasladado al empleo. ...\"", "\"... Segundo, di\u00e1logo y crecimiento; di\u00e1logo social que ha\n    permitido que el crecimiento econ\u00f3mico se haya trasladado al empleo. ...\""]}, {"words": {"trabajadores": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Al final, tambi\u00e9n podemos lucir unos resultados que creo\n    positivos, insisto, para todos los que han participado en esta\n    medida, m\u00e1s de 4.000, en este caso 4.423, trabajadores contratados en\n    los 25 proyectos y con una financiaci\u00f3n por parte del INEM de 6.422\n    millones de pesetas. ...\""]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Tienen que dar respuesta al doble objetivo de\n    garantizar la financiaci\u00f3n de las corporaciones locales que cubra los\n    servicios que tienen que prestar y, a su vez, abordar la eliminaci\u00f3n\n    del impuesto sobre actividades econ\u00f3micas, que es un impuesto que ha\n    quedado obsoleto, que grava a aut\u00f3nomos y a peque\u00f1os comerciantes,\n    que se debe de eliminar y que no debe formar parte otra vez de la\n    promesa electoral de la candidatura del se\u00f1or Rato para las pr\u00f3ximas\n    elecciones. ...\""]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esa supresi\u00f3n es muy positiva para miles y miles de\n    trabajadores, de aut\u00f3nomos, de peque\u00f1os comerciantes y de peque\u00f1os\n    empresarios en Espa\u00f1a. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or vicepresidente, la econom\u00eda espa\u00f1ola es ...\"", "\"...  Se\u00f1or vicepresidente, la econom\u00eda espa\u00f1ola es ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or vicepresidente, la econom\u00eda espa\u00f1ola es\n    una de las m\u00e1s sensibles al encarecimiento del precio del crudo, y ya\n    les ha alertado sobre este problema la Comisi\u00f3n Europea hace dos\n    semanas. ...\"", "\"...  Se\u00f1or vicepresidente, la econom\u00eda espa\u00f1ola es\n    una de las m\u00e1s sensibles al encarecimiento del precio del crudo, y ya\n    les ha alertado sobre este problema la Comisi\u00f3n Europea hace dos\n    semanas. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [1, 2], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, usted no ha contestado la\n    pregunta, y adem\u00e1s es consciente de que el Gobierno tiene la enorme\n    responsabilidad de haber desaprovechado la fase alcista del ciclo\n    econ\u00f3mico para impulsar la adopci\u00f3n y la obtenci\u00f3n de nuevas\n    tecnolog\u00edas que modificaran la estructura, los equipos  y los procesos\n    productivos, que en la econom\u00eda espa\u00f1ola son muy intensivos en el\n    consumo de petr\u00f3leo. ...\"", "\"...  Se\u00f1or ministro, usted no ha contestado la\n    pregunta, y adem\u00e1s es consciente de que el Gobierno tiene la enorme\n    responsabilidad de haber desaprovechado la fase alcista del ciclo\n    econ\u00f3mico para impulsar la adopci\u00f3n y la obtenci\u00f3n de nuevas\n    tecnolog\u00edas que modificaran la estructura, los equipos  y los procesos\n    productivos, que en la econom\u00eda espa\u00f1ola son muy intensivos en el\n    consumo de petr\u00f3leo. ...\"", "\"... Los espa\u00f1oles deben saber que es la pasividad\n    del Gobierno lo que provoca que el petr\u00f3leo tenga un elevado peso en\n    nuestra econom\u00eda. ...\""]}, {"words": {"industrial": [3], "industria": [1, 2], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [0], "econom\u00eda": [4, 5, 6, 7]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \u00bfPedir\u00e1 usted perd\u00f3n al sector\n    tur\u00edstico cuando vuelva a demostrar que a pesar del abandono en que\n    lo tiene el Gobierno contin\u00faa siendo el que crea m\u00e1s puestos de\n    trabajo y genera m\u00e1s riqueza de todos los sectores productivos o como\n    el a\u00f1o pasado se va a olvidar de este sector que es el m\u00e1s din\u00e1mico\n    de la econom\u00eda espa\u00f1ola? ...\"", "\"... Se\u00f1or Rato, hace muchos a\u00f1os que el sector tur\u00edstico est\u00e1 apostando\n    por la calidad y no por la cantidad y si no, preg\u00fantele al se\u00f1or\n    Gamero que est\u00e1 sentado por aqu\u00ed y as\u00ed aprender\u00e1 usted un poco sobre\n    la industria tur\u00edstica. ...\"", "\"... La industria tur\u00edstica\n    va bien, a pesar de ustedes. ...\"", "\"... Son\n    tan ineficaces en su acci\u00f3n econ\u00f3mica que al primer sector industrial\n    del pa\u00eds, el turismo, lo tratan de la siguiente manera: rebajan las\n    inversiones en promoci\u00f3n y lo critican cuando crea m\u00e1s riqueza. ...\"", "\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1oras y se\u00f1ores\n    diputados, hace un a\u00f1o usted nos sorprendi\u00f3, en agosto, a todo el\n    sector tur\u00edstico al echarle la culpa de los males de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola -si no lo recuerda mire las hemerotecas-. ...\"", "\"... (Risas.- El se\u00f1or vicepresidente segundo del Gobierno para Asuntos\n    Econ\u00f3micos y ministro de Econom\u00eda, De Rato y Figaredo, pronuncia\n    palabras que no se perciben.) ...\"", "\"... \u00bfPedir\u00e1 usted perd\u00f3n al sector\n    tur\u00edstico cuando vuelva a demostrar que a pesar del abandono en que\n    lo tiene el Gobierno contin\u00faa siendo el que crea m\u00e1s puestos de\n    trabajo y genera m\u00e1s riqueza de todos los sectores productivos o como\n    el a\u00f1o pasado se va a olvidar de este sector que es el m\u00e1s din\u00e1mico\n    de la econom\u00eda espa\u00f1ola? ...\"", "\"... Ded\u00edquese usted a la\n    econom\u00eda real, se\u00f1or Rato y no a la econom\u00eda virtual de las\n    entelequias del se\u00f1or Aznar de Espa\u00f1a va bien. ...\""]}, {"words": {"medianas empresas": [2, 3], "empresas": [0, 1], "peque\u00f1as": [4, 5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En cambio, no me parece\n    justo que diga que no hacemos nada por el sector tur\u00edstico porque\n    este es el \u00fanico Gobierno que ha bajado impuestos que afectan a las\n    peque\u00f1as y medianas empresas, todas las veces con los votos en contra\n    de su grupo. ...\"", "\"... Este Gobierno y el grupo parlamentario que lo sostiene\n    han permitido que Espa\u00f1a entre en el euro y con eso haya una bajada\n    de tipos de inter\u00e9s que ha beneficiado -con ustedes no hubiera\n    entrado nunca- al sector tur\u00edstico, que est\u00e1 lleno de peque\u00f1as y\n    medianas empresas (una cosa es que S.S. ...\"", "\"... En cambio, no me parece\n    justo que diga que no hacemos nada por el sector tur\u00edstico porque\n    este es el \u00fanico Gobierno que ha bajado impuestos que afectan a las\n    peque\u00f1as y medianas empresas, todas las veces con los votos en contra\n    de su grupo. ...\"", "\"... Este Gobierno y el grupo parlamentario que lo sostiene\n    han permitido que Espa\u00f1a entre en el euro y con eso haya una bajada\n    de tipos de inter\u00e9s que ha beneficiado -con ustedes no hubiera\n    entrado nunca- al sector tur\u00edstico, que est\u00e1 lleno de peque\u00f1as y\n    medianas empresas (una cosa es que S.S. ...\"", "\"... En cambio, no me parece\n    justo que diga que no hacemos nada por el sector tur\u00edstico porque\n    este es el \u00fanico Gobierno que ha bajado impuestos que afectan a las\n    peque\u00f1as y medianas empresas, todas las veces con los votos en contra\n    de su grupo. ...\"", "\"... Este Gobierno y el grupo parlamentario que lo sostiene\n    han permitido que Espa\u00f1a entre en el euro y con eso haya una bajada\n    de tipos de inter\u00e9s que ha beneficiado -con ustedes no hubiera\n    entrado nunca- al sector tur\u00edstico, que est\u00e1 lleno de peque\u00f1as y\n    medianas empresas (una cosa es que S.S. ...\""]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por primera vez en la historia de Espa\u00f1a, una empresa de accionistas\n    norteamericanos est\u00e1 dispuesta a aceptar que le den acciones de\n    compa\u00f1\u00edas espa\u00f1olas a cambio de sus acciones norteamericanas. ...\""]}, {"words": {"actividad": [3, 4], "actividad econ\u00f3mica": [5], "industria": [1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [0], "econom\u00eda": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, se\u00f1or vicepresidente, en primer lugar me\n    gustar\u00eda destacar la importancia que el sector tur\u00edstico tiene en el\n    conjunto de la econom\u00eda espa\u00f1ola mejorando cada a\u00f1o, como usted dec\u00eda\n    en su comparecencia ante la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda, su aportaci\u00f3n  a la\n    balanza de pagos en porcentaje del producto interior bruto. ...\"", "\"... Sabemos que Espa\u00f1a es la segunda industria tur\u00edstica del mundo y que\n    la consolidaci\u00f3n de Espa\u00f1a como l\u00edder mundial del sector tur\u00edstico\n    pasa por la clara apuesta por la calidad y el desarrollo sostenible y\n    respetuoso con el medio ambiente. ...\"", "\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, se\u00f1or vicepresidente, en primer lugar me\n    gustar\u00eda destacar la importancia que el sector tur\u00edstico tiene en el\n    conjunto de la econom\u00eda espa\u00f1ola mejorando cada a\u00f1o, como usted dec\u00eda\n    en su comparecencia ante la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda, su aportaci\u00f3n  a la\n    balanza de pagos en porcentaje del producto interior bruto. ...\"", "\"... Esto significa que el turismo va adquiriendo un peso cada vez mayor\n    en el conjunto de la actividad econ\u00f3mica espa\u00f1ola, dado que el\n    producto interior bruto en su conjunto creci\u00f3 en 1999 al 4 por\n    ciento. ...\"", "\"... Sin duda la estabilidad pol\u00edtica y econ\u00f3mica, los planes de\n    excelencia tur\u00edstica, la puesta en marcha de convenios entre\n    administraciones p\u00fablicas para orientar la actividad hacia el turismo\n    sostenible, el buen funcionamiento del observatorio tur\u00edstico en la\n    pasada legislatura junto con el buen funcionamiento de las mesas\n    sectoriales  y sobre todo la puesta en marcha del plan de calidad\n    contribuyeron a este crecimiento. ...\"", "\"... Esto significa que el turismo va adquiriendo un peso cada vez mayor\n    en el conjunto de la actividad econ\u00f3mica espa\u00f1ola, dado que el\n    producto interior bruto en su conjunto creci\u00f3 en 1999 al 4 por\n    ciento. ...\""]}, {"words": {"industria": [1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [0], "econom\u00eda": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Efectivamente, como se ha puesto de manifiesto a lo largo del debate\n    ya esta tarde, el sector tur\u00edstico representa el principal sector\n    espa\u00f1ol desde el punto de vista\n    de su importancia en la econom\u00eda, y desde luego adem\u00e1s es el \u00fanico\n    sector de la econom\u00eda espa\u00f1ola que se sit\u00faa a niveles mundiales como\n    la segunda industria tur\u00edstica del mundo, equiparable s\u00f3lo a la\n    industria francesa y por delante de la industria italiana. ...\"", "\"... Efectivamente, como se ha puesto de manifiesto a lo largo del debate\n    ya esta tarde, el sector tur\u00edstico representa el principal sector\n    espa\u00f1ol desde el punto de vista\n    de su importancia en la econom\u00eda, y desde luego adem\u00e1s es el \u00fanico\n    sector de la econom\u00eda espa\u00f1ola que se sit\u00faa a niveles mundiales como\n    la segunda industria tur\u00edstica del mundo, equiparable s\u00f3lo a la\n    industria francesa y por delante de la industria italiana. ...\"", "\"... Efectivamente, como se ha puesto de manifiesto a lo largo del debate\n    ya esta tarde, el sector tur\u00edstico representa el principal sector\n    espa\u00f1ol desde el punto de vista\n    de su importancia en la econom\u00eda, y desde luego adem\u00e1s es el \u00fanico\n    sector de la econom\u00eda espa\u00f1ola que se sit\u00faa a niveles mundiales como\n    la segunda industria tur\u00edstica del mundo, equiparable s\u00f3lo a la\n    industria francesa y por delante de la industria italiana. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    ACTUACIONES TIENE PREVISTO ADOPTAR EL GOBIERNO PARA FAVORECER EL\n    ACCESO DE LAS EMPRESAS ESPA\u00d1OLAS A NUEVOS MERCADOS ...\""]}, {"words": {"empresa": [3], "empresas": [0, 1], "empresas espa\u00f1olas": [2], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [4], "econom\u00eda": [5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Antes import\u00e1bamos y recib\u00edamos inversiones de las\n    empresas extranjeras de forma mayoritaria y hoy, sin embargo,\n    exportamos y nuestras compa\u00f1\u00edas compiten de t\u00fa a t\u00fa con las\n    principales multinacionales. ...\"", "\"... Desde el Grupo Parlamentario Popular entendemos que se tiene que\n    seguir avanzando en esta l\u00ednea y, por ello, le formulo la siguiente\n    pregunta: \u00bfQu\u00e9 actuaciones tiene previsto adoptar el Gobierno para\n    favorecer el acceso de las empresas espa\u00f1olas a nuevos mercados? ...\"", "\"... Desde el Grupo Parlamentario Popular entendemos que se tiene que\n    seguir avanzando en esta l\u00ednea y, por ello, le formulo la siguiente\n    pregunta: \u00bfQu\u00e9 actuaciones tiene previsto adoptar el Gobierno para\n    favorecer el acceso de las empresas espa\u00f1olas a nuevos mercados? ...\"", "\"... En esta evoluci\u00f3n, se\u00f1or\u00edas,\n    han tenido un papel fundamental las pol\u00edticas de internacionalizaci\u00f3n\n    de la empresa que se pusieron en marcha en la pasada legislatura por\n    el Gobierno. ...\"", "\"... Esto supone una de\n    las mayores oportunidades de crecimiento de empleo y de riqueza para\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Esto supone una de\n    las mayores oportunidades de crecimiento de empleo y de riqueza para\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0], "econom\u00eda": [1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por tanto, Espa\u00f1a ha cambiado su papel\n    econ\u00f3mico desde el punto de vista de la presencia de nuestras\n    empresas en el mundo. ...\"", "\"... Efectivamente, en la apertura de nuestra econom\u00eda a nuevos mercados\n    radica uno de nuestros desaf\u00edos m\u00e1s\n    importantes de los pr\u00f3ximos a\u00f1os. ...\"", "\"... De lo que s\u00ed tenemos que ser conscientes es de que tenemos una\n    concentraci\u00f3n de nuestras exportaciones extraordinariamente poderosa\n    en la Uni\u00f3n Europea, con m\u00e1s de un 70 por ciento, lo cual nos obliga\n    a plantearnos, en una econom\u00eda de mercados globalizados, estrategias\n    de diversificaci\u00f3n territorial muy importantes. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... De ah\u00ed una segunda consecuencia, y es la incipiente p\u00e9rdida\n    de competitividad de nuestras empresas exportadoras a la Uni\u00f3n\n    Europea, exportaci\u00f3n que representa en torno al 70 por ciento de\n    nuestro comercio exterior. ...\"", "\"... Se\u00f1or vicepresidente, los errores de ayer son los problemas de hoy:\n    los problemas de asalariados, de aquellos que no pueden defenderse de\n    aumentos imprevistos de inflaci\u00f3n, los incipientes problemas de\n    competitividad de nuestras empresas exportadoras que se dirigen\n    especialmente a la Uni\u00f3n Europea. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0, 1], "econom\u00eda": [7, 8, 9, 10, 11, 12], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [2, 3, 4, 5, 6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... que nuestras\n    empresas no son competitivas. ...\"", "\"... tiene un dato de\n    Eurostat, seg\u00fan el cual los precios industriales crecen en Espa\u00f1a lo\n    mismo que en el resto de la Uni\u00f3n Europea; por lo tanto, se est\u00e1\n    demostrando que nuestras empresas industriales, las de los bienes\n    comercializables industriales, que probablemente son las que\n    simbolizan mejor nuestra competitividad, no est\u00e1n siendo dificultadas\n    por esos diferenciales de inflaci\u00f3n, lo cual no quiere decir -y se lo\n    digo sin ni siquiera punto, con coma- que nuestro diferencial de\n    inflaci\u00f3n no sea en este momento un asunto que debe preocuparnos;\n    todo lo contrario, se trata de un asunto en el que la cr\u00edtica al\n    Gobierno debe producirse, y el Gobierno la asume. ...\"", "\"... Se\u00f1or Bel i Queralt, plantea usted el tema m\u00e1s importante del debate\n    sobre la econom\u00eda espa\u00f1ola y, por ello, voy a hacer algunas\n    precisiones sobre los datos, para que S.S. ...\"", "\"... Y yo quisiera recordar a la C\u00e1mara\n    que llevamos m\u00e1s de un a\u00f1o de crisis del petr\u00f3leo y que en el a\u00f1o\n    1999, cuando comienza la crisis del petr\u00f3leo en el mes de febrero,\n    hemos crecido, seg\u00fan el Instituto Nacional de Estad\u00edstica, al 4 por\n    ciento, y en el a\u00f1o 2000, seg\u00fan el Instituto Nacional de Estad\u00edstica,\n    llevamos creciendo en el primer trimestre al 4,2, y su se\u00f1or\u00eda me\n    encontrar\u00e1 muchas crisis del petr\u00f3leo en que la econom\u00eda espa\u00f1ola\n    crec\u00eda al 4 por ciento. ...\"", "\"... Pero, adem\u00e1s, para molestar a los que creen\n    que la productividad aparente es esencial, en esos dos a\u00f1os la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola, no el Gobierno, habr\u00e1 creado 1.200.000 empleos,\n    que, como S.S. ...\"", "\"... \u00bfCu\u00e1les son los\n    problemas de inflaci\u00f3n que tiene la econom\u00eda espa\u00f1ola,\n    independientemente del problema de los precios del petr\u00f3leo, que\n    incide en aproximadamente un tercio, para nosotros y para todos los\n    dem\u00e1s? ...\"", "\"... fuera responsable de la econom\u00eda espa\u00f1ola en mitad de una crisis\n    comercial como la del a\u00f1o 1998-1999, en la que el comercio mundial\n    decreci\u00f3 con una intensidad como no lo hab\u00eda hecho desde el a\u00f1o 1982,\n    a lo mejor hubiera tomado la decisi\u00f3n de contribuir a eso con una\n    pol\u00edtica de ajuste. ...\"", "\"... Se\u00f1or Bel i Queralt, plantea usted el tema m\u00e1s importante del debate\n    sobre la econom\u00eda espa\u00f1ola y, por ello, voy a hacer algunas\n    precisiones sobre los datos, para que S.S. ...\"", "\"... Y yo quisiera recordar a la C\u00e1mara\n    que llevamos m\u00e1s de un a\u00f1o de crisis del petr\u00f3leo y que en el a\u00f1o\n    1999, cuando comienza la crisis del petr\u00f3leo en el mes de febrero,\n    hemos crecido, seg\u00fan el Instituto Nacional de Estad\u00edstica, al 4 por\n    ciento, y en el a\u00f1o 2000, seg\u00fan el Instituto Nacional de Estad\u00edstica,\n    llevamos creciendo en el primer trimestre al 4,2, y su se\u00f1or\u00eda me\n    encontrar\u00e1 muchas crisis del petr\u00f3leo en que la econom\u00eda espa\u00f1ola\n    crec\u00eda al 4 por ciento. ...\"", "\"... Pero, adem\u00e1s, para molestar a los que creen\n    que la productividad aparente es esencial, en esos dos a\u00f1os la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola, no el Gobierno, habr\u00e1 creado 1.200.000 empleos,\n    que, como S.S. ...\"", "\"... \u00bfCu\u00e1les son los\n    problemas de inflaci\u00f3n que tiene la econom\u00eda espa\u00f1ola,\n    independientemente del problema de los precios del petr\u00f3leo, que\n    incide en aproximadamente un tercio, para nosotros y para todos los\n    dem\u00e1s? ...\"", "\"... que el Gobierno se equivoc\u00f3 al calentar la econom\u00eda. ...\"", "\"... fuera responsable de la econom\u00eda espa\u00f1ola en mitad de una crisis\n    comercial como la del a\u00f1o 1998-1999, en la que el comercio mundial\n    decreci\u00f3 con una intensidad como no lo hab\u00eda hecho desde el a\u00f1o 1982,\n    a lo mejor hubiera tomado la decisi\u00f3n de contribuir a eso con una\n    pol\u00edtica de ajuste. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [1, 2], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La econom\u00eda\n    espa\u00f1ola en los \u00faltimos a\u00f1os ha sido un caballo excepcional, ahora la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola empieza a mostrar alg\u00fan renqueo. ...\"", "\"... Cuando Schumpeter comparaba  a los ministros\n    de Econom\u00eda con las carreras de\n    caballos, los comparaba en particular con los jinetes, dec\u00eda que,\n    cuando el caballo es bueno, el m\u00e9rito lo lleva el jinete. ...\"", "\"... La econom\u00eda\n    espa\u00f1ola en los \u00faltimos a\u00f1os ha sido un caballo excepcional, ahora la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola empieza a mostrar alg\u00fan renqueo. ...\""]}, {"words": {"industrial": [2], "econom\u00eda": [3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Su\n    preocupaci\u00f3n, por la que cree encontrar argumentos sobre la\n    competitividad de la econom\u00eda espa\u00f1ola, no refleja en mi opini\u00f3n la\n    realidad, que, por otra parte, apreciamos en otros aspectos, no s\u00f3lo\n    en el crecimiento de las exportaciones o en la evoluci\u00f3n del \u00edndice\n    de precios industriales, sino tambi\u00e9n en el crecimiento de nuestro\n    producto industrial o en la rentabilidad de los activos en nuestro\n    pa\u00eds, que est\u00e1 en unos niveles altamente esperanzadores, m\u00e1s de 3\n    puntos de rentabilidad positiva de los activos respecto a la\n    financiaci\u00f3n. ...\"", "\"... ha sido m\u00e1s cauto que algunos de sus\n    compa\u00f1eros y no nos ha dicho que la econom\u00eda espa\u00f1ola va a entrar en\n    recesi\u00f3n. ...\"", "\"... Su\n    preocupaci\u00f3n, por la que cree encontrar argumentos sobre la\n    competitividad de la econom\u00eda espa\u00f1ola, no refleja en mi opini\u00f3n la\n    realidad, que, por otra parte, apreciamos en otros aspectos, no s\u00f3lo\n    en el crecimiento de las exportaciones o en la evoluci\u00f3n del \u00edndice\n    de precios industriales, sino tambi\u00e9n en el crecimiento de nuestro\n    producto industrial o en la rentabilidad de los activos en nuestro\n    pa\u00eds, que est\u00e1 en unos niveles altamente esperanzadores, m\u00e1s de 3\n    puntos de rentabilidad positiva de los activos respecto a la\n    financiaci\u00f3n. ...\"", "\"... La p\u00e9rdida o la ganancia de competitividad de nuestra\n    econom\u00eda estar\u00e1 tambi\u00e9n relacionada con otros factores como pueden\n    ser los cambiarios. ...\"", "\"... No somos nosotros los que hemos dicho que es\n    bueno para la econom\u00eda europea un euro d\u00e9bil, no hemos sido nosotros;\n    al contrario. ...\"", "\"... Lo que s\u00ed es cierto es que nosotros en marzo de 1999,\n    con una econom\u00eda robusta, en mitad de una crisis financiera\n    internacional y con claros riesgos de un estancamiento de las grandes\n    econom\u00edas, fuimos sometidos a una pol\u00edtica monetaria\n    extraordinariamente expansiva en Europa, que, desde luego, fue la m\u00e1s\n    expansiva de la d\u00e9cada en Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Su\n    preocupaci\u00f3n, por la que cree encontrar argumentos sobre la\n    competitividad de la econom\u00eda espa\u00f1ola, no refleja en mi opini\u00f3n la\n    realidad, que, por otra parte, apreciamos en otros aspectos, no s\u00f3lo\n    en el crecimiento de las exportaciones o en la evoluci\u00f3n del \u00edndice\n    de precios industriales, sino tambi\u00e9n en el crecimiento de nuestro\n    producto industrial o en la rentabilidad de los activos en nuestro\n    pa\u00eds, que est\u00e1 en unos niveles altamente esperanzadores, m\u00e1s de 3\n    puntos de rentabilidad positiva de los activos respecto a la\n    financiaci\u00f3n. ...\"", "\"... ha sido m\u00e1s cauto que algunos de sus\n    compa\u00f1eros y no nos ha dicho que la econom\u00eda espa\u00f1ola va a entrar en\n    recesi\u00f3n. ...\"", "\"... debe ser consciente de que en estos momentos la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola est\u00e1 creciendo vigorosamente y tiene m\u00e1rgenes de actuaci\u00f3n\n    suficientes como para enfrentarse a una crisis del petr\u00f3leo, de la\n    que ya hasta su grupo parlamentario es consciente, aunque no lo fue\n    de la crisis comercial y financiera de los a\u00f1os 1998 y1999. ...\"", "\"... Es\n    posible que nuestra pol\u00edtica de liberalizaci\u00f3n\n    de f\u00e1rmacos no sea todo lo acertada que pudiera ser, pero de lo que\n    no cabe duda, se\u00f1or\u00edas, es de que desde el punto de vista de la\n    liberalizaci\u00f3n de nuestra econom\u00eda las medidas que se han producido,\n    que en ning\u00fan caso ustedes han apoyado, nunca, son las \u00fanicas de\n    liberalizaci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0, 1], "econom\u00eda": [3, 4], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ustedes\n    prefieren no bajar el impuesto sobre la renta y que sea el sector\n    p\u00fablico el que administre los recursos, sea a trav\u00e9s de empresas\n    p\u00fablicas o de un mayor gasto p\u00fablico, endeudando a la sociedad\n    espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Hacemos los\n    deberes y, efectivamente, vamos a proponer en la tramitaci\u00f3n de los\n    presupuestos que se mantenga ese equilibrio presupuestario, que es la\n    mejor garant\u00eda de que el sector p\u00fablico (que es m\u00e1s peque\u00f1o -ya lo\n    siento- que el que ten\u00edan ustedes, porque creemos que esa es la mejor\n    manera de crecer) tenga las cuentas equilibradas, no introduzca\n    distorsiones y no haga pagar a los ciudadanos una deuda galopante; no\n    para que invierta el sector p\u00fablico, porque nosotros pensamos que lo\n    m\u00e1s productivo, aunque usted no lo crea, es que sea el sector privado\n    el que invierta en infraestructuras y el que invierta en las empresas\n    en las que se arriesga. ...\"", "\"... Una mala noticia para el se\u00f1or Bel y\n    para los que le acompa\u00f1an en el Grupo Socialista, que consideran que\n    el mayor mal de la econom\u00eda espa\u00f1ola es que la productividad aparente\n    no crezca lo suficiente, sobre todo para los dos millones de\n    ciudadanos que hoy pueden planificar su vida y que hace cuatro a\u00f1os\n    ni se lo pod\u00edan plantear, y deb\u00edan permanecer en casa de sus padres,\n    porque cualquiera planificaba sabiendo que no iba a encontrar un\n    trabajo en su pu\u00f1etera vida, con perd\u00f3n. ...\"", "\"... Queremos que el sector p\u00fablico\n    se ajuste m\u00e1s, pero que luego sea el \u00fanico que invierta en la\n    econom\u00eda,  y eso es imposible. ...\"", "\"... Una mala noticia para el se\u00f1or Bel y\n    para los que le acompa\u00f1an en el Grupo Socialista, que consideran que\n    el mayor mal de la econom\u00eda espa\u00f1ola es que la productividad aparente\n    no crezca lo suficiente, sobre todo para los dos millones de\n    ciudadanos que hoy pueden planificar su vida y que hace cuatro a\u00f1os\n    ni se lo pod\u00edan plantear, y deb\u00edan permanecer en casa de sus padres,\n    porque cualquiera planificaba sabiendo que no iba a encontrar un\n    trabajo en su pu\u00f1etera vida, con perd\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El Grupo Popular, a trav\u00e9s de las iniciativas que se planteen en esta\n    C\u00e1mara, va a apoyar que se sigan aplicando las pol\u00edticas -incluso\n    pedir\u00e1 m\u00e1s- que han permitido ese desarrollo de la econom\u00eda, que no\n    viene de la coyuntura ni viene de la magia, sino de tener un modelo,\n    eso s\u00ed, coherente, de mantener siempre la misma posici\u00f3n y no en\n    funci\u00f3n de las presiones que se tengan en no se sabe qu\u00e9 \u00e1mbitos; una\n    pol\u00edtica fiscal en cualquier caso equilibrada, seria, que apueste no\n    s\u00e9 si por un ahorro privado en m\u00ednimos, que entonces se\n    consegu\u00eda aumentando los impuestos, y en el caso del Partido Popular\n    se obtiene reduciendo el gasto y reduciendo los impuestos; con un\n    incentivo constante a la inversi\u00f3n, que no tiene por qu\u00e9 ser p\u00fablica,\n    ya que lo importante es que el pa\u00eds invierta y sea capaz de\n    financiarlo con unos niveles que sean sostenibles, hoy eso es\n    posible; en tercer lugar, impulsando una liberalizaci\u00f3n que hay que\n    ser capaz de defender tanto en los despachos como en la calle. ...\""]}, {"words": {"igualdad": [0, 1], "mujeres": [3], "seguridad social": [10], "atenci\u00f3n": [11], "protecci\u00f3n social": [4], "pol\u00edtica social": [2], "social": [5, 6, 7, 8, 9]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Pues bien, hoy, igual que hace sesenta a\u00f1os, estamos reclamando en el\n    Parlamento espa\u00f1ol atenci\u00f3n para los inmigrantes, no s\u00f3lo reclamando\n    condiciones de retorno\n    dignas, sino tambi\u00e9n que ellos como ciudadanos y ciudadanas espa\u00f1oles\n    puedan gozar de los derechos sociales, econ\u00f3micos y pol\u00edticos en\n    igualdad de condiciones que los residentes en territorio espa\u00f1ol. ...\"", "\"... Queremos conseguir que el Gobierno y el\n    Congreso de los Diputados den una respuesta urgente -la respuesta que\n    los emigrantes aguardan- y que las buenas intenciones se transformen\n    en medidas concretas, que entre todos seamos capaces de alcanzar una\n    igualdad efectiva, real, entre los gallegos y los espa\u00f1oles de dentro\n    y los de fuera. ...\"", "\"... Por ejemplo, todos ellos reclaman que en los\n    centros educativos espa\u00f1oles en el extranjero se garantice -es otra\n    de las recomendaciones de la subcomisi\u00f3n creada en el seno de la\n    Comisi\u00f3n de Pol\u00edtica Social y Empleo- la ense\u00f1anza de la lengua,\n    cultura e historia de las diferentes naciones que conviven dentro del\n    Estado espa\u00f1ol. ...\"", "\"... Y es que la emigraci\u00f3n, los hombres y las mujeres que con sus remesas\n    contribuyeron decisivamente a un desenvolvimiento econ\u00f3mico, bien que\n    desigual, del Estado espa\u00f1ol, es algo m\u00e1s, se\u00f1ores del Partido\n    Popular  y del Gobierno, que una reserva de votos. ...\"", "\"... La emigraci\u00f3n gallega y la emigraci\u00f3n espa\u00f1ola\n    est\u00e1n hoy en una situaci\u00f3n a\u00fan m\u00e1s precaria, consecuencia del\n    agravamiento de la crisis econ\u00f3mica en Latinoam\u00e9rica, de la quiebra\n    de los sistemas sanitarios  y de protecci\u00f3n social en estos pa\u00edses y\n    del desinter\u00e9s -hay que decirlo- del Gobierno espa\u00f1ol, que contrasta\n    vivamente, por cierto, con el inter\u00e9s y la presi\u00f3n ejercida por otros\n    gobiernos, como el italiano o el portugu\u00e9s, respecto de las\n    condiciones de vida de los trabajadores gallegos y espa\u00f1oles en Suiza\n    o de los marineros gallegos en Noruega, por s\u00f3lo hacer referencia\n    a dos ejemplos, a dos colectivos de emigrantes en Europa. ...\"", "\"... La emigraci\u00f3n gallega y la emigraci\u00f3n espa\u00f1ola\n    est\u00e1n hoy en una situaci\u00f3n a\u00fan m\u00e1s precaria, consecuencia del\n    agravamiento de la crisis econ\u00f3mica en Latinoam\u00e9rica, de la quiebra\n    de los sistemas sanitarios  y de protecci\u00f3n social en estos pa\u00edses y\n    del desinter\u00e9s -hay que decirlo- del Gobierno espa\u00f1ol, que contrasta\n    vivamente, por cierto, con el inter\u00e9s y la presi\u00f3n ejercida por otros\n    gobiernos, como el italiano o el portugu\u00e9s, respecto de las\n    condiciones de vida de los trabajadores gallegos y espa\u00f1oles en Suiza\n    o de los marineros gallegos en Noruega, por s\u00f3lo hacer referencia\n    a dos ejemplos, a dos colectivos de emigrantes en Europa. ...\"", "\"... Queremos mirar hacia el futuro y, recogiendo las recomendaciones\n    indicadas en el informe aprobado el 23 de junio de 1998 por la\n    subcomisi\u00f3n creada al efecto en el seno de la Comisi\u00f3n de Pol\u00edtica\n    Social y Empleo de esta C\u00e1mara sobre la situaci\u00f3n de los espa\u00f1oles\n    que viven fuera del Estado, y tambi\u00e9n las recomendaciones elaboradas\n    por el Consejo General de la Emigraci\u00f3n en mayo de este a\u00f1o,\n    pretendemos aunar el mayor consenso posible alrededor de unas medidas\n    eficaces y concretas y de una voluntad pol\u00edtica decidida para poner\n    en v\u00edas de soluci\u00f3n los muchos problemas que hoy aquejan a la\n    emigraci\u00f3n gallega y a la emigraci\u00f3n espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Respecto  a Suiza, el Gobierno espa\u00f1ol no puso objeci\u00f3n ninguna a un\n    acuerdo entre la Uni\u00f3n Europea y Suiza que, en clara violaci\u00f3n del\n    principio de reciprocidad, introduce discriminaciones claramente\n    perjudiciales para nuestros trabajadores de temporada y dificulta la\n    recuperaci\u00f3n de lo ya cotizado durante una vida de trabajo  a la\n    seguridad social suiza; o tambi\u00e9n, como ya apunt\u00e9, el colectivo de\n    marineros gallegos que, desde los a\u00f1os cincuenta, estuvo trabajando\n    en la flota pesquera noruega y que, a la hora de su jubilaci\u00f3n,\n    contemplan c\u00f3mo la inexistencia de un tratado bilateral entre el\n    Estado espa\u00f1ol y ese pa\u00eds escandinavo les impide acceder a una\n    pensi\u00f3n digna. ...\"", "\"... Por ejemplo, todos ellos reclaman que en los\n    centros educativos espa\u00f1oles en el extranjero se garantice -es otra\n    de las recomendaciones de la subcomisi\u00f3n creada en el seno de la\n    Comisi\u00f3n de Pol\u00edtica Social y Empleo- la ense\u00f1anza de la lengua,\n    cultura e historia de las diferentes naciones que conviven dentro del\n    Estado espa\u00f1ol. ...\"", "\"... Con datos referidos a Galicia, que son los \u00fanicos de los que\n    disponemos en este momento, el promedio anual de retornados en los\n    \u00faltimos diez a\u00f1os es de 6.500 personas por a\u00f1o, personas que,\n    bas\u00e1ndose en una propaganda irreal, vuelven a un pa\u00eds, al suyo, en el\n    que sin embargo todo son problemas y dificultades; problemas como la\n    descoordinaci\u00f3n administrativa (son contados los municipios que\n    cuentan con ventanillas \u00fanicas); la inexistencia de pol\u00edticas\n    espec\u00edficas en materia de acceso a la vivienda, al empleo, al\n    reciclaje profesional; la insuficiencia del subsidio de desempleo\n    para los retornados, que asciende s\u00f3lo al 75 por ciento del salario\n    m\u00ednimo interprofesional, o la nula presi\u00f3n ejercida por el Gobierno\n    espa\u00f1ol para reclamar a Argentina  y a otros Estados latinoamericanos\n    el cumplimiento de los convenios existentes en materia de seguridad\n    social. ...\"", "\"... Respecto  a Suiza, el Gobierno espa\u00f1ol no puso objeci\u00f3n ninguna a un\n    acuerdo entre la Uni\u00f3n Europea y Suiza que, en clara violaci\u00f3n del\n    principio de reciprocidad, introduce discriminaciones claramente\n    perjudiciales para nuestros trabajadores de temporada y dificulta la\n    recuperaci\u00f3n de lo ya cotizado durante una vida de trabajo  a la\n    seguridad social suiza; o tambi\u00e9n, como ya apunt\u00e9, el colectivo de\n    marineros gallegos que, desde los a\u00f1os cincuenta, estuvo trabajando\n    en la flota pesquera noruega y que, a la hora de su jubilaci\u00f3n,\n    contemplan c\u00f3mo la inexistencia de un tratado bilateral entre el\n    Estado espa\u00f1ol y ese pa\u00eds escandinavo les impide acceder a una\n    pensi\u00f3n digna. ...\"", "\"... Pues bien, hoy, igual que hace sesenta a\u00f1os, estamos reclamando en el\n    Parlamento espa\u00f1ol atenci\u00f3n para los inmigrantes, no s\u00f3lo reclamando\n    condiciones de retorno\n    dignas, sino tambi\u00e9n que ellos como ciudadanos y ciudadanas espa\u00f1oles\n    puedan gozar de los derechos sociales, econ\u00f3micos y pol\u00edticos en\n    igualdad de condiciones que los residentes en territorio espa\u00f1ol. ...\""]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [6], "seguridad social": [4, 5], "protecci\u00f3n social": [0], "social": [1, 2, 3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... No es lo mismo, y se dec\u00eda hace unos instantes, la condici\u00f3n que\n    tienen aquellos espa\u00f1oles que residen en pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea,\n    en un \u00e1mbito en el que desde luego se ha producido una evidente\n    homogeneizaci\u00f3n de derechos y de obligaciones y en el que existen\n    unas reglas claras de juego que permiten la exigencia de\n    responsabilidades mutuas, la aplicaci\u00f3n de protecci\u00f3n social a trav\u00e9s\n    del Reglamento 1408 en condiciones razonables, que la que est\u00e1n\n    sufriendo, sin duda ninguna, espa\u00f1oles que probablemente en muchos\n    casos no tuvieron \u00e9xito en su aventura personal y que adem\u00e1s ahora\n    tienen que soportar la crisis de la econom\u00eda del pa\u00eds de residencia. ...\"", "\"... No es lo mismo, y se dec\u00eda hace unos instantes, la condici\u00f3n que\n    tienen aquellos espa\u00f1oles que residen en pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea,\n    en un \u00e1mbito en el que desde luego se ha producido una evidente\n    homogeneizaci\u00f3n de derechos y de obligaciones y en el que existen\n    unas reglas claras de juego que permiten la exigencia de\n    responsabilidades mutuas, la aplicaci\u00f3n de protecci\u00f3n social a trav\u00e9s\n    del Reglamento 1408 en condiciones razonables, que la que est\u00e1n\n    sufriendo, sin duda ninguna, espa\u00f1oles que probablemente en muchos\n    casos no tuvieron \u00e9xito en su aventura personal y que adem\u00e1s ahora\n    tienen que soportar la crisis de la econom\u00eda del pa\u00eds de residencia. ...\"", "\"... Se ha citado la\n    existencia de convenios de seguridad social; le dir\u00e9 que, al menos\n    quien le habla, en su anterior etapa como secretario de Estado, tuvo\n    ocasi\u00f3n de renovar, actualizar  y perfeccionar siete de estos\n    convenios, y naturalmente no he seguido otro orden que no fuese el de\n    las principales poblaciones espa\u00f1olas. ...\"", "\"... Luego no ir\u00e1 por el camino de la pura exigencia\n    el conseguir que esos pa\u00edses tengan reciprocidad, porque el que\n    exista convenio de seguridad social no depende solamente de la\n    voluntad espa\u00f1ola, depende tambi\u00e9n del otro pa\u00eds. ...\"", "\"... Se ha citado la\n    existencia de convenios de seguridad social; le dir\u00e9 que, al menos\n    quien le habla, en su anterior etapa como secretario de Estado, tuvo\n    ocasi\u00f3n de renovar, actualizar  y perfeccionar siete de estos\n    convenios, y naturalmente no he seguido otro orden que no fuese el de\n    las principales poblaciones espa\u00f1olas. ...\"", "\"... Luego no ir\u00e1 por el camino de la pura exigencia\n    el conseguir que esos pa\u00edses tengan reciprocidad, porque el que\n    exista convenio de seguridad social no depende solamente de la\n    voluntad espa\u00f1ola, depende tambi\u00e9n del otro pa\u00eds. ...\"", "\"... Le garantizo, ya ahora, que he escuchado su\n    primera intervenci\u00f3n con la m\u00e1xima atenci\u00f3n y naturalmente lo har\u00e9\n    tambi\u00e9n en la r\u00e9plica. ...\""]}, {"words": {"igualdad": [0, 1], "atenci\u00f3n": [2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Dicen que se apruebe y se presente en las Cortes una ley de\n    nacionalidad, donde por cierto ustedes reclaman una reciprocidad que\n    no exigen en el \u00faltimo convenio con Suiza, porque Suiza a la hora de\n    determinar las condiciones en que se produce la libre circulaci\u00f3n de\n    personas, libre establecimiento, libre prestaci\u00f3n de servicios,\n    etc\u00e9tera, establece condiciones totalmente desequilibradas; que se\n    reconozcan a efecto de pensiones los a\u00f1os trabajados en Espa\u00f1a aunque\n    no hubiesen dado lugar a cotizaci\u00f3n; que se equipare la cuant\u00eda de\n    las pensiones asistenciales; que se modifique la normativa referente\n    a la apertura y mantenimiento de las aulas de lengua y cultura con\n    arreglo a los acuerdos del V Pleno del tercer mandato del Consejo\n    General de la Emigraci\u00f3n (usted no refiri\u00f3 a esto; parece que todo lo\n    que se refiere a las lenguas y culturas distintas al castellano que\n    existen en el Estado no es problema); y dicen tambi\u00e9n que se tramite\n    con car\u00e1cter urgente, porque ellos no dudan de la dignidad de su\n    voto, pero dudan de que los procedimientos sean dignos; piden la\n    modificaci\u00f3n de la Ley org\u00e1nica del r\u00e9gimen electoral general de\n    forma que se posibilite realmente el voto de los espa\u00f1oles en el\n    exterior en igualdad de condiciones a los que viven en Espa\u00f1a. ...\"", "\"... En relaci\u00f3n con la generosidad o no generosidad del Estado espa\u00f1ol,\n    creo que los emigrantes espa\u00f1oles no hacen comparaciones, pero de la\n    misma manera que ustedes se gastan con generosidad dinero p\u00fablico\n    para operaciones m\u00e1s o menos provechosas de propaganda m\u00e1s o menos\n    exitosa con estos emigrantes, una cosa tiene que ir unida a otra, y\n    si la Constituci\u00f3n habla de retorno tienen derecho a que ese retorno\n    se les garantice en condiciones dignas y en condiciones de igualdad\n    con el resto de espa\u00f1oles. ...\"", "\"... Si la Constituci\u00f3n habla de atenci\u00f3n a los\n    emigrantes, habr\u00e1 que cumplir ese art\u00edculo 42 de la Constituci\u00f3n y no\n    escudarse en cifras, en si pasamos de 7.000 a 9.000 millones, cuando\n    la realidad es que la situaci\u00f3n empeor\u00f3 y empeor\u00f3 a lo mejor en parte\n    a la mala gesti\u00f3n de su Gobierno -nadie es perfecto-, pero tambi\u00e9n\n    porque aumentan las necesidades de esta poblaci\u00f3n envejecida en\n    Latinoam\u00e9rica; a medida que pasa el tiempo aumentan sus necesidades\n    de salud, sus necesidades farmac\u00e9uticas y disminuye su poder de\n    compra, disminuye su poder adquisitivo para acceder a estas\n    prestaciones o hablando de Argentina -una econom\u00eda, como le dec\u00eda,\n    dolarizada, y no le hecho la culpa, Dios me libre, de la crisis de la\n    econom\u00eda Argentina-, donde un caf\u00e9 cuesta 400 pesetas, cuando ellos\n    est\u00e1n cobrando de pensi\u00f3n el equivalente  a 250 d\u00f3lares. ...\""]}, {"words": {"igualdad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Me\n    citaba la UNED como \u00e1rea de encuentro, y felizmente hay un convenio\n    firmado entre la Direcci\u00f3n general de Ordenaci\u00f3n de las Migraciones\n    y la UNED que est\u00e1 permitiendo el acceso a los hijos de emigrantes en\n    condiciones de igualdad evidentemente, con centros en Bonn, Bruselas,\n    Par\u00eds, Londres, Ginebra, Rosario, Caracas, Nueva York, M\u00e9xico, Sao\n    Paulo, Roma, Buenos Aires y T\u00e1nger. ...\""]}, {"words": {"igualdad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Naturalmente,\n    en la vida internacional hay una tendencia a la igualdad de trato de\n    los nacionales y los extranjeros; tendencia que no se puede\n    desconocer y que ser\u00e1 cuesti\u00f3n de oportunidad pol\u00edtica c\u00f3mo se va\n    encajando en la situaci\u00f3n de los diferentes pa\u00edses. ...\""]}, {"words": {"fiscal": [0], "servicio p\u00fablico": [1, 2, 3, 4]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Por eso,\n    como se expresar\u00e1 en el proyecto de ley de orden administrativo,\n    fiscal y de asuntos sociales que acompa\u00f1a a los presupuestos, la SEPI\n    ejercer\u00e1 sus funciones con pleno respeto a los principios de\n    autonom\u00eda, pluralidad y neutralidad establecidos en el Estatuto de\n    Radiotelevisi\u00f3n Espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Es un\n    servicio p\u00fablico vertebrador de la sociedad, con proyecci\u00f3n\n    internacional  y difusor de la cultura y lengua espa\u00f1olas. ...\"", "\"... Si no solucionamos\n    el problema financiero\n    lo que estamos haciendo, se\u00f1or\u00edas, es poner en peligro la instituci\u00f3n\n    y poner en peligro el servicio p\u00fablico que presta. ...\"", "\"... Vamos pues\n    a preservar en todo momento su car\u00e1cter de servicio p\u00fablico, y es\n    precisamente para preservar ese car\u00e1cter p\u00fablico por lo que debemos\n    llevar a cabo su saneamiento econ\u00f3mico. ...\"", "\"... La soluci\u00f3n de sus problemas\n    financieros, que ahora afronta el Gobierno, es imprescindible para\n    que el Ente P\u00fablico Radiotelevisi\u00f3n Espa\u00f1ola pueda seguir prestando\n    en el futuro un servicio p\u00fablico de calidad. ...\""]}, {"words": {"servicio p\u00fablico": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... De ah\u00ed nuestra preocupaci\u00f3n de que el Ente P\u00fablico Radiotelevisi\u00f3n\n    Espa\u00f1ola no solamente conserve lo que tiene y lo que ha tenido, sino\n    que ampl\u00ede y profundice en lo que debe ser un servicio p\u00fablico en la\n    comunicaci\u00f3n como es el servicio p\u00fablico de Radiotelevisi\u00f3n Espa\u00f1ola. ...\"", "\"... No puede tranquilizar a nuestro grupo parlamentario cuando habla de\n    que se va a mantener y preservar el car\u00e1cter de servicio p\u00fablico. ...\""]}, {"words": {"proceso": [2], "servicio p\u00fablico": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Ahora nos falta ver, con la aprobaci\u00f3n de los\n    presupuestos del a\u00f1o 2001, que quede resuelto el problema del\n    equilibrio estable del funcionamiento d\u00eda a d\u00eda, que se preserve con\n    esto la financiaci\u00f3n de un servicio p\u00fablico, en el que todos los\n    grupos estamos implicados y aceptamos que sea as\u00ed, y quedar\u00e1\n    pendiente para resolver de manera diferente, fuera de lo que es el\n    propio presupuesto de funcionamiento org\u00e1nico, la resoluci\u00f3n de este\n    problema financiero con unos costes que, como nos acaba decir el\n    se\u00f1or ministro, son important\u00edsimos en el ejercicio anual de gasto\n    del organismo. ...\"", "\"... Entendemos que alguna televisi\u00f3n auton\u00f3mica tendr\u00eda que participar,\n    porque otras est\u00e1n m\u00e1s o menos implicadas, aunque no sea, dentro de\n    la definici\u00f3n europea, un servicio p\u00fablico en la forma que se\n    entiende para Radiotelevisi\u00f3n Espa\u00f1ola, y que se diera una posible\n    soluci\u00f3n a los d\u00e9ficit que algunas de ellas tienen acumulados. ...\"", "\"... Finalmente, nuestro grupo seguir\u00e1 de forma atenta la evoluci\u00f3n de\n    todo este proceso parlamentario que hoy se inicia y esperamos que con\n    la moci\u00f3n correspondiente tendremos posibilidades de decir algo m\u00e1s\n    al respecto. ...\""]}, {"words": {"servicio p\u00fablico": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Dec\u00eda algo tan elemental como lo que aprob\u00f3 por unanimidad el\n    Consejo de Administraci\u00f3n de Radiotelevisi\u00f3n Espa\u00f1ola el d\u00eda 7 de\n    septiembre: que por la entidad del texto a reformar del Estatuto de\n    Radiotelevisi\u00f3n Espa\u00f1ola y teniendo en cuenta el gran acuerdo\n    parlamentario que hubo en esta C\u00e1mara hace 20 a\u00f1os para aprobar el\n    estatuto actualmente vigente, es preciso, por la naturaleza del\n    servicio p\u00fablico esencial que presta Radiotelevisi\u00f3n Espa\u00f1ola, traer\n    a esta C\u00e1mara un modelo que se discuta con los grupos parlamentarios\n    para obtener el m\u00e1ximo consenso posible y definir\n    un marco de financiaci\u00f3n estable. ...\"", "\"... Esto es una burla al\n    Parlamento y, por tanto, a los ciudadanos, porque los ciudadanos\n    tienen que recibir un servicio p\u00fablico a trav\u00e9s de Radiotelevisi\u00f3n\n    Espa\u00f1ola y nosotros dudamos que se pueda prestar adecuada y\n    eficazmente sin el acuerdo parlamentario  y desde la Sociedad Estatal\n    de Participaciones Industriales. ...\""]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 2, 3, 6, 8, 11, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 23, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 36, 38, 39, 40, 42, 44, 46], "party": "Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar L\u00f3pez", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [1, 4, 5, 7, 9, 10, 12, 22, 24, 25, 26, 27, 35, 37, 45, 49], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [41, 43], "party": "Carlos Ignacio Aymerich Cano", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [47], "party": "Presentaci\u00f3n Ur\u00e1n Gonz\u00e1lez", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [48], "party": "Pere Grau Buld\u00fa", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}]}