{"blocks": [{"words": {"pa\u00eds": [0, 1, 2, 3], "competencias": [4]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, dibuja usted\n    un panorama de nuestro pa\u00eds ciertamente desolador y parece que\n    estamos acosados\n    por todo tipo de calamidades y por todo tipo de plagas. ...\"", "\"... Vamos a terminar el a\u00f1o 2000 creando 650.000 nuevos empleos en\n    nuestro pa\u00eds, lo cual probablemente sea tambi\u00e9n una calamidad o un\n    desastre. ...\"", "\"... Tenemos\n    un problema en nuestro pa\u00eds: c\u00f3mo enfocamos la inmigraci\u00f3n. ...\"", "\"... Y vamos a seguir\n    alentando, dentro del mayor acuerdo posible, proyectos de futuro\n    e iniciativas para nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... Ha promulgado un paquete muy importante de liberalizaci\u00f3n y\n    competencias, el m\u00e1s importante en mucho tiempo; ha puesto en marcha\n    el Plan hidrol\u00f3gico nacional; ha puesto en marcha la ley de\n    estabilidad presupuestaria; ha presentado un presupuesto sin d\u00e9ficit\n    p\u00fablico; ha hecho la reforma de las humanidades; ha presentado un\n    plan de reforma de la justicia (Rumores. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [1, 2], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, seg\u00fan los \u00faltimos datos publicados por el Instituto\n    Nacional de Estad\u00edstica, Espa\u00f1a creci\u00f3  a un ritmo del 4,1 por ciento\n    en el a\u00f1o 2000, lo que unido a los datos de crecimiento de a\u00f1os\n    anteriores confirma un per\u00edodo de crecimiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola\n    en torno al 4 por ciento. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, seg\u00fan los \u00faltimos datos publicados por el Instituto\n    Nacional de Estad\u00edstica, Espa\u00f1a creci\u00f3  a un ritmo del 4,1 por ciento\n    en el a\u00f1o 2000, lo que unido a los datos de crecimiento de a\u00f1os\n    anteriores confirma un per\u00edodo de crecimiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola\n    en torno al 4 por ciento. ...\"", "\"... Esto significa que Espa\u00f1a ha avanzado en la\n    convergencia con los dem\u00e1s pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea, y si a ello\n    a\u00f1adimos que se han reducido las diferencias interregionales en\n    nuestro pa\u00eds podemos afirmar que estamos en un per\u00edodo de crecimiento\n    estable y sostenido de nuestra econom\u00eda. ...\""]}, {"words": {"exteriores": [0, 1], "espa\u00f1oles": [2, 3]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... A los pocos d\u00edas,\n    cuando se burl\u00f3 de m\u00ed en una comparecencia en la Comisi\u00f3n de Asuntos\n    Exteriores, usted, se\u00f1or Piqu\u00e9, mand\u00f3 una carta a Robin Cook\n    dici\u00e9ndole que ten\u00eda temor por el submarino. ...\"", "\"... A los dos minutos cesaban el\n    ministro de Exteriores. ...\"", "\"...  Se\u00f1or ministro, \u00bfc\u00f3mo es usted capaz de\n    hablar de gracia cuando el propio presidente del Gobierno se ha\n    burlado de todos los ciudadanos y de todos los espa\u00f1oles con aquella\n    famosa frase del submarino amarillo, junto a Tony Blair en una rueda\n    de prensa? ...\"", "\"... Le digo una\n    cosa, se\u00f1or\u00eda, y es que los espa\u00f1oles no entienden la actitud del\n    Gobierno. ...\""]}, {"words": {"exteriores": [2], "asuntos exteriores": [0], "posici\u00f3n": [1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Asuntos Exteriores, en los \u00faltimos diez a\u00f1os, y\n    tras la ca\u00edda del muro de Berl\u00edn, el mapa geopol\u00edtico de Europa\n    afortunadamente ha cambiado. ...\"", "\"... Por todo esto, se\u00f1or ministro, yo quiero preguntarle hoy cu\u00e1l es la\n    posici\u00f3n del Gobierno respecto de las \u00faltimas decisiones tomadas por\n    la Uni\u00f3n Europea en relaci\u00f3n con el proceso de integraci\u00f3n de los\n    pa\u00edses del sudeste europeo en la corriente pol\u00edtica y econ\u00f3mica\n    general de Europa. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro de Asuntos Exteriores, en los \u00faltimos diez a\u00f1os, y\n    tras la ca\u00edda del muro de Berl\u00edn, el mapa geopol\u00edtico de Europa\n    afortunadamente ha cambiado. ...\""]}, {"words": {"posici\u00f3n": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... La posici\u00f3n del Gobierno espa\u00f1ol es la misma que tiene el conjunto de\n    la Uni\u00f3n Europea, la cual hemos contribuido intensamente a\n    configurar. ...\""]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0, 1, 2], "comunidad internacional": [3, 4], "espa\u00f1oles": [5, 6]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Cuando formulaba esta pregunta, se\u00f1or\u00edas, la opini\u00f3n p\u00fablica\n    internacional se conmocionaba una vez m\u00e1s por las consecuencias\n    terribles del terremoto de la India, y se me antojaba una reflexi\u00f3n\n    sobre la importancia de las pol\u00edticas de cooperaci\u00f3n y sobre la\n    capacidad de respuesta de la comunidad internacional. ...\"", "\"... Miles de espa\u00f1olas y de\n    espa\u00f1oles, a t\u00edtulo individual, organizaciones sociales de todo tipo,\n    empresas, sindicatos, medios de comunicaci\u00f3n, administraciones\n    p\u00fablicas, se convierten en actores y agentes activos de una\n    cooperaci\u00f3n como la espa\u00f1ola, que est\u00e1 demostrando madurez y\n    liderazgo all\u00ed precisamente donde puede ser m\u00e1s eficaz, como es el\n    caso de Centroam\u00e9rica. ...\"", "\"... La cooperaci\u00f3n\n    siempre debe coordinarse en ese sentido. ...\"", "\"... Cuando formulaba esta pregunta, se\u00f1or\u00edas, la opini\u00f3n p\u00fablica\n    internacional se conmocionaba una vez m\u00e1s por las consecuencias\n    terribles del terremoto de la India, y se me antojaba una reflexi\u00f3n\n    sobre la importancia de las pol\u00edticas de cooperaci\u00f3n y sobre la\n    capacidad de respuesta de la comunidad internacional. ...\"", "\"... La contribuci\u00f3n de Espa\u00f1a a la paz, la\n    gobernabilidad, la reconstrucci\u00f3n y el desarrollo de Centroam\u00e9rica es\n    reconocida por toda la comunidad internacional. ...\"", "\"... Miles de espa\u00f1olas y de\n    espa\u00f1oles, a t\u00edtulo individual, organizaciones sociales de todo tipo,\n    empresas, sindicatos, medios de comunicaci\u00f3n, administraciones\n    p\u00fablicas, se convierten en actores y agentes activos de una\n    cooperaci\u00f3n como la espa\u00f1ola, que est\u00e1 demostrando madurez y\n    liderazgo all\u00ed precisamente donde puede ser m\u00e1s eficaz, como es el\n    caso de Centroam\u00e9rica. ...\"", "\"... El plan de emergencia y\n    reconstrucci\u00f3n debe dar cabida, para seguir asegurando respuesta de\n    la sociedad, a todos los agentes sociales espa\u00f1oles que intervienen y\n    debe igualmente ser coherente y dar continuidad e impulso a las\n    importantes acciones y proyectos que ya estaban en marcha en El\n    Salvador. ...\""]}, {"words": {"asuntos exteriores": [0, 1], "exteriores": [2, 3], "espa\u00f1oles": [4, 5, 6]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Apenas hab\u00edan transcurrido dos horas del\n    terremoto y ya hab\u00eda una reuni\u00f3n del comit\u00e9 de crisis del Ministerio\n    de Asuntos Exteriores coordinando los diferentes ministerios para ver\n    qu\u00e9 se pod\u00eda hacer. ...\"", "\"... En\n    este contexto puedo decirle que hemos dedicado m\u00e1s de 8.000 millones\n    de pesetas, pero en esos 8.000 millones de pesetas -con cr\u00e9ditos\n    concesionales en muy buenas condiciones, condonaci\u00f3n del\n    servicio de la deuda para este a\u00f1o, etc\u00e9tera- hay una parte\n    importante de solidaridad de los espa\u00f1oles que, a trav\u00e9s de una\n    cuenta abierta por el Ministerio de Asuntos Exteriores, en estos\n    momentos supera ya los 1.500 millones de pesetas. ...\"", "\"... Apenas hab\u00edan transcurrido dos horas del\n    terremoto y ya hab\u00eda una reuni\u00f3n del comit\u00e9 de crisis del Ministerio\n    de Asuntos Exteriores coordinando los diferentes ministerios para ver\n    qu\u00e9 se pod\u00eda hacer. ...\"", "\"... En\n    este contexto puedo decirle que hemos dedicado m\u00e1s de 8.000 millones\n    de pesetas, pero en esos 8.000 millones de pesetas -con cr\u00e9ditos\n    concesionales en muy buenas condiciones, condonaci\u00f3n del\n    servicio de la deuda para este a\u00f1o, etc\u00e9tera- hay una parte\n    importante de solidaridad de los espa\u00f1oles que, a trav\u00e9s de una\n    cuenta abierta por el Ministerio de Asuntos Exteriores, en estos\n    momentos supera ya los 1.500 millones de pesetas. ...\"", "\"... Los ciudadanos espa\u00f1oles, una\n    vez m\u00e1s, han demostrado su inmensa capacidad para ser solidarios,\n    para responder de inmediato ante enormes dramas humanos como estos. ...\"", "\"... En\n    este contexto puedo decirle que hemos dedicado m\u00e1s de 8.000 millones\n    de pesetas, pero en esos 8.000 millones de pesetas -con cr\u00e9ditos\n    concesionales en muy buenas condiciones, condonaci\u00f3n del\n    servicio de la deuda para este a\u00f1o, etc\u00e9tera- hay una parte\n    importante de solidaridad de los espa\u00f1oles que, a trav\u00e9s de una\n    cuenta abierta por el Ministerio de Asuntos Exteriores, en estos\n    momentos supera ya los 1.500 millones de pesetas. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, en cuentas\n    abiertas por diferentes ONG, los espa\u00f1oles han aportado ya del orden\n    de 2.000 millones de pesetas m\u00e1s. ...\""]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Pero\n    quiero citar tambi\u00e9n el elemento contaminante permanente que juega el\n    proceso de paz de Oriente Medio en la creaci\u00f3n de un espacio de\n    seguridad  y de libertad com\u00fan en el conjunto del Mediterr\u00e1neo. ...\""]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... CREE EL GOBIERNO QUE LOS DATOS DEL PARO DEL MES DE ENERO\n    SON MERAMENTE COYUNTURALES ...\""]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, \u00bfconsidera usted que el\n    incremento del paro en el mes de enero en casi 64.000 personas es un\n    dato meramente coyuntural? ...\""]}, {"words": {"paro": [0, 1]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"...  Como\n    sin duda ninguna sabe S.S., el mes de enero es un mes que, desde las\n    series de paro registrado, suele ofrecer datos negativos; unos datos\n    que en promedio no est\u00e1n demasiado alejados de esta cifra y unos\n    datos que tampoco se alejan especialmente de a\u00f1os de referencia, como\n    pueden ser el a\u00f1o 1994 o el propio a\u00f1o 1991. ...\"", "\"... Nunca es un buen dato\n    que se produzca un incremento del paro registrado, pero ciertamente\n    tambi\u00e9n ser\u00eda muy aventurado, cuando no poco riguroso, prever una\n    tendencia a partir de un dato aislado.  ...\""]}, {"words": {"paro": [1, 2, 3, 4], "mercado laboral": [5], "j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Ya es hora de que hablemos de que sigue existiendo un 33 por ciento\n    de eventualidad, que es una eventualidad que afecta a\n    ocho de cada diez de nuestros j\u00f3venes; que de la eventualidad viene\n    el dualismo, porque ganan la mitad que los trabajadores fijos; que de\n    la eventualidad viene otro dualismo, que es el del paro en relaci\u00f3n\n    con los g\u00e9neros, el paro es cada vez m\u00e1s femenino y las mujeres que\n    trabajan ganan un 20 o un 30 por ciento menos que los hombres; que de\n    la eventualidad y de este mercado laboral viene un dualismo tremendo\n    en los salarios, que se disparan en un abanico disparatado; hay una\n    subcontrataci\u00f3n fraudulenta, que genera inseguridad laboral, cinco\n    muertos cada d\u00eda, se\u00f1or\u00edas. ...\"", "\"... Primero, desde\n    septiembre del a\u00f1o 2000 a enero de 2001, en los \u00faltimos cinco meses,\n    se\u00f1or\u00edas, el paro registrado ha subido en 120.000 personas. ...\"", "\"... Repito:\n    120.000 personas paradas m\u00e1s registradas en cinco meses de subida\n    ininterrumpida del paro. ...\"", "\"... Segundo, el paro que se redujo en todo el\n    a\u00f1o 2000 -cincuenta y pico mil personas- ha sido absorbido por el\n    paro que se ha creado en enero de 2001, s\u00f3lo en un mes. ...\"", "\"... Ya es hora de que hablemos de que sigue existiendo un 33 por ciento\n    de eventualidad, que es una eventualidad que afecta a\n    ocho de cada diez de nuestros j\u00f3venes; que de la eventualidad viene\n    el dualismo, porque ganan la mitad que los trabajadores fijos; que de\n    la eventualidad viene otro dualismo, que es el del paro en relaci\u00f3n\n    con los g\u00e9neros, el paro es cada vez m\u00e1s femenino y las mujeres que\n    trabajan ganan un 20 o un 30 por ciento menos que los hombres; que de\n    la eventualidad y de este mercado laboral viene un dualismo tremendo\n    en los salarios, que se disparan en un abanico disparatado; hay una\n    subcontrataci\u00f3n fraudulenta, que genera inseguridad laboral, cinco\n    muertos cada d\u00eda, se\u00f1or\u00edas. ...\"", "\"... Ya es hora de que hablemos de que sigue existiendo un 33 por ciento\n    de eventualidad, que es una eventualidad que afecta a\n    ocho de cada diez de nuestros j\u00f3venes; que de la eventualidad viene\n    el dualismo, porque ganan la mitad que los trabajadores fijos; que de\n    la eventualidad viene otro dualismo, que es el del paro en relaci\u00f3n\n    con los g\u00e9neros, el paro es cada vez m\u00e1s femenino y las mujeres que\n    trabajan ganan un 20 o un 30 por ciento menos que los hombres; que de\n    la eventualidad y de este mercado laboral viene un dualismo tremendo\n    en los salarios, que se disparan en un abanico disparatado; hay una\n    subcontrataci\u00f3n fraudulenta, que genera inseguridad laboral, cinco\n    muertos cada d\u00eda, se\u00f1or\u00edas. ...\""]}, {"words": {"paro": [0, 1], "poblaci\u00f3n activa": [2], "mercado laboral": [3], "di\u00e1logo social": [4]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Hoy mismo se\n    publicaba el dato del paro en Alemania; excepcionalmente en tres a\u00f1os\n    ha subido el paro en Alemania. ...\"", "\"... Creo que este dato, siendo malo -lo vuelvo a repetir, no es nunca\n    positivo que crezca el paro registrado-, no s\u00e9 tampoco si en este\n    momento es el indicador m\u00e1s expresivo de nuestro mercado laboral,\n    porque se est\u00e1 produciendo una intens\u00edsima incorporaci\u00f3n de personas\n    a la actividad, lo cual s\u00ed que es bueno y es deseable para este\n    pa\u00eds. ...\"", "\"... El pr\u00f3ximo d\u00eda 12 de este mismo mes se har\u00e1n p\u00fablicos los datos que\n    corresponden a la encuesta de poblaci\u00f3n activa, que permitir\u00e1n tener\n    una valoraci\u00f3n de lo que ha sido realmente en t\u00e9rminos de empleo el\n    a\u00f1o 2000. ...\"", "\"... Creo que este dato, siendo malo -lo vuelvo a repetir, no es nunca\n    positivo que crezca el paro registrado-, no s\u00e9 tampoco si en este\n    momento es el indicador m\u00e1s expresivo de nuestro mercado laboral,\n    porque se est\u00e1 produciendo una intens\u00edsima incorporaci\u00f3n de personas\n    a la actividad, lo cual s\u00ed que es bueno y es deseable para este\n    pa\u00eds. ...\"", "\"... Dicho eso, que la mayor explicaci\u00f3n est\u00e1 en ese incremento, estos\n    datos son tambi\u00e9n sin duda ninguna una llamada a la responsabilidad\n    de todos, y cuando hablo de la responsabilidad de todos es una\n    llamada tambi\u00e9n a la responsabilidad en el di\u00e1logo social. ...\""]}, {"words": {"seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L HA SIDO LA\n    EVOLUCI\u00d3N DE LA AFILIACI\u00d3N A LA SEGURIDAD SOCIAL DE LOS EXTRANJEROS\n    EN ESPA\u00d1A DURANTE EL \u00daLTIMO A\u00d1O ...\""]}, {"words": {"seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Por\n    eso nos parece importante, se\u00f1or ministro, que nos diga cu\u00e1l ha sido\n    la afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social de los inmigrantes en estos\n    \u00faltimos a\u00f1os. ...\""]}, {"words": {"paro": [4], "trabajadores": [5], "seguridad social": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Desde luego, la integraci\u00f3n de la inmigraci\u00f3n pasa por una\n    integraci\u00f3n laboral, y hoy podemos afirmar que existe un n\u00famero muy\n    importante de personas integradas al menos bajo esa primera\n    protecci\u00f3n evidente que supone su afiliaci\u00f3n  a la Seguridad Social,\n    ese razonable equilibrio de derechos y de obligaciones que se\n    contraen. ...\"", "\"... Solamente para hacerse una idea del esfuerzo realizado, en\n    este \u00faltimo a\u00f1o han sido m\u00e1s de 118.000 las personas extranjeras que\n    se han afiliado a la Seguridad Social, de ellas una inmensa mayor\u00eda,\n    100.000 pr\u00e1cticamente, son ciudadanos de terceros pa\u00edses. ...\"", "\"... Por cierto,\n    el r\u00e9gimen al que mayoritariamente se han afiliado, en contra de otra\n    imagen ut\u00f3pica que se pretende crear, no ha sido al r\u00e9gimen especial\n    agrario ni a ninguno de los otros reg\u00edmenes especiales, ha sido al\n    r\u00e9gimen general y, en este caso, m\u00e1s del 50 por ciento, lo que hace\n    que sean ya m\u00e1s del 62 por ciento los trabajadores de terceros pa\u00edses\n    afiliados al r\u00e9gimen general de la Seguridad Social. ...\"", "\"... Estamos hablando ya de una Seguridad Social espa\u00f1ola que refleja, a\n    31 de diciembre, a m\u00e1s de 452.000 personas y \u00e9sa es la imagen que me\n    gustar\u00eda destacar,\n    una imagen mayoritariamente de normalidad, mayoritariamente de\n    integraci\u00f3n y de correcci\u00f3n. ...\"", "\"... La integraci\u00f3n, que es\n    la palabra clave a la hora de hablar de emigraciones, pasa por la\n    integraci\u00f3n laboral, pasa por resolver simult\u00e1neamente -a m\u00ed no se me\n    olvidan- la dificultad estructural de paro que tiene Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Por cierto,\n    el r\u00e9gimen al que mayoritariamente se han afiliado, en contra de otra\n    imagen ut\u00f3pica que se pretende crear, no ha sido al r\u00e9gimen especial\n    agrario ni a ninguno de los otros reg\u00edmenes especiales, ha sido al\n    r\u00e9gimen general y, en este caso, m\u00e1s del 50 por ciento, lo que hace\n    que sean ya m\u00e1s del 62 por ciento los trabajadores de terceros pa\u00edses\n    afiliados al r\u00e9gimen general de la Seguridad Social. ...\""]}, {"words": {"desempleo": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Este programa piloto consiste en que una compa\u00f1\u00eda privada administra\n    en un fondo p\u00fablico los subsidios de formaci\u00f3n y desempleo y\n    garantiza el asesoramiento individualizado de cada parado. ...\""]}, {"words": {"paro": [2, 3, 4], "juvenil": [5, 6], "agentes sociales": [7], "paro juvenil": [0, 1]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... El\n    paro juvenil, especialmente el paro juvenil procedente del fracaso\n    escolar o de la desvertebraci\u00f3n familiar, me parece una experiencia\n    importante, no voy a decir transferible, no voy a decir trasladable\n    porque son evidentes tambi\u00e9n las diferencias que existen entre ambos\n    mercados de trabajo, pero digna de ser tenida en cuenta. ...\"", "\"... Si\n    posteriormente se producen extrapolaciones o exageraciones, por ser\n    a\u00fan m\u00e1s claros, tan brutales como decir que se est\u00e1 pretendiendo\n    privatizar el Inem, yo s\u00e9 que eso entra dentro de la libertad del\n    ejercicio de la libre expresi\u00f3n, pero ciertamente se aleja de la\n    realidad y de la valoraci\u00f3n que puede merecer una iniciativa que si\n    no se tomase desde la perspectiva de los prejuicios ideol\u00f3gicos yo\n    estoy seguro que deber\u00eda ser tenida en cuenta por otros muchos\n    servicios p\u00fablicos de empleo, no solamente por el espa\u00f1ol sino por\n    todos aquellos que s\u00ed estamos empe\u00f1ados en actuar con mayor\n    intensidad en el paro juvenil de larga duraci\u00f3n. ...\"", "\"... La lucha contra el paro de larga duraci\u00f3n creo que es un objetivo\n    irrenunciable de todos los gobiernos, y la atenci\u00f3n aun m\u00e1s\n    especializada a colectivos que tienen tambi\u00e9n dificultades a\u00f1adidas\n    creo que es una obligaci\u00f3n. ...\"", "\"... El\n    paro juvenil, especialmente el paro juvenil procedente del fracaso\n    escolar o de la desvertebraci\u00f3n familiar, me parece una experiencia\n    importante, no voy a decir transferible, no voy a decir trasladable\n    porque son evidentes tambi\u00e9n las diferencias que existen entre ambos\n    mercados de trabajo, pero digna de ser tenida en cuenta. ...\"", "\"... Si\n    posteriormente se producen extrapolaciones o exageraciones, por ser\n    a\u00fan m\u00e1s claros, tan brutales como decir que se est\u00e1 pretendiendo\n    privatizar el Inem, yo s\u00e9 que eso entra dentro de la libertad del\n    ejercicio de la libre expresi\u00f3n, pero ciertamente se aleja de la\n    realidad y de la valoraci\u00f3n que puede merecer una iniciativa que si\n    no se tomase desde la perspectiva de los prejuicios ideol\u00f3gicos yo\n    estoy seguro que deber\u00eda ser tenida en cuenta por otros muchos\n    servicios p\u00fablicos de empleo, no solamente por el espa\u00f1ol sino por\n    todos aquellos que s\u00ed estamos empe\u00f1ados en actuar con mayor\n    intensidad en el paro juvenil de larga duraci\u00f3n. ...\"", "\"... El\n    paro juvenil, especialmente el paro juvenil procedente del fracaso\n    escolar o de la desvertebraci\u00f3n familiar, me parece una experiencia\n    importante, no voy a decir transferible, no voy a decir trasladable\n    porque son evidentes tambi\u00e9n las diferencias que existen entre ambos\n    mercados de trabajo, pero digna de ser tenida en cuenta. ...\"", "\"... Si\n    posteriormente se producen extrapolaciones o exageraciones, por ser\n    a\u00fan m\u00e1s claros, tan brutales como decir que se est\u00e1 pretendiendo\n    privatizar el Inem, yo s\u00e9 que eso entra dentro de la libertad del\n    ejercicio de la libre expresi\u00f3n, pero ciertamente se aleja de la\n    realidad y de la valoraci\u00f3n que puede merecer una iniciativa que si\n    no se tomase desde la perspectiva de los prejuicios ideol\u00f3gicos yo\n    estoy seguro que deber\u00eda ser tenida en cuenta por otros muchos\n    servicios p\u00fablicos de empleo, no solamente por el espa\u00f1ol sino por\n    todos aquellos que s\u00ed estamos empe\u00f1ados en actuar con mayor\n    intensidad en el paro juvenil de larga duraci\u00f3n. ...\"", "\"... Lo que s\u00ed ha logrado el servicio p\u00fablico brit\u00e1nico es implicar en\n    experiencias piloto a los agentes sociales, en este caso\n    especialmente a los empresarios de una zona deprimida y\n    desindustrializada como es la de Birmingham,  a las administraciones\n    locales y a las principales empresas que intermedian en el mercado de\n    trabajo, estando presente tambi\u00e9n en la configuraci\u00f3n de la\n    iniciativa el propio ministerio brit\u00e1nico de trabajo, para actuar\n    sobre esos grupos de especial dificultad. ...\""]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... MANTIENE EL MINISTRO DE JUSTICIA QUE ACTUALMENTE NO SE\n    GARANTIZA LA INDEPENDENCIA DE LOS JUECES, SU PROFESIONALIDAD, SU\n    SOMETIMIENTO A LA LEY Y AL DERECHO,  Y AS\u00cd COMO LA DIVISI\u00d3N DE\n    PODERES ...\""]}, {"words": {"justicia": [0, 1], "servicio p\u00fablico": [2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, tenemos una importante preocupaci\u00f3n por la situaci\u00f3n\n    de la justicia en Espa\u00f1a, que se acrecienta cuando escuchamos al\n    presidente del Gobierno decir que habr\u00e1 reforma de la justicia con o\n    sin consenso, y a usted en unas recientes declaraciones donde dice\n    que va a proponer una reforma con el objetivo de garantizar la\n    independencia de los jueces, su profesionalidad y su sometimiento a\n    la ley y al derecho, as\u00ed como la divisi\u00f3n de poderes. ...\"", "\"... Quiero saber si\n    es que esta situaci\u00f3n no existe ahora, y me parece que sus reformas\n    van m\u00e1s dirigidas a meter en cintura a los jueces -usted ya me\n    entiende-, que a promover un buen servicio p\u00fablico de justicia. ...\"", "\"... Quiero saber si\n    es que esta situaci\u00f3n no existe ahora, y me parece que sus reformas\n    van m\u00e1s dirigidas a meter en cintura a los jueces -usted ya me\n    entiende-, que a promover un buen servicio p\u00fablico de justicia. ...\""]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, llevo diciendo desde mi primera comparecencia en esta\n    C\u00e1mara, en el Congreso de los Diputados  y posteriormente en el\n    Senado, que durante esta legislatura \u00edbamos a llevar a cabo y a\n    proponer una reforma de la justicia, con los objetivos de\n    modernizarla, agilizarla, hacerla m\u00e1s eficaz al servicio de los\n    ciudadanos,  y ello desde el acuerdo y el consenso con los grupos\n    parlamentarios, en los tiempos que dije y anticip\u00e9,  y estoy\n    cumpliendo en esa misma comparecencia\n    cuando se estrenaba esta legislatura. ...\""]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Nosotros queremos un pacto por la\n    justicia; pero le he le\u00eddo unas declaraciones p\u00fablicas suyas a un\n    diario nacional en las que usted dec\u00eda -le repito-, que tendr\u00edan el\n    objetivo de garantizar la independencia de los jueces, su\n    profesionalidad y su sometimiento a la ley y al derecho, como si ello\n    en estos momentos no ocurriera. ...\"", "\"... Usted sabe cu\u00e1l\n    es el verdadero problema de la justicia en Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Para esto s\u00ed queremos una reforma de la justicia, se\u00f1or\n    ministro; para esto s\u00ed le ofrecemos la mano tendida para que los\n    ciudadanos no est\u00e9n cinco, seis o siete a\u00f1os esperando la tramitaci\u00f3n\n    de las resoluciones judiciales. ...\"", "\"... Aborden una reforma con mejor\n    calidad de los servicios, en este caso el de la justicia. ...\""]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Es muy mal comienzo, se\u00f1ores\n    del Partido Socialista, iniciar un debate sobre la reforma del modelo\n    de justicia, que es necesario modernizar, agilizar y hacerlo m\u00e1s\n    cercano al ciudadano, invent\u00e1ndose cosas que no se han dicho y\n    afirmaciones que nunca se han realizado. ...\"", "\"... Si hoy esa justicia que\n    usted dice es lenta, es una justicia poco \u00e1gil, se debe a un modelo\n    de justicia que ustedes llevaron adelante (Rumores y protestas.) ...\"", "\"... \u00bfCu\u00e1l es el modelo de justicia que se inicia en el a\u00f1o 1985... \n    (Contin\u00faan los rumores.) ...\""]}, {"words": {"lengua": [1], "patrimonio": [2], "cultura": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LCONSIDERA QUE ES LA MINISTRA DE CIENCIA Y\n    TECNOLOG\u00cdA \"NUESTRA LENGUA, PATRIMONIO  Y CULTURA\" QUE DEBE PROMOVERSE\n    COMO OBJETIVO ESTRAT\u00c9GICO DE LA INICIATIVA DEL GOBIERNO \"INFO XXI: LA\n    SOCIEDAD DE LA INFORMACI\u00d3N PARA TODOS\", DE ACUERDO CON LA\n    DOCUMENTACI\u00d3N PRESENTADA POR EL GOBIERNO ...\"", "\"... CU\u00c1LCONSIDERA QUE ES LA MINISTRA DE CIENCIA Y\n    TECNOLOG\u00cdA \"NUESTRA LENGUA, PATRIMONIO  Y CULTURA\" QUE DEBE PROMOVERSE\n    COMO OBJETIVO ESTRAT\u00c9GICO DE LA INICIATIVA DEL GOBIERNO \"INFO XXI: LA\n    SOCIEDAD DE LA INFORMACI\u00d3N PARA TODOS\", DE ACUERDO CON LA\n    DOCUMENTACI\u00d3N PRESENTADA POR EL GOBIERNO ...\"", "\"... CU\u00c1LCONSIDERA QUE ES LA MINISTRA DE CIENCIA Y\n    TECNOLOG\u00cdA \"NUESTRA LENGUA, PATRIMONIO  Y CULTURA\" QUE DEBE PROMOVERSE\n    COMO OBJETIVO ESTRAT\u00c9GICO DE LA INICIATIVA DEL GOBIERNO \"INFO XXI: LA\n    SOCIEDAD DE LA INFORMACI\u00d3N PARA TODOS\", DE ACUERDO CON LA\n    DOCUMENTACI\u00d3N PRESENTADA POR EL GOBIERNO ...\""]}, {"words": {"lengua": [3, 4, 5], "patrimonio": [6, 7], "educaci\u00f3n": [8], "cultura": [0, 1, 2]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... En los documentos de presentaci\u00f3n de esta\n    iniciativa, en\n    donde su Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda tiene un protagonismo\n    evidente, se afirma textualmente que el Gobierno es consciente de la\n    importancia de la sociedad de la informaci\u00f3n, especialmente para la\n    educaci\u00f3n de las nuevas generaciones y para la promoci\u00f3n de nuestra\n    lengua y cultura. ...\"", "\"... Entre los objetivos estrat\u00e9gicos de esta iniciativa\n    tambi\u00e9n se vuelve a aludir, en singular,  a la proyecci\u00f3n de nuestra\n    lengua, patrimonio y cultura. ...\"", "\"... Por ello, se\u00f1ora ministra, le pregunto:\n    \u00bfCu\u00e1l considera que es nuestra lengua, patrimonio y cultura? ...\"", "\"... En los documentos de presentaci\u00f3n de esta\n    iniciativa, en\n    donde su Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda tiene un protagonismo\n    evidente, se afirma textualmente que el Gobierno es consciente de la\n    importancia de la sociedad de la informaci\u00f3n, especialmente para la\n    educaci\u00f3n de las nuevas generaciones y para la promoci\u00f3n de nuestra\n    lengua y cultura. ...\"", "\"... Entre los objetivos estrat\u00e9gicos de esta iniciativa\n    tambi\u00e9n se vuelve a aludir, en singular,  a la proyecci\u00f3n de nuestra\n    lengua, patrimonio y cultura. ...\"", "\"... Por ello, se\u00f1ora ministra, le pregunto:\n    \u00bfCu\u00e1l considera que es nuestra lengua, patrimonio y cultura? ...\"", "\"... Entre los objetivos estrat\u00e9gicos de esta iniciativa\n    tambi\u00e9n se vuelve a aludir, en singular,  a la proyecci\u00f3n de nuestra\n    lengua, patrimonio y cultura. ...\"", "\"... Por ello, se\u00f1ora ministra, le pregunto:\n    \u00bfCu\u00e1l considera que es nuestra lengua, patrimonio y cultura? ...\"", "\"... En los documentos de presentaci\u00f3n de esta\n    iniciativa, en\n    donde su Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda tiene un protagonismo\n    evidente, se afirma textualmente que el Gobierno es consciente de la\n    importancia de la sociedad de la informaci\u00f3n, especialmente para la\n    educaci\u00f3n de las nuevas generaciones y para la promoci\u00f3n de nuestra\n    lengua y cultura. ...\""]}, {"words": {"patrimonio": [0], "cultural": [1], "patrimonio hist\u00f3rico": [2], "lenguas": [3]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... En este marco en el que ya habl\u00e9 de la\n    importancia del desarrollo de la sociedad de la informaci\u00f3n para\n    todos, en el marco de la iniciativa estrat\u00e9gica Info XXI, contemplaba\n    y describ\u00eda claramente aprovechar, entre otras actuaciones, el hecho\n    de que somos un pa\u00eds no s\u00f3lo plural, sino pluricultural y\n    pluriling\u00fc\u00edstico, que no s\u00f3lo se recoge evidentemente en nuestro\n    marco constitucional sino lo que significa de riqueza en cuanto a\n    patrimonio hist\u00f3rico, natural, cultural  y sin duda de lenguas,\n    caracterizado por su riqueza  y diversidad, que constituyen hoy\n    verdaderos activos, tambi\u00e9n activos econ\u00f3micos, que en este marco\n    vamos a aprovechar.  ...\"", "\"... En este marco en el que ya habl\u00e9 de la\n    importancia del desarrollo de la sociedad de la informaci\u00f3n para\n    todos, en el marco de la iniciativa estrat\u00e9gica Info XXI, contemplaba\n    y describ\u00eda claramente aprovechar, entre otras actuaciones, el hecho\n    de que somos un pa\u00eds no s\u00f3lo plural, sino pluricultural y\n    pluriling\u00fc\u00edstico, que no s\u00f3lo se recoge evidentemente en nuestro\n    marco constitucional sino lo que significa de riqueza en cuanto a\n    patrimonio hist\u00f3rico, natural, cultural  y sin duda de lenguas,\n    caracterizado por su riqueza  y diversidad, que constituyen hoy\n    verdaderos activos, tambi\u00e9n activos econ\u00f3micos, que en este marco\n    vamos a aprovechar.  ...\"", "\"... En este marco en el que ya habl\u00e9 de la\n    importancia del desarrollo de la sociedad de la informaci\u00f3n para\n    todos, en el marco de la iniciativa estrat\u00e9gica Info XXI, contemplaba\n    y describ\u00eda claramente aprovechar, entre otras actuaciones, el hecho\n    de que somos un pa\u00eds no s\u00f3lo plural, sino pluricultural y\n    pluriling\u00fc\u00edstico, que no s\u00f3lo se recoge evidentemente en nuestro\n    marco constitucional sino lo que significa de riqueza en cuanto a\n    patrimonio hist\u00f3rico, natural, cultural  y sin duda de lenguas,\n    caracterizado por su riqueza  y diversidad, que constituyen hoy\n    verdaderos activos, tambi\u00e9n activos econ\u00f3micos, que en este marco\n    vamos a aprovechar.  ...\"", "\"... En este marco en el que ya habl\u00e9 de la\n    importancia del desarrollo de la sociedad de la informaci\u00f3n para\n    todos, en el marco de la iniciativa estrat\u00e9gica Info XXI, contemplaba\n    y describ\u00eda claramente aprovechar, entre otras actuaciones, el hecho\n    de que somos un pa\u00eds no s\u00f3lo plural, sino pluricultural y\n    pluriling\u00fc\u00edstico, que no s\u00f3lo se recoge evidentemente en nuestro\n    marco constitucional sino lo que significa de riqueza en cuanto a\n    patrimonio hist\u00f3rico, natural, cultural  y sin duda de lenguas,\n    caracterizado por su riqueza  y diversidad, que constituyen hoy\n    verdaderos activos, tambi\u00e9n activos econ\u00f3micos, que en este marco\n    vamos a aprovechar.  ...\""]}, {"words": {"lenguas": [4, 5], "lengua oficial": [3], "cultural": [2], "cultura": [0], "lenguas oficiales": [6], "lengua": [1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Las nuevas\n    tecnolog\u00edas pueden ser de gran ayuda para dar una imagen de Estado\n    plural, con una pluralidad de lenguas, con una cultura plural. ...\"", "\"... Por\n    tanto, se\u00f1ora ministra, le insto a que no vuelva  a pasar que en\n    documentos oficiales se hable en singular de una lengua cuando el\n    Estado, repito, es plural,\n    existe una pluralidad ling\u00fc\u00edstica y tanto usted como yo tenemos una\n    lengua oficial propia que es el catal\u00e1n. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, el Estado es plural y si en un \u00e1mbito se refleja esa\n    pluralidad es en el \u00e1mbito cultural y ling\u00fc\u00edstico, usted lo sabe\n    bien. ...\"", "\"... Por\n    tanto, se\u00f1ora ministra, le insto a que no vuelva  a pasar que en\n    documentos oficiales se hable en singular de una lengua cuando el\n    Estado, repito, es plural,\n    existe una pluralidad ling\u00fc\u00edstica y tanto usted como yo tenemos una\n    lengua oficial propia que es el catal\u00e1n. ...\"", "\"... Existen\n    -la Constituci\u00f3n lo reconoce- diversas lenguas oficiales. ...\"", "\"... Las nuevas\n    tecnolog\u00edas pueden ser de gran ayuda para dar una imagen de Estado\n    plural, con una pluralidad de lenguas, con una cultura plural. ...\"", "\"... Existen\n    -la Constituci\u00f3n lo reconoce- diversas lenguas oficiales. ...\""]}, {"words": {"patrimonio": [2, 3], "lengua catalana": [11], "lenguas": [7, 8, 9, 10], "cultural": [4, 5], "lengua": [0, 1], "patrimonio cultural": [6]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... S\u00f3lo tengo que\n    recordarle los beneficios, que estamos seguros que conjuntamente\n    vamos a repetir, que reportaron para la lengua catalana  y para otras\n    lenguas la importancia en la industria editorial del castellano. ...\"", "\"... En el programa Info XXI est\u00e1 planteada la diversidad, la riqueza y el\n    activo econ\u00f3mico de la lengua en los contenidos pedag\u00f3gicos,\n    digitales, en los distintos contenidos incluidos la diversidad, la\n    pluralidad cultural  y de patrimonio. ...\"", "\"... Ambas quiere\n    decir tanto lo que significa desde un punto de vista la diversidad de\n    patrimonio cultural e hist\u00f3rico, como de la riqueza de las lenguas. ...\"", "\"... En el programa Info XXI est\u00e1 planteada la diversidad, la riqueza y el\n    activo econ\u00f3mico de la lengua en los contenidos pedag\u00f3gicos,\n    digitales, en los distintos contenidos incluidos la diversidad, la\n    pluralidad cultural  y de patrimonio. ...\"", "\"... Ambas quiere\n    decir tanto lo que significa desde un punto de vista la diversidad de\n    patrimonio cultural e hist\u00f3rico, como de la riqueza de las lenguas. ...\"", "\"... En el programa Info XXI est\u00e1 planteada la diversidad, la riqueza y el\n    activo econ\u00f3mico de la lengua en los contenidos pedag\u00f3gicos,\n    digitales, en los distintos contenidos incluidos la diversidad, la\n    pluralidad cultural  y de patrimonio. ...\"", "\"... Ambas quiere\n    decir tanto lo que significa desde un punto de vista la diversidad de\n    patrimonio cultural e hist\u00f3rico, como de la riqueza de las lenguas. ...\"", "\"... La realidad es con diversidad de\n    lenguas, es una realidad: y en esta realidad hemos de ser tal como se\n    recoge en el plan Info XXI, que est\u00e1 en singular y en plural, y en un\n    sentido... (El se\u00f1or Jan\u00e9 i Guasch pronuncia palabras que no se\n    perciben.) ...\"", "\"... En este plural que habla\n    de lenguas espa\u00f1olas est\u00e1 clar\u00edsimo que recoge ambas. ...\"", "\"... Ambas quiere\n    decir tanto lo que significa desde un punto de vista la diversidad de\n    patrimonio cultural e hist\u00f3rico, como de la riqueza de las lenguas. ...\"", "\"... S\u00f3lo tengo que\n    recordarle los beneficios, que estamos seguros que conjuntamente\n    vamos a repetir, que reportaron para la lengua catalana  y para otras\n    lenguas la importancia en la industria editorial del castellano. ...\"", "\"... S\u00f3lo tengo que\n    recordarle los beneficios, que estamos seguros que conjuntamente\n    vamos a repetir, que reportaron para la lengua catalana  y para otras\n    lenguas la importancia en la industria editorial del castellano. ...\""]}, {"words": {"red": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Estamos hablando, pues, de avanzar en Internet en la escuela, la\n    salud en la red, disponer de un correo electr\u00f3nico para todos los\n    ciudadanos, disponer de una identidad digital tambi\u00e9n para todos los\n    ciudadanos, avanzar en una serie de medidas que faciliten la\n    incorporaci\u00f3n de aquellos discapacitados o sectores menos favorecidos\n    de la sociedad, es decir, avanzar en que hay una real vertebraci\u00f3n en\n    Espa\u00f1a...  ...\""]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Les decimos que sean responsables, que dialoguen, que\n    acuerden, que la Administraci\u00f3n p\u00fablica no es de ustedes, es de todos\n    los ciudadanos, hay que mimarla, hay que cuidarla por el bien de los\n    intereses de este pa\u00eds, cosa que ustedes no hacen. ...\""]}, {"words": {"sanidad": [0], "consumo": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... ES CONSCIENTE LA MINISTRA DE SANIDAD Y CONSUMO DEL DA\u00d1O\n    CAUSADO CON SUS DECLARACIONES A LOS SECTORES AFECTADOS POR LA CRISIS\n    DE LA ENCEFALOPAT\u00cdA ESPONGIFORME BOVINA ...\"", "\"... ES CONSCIENTE LA MINISTRA DE SANIDAD Y CONSUMO DEL DA\u00d1O\n    CAUSADO CON SUS DECLARACIONES A LOS SECTORES AFECTADOS POR LA CRISIS\n    DE LA ENCEFALOPAT\u00cdA ESPONGIFORME BOVINA ...\""]}, {"words": {"sanidad": [0], "consumo": [1, 2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, como consumidores todos los espa\u00f1oles debemos de agradecer\n    el silencio al que se ha sometido  a la ministra de Sanidad por parte,\n    me temo, del presidente del Gobierno. ...\"", "\"... Esto nos introduce en un\n    segundo problema, porque los espa\u00f1oles nos hemos quedado sin pautas\n    de consumo en una crisis como la de las vacas locas que es de\n    tremenda importancia. ...\"", "\"... En todo caso lo dejo a la de la se\u00f1ora\n    ministra para que nos d\u00e9 una respuesta  y nos diga con claridad cu\u00e1les\n    son las pautas de consumo que los espa\u00f1oles debemos de seguir. ...\""]}, {"words": {"salud": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Parece incre\u00edble que\n    un m\u00e9dico que sabe, se supone, de salud p\u00fablica me haga esa pregunta\n    a m\u00ed. ...\""]}, {"words": {"sanidad": [0, 1], "salud": [2, 3], "consumo": [4, 5]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... M\u00e1s all\u00e1 de mi profesi\u00f3n y del silencio impuesto a la\n    ministra, en Espa\u00f1a tenemos un grave problema y es que se ha creado\n    un gabinete interministerial para el manejo de la crisis de las vacas\n    locas y en ese gabinete interministerial, se\u00f1or\u00edas, no est\u00e1 la\n    ministra de Sanidad. ...\"", "\"... Aqu\u00ed ha habido una desautorizaci\u00f3n expresa,\n    concreta, a la ministra de Sanidad, supongo que por parte del\n    vicepresidente o incluso del presidente, que es quien ha ordenado\n    montar ese gabinete. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, yo estoy preocupado, nosotros estamos preocupados\n    porque no hay una voz sanitaria, de salud p\u00fablica, ante este\n    principal problema que tenemos los espa\u00f1oles. ...\"", "\"... Es verdad que la crisis\n    de las vacas locas es un problema econ\u00f3mico; es verdad que tambi\u00e9n es\n    un problema ganadero, que afecta a los ganaderos,  a los carniceros,\n    etc\u00e9tera, pero, sobre todo, no lo negar\u00e1, es un problema de salud\n    p\u00fablica y en el gabinete interministerial no hay una voz que nos diga\n    cu\u00e1les son las pautas de consumo. ...\"", "\"... La verdad es que seguimos teniendo un grave problema, porque el que\n    yo sea m\u00e9dico no aclara nada a los espa\u00f1oles las pautas de consumo\n    que debemos seguir. ...\"", "\"... Es verdad que la crisis\n    de las vacas locas es un problema econ\u00f3mico; es verdad que tambi\u00e9n es\n    un problema ganadero, que afecta a los ganaderos,  a los carniceros,\n    etc\u00e9tera, pero, sobre todo, no lo negar\u00e1, es un problema de salud\n    p\u00fablica y en el gabinete interministerial no hay una voz que nos diga\n    cu\u00e1les son las pautas de consumo. ...\""]}, {"words": {"sanidad": [0], "salud": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Texto de la pregunta del Grupo Socialista: \u00bfEs consciente la ministra\n    de Sanidad del da\u00f1o causado en sus declaraciones a los sectores\n    afectados por la crisis? ...\"", "\"... Parece incre\u00edble que\n    me haga una pregunta sobre pautas de comportamiento en salud, porque\n    usted las conoce exactamente igual que yo, dir\u00eda que incluso antes\n    que yo. ...\""]}, {"words": {"consumo": [0, 1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Y si quiere usted saber\n    lo que es alarma social y pautas de consumo, le rogar\u00eda que escuchara\n    usted estas declaraciones: No hay ninguna garant\u00eda de que se retire\n    el material de riesgo y que no pase a la cadena alimentaria; o \u00e9stas\n    otras: No est\u00e1 garantizado plenamente que se est\u00e9 impidiendo la\n    transmisi\u00f3n de la enfermedad a las personas. ...\"", "\"... Esto crea alarma social\n    y malas pautas de consumo. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Efectivamente, el Ministerio de Medio Ambiente ha participado desde\n    el primer momento en esa Comisi\u00f3n, tanto a nivel ministerial como no\n    ministerial, asegurando que las medidas sectoriales que se han\n    adoptado tienen todas las garant\u00edas medioambientales.  ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    TIPO DE ACTUACIONES TIENE PREVISTO LLEVAR A CABO EL MINISTERIO DE\n    MEDIO AMBIENTE PARA LA REGENERACI\u00d3N Y MEJORA DEL LITORAL EN LAS ILLES\n    BALEARS ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Por todo ello, y por\n    la necesidad de continuar con acciones encaminadas a preservar las\n    costas de las Illes es por lo que se le formula la siguiente\n    pregunta: \u00bfQu\u00e9 tipo de actuaciones tiene previsto llevar a cabo el\n    Ministerio de Medio Ambiente para la regeneraci\u00f3n y mejora del\n    litoral en las Illes Balears? ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Estas actuaciones son\n    b\u00e1sicamente: la adecuaci\u00f3n paisaj\u00edstica de la Colonia de San Jordi;\n    la recuperaci\u00f3n ambiental de la zona costera de Es Carnatge, en Palma\n    de Mallorca; la estabilizaci\u00f3n del acantilado de Cala Fonoll; la\n    protecci\u00f3n del medio ambiente del litoral en los sistemas dunares\n    S'Estany des Peix; la conservaci\u00f3n de las franjas litorales\n    expropiadas en Menorca; la protecci\u00f3n de los sistemas dunares de Es\n    Carnatge; el paseo mar\u00edtimo de Cala Graci\u00f3; la estabilizaci\u00f3n de\n    talud de Cala Banyalbufar; la ordenaci\u00f3n litoral y cord\u00f3n dunar de la\n    playa de Es Trenc ses Covetes; la recuperaci\u00f3n de la fachada mar\u00edtima\n    de Palma; el paseo mar\u00edtimo en Palmanova, playa de San Telmo y\n    sendero de Dei\u00e0; actuaciones en Cala Tuent, Camp de Mar, Bah\u00eda Azul y\n    Cala Mesquida; tratamiento del borde mar\u00edtimo entre playa del Dols y\n    la playa del Carb\u00f3 y la regeneraci\u00f3n y obras adicionales en la bah\u00eda\n    de San Antonio. ...\""]}, {"words": {"interior": [0], "incremento": [1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... CONSIDERA JUSTO Y\n    RAZONABLE EL MINISTRO DEL INTERIOR QUE LOS MIEMBROS DE LA GUARDIA\n    CIVIL NO HAYAN TENIDO UN INCREMENTO RETRIBUTIVO SIMILAR AL\n    QUE HA BENEFICIADO AL RESTO DE LOS FUNCIONARIOS P\u00daBLICOS ...\"", "\"... CONSIDERA JUSTO Y\n    RAZONABLE EL MINISTRO DEL INTERIOR QUE LOS MIEMBROS DE LA GUARDIA\n    CIVIL NO HAYAN TENIDO UN INCREMENTO RETRIBUTIVO SIMILAR AL\n    QUE HA BENEFICIADO AL RESTO DE LOS FUNCIONARIOS P\u00daBLICOS ...\""]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro del Interior, qu\u00e9 sorpresa ...\""]}, {"words": {"seguridad": [1], "incremento": [6], "interior": [4], "polic\u00eda": [0], "guardias civiles": [5], "guardia civil": [2, 3]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... No\n    olvide, se\u00f1or ministro, que un guardia civil tiene por t\u00e9rmino medio\n    una retribuci\u00f3n bruta inferior en 70.000 pesetas a un mosso\n    d'esquadra o a un polic\u00eda local de Madrid. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, entre las diferentes Fuerzas\n    y Cuerpos de Seguridad del Estado, tanto a nivel auton\u00f3mico, local\n    como estatal, la Guardia Civil es el cuerpo peor pagado de todos. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, entre las diferentes Fuerzas\n    y Cuerpos de Seguridad del Estado, tanto a nivel auton\u00f3mico, local\n    como estatal, la Guardia Civil es el cuerpo peor pagado de todos. ...\"", "\"... No\n    olvide, se\u00f1or ministro, que un guardia civil tiene por t\u00e9rmino medio\n    una retribuci\u00f3n bruta inferior en 70.000 pesetas a un mosso\n    d'esquadra o a un polic\u00eda local de Madrid. ...\"", "\"...  Se\u00f1or ministro del Interior, qu\u00e9 sorpresa\n    verle por aqu\u00ed. ...\"", "\"... justo y razonable que los guardias civiles no hayan tenido un\n    incremento retributivo similar al que tuvo el resto de los\n    funcionarios? ...\"", "\"... justo y razonable que los guardias civiles no hayan tenido un\n    incremento retributivo similar al que tuvo el resto de los\n    funcionarios? ...\""]}, {"words": {"guardia civil": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, no se puede valorar la pol\u00edtica del Gobierno respecto de la\n    Guardia Civil, la justicia o no de la misma, s\u00f3lo en funci\u00f3n de una\n    paga a la que usted acaba de hacer referencia.  ...\""]}, {"words": {"interior": [4], "guardia civil": [2, 3], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, aqu\u00ed hay\n    una disociaci\u00f3n brutal entre el cuidado que dedica usted a su imagen\n    y lo descuidadas que est\u00e1n las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado, particularmente la Guardia Civil. ...\"", "\"... Procure una atenci\u00f3n m\u00e1s a\n    pie de tierra y que la dedicaci\u00f3n de los agentes sea profesional, con\n    moral alta y una buena retribuci\u00f3n y, sobre todo, acabe con el\n    desequilibrio retributivo que existe entre las Fuerzas y Cuerpos de\n    Seguridad del Estado. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, ha habido la siguiente situaci\u00f3n en lo que se refiere\n    a la Guardia Civil en su Ministerio: miles de agentes se han dirigido\n    al Ministerio del Interior solicitando que se les concediera una paga\n    que permitiera compensar la desviaci\u00f3n del IPC del a\u00f1o 1999. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, aqu\u00ed hay\n    una disociaci\u00f3n brutal entre el cuidado que dedica usted a su imagen\n    y lo descuidadas que est\u00e1n las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado, particularmente la Guardia Civil. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, ha habido la siguiente situaci\u00f3n en lo que se refiere\n    a la Guardia Civil en su Ministerio: miles de agentes se han dirigido\n    al Ministerio del Interior solicitando que se les concediera una paga\n    que permitiera compensar la desviaci\u00f3n del IPC del a\u00f1o 1999. ...\""]}, {"words": {"polic\u00eda": [0], "incremento": [6], "guardia civil": [1, 2, 3, 4], "cuerpo nacional": [5]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta,\n    quiero agradecer al se\u00f1or diputado su inter\u00e9s por las retribuciones\n    de la Guardia Civil, en relaci\u00f3n con lo cual quiero decir que no han\n    tenido ninguna diferencia con respecto al Cuerpo Nacional de Polic\u00eda. ...\"", "\"...  Se\u00f1ora presidenta,\n    quiero agradecer al se\u00f1or diputado su inter\u00e9s por las retribuciones\n    de la Guardia Civil, en relaci\u00f3n con lo cual quiero decir que no han\n    tenido ninguna diferencia con respecto al Cuerpo Nacional de Polic\u00eda. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, se lo digo muy profundamente, la Guardia Civil se lo merece\n    todo, todo lo que ha hecho este Gobierno por ella, todo lo que usted\n    dice  y m\u00e1s. ...\"", "\"... Se merece que la retribuci\u00f3n media de un\n    guardia civil en el a\u00f1o 2000, por ejemplo, haya crecido un 4 por\n    ciento frente al 2 por ciento de la subida retributiva de todos los\n    funcionarios. ...\"", "\"... Pero, se\u00f1or\u00eda, no se trata de enumerar todas\n    y cada una de las cuestiones que, evidentemente, se merece la Guardia\n    Civil, sino que podamos ordenar en estos a\u00f1os estas prioridades y\n    estos esfuerzos para que la Guardia Civil siga siendo, como es hoy,\n    un cuerpo admirado, querido y reconocido por todos los espa\u00f1oles,\n    se\u00f1or\u00edas. ...\"", "\"...  Se\u00f1ora presidenta,\n    quiero agradecer al se\u00f1or diputado su inter\u00e9s por las retribuciones\n    de la Guardia Civil, en relaci\u00f3n con lo cual quiero decir que no han\n    tenido ninguna diferencia con respecto al Cuerpo Nacional de Polic\u00eda. ...\"", "\"... De 4.000 millones de productividad en 1997 hemos pasado a\n    12.000 millones de pesetas, y se merece que este incremento haya sido\n    de un 123 por ciento frente a un 12 por ciento, que ha sido la media\n    de aumento de los funcionarios del Estado. ...\""]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Con la nueva Ley de\n    Extranjer\u00eda parece olvidarse que el inmigrante tiene la posibilidad\n    de obtener el permiso de residencia temporal, en funci\u00f3n de\n    condiciones humanitarias o de arraigo social, y tambi\u00e9n tiene que ser\n    un instrumento de aplicaci\u00f3n de la legalidad. ...\""]}, {"words": {"empresa": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por eso estamos preocupados, porque en realidad lo que est\u00e1\n    sucediendo no es m\u00e1s que una clara evidencia de no disponer de una\n    pol\u00edtica agraria coherente en el \u00e1mbito de la Uni\u00f3n Europea, de no\n    tener un posicionamiento unitario claro, capaz de defender nuestro\n    sistema productivo ligado a la empresa familiar agraria, a la defensa\n    medioambiental y, sobre todo, a la calidad, capaz de contrarrestar\n    las imposiciones de los grandes pa\u00edses productores, especialmente\n    Estados Unidos, a trav\u00e9s de la Organizaci\u00f3n Mundial del Comercio. ...\"", "\"... Hecho que se ve\n    agravado porque en el momento actual uno de los pilares b\u00e1sicos de la\n    pol\u00edtica agraria y comunitaria, que era la preferencia comunitaria,\n    desaparece con la Agenda 2000, abri\u00e9ndonos a la mundializaci\u00f3n\n    impuesta por los principales pa\u00edses productores que intentan romper\n    nuestro modelo productivo de empresa familiar agraria y en donde los\n    dumping sociales, fiscales y medioambientales imposibilitan una\n    competencia real del sector. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  LAS\n    MEDIDAS QUE TIENE PREVISTO ADOPTAR EL GOBIERNO PARA ACELERAR EL\n    PROCESO DE ADAPTACI\u00d3N AL EURO POR PARTE DE LAS PEQUE\u00d1AS Y MEDIANAS\n    EMPRESAS.  ...\""]}, {"words": {"medianas empresas": [15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14], "econom\u00eda": [26], "peque\u00f1as": [27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, como es sabido por todas SS.SS., dado\n    que el 1 de enero del a\u00f1o 2002 se pondr\u00e1n en circulaci\u00f3n los nuevos\n    billetes y monedas denominadas en euros, inici\u00e1ndose el per\u00edodo de\n    doble circulaci\u00f3n, que finalizar\u00e1 como m\u00e1ximo el 30 de junio del\n    mismo a\u00f1o en toda la Uni\u00f3n Europea, retir\u00e1ndose al mismo tiempo la\n    circulaci\u00f3n de billetes y monedas nacionales, el Grupo Parlamentario\n    de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 ha presentado esta interpelaci\u00f3n sobre las\n    medidas que tiene previsto adoptar el Gobierno para acelerar el\n    proceso de adaptaci\u00f3n al euro de las peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"", "\"... La uni\u00f3n econ\u00f3mica y monetaria ofrecer\u00e1, sin duda alguna, a las\n    peque\u00f1as y medianas empresas oportunidades comerciales y podr\u00e1n\n    adquirir solidez y competitividad por tres motivos b\u00e1sicos, a nuestro\n    entender. ...\"", "\"... En primer lugar, porque desaparecer\u00e1 el riesgo de tipo de\n    cambio en la mayor\u00eda de los principales mercados de la Uni\u00f3n Europea\n    y, en muchos casos, las peque\u00f1as y medianas empresas no han tenido el\n    mismo acceso a la informaci\u00f3n y a los instrumentos que el que han\n    tenido las grandes compa\u00f1\u00edas. ...\"", "\"... Por \u00faltimo, a trav\u00e9s de estos instrumentos,\n    las peque\u00f1as y medianas empresas tendr\u00e1n la posibilidad de vender sus\n    productos y servicios en un \u00e1rea mucho m\u00e1s amplia y podr\u00e1n sustituir\n    el mercado interior en el que hasta ahora vend\u00edan sus productos por\n    la zona euro. ...\"", "\"... Por este motivo, Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 entiende, como deben entender la\n    mayor\u00eda de los grupos parlamentarios de esta C\u00e1mara, que todas las\n    empresas deber\u00e1n estar en condiciones de efectuar sus operaciones en\n    euros a partir del 1 de enero del a\u00f1o 2002, fecha en que se\n    introducir\u00e1n los billetes y monedas en euros, culminando el per\u00edodo\n    de transici\u00f3n hacia la moneda \u00fanica. ...\"", "\"... En\n    primer lugar, existe un clima claro de relajaci\u00f3n en todo el sector\n    de las peque\u00f1as y medianas empresas y tambi\u00e9n en todos los sectores y\n    agentes sociales y econ\u00f3micos de nuestro pa\u00eds ante este proceso de\n    adaptaci\u00f3n del euro. ...\"", "\"... Por ejemplo,\n    hemos recogido las manifestaciones del comisario europeo de Asuntos\n    Econ\u00f3micos en las que mostraba su preocupaci\u00f3n por el retraso en esta\n    cuesti\u00f3n de las peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n constatamos que\n    es evidente que si todas las peque\u00f1as y medianas empresas se deciden\n    a pasar al euro pocas semanas antes del 1 de enero del a\u00f1o 2002, se\n    enfrentar\u00e1n a un riesgo de escasez de asesores o a un aumento\n    significativo del coste de dicho asesoramiento. ...\"", "\"... Si no est\u00e1n\n    preparadas deber\u00e1n organizarse de manera urgente para trabajar\n    simult\u00e1neamente a partir de enero del a\u00f1o 2002 hasta el 28 de febrero\n    del mismo a\u00f1o para poderse poner al d\u00eda, con la consiguiente\n    complicaci\u00f3n de los mecanismos contables y de medici\u00f3n que\n    comportar\u00edan much\u00edsimos fallos y much\u00edsimas complicaciones a un\n    sector tan significativo como es el de las peque\u00f1as y medianas\n    empresas. ...\"", "\"... Este organismo es que ir\u00e1 orientada justamente a preparar a\n    este sector plenamente consciente de que el esfuerzo que hicieron tan\n    importante de las peque\u00f1as y medianas empresas las peque\u00f1as y\n    medianas empresas para adaptarse al para que se pueda adaptar al euro\n    durante el a\u00f1o 2001. efecto 2000 ha creado unas expectativas de\n    relajaci\u00f3n Estamos convencidos de que estas medidas van a contar que\n    impiden que este esfuerzo sea inmediato durante el con el apoyo del\n    Gobierno y del Grupo Parlamentario a\u00f1o 2001, de forma que est\u00e9n\n    preparadas a primeros de Popular as\u00ed como del resto de grupos\n    parlamentarios enero del a\u00f1o 2002. de la C\u00e1mara, ya que est\u00e1n\n    orientadas a aumentar Por otra parte, tambi\u00e9n tenemos en nuestro\n    poder la colaboraci\u00f3n con las comunidades aut\u00f3nomas para datos de las\n    encuestas m\u00e1s recientes realizadas al respecto que haya una\n    informaci\u00f3n espec\u00edfica, concreta y fiable que muestran que los\n    trabajos de adaptaci\u00f3n al de las cuestiones que acabo de plantear. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n estamos euro por parte de las peque\u00f1as y medianas empresas se\n    convencidos de que estas medidas que vamos a est\u00e1n retrasando. ...\"", "\"... Y lo\n    grave es que la federaci\u00f3n de plantear van dirigidas a impulsar todas\n    aquellas implicaciones expertos contables europeos revela que el 33\n    por ciento inform\u00e1ticas y contables de medici\u00f3n orientadas de las\n    empresas europeas consultadas cree que ser\u00e1 a las peque\u00f1as y medianas\n    empresas. ...\"", "\"... Seg\u00fan las encuestas, y acciones\n    educativas dirigidas a las peque\u00f1as y medianas hasta un 80 por ciento\n    de las empresas europeas todav\u00eda empresas desde la Administraci\u00f3n\n    central en colaboraci\u00f3n no han fijado un plan para convertir sus\n    sistemas al con las administraciones auton\u00f3micas. ...\"", "\"... Asimismo, euro y un\n    75 por ciento de las peque\u00f1as y medianas pensamos plantear la\n    elaboraci\u00f3n de un plan de empresas europeas ni siquiera han\n    identificado el formaci\u00f3n continua dentro del Forcem para dar una\n    formaci\u00f3n impacto econ\u00f3mico que les va a causar esta transformaci\u00f3n,\n    espec\u00edfica a los cuadros directivos de las  a pesar de que entre el 50\n    y el 85 por ciento de peque\u00f1as y medianas empresas para que puedan\n    conocer los programas inform\u00e1ticos corporativos necesita ser de\n    primera mano todas aquellas cuestiones que van modificado en alguna\n    medida, tal y como se\u00f1ala una a afectar a un aspecto tan importante\n    como es la adaptaci\u00f3n compa\u00f1\u00eda tan importante como IBM. ...\"", "\"... y la preocupaci\u00f3n tanto a nivel espa\u00f1ol como a\n    Por \u00faltimo, pensamos plantear en dicha moci\u00f3n un nivel europeo de que\n    hay una cierta relajaci\u00f3n por parte programa espec\u00edfico orientado al\n    peque\u00f1o comercio y de las peque\u00f1as y medianas empresas, por parte de\n    los al sector de la hosteler\u00eda para que puedan conocer de agentes\n    sociales y econ\u00f3micos, para que puedan primera mano estos sectores\n    tan importantes cu\u00e1les son emprender de inmediato, en el a\u00f1o 2001,\n    todas estas los pasos a seguir para que esta adaptaci\u00f3n sea lo\n    acciones para ponerlas en pr\u00e1ctica a primeros del menos traum\u00e1tica\n    posible. ...\"", "\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, como es sabido por todas SS.SS., dado\n    que el 1 de enero del a\u00f1o 2002 se pondr\u00e1n en circulaci\u00f3n los nuevos\n    billetes y monedas denominadas en euros, inici\u00e1ndose el per\u00edodo de\n    doble circulaci\u00f3n, que finalizar\u00e1 como m\u00e1ximo el 30 de junio del\n    mismo a\u00f1o en toda la Uni\u00f3n Europea, retir\u00e1ndose al mismo tiempo la\n    circulaci\u00f3n de billetes y monedas nacionales, el Grupo Parlamentario\n    de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 ha presentado esta interpelaci\u00f3n sobre las\n    medidas que tiene previsto adoptar el Gobierno para acelerar el\n    proceso de adaptaci\u00f3n al euro de las peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"", "\"... La uni\u00f3n econ\u00f3mica y monetaria ofrecer\u00e1, sin duda alguna, a las\n    peque\u00f1as y medianas empresas oportunidades comerciales y podr\u00e1n\n    adquirir solidez y competitividad por tres motivos b\u00e1sicos, a nuestro\n    entender. ...\"", "\"... En primer lugar, porque desaparecer\u00e1 el riesgo de tipo de\n    cambio en la mayor\u00eda de los principales mercados de la Uni\u00f3n Europea\n    y, en muchos casos, las peque\u00f1as y medianas empresas no han tenido el\n    mismo acceso a la informaci\u00f3n y a los instrumentos que el que han\n    tenido las grandes compa\u00f1\u00edas. ...\"", "\"... Por \u00faltimo, a trav\u00e9s de estos instrumentos,\n    las peque\u00f1as y medianas empresas tendr\u00e1n la posibilidad de vender sus\n    productos y servicios en un \u00e1rea mucho m\u00e1s amplia y podr\u00e1n sustituir\n    el mercado interior en el que hasta ahora vend\u00edan sus productos por\n    la zona euro. ...\"", "\"... En\n    primer lugar, existe un clima claro de relajaci\u00f3n en todo el sector\n    de las peque\u00f1as y medianas empresas y tambi\u00e9n en todos los sectores y\n    agentes sociales y econ\u00f3micos de nuestro pa\u00eds ante este proceso de\n    adaptaci\u00f3n del euro. ...\"", "\"... Por ejemplo,\n    hemos recogido las manifestaciones del comisario europeo de Asuntos\n    Econ\u00f3micos en las que mostraba su preocupaci\u00f3n por el retraso en esta\n    cuesti\u00f3n de las peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n constatamos que\n    es evidente que si todas las peque\u00f1as y medianas empresas se deciden\n    a pasar al euro pocas semanas antes del 1 de enero del a\u00f1o 2002, se\n    enfrentar\u00e1n a un riesgo de escasez de asesores o a un aumento\n    significativo del coste de dicho asesoramiento. ...\"", "\"... Este organismo es que ir\u00e1 orientada justamente a preparar a\n    este sector plenamente consciente de que el esfuerzo que hicieron tan\n    importante de las peque\u00f1as y medianas empresas las peque\u00f1as y\n    medianas empresas para adaptarse al para que se pueda adaptar al euro\n    durante el a\u00f1o 2001. efecto 2000 ha creado unas expectativas de\n    relajaci\u00f3n Estamos convencidos de que estas medidas van a contar que\n    impiden que este esfuerzo sea inmediato durante el con el apoyo del\n    Gobierno y del Grupo Parlamentario a\u00f1o 2001, de forma que est\u00e9n\n    preparadas a primeros de Popular as\u00ed como del resto de grupos\n    parlamentarios enero del a\u00f1o 2002. de la C\u00e1mara, ya que est\u00e1n\n    orientadas a aumentar Por otra parte, tambi\u00e9n tenemos en nuestro\n    poder la colaboraci\u00f3n con las comunidades aut\u00f3nomas para datos de las\n    encuestas m\u00e1s recientes realizadas al respecto que haya una\n    informaci\u00f3n espec\u00edfica, concreta y fiable que muestran que los\n    trabajos de adaptaci\u00f3n al de las cuestiones que acabo de plantear. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n estamos euro por parte de las peque\u00f1as y medianas empresas se\n    convencidos de que estas medidas que vamos a est\u00e1n retrasando. ...\"", "\"... Asimismo, euro y un\n    75 por ciento de las peque\u00f1as y medianas pensamos plantear la\n    elaboraci\u00f3n de un plan de empresas europeas ni siquiera han\n    identificado el formaci\u00f3n continua dentro del Forcem para dar una\n    formaci\u00f3n impacto econ\u00f3mico que les va a causar esta transformaci\u00f3n,\n    espec\u00edfica a los cuadros directivos de las  a pesar de que entre el 50\n    y el 85 por ciento de peque\u00f1as y medianas empresas para que puedan\n    conocer los programas inform\u00e1ticos corporativos necesita ser de\n    primera mano todas aquellas cuestiones que van modificado en alguna\n    medida, tal y como se\u00f1ala una a afectar a un aspecto tan importante\n    como es la adaptaci\u00f3n compa\u00f1\u00eda tan importante como IBM. ...\"", "\"... y la preocupaci\u00f3n tanto a nivel espa\u00f1ol como a\n    Por \u00faltimo, pensamos plantear en dicha moci\u00f3n un nivel europeo de que\n    hay una cierta relajaci\u00f3n por parte programa espec\u00edfico orientado al\n    peque\u00f1o comercio y de las peque\u00f1as y medianas empresas, por parte de\n    los al sector de la hosteler\u00eda para que puedan conocer de agentes\n    sociales y econ\u00f3micos, para que puedan primera mano estos sectores\n    tan importantes cu\u00e1les son emprender de inmediato, en el a\u00f1o 2001,\n    todas estas los pasos a seguir para que esta adaptaci\u00f3n sea lo\n    acciones para ponerlas en pr\u00e1ctica a primeros del menos traum\u00e1tica\n    posible. ...\"", "\"... Por este motivo, se\u00f1or vicepresidente y ministro de como podr\u00edan ser\n    las del administrador Econom\u00eda,\n    nuestro grupo parlamentario se ha permitido delegado de la Asociaci\u00f3n\n    para la Uni\u00f3n Monetaria presentar esta interpelaci\u00f3n al Gobierno para\n    que Europea, AUME, el se\u00f1or Bertr\u00e1n de Negret, que opina sepamos\n    cu\u00e1les son las medidas que est\u00e1 preparando su  y constata que las\n    adaptaciones al euro, sobre todo en departamento al respecto. ...\"", "\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, como es sabido por todas SS.SS., dado\n    que el 1 de enero del a\u00f1o 2002 se pondr\u00e1n en circulaci\u00f3n los nuevos\n    billetes y monedas denominadas en euros, inici\u00e1ndose el per\u00edodo de\n    doble circulaci\u00f3n, que finalizar\u00e1 como m\u00e1ximo el 30 de junio del\n    mismo a\u00f1o en toda la Uni\u00f3n Europea, retir\u00e1ndose al mismo tiempo la\n    circulaci\u00f3n de billetes y monedas nacionales, el Grupo Parlamentario\n    de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 ha presentado esta interpelaci\u00f3n sobre las\n    medidas que tiene previsto adoptar el Gobierno para acelerar el\n    proceso de adaptaci\u00f3n al euro de las peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"", "\"... La uni\u00f3n econ\u00f3mica y monetaria ofrecer\u00e1, sin duda alguna, a las\n    peque\u00f1as y medianas empresas oportunidades comerciales y podr\u00e1n\n    adquirir solidez y competitividad por tres motivos b\u00e1sicos, a nuestro\n    entender. ...\"", "\"... En primer lugar, porque desaparecer\u00e1 el riesgo de tipo de\n    cambio en la mayor\u00eda de los principales mercados de la Uni\u00f3n Europea\n    y, en muchos casos, las peque\u00f1as y medianas empresas no han tenido el\n    mismo acceso a la informaci\u00f3n y a los instrumentos que el que han\n    tenido las grandes compa\u00f1\u00edas. ...\"", "\"... Por \u00faltimo, a trav\u00e9s de estos instrumentos,\n    las peque\u00f1as y medianas empresas tendr\u00e1n la posibilidad de vender sus\n    productos y servicios en un \u00e1rea mucho m\u00e1s amplia y podr\u00e1n sustituir\n    el mercado interior en el que hasta ahora vend\u00edan sus productos por\n    la zona euro. ...\"", "\"... En\n    primer lugar, existe un clima claro de relajaci\u00f3n en todo el sector\n    de las peque\u00f1as y medianas empresas y tambi\u00e9n en todos los sectores y\n    agentes sociales y econ\u00f3micos de nuestro pa\u00eds ante este proceso de\n    adaptaci\u00f3n del euro. ...\"", "\"... Por ejemplo,\n    hemos recogido las manifestaciones del comisario europeo de Asuntos\n    Econ\u00f3micos en las que mostraba su preocupaci\u00f3n por el retraso en esta\n    cuesti\u00f3n de las peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n constatamos que\n    es evidente que si todas las peque\u00f1as y medianas empresas se deciden\n    a pasar al euro pocas semanas antes del 1 de enero del a\u00f1o 2002, se\n    enfrentar\u00e1n a un riesgo de escasez de asesores o a un aumento\n    significativo del coste de dicho asesoramiento. ...\"", "\"... Si no est\u00e1n\n    preparadas deber\u00e1n organizarse de manera urgente para trabajar\n    simult\u00e1neamente a partir de enero del a\u00f1o 2002 hasta el 28 de febrero\n    del mismo a\u00f1o para poderse poner al d\u00eda, con la consiguiente\n    complicaci\u00f3n de los mecanismos contables y de medici\u00f3n que\n    comportar\u00edan much\u00edsimos fallos y much\u00edsimas complicaciones a un\n    sector tan significativo como es el de las peque\u00f1as y medianas\n    empresas. ...\"", "\"... Este organismo es que ir\u00e1 orientada justamente a preparar a\n    este sector plenamente consciente de que el esfuerzo que hicieron tan\n    importante de las peque\u00f1as y medianas empresas las peque\u00f1as y\n    medianas empresas para adaptarse al para que se pueda adaptar al euro\n    durante el a\u00f1o 2001. efecto 2000 ha creado unas expectativas de\n    relajaci\u00f3n Estamos convencidos de que estas medidas van a contar que\n    impiden que este esfuerzo sea inmediato durante el con el apoyo del\n    Gobierno y del Grupo Parlamentario a\u00f1o 2001, de forma que est\u00e9n\n    preparadas a primeros de Popular as\u00ed como del resto de grupos\n    parlamentarios enero del a\u00f1o 2002. de la C\u00e1mara, ya que est\u00e1n\n    orientadas a aumentar Por otra parte, tambi\u00e9n tenemos en nuestro\n    poder la colaboraci\u00f3n con las comunidades aut\u00f3nomas para datos de las\n    encuestas m\u00e1s recientes realizadas al respecto que haya una\n    informaci\u00f3n espec\u00edfica, concreta y fiable que muestran que los\n    trabajos de adaptaci\u00f3n al de las cuestiones que acabo de plantear. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n estamos euro por parte de las peque\u00f1as y medianas empresas se\n    convencidos de que estas medidas que vamos a est\u00e1n retrasando. ...\"", "\"... Y lo\n    grave es que la federaci\u00f3n de plantear van dirigidas a impulsar todas\n    aquellas implicaciones expertos contables europeos revela que el 33\n    por ciento inform\u00e1ticas y contables de medici\u00f3n orientadas de las\n    empresas europeas consultadas cree que ser\u00e1 a las peque\u00f1as y medianas\n    empresas. ...\"", "\"... Seg\u00fan las encuestas, y acciones\n    educativas dirigidas a las peque\u00f1as y medianas hasta un 80 por ciento\n    de las empresas europeas todav\u00eda empresas desde la Administraci\u00f3n\n    central en colaboraci\u00f3n no han fijado un plan para convertir sus\n    sistemas al con las administraciones auton\u00f3micas. ...\"", "\"... Asimismo, euro y un\n    75 por ciento de las peque\u00f1as y medianas pensamos plantear la\n    elaboraci\u00f3n de un plan de empresas europeas ni siquiera han\n    identificado el formaci\u00f3n continua dentro del Forcem para dar una\n    formaci\u00f3n impacto econ\u00f3mico que les va a causar esta transformaci\u00f3n,\n    espec\u00edfica a los cuadros directivos de las  a pesar de que entre el 50\n    y el 85 por ciento de peque\u00f1as y medianas empresas para que puedan\n    conocer los programas inform\u00e1ticos corporativos necesita ser de\n    primera mano todas aquellas cuestiones que van modificado en alguna\n    medida, tal y como se\u00f1ala una a afectar a un aspecto tan importante\n    como es la adaptaci\u00f3n compa\u00f1\u00eda tan importante como IBM. ...\"", "\"... y la preocupaci\u00f3n tanto a nivel espa\u00f1ol como a\n    Por \u00faltimo, pensamos plantear en dicha moci\u00f3n un nivel europeo de que\n    hay una cierta relajaci\u00f3n por parte programa espec\u00edfico orientado al\n    peque\u00f1o comercio y de las peque\u00f1as y medianas empresas, por parte de\n    los al sector de la hosteler\u00eda para que puedan conocer de agentes\n    sociales y econ\u00f3micos, para que puedan primera mano estos sectores\n    tan importantes cu\u00e1les son emprender de inmediato, en el a\u00f1o 2001,\n    todas estas los pasos a seguir para que esta adaptaci\u00f3n sea lo\n    acciones para ponerlas en pr\u00e1ctica a primeros del menos traum\u00e1tica\n    posible. ...\""]}, {"words": {"empresa": [12], "medianas empresas": [9, 10, 11], "peque\u00f1as": [16, 17, 18, 19], "econom\u00eda": [13], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "peque\u00f1as empresas": [14, 15]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En ese sentido el Gobierno, como no\n    pod\u00eda ser de otra manera, desde el a\u00f1o 1997 ha llevado a cabo\n    distintas campa\u00f1as de comunicaci\u00f3n del euro que no se han limitado a\n    campa\u00f1as publicitarias, que tambi\u00e9n las ha habido en medios de\n    comunicaci\u00f3n de masas, sino que con la creaci\u00f3n de la Sociedad\n    estatal de transici\u00f3n al euro ha puesto en marcha diversos procesos\n    de conocimiento de la realidad del euro, primero antes de mayo de\n    1998  y posteriormente con nuestra incorporaci\u00f3n a la moneda \u00fanica m\u00e1s\n    intensamente; que han seguido aspectos\n    desde el punto de vista formativo, desde el punto de vista de\n    comunicaci\u00f3n, desde el punto de vista educativo, pero que en estos\n    momentos, y referidos ya al \u00faltimo a\u00f1o del proceso, estar\u00edan\n    centrados en cuatro ejes de actuaci\u00f3n referidos en parte -y creo que\n    ha sido el \u00e9nfasis que ha hecho el se\u00f1or S\u00e1nchez i Llibre- a las\n    peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"", "\"... Por un lado un plan de informaci\u00f3n; por\n    otro lado unos acuerdos de car\u00e1cter sectorial para implicar al mayor\n    n\u00famero de empresas; por otro lado medidas de adaptaci\u00f3n de las\n    propias administraciones p\u00fablicas y de la Administraci\u00f3n general del\n    Estado que sirvan como elemento de referencia para lo que puede hacer\n    el sector privado y que tambi\u00e9n permitan al sector privado adaptarse\n    m\u00e1s r\u00e1pidamente,  y por \u00faltimo y en cuarto lugar un proceso de\n    predistribuci\u00f3n de monedas y billetes en la \u00faltima parte del a\u00f1o\n    2001. ...\"", "\"... Respecto al plan de informaci\u00f3n sobre el euro, dirigido en este caso\n    a las peque\u00f1as y medianas empresas, quisiera poner de relieve que la\n    primera intenci\u00f3n del Gobierno, que ya est\u00e1 puesta en marcha, es\n    transmitir a todas las empresas, y en especial a las de peque\u00f1o\n    tama\u00f1o, que la adaptaci\u00f3n al euro no es un proceso complicado ni\n    costoso. ...\"", "\"... Simplemente requiere una adaptaci\u00f3n inmediata durante este\n    a\u00f1o, relativamente sencilla y que adem\u00e1s puede permitir en muchos\n    casos una oportunidad para modernizar y mejorar la competitividad\n    y los sistemas internos de las propias empresas. ...\"", "\"... Pero para que ese\n    proceso de adaptaci\u00f3n natural y sin demasiadas dificultades se pueda\n    producir, nos parece imprescindible crear un ambiente en el cual la\n    adhesi\u00f3n  a f\u00f3rmulas como el c\u00f3digo de buenas conductas, al que me\n    referir\u00e9 posteriormente, y la pr\u00e1ctica o la implantaci\u00f3n en la mayor\n    parte de nuestros establecimientos de la euroetiqueta, permita que se\n    cree un ambiente en el cual todos los peque\u00f1os comercios, todas las\n    peque\u00f1as empresas sean conscientes de algo que el se\u00f1or S\u00e1nchez\n    i Llibre ha puesto de relieve y es que \u00e9ste es el \u00faltimo a\u00f1o y, por\n    tanto el tiempo va siendo cada vez m\u00e1s importante. ...\"", "\"... Los destinatarios de este plan de implantaci\u00f3n del c\u00f3digo de buenas\n    pr\u00e1cticas son sin duda las peque\u00f1as  y medianas empresas, las empresas\n    que est\u00e1n en contacto directo con consumidores (y ah\u00ed ha mencionado\n    el se\u00f1or S\u00e1nchez i Llibre al comercio, a la hosteler\u00eda y al\n    transporte de viajeros, por ejemplo), empresas que realizan labores\n    de intermediaci\u00f3n para peque\u00f1as empresas y profesionales liberales,\n    como pueden ser gestor\u00edas, asesores fiscales, empresas inform\u00e1ticas,\n    proveedores de software, organizaciones y asociaciones empresariales\n    y c\u00e1maras de comercio. ...\"", "\"... La estrategia del plan es, primero una utilizaci\u00f3n\n    coordinada de m\u00faltiples canales de comunicaci\u00f3n, usando medios de\n    comunicaci\u00f3n masivos y especializados; potenciar el papel de estos\n    intermediarios a los que me he referido, es decir no s\u00f3lo gestor\u00edas,\n    asesores fiscales, empresas\n    de inform\u00e1tica que tienen sin duda un efecto multiplicador, sino\n    tambi\u00e9n asociaciones empresariales y c\u00e1maras de comercio sobre la\n    base de equipos de formadores que se dirijan a estos intermediarios y\n    que de la misma manera que llevamos actuando desde el verano del a\u00f1o\n    2000 en lugares de mayores, de tercera edad, estos equipos de\n    formadores se dirijan a estos intermediarios para potenciar su\n    capacidad de informar  a sus clientes de los requisitos\n    imprescindibles para adaptarse al euro. ...\"", "\"... En\n    tercer lugar, para que tambi\u00e9n en la Administraci\u00f3n general\n    del Estado las n\u00f3minas del personal puedan realizarse en euros a\n    partir de una determinada fecha, y para que las empresas que dependen\n    del Gobierno de la naci\u00f3n realicen los mismos esfuerzos que otras\n    empresas en su adaptaci\u00f3n al euro antes del 1\u00ba de enero del a\u00f1o 2002. ...\"", "\"... Espero que las masivas campa\u00f1as de comunicaci\u00f3n sean\n    cada vez m\u00e1s concretas y permitan a los ciudadanos familiarizarse\n    intensamente no s\u00f3lo con la relaci\u00f3n 6 euros/1.000 pesetas, que ya\n    hemos visto en muchos de los anuncios, sino con la urgencia que no\n    debe transmitir dificultad pero s\u00ed urgencia en el sentido de que han\n    de adaptarse, especialmente las empresas, a esa situaci\u00f3n. ...\"", "\"... En ese sentido el Gobierno, como no\n    pod\u00eda ser de otra manera, desde el a\u00f1o 1997 ha llevado a cabo\n    distintas campa\u00f1as de comunicaci\u00f3n del euro que no se han limitado a\n    campa\u00f1as publicitarias, que tambi\u00e9n las ha habido en medios de\n    comunicaci\u00f3n de masas, sino que con la creaci\u00f3n de la Sociedad\n    estatal de transici\u00f3n al euro ha puesto en marcha diversos procesos\n    de conocimiento de la realidad del euro, primero antes de mayo de\n    1998  y posteriormente con nuestra incorporaci\u00f3n a la moneda \u00fanica m\u00e1s\n    intensamente; que han seguido aspectos\n    desde el punto de vista formativo, desde el punto de vista de\n    comunicaci\u00f3n, desde el punto de vista educativo, pero que en estos\n    momentos, y referidos ya al \u00faltimo a\u00f1o del proceso, estar\u00edan\n    centrados en cuatro ejes de actuaci\u00f3n referidos en parte -y creo que\n    ha sido el \u00e9nfasis que ha hecho el se\u00f1or S\u00e1nchez i Llibre- a las\n    peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"", "\"... Respecto al plan de informaci\u00f3n sobre el euro, dirigido en este caso\n    a las peque\u00f1as y medianas empresas, quisiera poner de relieve que la\n    primera intenci\u00f3n del Gobierno, que ya est\u00e1 puesta en marcha, es\n    transmitir a todas las empresas, y en especial a las de peque\u00f1o\n    tama\u00f1o, que la adaptaci\u00f3n al euro no es un proceso complicado ni\n    costoso. ...\"", "\"... Los destinatarios de este plan de implantaci\u00f3n del c\u00f3digo de buenas\n    pr\u00e1cticas son sin duda las peque\u00f1as  y medianas empresas, las empresas\n    que est\u00e1n en contacto directo con consumidores (y ah\u00ed ha mencionado\n    el se\u00f1or S\u00e1nchez i Llibre al comercio, a la hosteler\u00eda y al\n    transporte de viajeros, por ejemplo), empresas que realizan labores\n    de intermediaci\u00f3n para peque\u00f1as empresas y profesionales liberales,\n    como pueden ser gestor\u00edas, asesores fiscales, empresas inform\u00e1ticas,\n    proveedores de software, organizaciones y asociaciones empresariales\n    y c\u00e1maras de comercio. ...\"", "\"... Durante el a\u00f1o 2001 vamos a concentrar mensajes muy\n    concretos y b\u00e1sicos; por un lado que es el \u00faltimo a\u00f1o en el que vamos\n    a tener la peseta y que a partir del 1\u00ba de enero comenzar\u00e1 el euro, y\n    en segundo lugar y a continuaci\u00f3n de ese mensaje una cierta urgencia,\n    habida cuenta de que a partir del 1\u00ba de enero del a\u00f1o 2002 cosas tan\n    importantes para una empresa como la contabilidad, los impuestos, las\n    relaciones con proveedores  y con clientes, la facturaci\u00f3n tendr\u00e1 que\n    realizarse obligatoriamente en euros. ...\"", "\"... Sin duda va a ser una fecha hist\u00f3rica, no\n    s\u00f3lo para nosotros sino para doce pa\u00edses europeos, e incluso yo me\n    atrever\u00eda a decir que para el conjunto de la econom\u00eda mundial, con la\n    aparici\u00f3n f\u00edsica de la moneda que ya antes de su nacimiento f\u00edsico ha\n    producido importantes efectos, yo dir\u00eda que casi todos positivos\n    desde luego para los ciudadanos europeos y en concreto para los\n    espa\u00f1oles, y para la estabilidad del sistema financiero\n    internacional. ...\"", "\"... Pero para que ese\n    proceso de adaptaci\u00f3n natural y sin demasiadas dificultades se pueda\n    producir, nos parece imprescindible crear un ambiente en el cual la\n    adhesi\u00f3n  a f\u00f3rmulas como el c\u00f3digo de buenas conductas, al que me\n    referir\u00e9 posteriormente, y la pr\u00e1ctica o la implantaci\u00f3n en la mayor\n    parte de nuestros establecimientos de la euroetiqueta, permita que se\n    cree un ambiente en el cual todos los peque\u00f1os comercios, todas las\n    peque\u00f1as empresas sean conscientes de algo que el se\u00f1or S\u00e1nchez\n    i Llibre ha puesto de relieve y es que \u00e9ste es el \u00faltimo a\u00f1o y, por\n    tanto el tiempo va siendo cada vez m\u00e1s importante. ...\"", "\"... Los destinatarios de este plan de implantaci\u00f3n del c\u00f3digo de buenas\n    pr\u00e1cticas son sin duda las peque\u00f1as  y medianas empresas, las empresas\n    que est\u00e1n en contacto directo con consumidores (y ah\u00ed ha mencionado\n    el se\u00f1or S\u00e1nchez i Llibre al comercio, a la hosteler\u00eda y al\n    transporte de viajeros, por ejemplo), empresas que realizan labores\n    de intermediaci\u00f3n para peque\u00f1as empresas y profesionales liberales,\n    como pueden ser gestor\u00edas, asesores fiscales, empresas inform\u00e1ticas,\n    proveedores de software, organizaciones y asociaciones empresariales\n    y c\u00e1maras de comercio. ...\"", "\"... En ese sentido el Gobierno, como no\n    pod\u00eda ser de otra manera, desde el a\u00f1o 1997 ha llevado a cabo\n    distintas campa\u00f1as de comunicaci\u00f3n del euro que no se han limitado a\n    campa\u00f1as publicitarias, que tambi\u00e9n las ha habido en medios de\n    comunicaci\u00f3n de masas, sino que con la creaci\u00f3n de la Sociedad\n    estatal de transici\u00f3n al euro ha puesto en marcha diversos procesos\n    de conocimiento de la realidad del euro, primero antes de mayo de\n    1998  y posteriormente con nuestra incorporaci\u00f3n a la moneda \u00fanica m\u00e1s\n    intensamente; que han seguido aspectos\n    desde el punto de vista formativo, desde el punto de vista de\n    comunicaci\u00f3n, desde el punto de vista educativo, pero que en estos\n    momentos, y referidos ya al \u00faltimo a\u00f1o del proceso, estar\u00edan\n    centrados en cuatro ejes de actuaci\u00f3n referidos en parte -y creo que\n    ha sido el \u00e9nfasis que ha hecho el se\u00f1or S\u00e1nchez i Llibre- a las\n    peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"", "\"... Respecto al plan de informaci\u00f3n sobre el euro, dirigido en este caso\n    a las peque\u00f1as y medianas empresas, quisiera poner de relieve que la\n    primera intenci\u00f3n del Gobierno, que ya est\u00e1 puesta en marcha, es\n    transmitir a todas las empresas, y en especial a las de peque\u00f1o\n    tama\u00f1o, que la adaptaci\u00f3n al euro no es un proceso complicado ni\n    costoso. ...\"", "\"... Pero para que ese\n    proceso de adaptaci\u00f3n natural y sin demasiadas dificultades se pueda\n    producir, nos parece imprescindible crear un ambiente en el cual la\n    adhesi\u00f3n  a f\u00f3rmulas como el c\u00f3digo de buenas conductas, al que me\n    referir\u00e9 posteriormente, y la pr\u00e1ctica o la implantaci\u00f3n en la mayor\n    parte de nuestros establecimientos de la euroetiqueta, permita que se\n    cree un ambiente en el cual todos los peque\u00f1os comercios, todas las\n    peque\u00f1as empresas sean conscientes de algo que el se\u00f1or S\u00e1nchez\n    i Llibre ha puesto de relieve y es que \u00e9ste es el \u00faltimo a\u00f1o y, por\n    tanto el tiempo va siendo cada vez m\u00e1s importante. ...\"", "\"... Los destinatarios de este plan de implantaci\u00f3n del c\u00f3digo de buenas\n    pr\u00e1cticas son sin duda las peque\u00f1as  y medianas empresas, las empresas\n    que est\u00e1n en contacto directo con consumidores (y ah\u00ed ha mencionado\n    el se\u00f1or S\u00e1nchez i Llibre al comercio, a la hosteler\u00eda y al\n    transporte de viajeros, por ejemplo), empresas que realizan labores\n    de intermediaci\u00f3n para peque\u00f1as empresas y profesionales liberales,\n    como pueden ser gestor\u00edas, asesores fiscales, empresas inform\u00e1ticas,\n    proveedores de software, organizaciones y asociaciones empresariales\n    y c\u00e1maras de comercio. ...\""]}, {"words": {"medianas empresas": [4, 5, 6], "empresas": [0, 1, 2, 3], "econom\u00eda": [7, 8], "peque\u00f1as": [9, 10, 11, 12]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El\n    motivo de esta interpelaci\u00f3n es sensibilizar aun m\u00e1s al Gobierno en\n    el sentido de que nosotros pulsamos el ambiente de las peque\u00f1as y\n    medianas empresas, vemos que existe un relajamiento importante al\n    respecto y que muchos de estos sectores  y microsectores no tienen\n    conocimiento, a pesar de que por la informaci\u00f3n que se ha dado hasta\n    la fecha s\u00ed deber\u00edan tenerlo, de que los canjes, las adaptaciones han\n    de efectuarse necesariamente a lo largo del a\u00f1o 2001. ...\"", "\"... La realidad es\n    que una tercera parte de las peque\u00f1as  y medianas empresas, de las\n    microempresas, no tienen conocimiento de esto y la mayor\u00eda tampoco\n    son conscientes del coste que les pueden acarrear estas adaptaciones. ...\"", "\"... Pensamos que hay que aprovechar los recursos de formaci\u00f3n\n    de la Forcem a fin y efecto de dar prioridad a la formaci\u00f3n de las\n    peque\u00f1as y medianas empresas justamente orientada  a estos cambios\n    contables, inform\u00e1ticos y de ventas  y marcaje a lo largo del a\u00f1o\n    2001, y por descontado\n    dar tambi\u00e9n prioridad a esta formaci\u00f3n en los sectores del peque\u00f1o y\n    mediano comercio y de la hosteler\u00eda. ...\"", "\"... Entendemos que si una parte de las peque\u00f1as y medianas\n    empresas tienen hoy un gran desconocimiento de lo que han de hacer\n    para conseguir esta aplicaci\u00f3n, es muy posible que una parte\n    importante de consumidores de Espa\u00f1a tengan tambi\u00e9n este\n    desconocimiento, y no s\u00e9 si ser\u00eda interesante que de la misma forma\n    que tienen planteada la posibilidad de vincular a esta informaci\u00f3n a\n    sectores discapacitados que pueden existir en Espa\u00f1a, se incorporase\n    en estos comit\u00e9s de vigilancia y seguimiento a las organizaciones de\n    consumidores del Estado espa\u00f1ol. ...\"", "\"... El\n    motivo de esta interpelaci\u00f3n es sensibilizar aun m\u00e1s al Gobierno en\n    el sentido de que nosotros pulsamos el ambiente de las peque\u00f1as y\n    medianas empresas, vemos que existe un relajamiento importante al\n    respecto y que muchos de estos sectores  y microsectores no tienen\n    conocimiento, a pesar de que por la informaci\u00f3n que se ha dado hasta\n    la fecha s\u00ed deber\u00edan tenerlo, de que los canjes, las adaptaciones han\n    de efectuarse necesariamente a lo largo del a\u00f1o 2001. ...\"", "\"... La realidad es\n    que una tercera parte de las peque\u00f1as  y medianas empresas, de las\n    microempresas, no tienen conocimiento de esto y la mayor\u00eda tampoco\n    son conscientes del coste que les pueden acarrear estas adaptaciones. ...\"", "\"... Pensamos que hay que aprovechar los recursos de formaci\u00f3n\n    de la Forcem a fin y efecto de dar prioridad a la formaci\u00f3n de las\n    peque\u00f1as y medianas empresas justamente orientada  a estos cambios\n    contables, inform\u00e1ticos y de ventas  y marcaje a lo largo del a\u00f1o\n    2001, y por descontado\n    dar tambi\u00e9n prioridad a esta formaci\u00f3n en los sectores del peque\u00f1o y\n    mediano comercio y de la hosteler\u00eda. ...\"", "\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, se\u00f1or ministro de Econom\u00eda\n    y vicepresidente del Gobierno, a trav\u00e9s de las manifestaciones\n    efectuadas por usted ante la C\u00e1mara y en base a la interpelaci\u00f3n que\n    ha presentado el Grupo Parlamentario Catal\u00e1n (Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3),\n    hemos constatado que el Gobierno, como no pod\u00eda ser de otra forma,\n    est\u00e1 preparado para abastecer de informaci\u00f3n a todos los sectores\n    sociales y econ\u00f3micos del Estado espa\u00f1ol, de manera que todos los\n    sectores implicados puedan adaptarse a esta transformaci\u00f3n de pesetas\n    a euros en los plazos debidos, que todos sabemos van a ser desde el\n    1.\u00ba de enero del a\u00f1o 2001 hasta el 28 de febrero del mismo a\u00f1o. ...\"", "\"... Por este motivo estamos satisfechos de la informaci\u00f3n que\n    nos ha dado el ministro de Econom\u00eda para poder traer a esta C\u00e1mara la\n    pr\u00f3xima semana una moci\u00f3n que abarque todas estas cuestiones, las que\n    usted ha planteado  y las que nosotros pensamos incorporar y brindamos\n    tambi\u00e9n al resto de grupos de la C\u00e1mara en el sentido de que tambi\u00e9n\n    la puedan apoyar la pr\u00f3xima semana. ...\"", "\"... El\n    motivo de esta interpelaci\u00f3n es sensibilizar aun m\u00e1s al Gobierno en\n    el sentido de que nosotros pulsamos el ambiente de las peque\u00f1as y\n    medianas empresas, vemos que existe un relajamiento importante al\n    respecto y que muchos de estos sectores  y microsectores no tienen\n    conocimiento, a pesar de que por la informaci\u00f3n que se ha dado hasta\n    la fecha s\u00ed deber\u00edan tenerlo, de que los canjes, las adaptaciones han\n    de efectuarse necesariamente a lo largo del a\u00f1o 2001. ...\"", "\"... La realidad es\n    que una tercera parte de las peque\u00f1as  y medianas empresas, de las\n    microempresas, no tienen conocimiento de esto y la mayor\u00eda tampoco\n    son conscientes del coste que les pueden acarrear estas adaptaciones. ...\"", "\"... Pensamos que hay que aprovechar los recursos de formaci\u00f3n\n    de la Forcem a fin y efecto de dar prioridad a la formaci\u00f3n de las\n    peque\u00f1as y medianas empresas justamente orientada  a estos cambios\n    contables, inform\u00e1ticos y de ventas  y marcaje a lo largo del a\u00f1o\n    2001, y por descontado\n    dar tambi\u00e9n prioridad a esta formaci\u00f3n en los sectores del peque\u00f1o y\n    mediano comercio y de la hosteler\u00eda. ...\"", "\"... Entendemos que si una parte de las peque\u00f1as y medianas\n    empresas tienen hoy un gran desconocimiento de lo que han de hacer\n    para conseguir esta aplicaci\u00f3n, es muy posible que una parte\n    importante de consumidores de Espa\u00f1a tengan tambi\u00e9n este\n    desconocimiento, y no s\u00e9 si ser\u00eda interesante que de la misma forma\n    que tienen planteada la posibilidad de vincular a esta informaci\u00f3n a\n    sectores discapacitados que pueden existir en Espa\u00f1a, se incorporase\n    en estos comit\u00e9s de vigilancia y seguimiento a las organizaciones de\n    consumidores del Estado espa\u00f1ol. ...\""]}, {"words": {"empresa": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En ese sentido espero que el Gobierno, siguiendo las\n    indicaciones de la Comisi\u00f3n Europea y los acuerdos del conjunto de\n    los gobiernos euro, sea capaz -espero que sea as\u00ed- de conseguir esa\n    din\u00e1mica que apuntaba S.S., en la que sin duda otras administraciones\n    p\u00fablicas tambi\u00e9n van a ser determinantes, igual que nosotros, desde\n    el punto de vista de que implanten el c\u00f3digo de buenas pr\u00e1cticas, si\n    queremos llamarlo as\u00ed; tambi\u00e9n a la Administraci\u00f3n p\u00fablica,\n    adelantando fechas en lo que puede ser su adaptaci\u00f3n al euro y en\n    segundo lugar haciendo posible a trav\u00e9s de esa adaptaci\u00f3n que el\n    sector privado tambi\u00e9n pueda llevar a cabo una adaptaci\u00f3n previa en\n    ese periodo de dos meses, que a unos les parece un periodo muy corto\n    y a otros excesivamente largo pero creo que es el que todos los\n    pa\u00edses de un nivel similar al nuestro han aceptado, pues vuelvo a\n    repetir que las cifras de distribuci\u00f3n de billetes y monedas son muy\n    grandes y creo que en ese periodo, en un plazo mucho m\u00e1s corto que\n    los dos meses la mayor parte de nuestra vida econ\u00f3mica cotidiana y\n    tambi\u00e9n de la vida de las empresas se realice totalmente en euros. ...\"", "\"... En ese sentido,\n    repito, creo que no estamos ante un proceso de conversi\u00f3n dif\u00edcil\n    para el ciudadano ni para una peque\u00f1a empresa, pero s\u00ed es un proceso\n    cada vez m\u00e1s urgente. ...\""]}, {"words": {"empresa": [15, 16, 17], "medianas empresas": [12, 13, 14], "peque\u00f1as": [22, 23, 24, 25, 26], "actividad": [21], "econom\u00eda": [18, 19], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10], "empresas espa\u00f1olas": [11], "peque\u00f1as empresas": [20]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La presencia en los mercados internacionales y el acceso a los\n    mercados de servicios financieros constituyen mecanismos autom\u00e1ticos\n    para que las empresas realicen adecuadamente su transici\u00f3n al euro. ...\"", "\"... En este sentido las empresas abiertas a la competencia y al cr\u00e9dito\n    internacional se est\u00e1n organizando de forma adecuada. ...\"", "\"... Este modelo\n    empresarial es com\u00fan, como sabemos, entre las grandes compa\u00f1\u00edas, en\n    cambio es todav\u00eda reducido en el grupo de peque\u00f1as y medianas\n    empresas; de ah\u00ed que la Comisi\u00f3n Europea haya insistido en la\n    necesidad de poner en funcionamiento programas espec\u00edficos dirigidos\n    a las pymes. ...\"", "\"... Err\u00f3neamente, como demuestran los datos actualmente\n    disponibles -hace dos o tres a\u00f1os fue publicado un abundante grupo de\n    estudios sobre esta cuesti\u00f3n- algunos trabajos sobre la adaptaci\u00f3n de\n    las empresas al euro sostuvieron que para las pymes era menos costoso\n    mantener su organizaci\u00f3n, gesti\u00f3n y operaciones contables en pesetas\n    hasta la puesta en circulaci\u00f3n efectiva de la nueva moneda. ...\"", "\"... Y el reciente estudio realizado por la Federaci\u00f3n de expertos\n    contables europeos demuestra que las pymes en general en toda Europa\n    est\u00e1n en condiciones muy desfavorables para afrontar este rotundo\n    cambio, situaci\u00f3n que es m\u00e1s grave para las empresas espa\u00f1olas,\n    cuesti\u00f3n por la que ha demostrado su preocupaci\u00f3n el comisario\n    europeo, se\u00f1or Solbes. ...\"", "\"... Menos de un 10 por ciento de nuestras empresas\n    ha afrontado las transformaciones precisas para adecuarse  a las\n    nuevas condiciones. ...\"", "\"... No se ha producido el esperado efecto bola de\n    nieve de las grandes a las peque\u00f1as empresas ni se observa la\n    efectividad esperada del\n    segundo Plan nacional de transici\u00f3n al euro ni de las acciones de la\n    Sociedad Estatal de Transici\u00f3n al Euro, la empresa SETE, instituci\u00f3n\n    que, con s\u00f3lo leer sus informes, indica, se\u00f1or vicepresidente, la\n    gran desorientaci\u00f3n que tiene. ...\"", "\"... Es un buen ejemplo -se lo digo con simpat\u00eda, pero con cr\u00edtica\n    pol\u00edtica- del gran desacierto de su pol\u00edtica con respecto  a las\n    peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"", "\"... Dada la importancia que tienen las\n    peque\u00f1as y medianas empresas en nuestra econom\u00eda, el panorama que\n    presenta su proceso de adaptaci\u00f3n al euro es enormemente preocupante. ...\"", "\"... Los riesgos de p\u00e9rdida de competitividad son m\u00e1s\n    evidentes entre las empresas, que, adem\u00e1s de estar enfocadas al\n    mercado dom\u00e9stico, trabajan en sectores sin barreras de entrada, como\n    es el caso de las pymes, y m\u00e1rgenes empresariales estrechos. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, la\n    conversi\u00f3n al euro es un proceso global que afecta a todo el aparato\n    productivo en todos sus aspectos, y no es un simple acontecimiento;\n    al paso que vamos, nuestras peque\u00f1as y medianas empresas van a\n    sufrirlo en medio de grandes dificultades. ...\"", "\"... Y el reciente estudio realizado por la Federaci\u00f3n de expertos\n    contables europeos demuestra que las pymes en general en toda Europa\n    est\u00e1n en condiciones muy desfavorables para afrontar este rotundo\n    cambio, situaci\u00f3n que es m\u00e1s grave para las empresas espa\u00f1olas,\n    cuesti\u00f3n por la que ha demostrado su preocupaci\u00f3n el comisario\n    europeo, se\u00f1or Solbes. ...\"", "\"... Es un buen ejemplo -se lo digo con simpat\u00eda, pero con cr\u00edtica\n    pol\u00edtica- del gran desacierto de su pol\u00edtica con respecto  a las\n    peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"", "\"... Dada la importancia que tienen las\n    peque\u00f1as y medianas empresas en nuestra econom\u00eda, el panorama que\n    presenta su proceso de adaptaci\u00f3n al euro es enormemente preocupante. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, la\n    conversi\u00f3n al euro es un proceso global que afecta a todo el aparato\n    productivo en todos sus aspectos, y no es un simple acontecimiento;\n    al paso que vamos, nuestras peque\u00f1as y medianas empresas van a\n    sufrirlo en medio de grandes dificultades. ...\"", "\"... Es evidente que su adopci\u00f3n\n    definitiva consolida el alcance de uno de los objetivos principales,\n    de uno de los objetivos fundamentales de la UEM, empresa en la que,\n    estoy de acuerdo con el se\u00f1or vicepresidente, jam\u00e1s Europa se vio en\n    la reciente historia econ\u00f3mica. ...\"", "\"... Sus consecuencias, como es sabido,\n    son muy relevantes para la empresa tanto en su entorno macroecon\u00f3mico\n    como en sus aspectos microecon\u00f3micos que constituyen el \u00e1mbito de\n    atenci\u00f3n de la interpelaci\u00f3n que hoy nos ocupa. ...\"", "\"... No se ha producido el esperado efecto bola de\n    nieve de las grandes a las peque\u00f1as empresas ni se observa la\n    efectividad esperada del\n    segundo Plan nacional de transici\u00f3n al euro ni de las acciones de la\n    Sociedad Estatal de Transici\u00f3n al Euro, la empresa SETE, instituci\u00f3n\n    que, con s\u00f3lo leer sus informes, indica, se\u00f1or vicepresidente, la\n    gran desorientaci\u00f3n que tiene. ...\"", "\"... Lamentablemente, este criterio fue recogido por el entonces\n    Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda en su documento El euro y las\n    pymes, error cuyas consecuencias aparecen de forma muy preocupante en\n    el momento actual, a muy pocos meses de la circulaci\u00f3n de la nueva\n    moneda. ...\"", "\"... Dada la importancia que tienen las\n    peque\u00f1as y medianas empresas en nuestra econom\u00eda, el panorama que\n    presenta su proceso de adaptaci\u00f3n al euro es enormemente preocupante. ...\"", "\"... No se ha producido el esperado efecto bola de\n    nieve de las grandes a las peque\u00f1as empresas ni se observa la\n    efectividad esperada del\n    segundo Plan nacional de transici\u00f3n al euro ni de las acciones de la\n    Sociedad Estatal de Transici\u00f3n al Euro, la empresa SETE, instituci\u00f3n\n    que, con s\u00f3lo leer sus informes, indica, se\u00f1or vicepresidente, la\n    gran desorientaci\u00f3n que tiene. ...\"", "\"... No se trata\n    s\u00f3lo, se\u00f1or vicepresidente, de crear p\u00e1ginas web, que usted ha\n    presentado como acciones a desarrollar -yo he comprobado que ya est\u00e1n\n    colgadas, aunque debo decirle que muy poco actualizadas-, sino que se\n    trata de poner en funcionamiento medidas espec\u00edficas seg\u00fan el tipo de\n    actividad  y modelo de organizaci\u00f3n, que se aproximen a los problemas\n    de adaptaci\u00f3n con que se enfrentan las pymes, que no son, se\u00f1or\n    vicepresidente, un caj\u00f3n de sastre, se lo podr\u00eda decir a su directora\n    general, sino un mosaico empresarial con caracter\u00edsticas y\n    necesidades  a su vez muy diferenciadas. ...\"", "\"... Este modelo\n    empresarial es com\u00fan, como sabemos, entre las grandes compa\u00f1\u00edas, en\n    cambio es todav\u00eda reducido en el grupo de peque\u00f1as y medianas\n    empresas; de ah\u00ed que la Comisi\u00f3n Europea haya insistido en la\n    necesidad de poner en funcionamiento programas espec\u00edficos dirigidos\n    a las pymes. ...\"", "\"... No se ha producido el esperado efecto bola de\n    nieve de las grandes a las peque\u00f1as empresas ni se observa la\n    efectividad esperada del\n    segundo Plan nacional de transici\u00f3n al euro ni de las acciones de la\n    Sociedad Estatal de Transici\u00f3n al Euro, la empresa SETE, instituci\u00f3n\n    que, con s\u00f3lo leer sus informes, indica, se\u00f1or vicepresidente, la\n    gran desorientaci\u00f3n que tiene. ...\"", "\"... Es un buen ejemplo -se lo digo con simpat\u00eda, pero con cr\u00edtica\n    pol\u00edtica- del gran desacierto de su pol\u00edtica con respecto  a las\n    peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"", "\"... Dada la importancia que tienen las\n    peque\u00f1as y medianas empresas en nuestra econom\u00eda, el panorama que\n    presenta su proceso de adaptaci\u00f3n al euro es enormemente preocupante. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, la\n    conversi\u00f3n al euro es un proceso global que afecta a todo el aparato\n    productivo en todos sus aspectos, y no es un simple acontecimiento;\n    al paso que vamos, nuestras peque\u00f1as y medianas empresas van a\n    sufrirlo en medio de grandes dificultades. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0], "econom\u00eda": [1], "peque\u00f1as": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Nos hemos quedado satisfechos con las explicaciones dadas desde por\n    el vicepresidente del Gobierno, porque efectivamente las acciones\n    puestas en marcha en estos \u00faltimos meses, tanto en materia del plan\n    de informaci\u00f3n sobre el euro, dirigido a las peque\u00f1as y medianas\n    empresas, como la firma de acuerdos de car\u00e1cter sectorial,\n    especialmente los que se han tomado con la gran distribuci\u00f3n y con la\n    banca y las cajas de ahorro, las medidas tomadas por parte de la\n    Administraci\u00f3n para impulsar la adaptaci\u00f3n al euro por parte de las\n    empresas y las pol\u00edticas tomadas para predistribuci\u00f3n de monedas y\n    billetes, que constituye un tema log\u00edstico de monumental\n    trascendencia y del que la C\u00e1mara debe tomar conocimiento, hacen que\n    nos sintamos esperanzados respecto a que los pasos se sigan dando con\n    concreci\u00f3n, con correcci\u00f3n y que, con los necesarios ajustes,\n    mejoremos esas pol\u00edticas. ...\"", "\"... El se\u00f1or S\u00e1nchez i Llibre ha presentado en esta C\u00e1mara una\n    interpelaci\u00f3n al ministro de Econom\u00eda y vicepresidente del Gobierno\n    que nuestro grupo parlamentario no puede dejar de valorar de un modo\n    muy positivo. ...\"", "\"... Nos hemos quedado satisfechos con las explicaciones dadas desde por\n    el vicepresidente del Gobierno, porque efectivamente las acciones\n    puestas en marcha en estos \u00faltimos meses, tanto en materia del plan\n    de informaci\u00f3n sobre el euro, dirigido a las peque\u00f1as y medianas\n    empresas, como la firma de acuerdos de car\u00e1cter sectorial,\n    especialmente los que se han tomado con la gran distribuci\u00f3n y con la\n    banca y las cajas de ahorro, las medidas tomadas por parte de la\n    Administraci\u00f3n para impulsar la adaptaci\u00f3n al euro por parte de las\n    empresas y las pol\u00edticas tomadas para predistribuci\u00f3n de monedas y\n    billetes, que constituye un tema log\u00edstico de monumental\n    trascendencia y del que la C\u00e1mara debe tomar conocimiento, hacen que\n    nos sintamos esperanzados respecto a que los pasos se sigan dando con\n    concreci\u00f3n, con correcci\u00f3n y que, con los necesarios ajustes,\n    mejoremos esas pol\u00edticas. ...\""]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 3, 4, 5, 6, 7, 10, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 20, 22, 25, 27, 28, 32, 34, 35, 37, 38, 43, 45, 46, 50, 52, 54], "party": "Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar L\u00f3pez", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [2, 8, 9, 11, 18, 19, 21, 29, 30, 31, 33, 40, 41, 42, 44, 53], "party": "Salvador de la Encina Ortega", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [23, 24, 26, 36, 39, 47, 48, 49, 51], "party": "JORDI JAN\u00c9 I GUASCH", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}]}