{"blocks": [{"words": {"crisis econ\u00f3mica": [3], "empresas": [0], "econom\u00eda": [1], "industria": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... De hecho, en\n    los pr\u00f3ximos d\u00edas el ministro de Industria va a reunir una comisi\u00f3n con\n    el objetivo de que analice su situaci\u00f3n a la que est\u00e1n convocadas\n    ayuntamientos, empresas y sindicatos afectados de Galicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#001232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la voluntad del Gobierno para atender los\n    efectos de la crisis en estas centrales, siempre hemos dado muestras de\n    buena disposici\u00f3n para analizar medidas complementarias, propuestas\n    alternativas que redunden en beneficio de nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#001232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, en\n    los pr\u00f3ximos d\u00edas el ministro de Industria va a reunir una comisi\u00f3n con\n    el objetivo de que analice su situaci\u00f3n a la que est\u00e1n convocadas\n    ayuntamientos, empresas y sindicatos afectados de Galicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#001232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Jorquera, como bien sabe su se\u00f1or\u00eda, la crisis econ\u00f3mica ha supuesto\n    una ca\u00edda del 4,7 por ciento en la demanda de electricidad en 2009, lo\n    que ha afectado directamente al sector de la energ\u00eda en su conjunto,\n    incluidas las centrales gallegas de carb\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#001232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Segundo, estamos dispuestos a trabajar con todos los\n    sectores afectados y con las administraciones locales por los efectos\n    limitados que en buena parte del sector energ\u00e9tico -y tambi\u00e9n en las\n    centrales gallegas- est\u00e1 teniendo la crisis energ\u00e9tica y, por supuesto, a\n    escuchar todas las propuestas -as\u00ed lo va a liderar el Ministerio de\n    Industria-.Debemos dar entre todos un mensaje de tranquilidad a las\n    comarcas y a las centrales gallegas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#001232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... A\u00f1o 2004, la renta per c\u00e1pita de los\n    espa\u00f1oles era 3.600 euros inferior a la del a\u00f1o 2009 que incluye una\n    crisis econ\u00f3mica como la que hemos vivido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#001235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos\n    mejorado una posici\u00f3n porque hemos superado a un pa\u00eds como Italia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#001235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [1], "pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Tambi\u00e9n son datos\n    contundentes los de la evoluci\u00f3n de la pobreza relativa en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#001235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Tambi\u00e9n son datos\n    contundentes los de la evoluci\u00f3n de la pobreza relativa en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#001235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Al paso que vamos va a comparar usted con la situaci\u00f3n de la econom\u00eda en\n    los tiempos de don Felipe Gonz\u00e1lez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#001235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [2, 3], "empresas": [0], "industria": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... ), y le sugiero que por lo menos haga tres o cuatro cosas que\n    son urgentes: primero, que rectifique la congelaci\u00f3n de las pensiones;\n    segundo, que ayude a las peque\u00f1as y medianas empresas y a los\n    trabajadores aut\u00f3nomos poniendo en vigor la ley de morosidad y d\u00e1ndole un\n    cr\u00e9dito ICO a los ayuntamientos para que paguen las deudas; tercero, que\n    ponga en marcha ya -agil\u00edcelo porque este es un tema muy importante- el\n    proceso de reestructuraci\u00f3n de las cajas de ahorro, y, por \u00faltimo, que\n    arregle el monumental l\u00edo de la energ\u00eda que tiene organizado el ministro\n    de Industria, que nos puede crear graves problemas de futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#001235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), y le sugiero que por lo menos haga tres o cuatro cosas que\n    son urgentes: primero, que rectifique la congelaci\u00f3n de las pensiones;\n    segundo, que ayude a las peque\u00f1as y medianas empresas y a los\n    trabajadores aut\u00f3nomos poniendo en vigor la ley de morosidad y d\u00e1ndole un\n    cr\u00e9dito ICO a los ayuntamientos para que paguen las deudas; tercero, que\n    ponga en marcha ya -agil\u00edcelo porque este es un tema muy importante- el\n    proceso de reestructuraci\u00f3n de las cajas de ahorro, y, por \u00faltimo, que\n    arregle el monumental l\u00edo de la energ\u00eda que tiene organizado el ministro\n    de Industria, que nos puede crear graves problemas de futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#001235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Usted ha hablado de pobreza y de bienestar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#001235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 21 por ciento de la poblaci\u00f3n residente\n    en Espa\u00f1a est\u00e1 por debajo del umbral de la pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#001235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... ), por una raz\u00f3n, porque sobre la encuesta de pobreza\n    relativa le voy a dar alg\u00fan dato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#001235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Periodo de Gobierno del PP, la pobreza\n    relativa subi\u00f3 dos puntos en Espa\u00f1a; periodo de Gobierno del Partido\n    Socialista, cero coma nueve puntos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#001235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pobreza relativa en un sector\n    decisivo, mayores de 65 a\u00f1os: durante el Gobierno del PP se duplic\u00f3\n    -quince puntos m\u00e1s de pobreza relativa-; Gobierno del Partido Socialista,\n    mayores de 65 a\u00f1os: cinco puntos menos como consecuencia del gran\n    esfuerzo de subida de las pensiones m\u00ednimas que hemos hecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#001235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es\n    bienestar, esto es pobreza relativa (Risas.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#001235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... y lucha contra la pobreza\n    relativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#001235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS PIENSA ADOPTAR EL GOBIERNO ANTE EL RECRUDECIMIENTO\n    DE V\u00cdCTIMAS, NI\u00d1OS Y MUJERES, ASESINADOS POR VIOLENCIA DE G\u00c9NERO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#001245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [1], "mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Hoy, sin embargo, quiero hacer una\n    pregunta sobre otra cuesti\u00f3n que sin duda tambi\u00e9n est\u00e1 provocando una\n    gran alarma en la sociedad, y es: qu\u00e9 medidas piensa adoptar el Gobierno\n    ante el recrudecimiento de v\u00edctimas, ni\u00f1os y mujeres asesinados por\n    violencia de g\u00e9nero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#001245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo hemos hecho a menudo en esta \u00faltima\n    legislatura sobre la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#001245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [1, 2, 3], "pa\u00eds": [6], "mujeres": [0], "atenci\u00f3n": [4, 5]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... El Gobierno asume, pues, plenamente la necesidad de optimizar los medios\n    telem\u00e1ticos y en especial la aplicaci\u00f3n de los brazaletes de protecci\u00f3n y\n    ampliar los instrumentos de protecci\u00f3n a los hijos de las mujeres\n    amenazadas por la violencia de g\u00e9nero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#001245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabe que el Gobierno tiene un\n    compromiso fuerte en la lucha contra la violencia de g\u00e9nero, expresado en\n    la Ley contra la violencia de g\u00e9nero, que es el mayor esfuerzo\n    legislativo que se ha acometido en nuestro pa\u00eds, y en la asunci\u00f3n de las\n    35 recomendaciones que se desprenden del informe presentado por la\n    subcomisi\u00f3n de Igualdad de esta C\u00e1mara el pasado 7 de diciembre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#001245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El compromiso pleno\n    contin\u00faa ahora con la asunci\u00f3n de las medidas incluidas en la moci\u00f3n\n    adoptada por unanimidad en el Congreso el pasado 7 de septiembre y en la\n    proposici\u00f3n no de ley aprobada ayer mismo por la Comisi\u00f3n de Igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#001245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la \u00faltima Conferencia Sectorial de\n    Igualdad se destin\u00f3 por primera vez un cr\u00e9dito espec\u00edfico para la\n    atenci\u00f3n especializada a menores expuestos a situaciones de violencia de\n    g\u00e9nero, todo ello en colaboraci\u00f3n con las comunidades aut\u00f3nomas desde un\n    tratamiento integral que arranca de la Conferencia de Presidentes en la\n    que abordamos este tema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#001245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos firmado convenios de colaboraci\u00f3n con distintas\n    organizaciones para ofrecer atenci\u00f3n especializada a los menores que\n    conviven en entornos violentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#001245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la \u00faltima Conferencia Sectorial de\n    Igualdad se destin\u00f3 por primera vez un cr\u00e9dito espec\u00edfico para la\n    atenci\u00f3n especializada a menores expuestos a situaciones de violencia de\n    g\u00e9nero, todo ello en colaboraci\u00f3n con las comunidades aut\u00f3nomas desde un\n    tratamiento integral que arranca de la Conferencia de Presidentes en la\n    que abordamos este tema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#001245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabe que el Gobierno tiene un\n    compromiso fuerte en la lucha contra la violencia de g\u00e9nero, expresado en\n    la Ley contra la violencia de g\u00e9nero, que es el mayor esfuerzo\n    legislativo que se ha acometido en nuestro pa\u00eds, y en la asunci\u00f3n de las\n    35 recomendaciones que se desprenden del informe presentado por la\n    subcomisi\u00f3n de Igualdad de esta C\u00e1mara el pasado 7 de diciembre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#001245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [3], "mujeres": [0, 1, 2], "atenci\u00f3n": [4]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Evidentemente, existe una alarma por el repunte, tanto en t\u00e9rminos\n    cuantitativos como cualitativos, de la violencia de g\u00e9nero con muertes de\n    mujeres y tambi\u00e9n de ni\u00f1os, como acaba de recordar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#001245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para nosotros la violencia contra los\n    ni\u00f1os es tanto m\u00e1s grave que contra las mujeres, aunque cualquier\n    violencia es grave. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#001245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hablando de mujeres quisiera destacar tres supuestos\n    concretos: uno, el de mujeres muertas que no hab\u00edan denunciado, 43 de las\n    57, a 19 de octubre -qu\u00e9 hay que hacer para que la gente se anime a\n    denunciar-; dos, sobre representaci\u00f3n de mujeres extranjeras, tanto en\n    cuanto a autores como en cuanto a v\u00edctimas; y, tres, seis de las v\u00edctimas\n    hab\u00edan denunciado, hab\u00edan pedido protecci\u00f3n y la ten\u00edan, sin embargo han\n    muerto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#001245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay que considerar simplemente las v\u00edctimas\n    mortales sino tambi\u00e9n los ni\u00f1os que se quedan hu\u00e9rfanos, o los 800.000\n    menores espa\u00f1oles -seg\u00fan datos reconocidos por el propio Ministerio de\n    Igualdad- que han sido testigos de malos tratos y van a tener secuelas\n    psicol\u00f3gicas durante toda la vida y corren el riesgo de repetir este\n    error en el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#001245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted est\u00e1 anunciando\n    programas pero la realidad es que en los pr\u00f3ximos Presupuestos Generales\n    del Estado han retirado la \u00fanica partida, de 1,5 millones de euros, para\n    los programas de atenci\u00f3n especializada a menores expuestos a violencia\n    de g\u00e9nero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#001245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... El 76 por ciento de las mujeres fallecidas no hab\u00eda presentado\n    denuncia de su situaci\u00f3n y en consecuencia no se hab\u00edan adoptado medidas\n    de protecci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#001245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed est\u00e1 la clave, tenemos que extender la sensibilidad\n    para que las mujeres acudan a los organismos p\u00fablicos en defensa... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#001245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Herrera, yo no hablar\u00eda de un cambio de orientaci\u00f3n pol\u00edtica, yo\n    dir\u00eda que se trata de reforzar la acci\u00f3n del Gobierno con un objetivo\n    fundamental que es recuperarnos de la crisis econ\u00f3mica y, por tanto,\n    crear empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#001233\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [2], "social": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... ); hay que seguir\n    haciendo reformas, sin olvidar, se\u00f1or Herrera, la cohesi\u00f3n social, que es\n    fundamental, y a los presupuestos de este a\u00f1o me remito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#001233\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son unos\n    presupuestos muy duros, muy austeros, en los que mantenemos la pol\u00edtica\n    de becas, de ayuda a la dependencia, subimos las pensiones m\u00ednimas y, por\n    tanto, mantenemos la cohesi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#001233\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Herrera, le dec\u00eda que el objetivo fundamental del Gobierno es\n    superar la crisis econ\u00f3mica y, consecuentemente, conseguir la creaci\u00f3n de\n    empleo, y para ello tenemos tres ejes fundamentales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#001233\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Por eso ustedes gastaron muy poco dinero en\n    suplementar ese cap\u00edtulo de pensiones m\u00ednimas en la Seguridad Social,\n    gastaron 2.000 millones en ocho a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#001236\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rubalcaba, lo antisocial es crear 3 millones de parados m\u00e1s en este\n    pa\u00eds (Protestas.-Aplausos.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#001237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... El\n    acr\u00f3nimo por el que usted se preocupa lo descubri\u00f3 el juez; lo investig\u00f3,\n    descubri\u00f3 que no hab\u00eda ning\u00fan polic\u00eda ligado a ese acr\u00f3nimo y archiv\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#001237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1], "guardia civil": [2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... es alguien que vinculado\n    al Cuerpo Nacional de Polic\u00eda pudiera haber facilitado informaci\u00f3n\n    valiosa sobre el procedimiento -200.000 euros en sobornos para que Roca\n    conociera el alcance de las imputaciones contra \u00e9l-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#001237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace dos semanas usted manifest\u00f3 en esta\n    C\u00e1mara que cientos de agentes de la Polic\u00eda y la Guardia Civil, supongo\n    que bajo sus \u00f3rdenes, y su camarilla pol\u00edtico-medi\u00e1tico-policial\n    investigan a mi partido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#001237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace dos semanas usted manifest\u00f3 en esta\n    C\u00e1mara que cientos de agentes de la Polic\u00eda y la Guardia Civil, supongo\n    que bajo sus \u00f3rdenes, y su camarilla pol\u00edtico-medi\u00e1tico-policial\n    investigan a mi partido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#001237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Los primeros pasos de \u00e9l como polic\u00eda fueron conocidos por\n    participar en las torturas con resultado de muerte por los que su partido\n    pidi\u00f3 la dimisi\u00f3n del Gobierno en pleno y la continu\u00f3 con lo de Paesa y\n    Rold\u00e1n, mientras usted negociaba el silencio de Amedo para tapar el GAL y\n    preparaba dossieres contra la oposici\u00f3n, jueces y periodistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#001237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Usted pierde el pelo pero no el vicio, acaban\n    encajando como anillo al dedo y son un anacronismo para la democracia de\n    nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#001237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Sabe usted que\n    se archiv\u00f3 la investigaci\u00f3n porque efectivamente no se demostr\u00f3 -porque\n    no la hay- ninguna vinculaci\u00f3n entre ese acr\u00f3nimo y la Polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#001237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El asunto revive porque el abogado de un procesado en\n    el caso Malaya lo saca con una intenci\u00f3n leg\u00edtima en el derecho de\n    defensa que es poner en cuesti\u00f3n el procedimiento, y para ello ataca a la\n    Polic\u00eda y al jefe de la Polic\u00eda que investig\u00f3 y sac\u00f3 a la luz todo ese\n    asunto de corrupci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#001237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo grave, se\u00f1or Hernando, es\n    que usted traiga aqu\u00ed esa t\u00e1ctica del abogado, porque como le dije el\n    otro d\u00eda, ma\u00f1ana o pasado el abogado se levantar\u00e1 en el juicio y\n    esgrimir\u00e1 el \"Diario de Sesiones\" en defensa de su teor\u00eda en contra de la\n    Polic\u00eda y del juez que instruy\u00f3 el caso Malaya. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#001237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y lo m\u00e1s\n    grave todav\u00eda es que eso en el fondo lo trae porque es lo que usted y su\n    grupo parlamentario est\u00e1n haciendo permanentemente, en lugar de atacar a\n    los presuntos corruptos -que los tienen- est\u00e1n atacando a la Polic\u00eda, eso\n    es lo grave. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#001237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo grave es que esa es la t\u00e1ctica de muchos delincuentes que\n    nunca han hecho nada pero que la Polic\u00eda, los jueces y los fiscales les\n    han tratado mal, eso es lo grave. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#001237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Me ha hecho usted veintis\u00e9is preguntas sobre este asunto que, sumado el\n    tiempo, suponen una hora insult\u00e1ndome, calumni\u00e1ndome, a m\u00ed y al Gobierno,\n    a muchos polic\u00edas que se juegan hoy todav\u00eda la vida en el Pa\u00eds Vasco...\n    (Rumores y Protestas.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#001238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [1], "pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se ha hecho en Espa\u00f1a un cambio de Gobierno para explicarles a\n    los parados, a los 4.700.000 parados, se\u00f1or ministro de Trabajo, que\n    est\u00e1n parados; se ha hecho un cambio de Gobierno para explicarles a los\n    aut\u00f3nomos, a los comerciantes y a los peque\u00f1os empresarios en Espa\u00f1a que\n    est\u00e1n facturando la mitad de lo que facturaban en el a\u00f1o 2007; se ha\n    hecho un cambio de Gobierno para decirles a todos esos aut\u00f3nomos, a los\n    peque\u00f1os y medianos empresarios, que no hay cr\u00e9dito bancario para\n    sacarnos de la crisis; y se ha hecho un cambio de Gobierno, en\n    definitiva, se\u00f1or\u00edas, para escuchar esta ma\u00f1ana planteamientos como el\n    del se\u00f1or Zapatero, que confunde la pobreza relativa con la pobreza\n    absoluta de un pa\u00eds, que es lo que ha retrocedido; Espa\u00f1a ha retrocedido\n    en su nivel de riqueza absoluta y ese es el empobrecimiento, la ruina de\n    un pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#001239\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha hecho en Espa\u00f1a un cambio de Gobierno para explicarles a\n    los parados, a los 4.700.000 parados, se\u00f1or ministro de Trabajo, que\n    est\u00e1n parados; se ha hecho un cambio de Gobierno para explicarles a los\n    aut\u00f3nomos, a los comerciantes y a los peque\u00f1os empresarios en Espa\u00f1a que\n    est\u00e1n facturando la mitad de lo que facturaban en el a\u00f1o 2007; se ha\n    hecho un cambio de Gobierno para decirles a todos esos aut\u00f3nomos, a los\n    peque\u00f1os y medianos empresarios, que no hay cr\u00e9dito bancario para\n    sacarnos de la crisis; y se ha hecho un cambio de Gobierno, en\n    definitiva, se\u00f1or\u00edas, para escuchar esta ma\u00f1ana planteamientos como el\n    del se\u00f1or Zapatero, que confunde la pobreza relativa con la pobreza\n    absoluta de un pa\u00eds, que es lo que ha retrocedido; Espa\u00f1a ha retrocedido\n    en su nivel de riqueza absoluta y ese es el empobrecimiento, la ruina de\n    un pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#001239\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1], "econom\u00eda": [2], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [3], "pa\u00eds": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, al Gobierno le gusta hablar del alivio que ha\n    supuesto la mejora del diferencial con el bono, pero, claro, la mejora de\n    la situaci\u00f3n financiera es solo para el Estado y para las grandes\n    empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#001240\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En que el cr\u00e9dito a hogares y empresas, que es el nervio que\n    tiene que hacer funcionar a nuestra econom\u00eda, sigue cayendo, once meses\n    consecutivos y m\u00e1s de un a\u00f1o para el caso de peque\u00f1as y medianas\n    empresas, y la pregunta es qu\u00e9 va a hacer el Gobierno con todos estos\n    problemas de financiaci\u00f3n que hay en la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#001240\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En que el cr\u00e9dito a hogares y empresas, que es el nervio que\n    tiene que hacer funcionar a nuestra econom\u00eda, sigue cayendo, once meses\n    consecutivos y m\u00e1s de un a\u00f1o para el caso de peque\u00f1as y medianas\n    empresas, y la pregunta es qu\u00e9 va a hacer el Gobierno con todos estos\n    problemas de financiaci\u00f3n que hay en la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#001240\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En que el cr\u00e9dito a hogares y empresas, que es el nervio que\n    tiene que hacer funcionar a nuestra econom\u00eda, sigue cayendo, once meses\n    consecutivos y m\u00e1s de un a\u00f1o para el caso de peque\u00f1as y medianas\n    empresas, y la pregunta es qu\u00e9 va a hacer el Gobierno con todos estos\n    problemas de financiaci\u00f3n que hay en la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#001240\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo no s\u00e9 si la vicepresidenta es consciente de los grav\u00edsimos\n    problemas de financiaci\u00f3n que tenemos en nuestro pa\u00eds y que no se han\n    solucionado desde los aciagos meses de abril y mayo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#001240\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Usted mismo critica el incremento de la deuda p\u00fablica y ahora nos est\u00e1\n    pidiendo mayores autorizaciones de endeudamiento para los ayuntamientos\n    que est\u00e1n ya muy endeudados, y tambi\u00e9n por supuesto para empresas, que\n    est\u00e1n muy endeudadas, como usted mismo algunas veces ha comunicado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#001240\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por nuestra parte, y espero que por la\n    suya, all\u00ed donde gobiernan austeridad y reformas; austeridad para\n    controlar el d\u00e9ficit y reformas para hacer que nuestra econom\u00eda crezca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#001240\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hay grav\u00edsimos problemas financieros en este pa\u00eds\n    -muy graves- que se est\u00e1n manifestando d\u00eda a d\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#001240\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque en esas circunstancias en este pa\u00eds vamos a tener\n    en los pr\u00f3ximos meses situaciones muy dif\u00edciles, como la que est\u00e1\n    viviendo la Generalitat de Catalunya. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#001240\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0], "pa\u00eds": [1], "guardia civil": [2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, ayer llegamos a un acuerdo por la generosidad de mi grupo\n    para mandar un mensaje muy claro a las autoridades venezolanas, que con\n    la democracia espa\u00f1ola no se juega, que no se insulta a las instituciones\n    democr\u00e1ticas de nuestro Estado, que no se insulta a los jueces, a los\n    fiscales, a la Polic\u00eda o a la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#001242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le pregunto, se\u00f1or\u00eda: \u00bfd\u00f3nde ven ustedes los\n    gestos positivos de Venezuela, que es sobre lo que ustedes construyen su\n    pol\u00edtica actual respecto de ese pa\u00eds? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#001242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, ayer llegamos a un acuerdo por la generosidad de mi grupo\n    para mandar un mensaje muy claro a las autoridades venezolanas, que con\n    la democracia espa\u00f1ola no se juega, que no se insulta a las instituciones\n    democr\u00e1ticas de nuestro Estado, que no se insulta a los jueces, a los\n    fiscales, a la Polic\u00eda o a la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#001242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0], "pa\u00eds": [1], "guardia civil": [2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Le pregunto al\n    Gobierno: \u00bfqu\u00e9 va a hacer usted para defender la dignidad de la Polic\u00eda y\n    de la Guardia Civil? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#001242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero el enemigo es ETA, se\u00f1ora ministra, se\u00f1or\n    vicepresidente, y tambi\u00e9n los c\u00f3mplices de ETA, FARC, ELN y todo aquel\n    sujeto o pa\u00eds que ayude a ETA, y hoy tenemos la constancia judicial de\n    que hay un tri\u00e1ngulo diab\u00f3lico entre el r\u00e9gimen chavista, entre las FARC\n    y el ELN y, por otra parte, ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#001242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pregunto al\n    Gobierno: \u00bfqu\u00e9 va a hacer usted para defender la dignidad de la Polic\u00eda y\n    de la Guardia Civil? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#001242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    MEDIDAS VA A ADOPTAR EL GOBIERNO TRAS LA SENTENCIA DEL TRIBUNAL DE\n    JUSTICIA DE LA UNI\u00d3N EUROPEA QUE DECLARA LA ILEGALIDAD DEL CANON DIGITAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#001244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... La sentencia alude a las empresas y a\n    los profesionales, pero cuestiona la idoneidad legal del r\u00e9gimen jur\u00eddico\n    de tasas actuales fijadas en 2007. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#001244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, el Tribunal de Justicia de la Uni\u00f3n Europea firm\u00f3 la\n    semana pasada que el canon digital regulado en Espa\u00f1a es, en primer\n    lugar, indiscriminado,\n    en segundo lugar, abusivo y, en tercer lugar, rompe el equilibrio justo\n    que debe compensar el perjuicio causado por la copia privada a los\n    autores en sus obras protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#001244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... En efecto, esta sentencia dictada\n    por el Tribunal de Justicia de la Uni\u00f3n Europea ha declarado legal la\n    compensaci\u00f3n equitativa por copia privada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#001244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"transporte": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Porque, se\u00f1or ministro, usted no ha\n    sido precisamente verde en el Consejo de Ministros de Transporte el\n    pasado 15 de octubre cuando, aprobadas las modificaciones de la\n    eurovi\u00f1eta, dijo: est\u00e1 bien, pero eso no se va a aplicar aqu\u00ed por un\n    tiempo, y en alg\u00fan sitio he le\u00eddo que por lo que resta de legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#001234\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"transporte": [2], "econom\u00eda": [0, 1], "pa\u00eds": [3, 4, 5, 6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ese es el esp\u00edritu y el objetivo de la ley\n    de econom\u00eda sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#001234\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, la primera raz\u00f3n\n    es que no tuvimos una actitud de bloqueo, sino de construir en positivo\n    junto con otros pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea para que su aplicaci\u00f3n en\n    nuestro pa\u00eds no perjudicara los intereses de nuestra econom\u00eda y de un\n    sector tan importante que tiene un predominio definitivo en el sector del\n    transporte por carretera que, como sabe, mueve en este pa\u00eds, a diferencia\n    de otros pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea, el mayor transporte de mercanc\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#001234\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, la primera raz\u00f3n\n    es que no tuvimos una actitud de bloqueo, sino de construir en positivo\n    junto con otros pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea para que su aplicaci\u00f3n en\n    nuestro pa\u00eds no perjudicara los intereses de nuestra econom\u00eda y de un\n    sector tan importante que tiene un predominio definitivo en el sector del\n    transporte por carretera que, como sabe, mueve en este pa\u00eds, a diferencia\n    de otros pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea, el mayor transporte de mercanc\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#001234\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, no creo que en esta legislatura est\u00e9 aprobada esa directiva y si\n    no est\u00e1 aprobada mal, se puede aplicar en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#001234\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La segunda raz\u00f3n, se\u00f1or\u00eda, es que la posici\u00f3n de Espa\u00f1a en el Consejo de\n    Ministros de Transportes no ha sido bloquear la directiva, sino tratar de\n    introducir aquellos cambios que, contemplados desde un pa\u00eds perif\u00e9rico\n    como es Espa\u00f1a, pudieran mejorar la aplicaci\u00f3n de la eurovi\u00f1eta en\n    nuestro pa\u00eds y, por tanto, no supusiera un lastre en este momento sobre\n    todo para el desarrollo econ\u00f3mico de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#001234\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, la primera raz\u00f3n\n    es que no tuvimos una actitud de bloqueo, sino de construir en positivo\n    junto con otros pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea para que su aplicaci\u00f3n en\n    nuestro pa\u00eds no perjudicara los intereses de nuestra econom\u00eda y de un\n    sector tan importante que tiene un predominio definitivo en el sector del\n    transporte por carretera que, como sabe, mueve en este pa\u00eds, a diferencia\n    de otros pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea, el mayor transporte de mercanc\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#001234\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha sido un avance importante, todav\u00eda no suficiente desde el punto de\n    vista de nuestro pa\u00eds, pero estamos en una posici\u00f3n constructiva para\n    avanzar en la implantaci\u00f3n de eurovi\u00f1eta, pero evitando que su aplicaci\u00f3n\n    sea un desastre para la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#001234\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"consejo general": [2], "crisis econ\u00f3mica": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, seg\u00fan el informe sobre los efectos de la crisis econ\u00f3mica\n    en nuestro pa\u00eds, presentado por el Consejo General del Poder Judicial,\n    las ejecuciones hipotecarias han alcanzado su m\u00e1ximo hist\u00f3rico en el\n    primer trimestre del a\u00f1o 2010, con un total de 27.500 solicitudes\n    registradas en los juzgados de Primera Instancia, estim\u00e1ndose en la\n    friolera de 180.000 para el a\u00f1o 2010 seg\u00fan el citado informe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#001243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, seg\u00fan el informe sobre los efectos de la crisis econ\u00f3mica\n    en nuestro pa\u00eds, presentado por el Consejo General del Poder Judicial,\n    las ejecuciones hipotecarias han alcanzado su m\u00e1ximo hist\u00f3rico en el\n    primer trimestre del a\u00f1o 2010, con un total de 27.500 solicitudes\n    registradas en los juzgados de Primera Instancia, estim\u00e1ndose en la\n    friolera de 180.000 para el a\u00f1o 2010 seg\u00fan el citado informe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#001243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, seg\u00fan el informe sobre los efectos de la crisis econ\u00f3mica\n    en nuestro pa\u00eds, presentado por el Consejo General del Poder Judicial,\n    las ejecuciones hipotecarias han alcanzado su m\u00e1ximo hist\u00f3rico en el\n    primer trimestre del a\u00f1o 2010, con un total de 27.500 solicitudes\n    registradas en los juzgados de Primera Instancia, estim\u00e1ndose en la\n    friolera de 180.000 para el a\u00f1o 2010 seg\u00fan el citado informe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#001243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [1, 2, 3, 4, 5], "igualdad": [0], "consejo general": [6]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Lo mismo ocurre con la\n    insolidaria subida del IVA que padecen aquellos ciudadanos que tienen\n    mejores condiciones econ\u00f3micas, pero tambi\u00e9n en igualdad de condiciones\n    aquellos ciudadanos m\u00e1s desfavorecidos o los parados que en el a\u00f1o 2010\n    dejar\u00e1n de percibir la prestaci\u00f3n por desempleo por agotamiento de la\n    misma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#001243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, los datos que arroja el\n    informe del Consejo General del Poder Judicial son un reconocimiento de\n    la err\u00f3nea pol\u00edtica econ\u00f3mica del Gobierno que en estos momentos lo que\n    est\u00e1 haciendo es condenar a las familias, a los 4.600.000 parados, a\n    aut\u00f3nomos y a pymes a pagar m\u00e1s impuestos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#001243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las condiciones de acceso a la l\u00ednea ICO-Moratoria Hipotecaria son tan\n    restrictivas y tan desfavorables para las familias que la convierten en\n    ineficaz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#001243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Blanco, 100.000 familias ya han perdido su\n    vivienda en el a\u00f1o 2009 y esta terrible cifra sigue en aumento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#001243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    exponencial crecimiento de las ejecuciones hipotecarias trae\n    consecuencias tr\u00e1gicas para las familias espa\u00f1olas que no pueden esperar\n    m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#001243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Blanco, en vez de ignorar los mandatos de este Parlamento, es\n    responsabilidad de su Gobierno aportar soluciones para ayudar a esas\n    familias que en estos momentos est\u00e1n condenadas a una situaci\u00f3n\n    desesperada por sus pol\u00edticas err\u00f3neas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#001243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, los datos que arroja el\n    informe del Consejo General del Poder Judicial son un reconocimiento de\n    la err\u00f3nea pol\u00edtica econ\u00f3mica del Gobierno que en estos momentos lo que\n    est\u00e1 haciendo es condenar a las familias, a los 4.600.000 parados, a\n    aut\u00f3nomos y a pymes a pagar m\u00e1s impuestos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#001243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, le he dicho antes -y mire que ustedes son pesados- que la culpa\n    de que se hayan disparado los precios de la vivienda y, por tanto, del\n    sobreendeudamiento de las familias la tuvieron ustedes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#001243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso lleva a que muchas familias tengan m\u00e1s dificultades para\n    poder acceder a una vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#001243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0], "pobreza": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... TRAS CONOCER\n    QUE UNO DE CADA CINCO ESPA\u00d1OLES VIVE BAJO EL UMBRAL DE LA POBREZA, VA A\n    RECTIFICAR EL GOBIERNO SU POL\u00cdTICA DE RECORTAR AYUDAS A LAS FAMILIAS M\u00c1S\n    NECESITADAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#001246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... TRAS CONOCER\n    QUE UNO DE CADA CINCO ESPA\u00d1OLES VIVE BAJO EL UMBRAL DE LA POBREZA, VA A\n    RECTIFICAR EL GOBIERNO SU POL\u00cdTICA DE RECORTAR AYUDAS A LAS FAMILIAS M\u00c1S\n    NECESITADAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#001246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0], "pobreza": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Ante esta realidad, \u00bfva a rectificar el Gobierno sus pol\u00edticas\n    de recorte de las ayudas a las familias? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#001246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s del 20 por ciento de los espa\u00f1oles viven bajo el umbral de la\n    pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#001246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [1], "crisis econ\u00f3mica": [2], "social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora Navarro, seg\u00fan todos los informes internacionales, Espa\u00f1a es uno de\n    los pa\u00edses menos desiguales de Europa y del mundo, es decir, uno de los\n    pa\u00edses donde los ciudadanos tienen m\u00e1s oportunidades y m\u00e1s protecci\u00f3n\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#001246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todos los indicadores de edad\n    se dice que las familias hoy, a pesar de la dura crisis econ\u00f3mica, est\u00e1n\n    en mejores condiciones que en el a\u00f1o 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#001246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todos los indicadores de edad\n    se dice que las familias hoy, a pesar de la dura crisis econ\u00f3mica, est\u00e1n\n    en mejores condiciones que en el a\u00f1o 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#001246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [3, 4, 5, 6, 7, 8], "pobreza": [11], "pol\u00edtica social": [9, 10], "social": [0, 1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora Paj\u00edn, un Gobierno social no puede reducir en un 42 por ciento la\n    prestaci\u00f3n econ\u00f3mica por hijo a cargo que, como usted sabe, va destinada\n    a las familias m\u00e1s humildes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#001246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Subir el IVA, se\u00f1ora Paj\u00edn, no es precisamente\n    una pol\u00edtica social que vaya a facilitar la vida a todas esas personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#001246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Paj\u00edn, la mejor pol\u00edtica social consiste en garantizar a todos que\n    puedan trabajar y para eso hacen falta varias cosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#001246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Paj\u00edn, un Gobierno social no puede reducir en un 42 por ciento la\n    prestaci\u00f3n econ\u00f3mica por hijo a cargo que, como usted sabe, va destinada\n    a las familias m\u00e1s humildes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#001246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or Zapatero es el\n    m\u00e1ximo responsable de que una de cada cinco familias est\u00e9 viviendo bajo\n    el umbral de la pobreza, y aunque usted no lo quiera reconocer, es una\n    consecuencia directa de la gesti\u00f3n del se\u00f1or Zapatero y de su Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#001246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSabe usted, seg\u00fan el informe al que se refer\u00eda, que el 2,5 por ciento de\n    las familias espa\u00f1oles no pueden comer ni carne ni pescado? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#001246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSabe que el 37 por ciento de las familias no tienen capacidad para\n    afrontar un imprevisto? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#001246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, que el Gobierno\n    haya permitido que se suba la tarifa el\u00e9ctrica tampoco va a facilitar las\n    cosas al 30 por ciento de las familias a las que ya de por s\u00ed les cuesta\n    mucho trabajo llegar a final de mes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#001246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una, que no se suban\n    los impuestos; dos, que se apoye a los aut\u00f3nomos y a las pymes, que son\n    realmente los creadores de empleo; tres, cumplir con el pacto con el\n    Pacto de Toledo; y cuatro, apoyar a las familias m\u00e1s humildes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#001246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Subir el IVA, se\u00f1ora Paj\u00edn, no es precisamente\n    una pol\u00edtica social que vaya a facilitar la vida a todas esas personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#001246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Paj\u00edn, la mejor pol\u00edtica social consiste en garantizar a todos que\n    puedan trabajar y para eso hacen falta varias cosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#001246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or Zapatero es el\n    m\u00e1ximo responsable de que una de cada cinco familias est\u00e9 viviendo bajo\n    el umbral de la pobreza, y aunque usted no lo quiera reconocer, es una\n    consecuencia directa de la gesti\u00f3n del se\u00f1or Zapatero y de su Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#001246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [7, 8], "pol\u00edtica social": [9, 10, 11], "pa\u00eds": [12, 13], "mujeres": [0, 1], "social": [2, 3, 4, 5, 6]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Usted ahora quiere hablar\n    de las familias, de los menores, de las mujeres y de los pensionistas,\n    pero lo cierto es que tuvo que llegar un gobierno socialista para que\n    subieran a\u00f1o tras a\u00f1o, tambi\u00e9n en este a\u00f1o de crisis, las pensiones\n    m\u00ednimas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#001246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo cierto es que tuvo que llegar un gobierno socialista para\n    extender la educaci\u00f3n de 0 a 3 a\u00f1os; lo cierto es que tuvo que llegar un\n    gobierno socialista para que la pol\u00edtica social fuera una realidad; y lo\n    cierto es que en este pa\u00eds por primera vez los hombres y mujeres han\n    tenido apoyo para tener un hijo gracias a un gobierno socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#001246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    Se\u00f1or\u00eda, compartimos la sensibilidad por la pol\u00edtica social y por atender\n    a los sectores m\u00e1s desfavorecidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#001246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo cierto es que tuvo que llegar un gobierno socialista para\n    extender la educaci\u00f3n de 0 a 3 a\u00f1os; lo cierto es que tuvo que llegar un\n    gobierno socialista para que la pol\u00edtica social fuera una realidad; y lo\n    cierto es que en este pa\u00eds por primera vez los hombres y mujeres han\n    tenido apoyo para tener un hijo gracias a un gobierno socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#001246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Bienvenidos al apoyo a las familias, bienvenidos al apoyo a la pol\u00edtica\n    social, pero estamos tambi\u00e9n de acuerdo en una cosa: la mejor pol\u00edtica\n    social es el empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#001246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos de\n    acuerdo en que lo importante es la pol\u00edtica social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#001246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso estos\n    presupuestos, muy austeros, tienen un 58 por ciento en gasto social, y\n    ustedes no lo han querido apoyar porque solo quieren llegar a La\n    Moncloa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#001246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ahora quiere hablar\n    de las familias, de los menores, de las mujeres y de los pensionistas,\n    pero lo cierto es que tuvo que llegar un gobierno socialista para que\n    subieran a\u00f1o tras a\u00f1o, tambi\u00e9n en este a\u00f1o de crisis, las pensiones\n    m\u00ednimas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#001246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Bienvenidos al apoyo a las familias, bienvenidos al apoyo a la pol\u00edtica\n    social, pero estamos tambi\u00e9n de acuerdo en una cosa: la mejor pol\u00edtica\n    social es el empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#001246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    Se\u00f1or\u00eda, compartimos la sensibilidad por la pol\u00edtica social y por atender\n    a los sectores m\u00e1s desfavorecidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#001246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo cierto es que tuvo que llegar un gobierno socialista para\n    extender la educaci\u00f3n de 0 a 3 a\u00f1os; lo cierto es que tuvo que llegar un\n    gobierno socialista para que la pol\u00edtica social fuera una realidad; y lo\n    cierto es que en este pa\u00eds por primera vez los hombres y mujeres han\n    tenido apoyo para tener un hijo gracias a un gobierno socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#001246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos de\n    acuerdo en que lo importante es la pol\u00edtica social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#001246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo cierto es que tuvo que llegar un gobierno socialista para\n    extender la educaci\u00f3n de 0 a 3 a\u00f1os; lo cierto es que tuvo que llegar un\n    gobierno socialista para que la pol\u00edtica social fuera una realidad; y lo\n    cierto es que en este pa\u00eds por primera vez los hombres y mujeres han\n    tenido apoyo para tener un hijo gracias a un gobierno socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#001246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, en este pa\u00eds los gobiernos socialistas y sus pol\u00edticas han hecho\n    que hoy los ciudadanos tengan m\u00e1s oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#001246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [2], "social": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Son cuestiones que est\u00e1n en la naturaleza de las cosas,\n    est\u00e1n en la realidad social y es una obligaci\u00f3n del legislador incorporar\n    la realidad social al ordenamiento jur\u00eddico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero no es menos realidad\n    social que las cuestiones anteriormente citadas, los problemas que\n    afectan a los discapaces, son muchos y se han hecho cosas por parte de su\n    Gobierno y por parte de gobiernos anteriores, pero son manifiestamente\n    insuficientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Posteriormente, en el a\u00f1o 1999 se volvi\u00f3 a reformar la Ley de Propiedad\n    Horizontal y ya el r\u00e9gimen de mayor\u00edas se suaviz\u00f3, sobre todo por la Ley\n    51/2003, de igualdad de oportunidades, no discriminaci\u00f3n y accesibilidad\n    universal, donde se establec\u00eda un r\u00e9gimen de mayor\u00eda simple para la\n    realizaci\u00f3n de obras que removieran los obst\u00e1culos arquitect\u00f3nicos dentro\n    de las fincas, dentro de los edificios para las personas afectas por\n    discapacidad funcional, pero limitando la cuant\u00eda de estas obras a tres\n    mensualidades de los gastos corrientes de la comunidad, que es como no\n    decir nada o no posibilitar la realizaci\u00f3n de obra alguna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [6, 7], "transporte": [8, 9, 10], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3], "pa\u00eds": [11], "trenes": [12], "social": [4, 5]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... La\n    ley de econom\u00eda sostenible, actualmente en tramitaci\u00f3n, de la que tenemos\n    que hablar, incorpora las inquietudes expresadas por las distintas\n    organizaciones y asociaciones de personas con discapacidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas obras, es decir\n    las que se hagan en atenci\u00f3n a los derechos de las personas con\n    discapacidad, tendr\u00e1n, seg\u00fan la ley de econom\u00eda sostenible, el car\u00e1cter\n    de necesarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero la ley de econom\u00eda sostenible va m\u00e1s all\u00e1, establece la\n    facultad de expropiar aquellas partes de pisos o locales que sean\n    indispensables para llevar a cabo obras de adaptaci\u00f3n, como pueden ser\n    rampas o ascensores, cumpliendo de esta forma con un compromiso que hab\u00eda\n    adquirido mi partido, compartido adem\u00e1s por muchos de los grupos\n    pol\u00edticos de esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, se\u00f1or\u00edas, la ley de econom\u00eda\n    sostenible constituye un salto cualitativo que se inscribe dentro de las\n    pol\u00edticas que se est\u00e1n impulsando por el Gobierno en esta materia,\n    pol\u00edticas de marcado car\u00e1cter social que ponen fin a muchas de las\n    desigualdades que hist\u00f3ricamente ha arrastrado nuestro pa\u00eds y que adem\u00e1s\n    consolidan los importantes avances que se han ido produciendo a lo largo\n    de los \u00faltimos a\u00f1os en materia de accesibilidad y de eliminaci\u00f3n de\n    barreras arquitect\u00f3nicas, avances que han modificado la Ley de Propiedad\n    Horizontal haci\u00e9ndola compatible con las demandas y las necesidades del\n    colectivo de discapacitados, as\u00ed como el C\u00f3digo t\u00e9cnico de la edificaci\u00f3n\n    en materia de accesibilidad y no discriminaci\u00f3n de las personas con\n    discapacidad, lo que ha permitido en febrero de este mismo a\u00f1o cumplir\n    con uno de los objetivos centrales del Plan nacional de accesibilidad\n    para el periodo 2004-2011. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De esta manera, se consigue\n    avanzar en un campo de profundo calado social de una forma justa y\n    equilibrada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, se\u00f1or\u00edas, la ley de econom\u00eda\n    sostenible constituye un salto cualitativo que se inscribe dentro de las\n    pol\u00edticas que se est\u00e1n impulsando por el Gobierno en esta materia,\n    pol\u00edticas de marcado car\u00e1cter social que ponen fin a muchas de las\n    desigualdades que hist\u00f3ricamente ha arrastrado nuestro pa\u00eds y que adem\u00e1s\n    consolidan los importantes avances que se han ido produciendo a lo largo\n    de los \u00faltimos a\u00f1os en materia de accesibilidad y de eliminaci\u00f3n de\n    barreras arquitect\u00f3nicas, avances que han modificado la Ley de Propiedad\n    Horizontal haci\u00e9ndola compatible con las demandas y las necesidades del\n    colectivo de discapacitados, as\u00ed como el C\u00f3digo t\u00e9cnico de la edificaci\u00f3n\n    en materia de accesibilidad y no discriminaci\u00f3n de las personas con\n    discapacidad, lo que ha permitido en febrero de este mismo a\u00f1o cumplir\n    con uno de los objetivos centrales del Plan nacional de accesibilidad\n    para el periodo 2004-2011. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas obras, es decir\n    las que se hagan en atenci\u00f3n a los derechos de las personas con\n    discapacidad, tendr\u00e1n, seg\u00fan la ley de econom\u00eda sostenible, el car\u00e1cter\n    de necesarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el\n    caso del transporte a\u00e9reo, la plena accesibilidad de los aeropuertos\n    gestionados por AENA constituye un pilar esencial del plan establecido\n    por dicho organismo en colaboraci\u00f3n fluida con el Cermi, con una especial\n    atenci\u00f3n a las nuevas terminales que hemos puesto o vamos a poner en\n    servicio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, he de a\u00f1adir que en el transporte\n    ferroviario el compromiso con la accesibilidad universal de ADIF, de\n    Renfe-Operadora y de FEVE constituye un eje central de la pol\u00edtica de\n    estos tres organismos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el\n    caso del transporte a\u00e9reo, la plena accesibilidad de los aeropuertos\n    gestionados por AENA constituye un pilar esencial del plan establecido\n    por dicho organismo en colaboraci\u00f3n fluida con el Cermi, con una especial\n    atenci\u00f3n a las nuevas terminales que hemos puesto o vamos a poner en\n    servicio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta l\u00ednea seguiremos trabajando tambi\u00e9n en el \u00e1mbito de\n    vivienda y actuaciones urbanas, porque romper las barreras hace\n    eficientes y \u00fatiles los medios de transporte, grandes y din\u00e1micas a las\n    ciudades y, sobre todo, mejora la calidad de vida del conjunto de los\n    ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, se\u00f1or\u00edas, la ley de econom\u00eda\n    sostenible constituye un salto cualitativo que se inscribe dentro de las\n    pol\u00edticas que se est\u00e1n impulsando por el Gobierno en esta materia,\n    pol\u00edticas de marcado car\u00e1cter social que ponen fin a muchas de las\n    desigualdades que hist\u00f3ricamente ha arrastrado nuestro pa\u00eds y que adem\u00e1s\n    consolidan los importantes avances que se han ido produciendo a lo largo\n    de los \u00faltimos a\u00f1os en materia de accesibilidad y de eliminaci\u00f3n de\n    barreras arquitect\u00f3nicas, avances que han modificado la Ley de Propiedad\n    Horizontal haci\u00e9ndola compatible con las demandas y las necesidades del\n    colectivo de discapacitados, as\u00ed como el C\u00f3digo t\u00e9cnico de la edificaci\u00f3n\n    en materia de accesibilidad y no discriminaci\u00f3n de las personas con\n    discapacidad, lo que ha permitido en febrero de este mismo a\u00f1o cumplir\n    con uno de los objetivos centrales del Plan nacional de accesibilidad\n    para el periodo 2004-2011. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La inversi\u00f3n de m\u00e1s de 800 millones de euros\n    permitir\u00e1 que en 2014 el cien por cien de las estaciones de ADIF\n    garanticen la accesibilidad universal, que ya alcanzar\u00e1 el 90 por ciento\n    en el a\u00f1o 2012, y que casi 500 trenes est\u00e9n totalmente adecuados a las\n    necesidades de las personas discapacitadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trenes": [8], "transporte": [5], "crisis econ\u00f3mica": [6], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4], "pa\u00eds": [7]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Usted todo lo endosa a la futura ley de econom\u00eda sostenible, cuyo\n    contenido material y utilidades sabe que son pol\u00e9micos y desconocidos por\n    muchos, se habla de remociones muy parecidas a las que yo le he comentado\n    en relaci\u00f3n con la Ley de Propiedad Horizontal y el C\u00f3digo Civil y, si se\n    aprobara en la ley de econom\u00eda sostenible lo que usted ha citado aqu\u00ed, en\n    la tribuna, nos encontrar\u00edamos con una contradicci\u00f3n flagrante entre los\n    contenidos de la ley de econom\u00eda sostenible, los contenidos del C\u00f3digo\n    Civil y los contenidos de la Ley de Propiedad Horizontal que interpreto,\n    se\u00f1or ministro, que no se va a presentar ya en esta legislatura, de la\n    misma manera que usted ha comentado ya expresamente que no se va a\n    modificar el C\u00f3digo Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a encontrar una contradicci\u00f3n entre\n    normas diversas, una de ellas que tiene casi car\u00e1cter tot\u00e9mico, el C\u00f3digo\n    Civil, contra una ley de econom\u00eda sostenible que veremos si se aprueba,\n    en qu\u00e9 t\u00e9rminos y veremos si su contenido material y utilidades son esos\n    de los que ustedes se jactan y sobre los que otros tenemos algunas\n    reservas intelectuales, me va a permitir que lo diga, se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo lo dem\u00e1s\n    son optimistas desider\u00e1tum en relaci\u00f3n con una ley pol\u00e9mica que veremos\n    si ve la luz en el Bolet\u00edn Oficial del Estado, la ley de econom\u00eda\n    sostenible, que parece ser una especie de vadem\u00e9cum llamado a resolver\n    todos los problemas de este pa\u00eds e incorporar todas las nuevas\n    realidades, entre otras la de la discapacidad, que es una cuesti\u00f3n que no\n    sab\u00eda que llegaba tan lejos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta ley de econom\u00eda sostenible tiene ya un\n    contenido material casi como el de la Biblia, es universal, provee de\n    soluci\u00f3n a todos los problemas del mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Piense, por favor, porque en un caj\u00f3n de\n    su ministerio, en alguno, obra ya un borrador de reforma de la Ley de\n    Propiedad Horizontal y es imprescindible que la limitaci\u00f3n cuantitativa\n    para la realizaci\u00f3n de obras para remoci\u00f3n de obst\u00e1culos arquitect\u00f3nicos\n    no equivalga a tres meses de gastos corrientes de comunidad; con eso no\n    se hace ninguna obra, como usted sabe, diga lo que diga la Ley de\n    Propiedad Horizontal futura o la ley de econom\u00eda sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cada vez que se le pregunta algo responde con\n    las actuaciones realizadas en relaci\u00f3n con los trenes, los aviones u\n    otros medios de transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No har\u00eda falta gastar tanto dinero, en definitiva, en un momento de\n    crisis econ\u00f3mica y cuando adem\u00e1s su ministerio es de los que han sufrido\n    un recorte m\u00e1s significativo, m\u00e1s relevante en t\u00e9rminos cuantitativos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo lo dem\u00e1s\n    son optimistas desider\u00e1tum en relaci\u00f3n con una ley pol\u00e9mica que veremos\n    si ve la luz en el Bolet\u00edn Oficial del Estado, la ley de econom\u00eda\n    sostenible, que parece ser una especie de vadem\u00e9cum llamado a resolver\n    todos los problemas de este pa\u00eds e incorporar todas las nuevas\n    realidades, entre otras la de la discapacidad, que es una cuesti\u00f3n que no\n    sab\u00eda que llegaba tan lejos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cada vez que se le pregunta algo responde con\n    las actuaciones realizadas en relaci\u00f3n con los trenes, los aviones u\n    otros medios de transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [6], "transporte": [8], "pol\u00edtica social": [7], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4], "social": [5]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... No lo voy\n    a hacer porque para remover los obst\u00e1culos y las barreras que usted ha\n    planteado hay un compromiso inequ\u00edvoco, el compromiso de este Gobierno,\n    que son sus se\u00f1as de identidad, la pol\u00edtica social y la igualdad, y\n    creemos que avanzamos m\u00e1s r\u00e1pidamente con lo que ha planteado el\n    Gobierno: modificar y eliminar esas barreras en la ley de econom\u00eda\n    sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed se contempla, se\u00f1or\u00edas, en el art\u00edculo 112 de la ley de\n    econom\u00eda sostenible, que modifica por completo eso que a usted tanto le\n    preocupa y a m\u00ed tambi\u00e9n, que es el r\u00e9gimen de mayor\u00edas para obras de las\n    comunidades de propietarios previsto en el art\u00edculo 17 de la Ley 49/1960,\n    de Propiedad Horizontal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, se\u00f1or\u00edas, el camino m\u00e1s r\u00e1pido\n    para eliminar esas barreras es hacerlo en la ley de econom\u00eda sostenible,\n    tal y como est\u00e1. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Consideramos por lo tanto\n    que la ley de econom\u00eda sostenible y el Plan estatal de vivienda y\n    rehabilitaci\u00f3n fijan un marco normativo s\u00f3lido y un gui\u00f3n de inversi\u00f3n\n    duradero -aunque usted no le prest\u00f3 mucha importancia a eso- que\n    garantizan el avance en la accesibilidad en las comunidades de\n    viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy seguro de que va a ser as\u00ed, de que\n    se van a sustanciar en los t\u00e9rminos que est\u00e1n planteados o en los\n    t\u00e9rminos fruto del di\u00e1logo con su grupo en la ley de econom\u00eda sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No lo voy\n    a hacer porque para remover los obst\u00e1culos y las barreras que usted ha\n    planteado hay un compromiso inequ\u00edvoco, el compromiso de este Gobierno,\n    que son sus se\u00f1as de identidad, la pol\u00edtica social y la igualdad, y\n    creemos que avanzamos m\u00e1s r\u00e1pidamente con lo que ha planteado el\n    Gobierno: modificar y eliminar esas barreras en la ley de econom\u00eda\n    sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No lo voy\n    a hacer porque para remover los obst\u00e1culos y las barreras que usted ha\n    planteado hay un compromiso inequ\u00edvoco, el compromiso de este Gobierno,\n    que son sus se\u00f1as de identidad, la pol\u00edtica social y la igualdad, y\n    creemos que avanzamos m\u00e1s r\u00e1pidamente con lo que ha planteado el\n    Gobierno: modificar y eliminar esas barreras en la ley de econom\u00eda\n    sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No lo voy\n    a hacer porque para remover los obst\u00e1culos y las barreras que usted ha\n    planteado hay un compromiso inequ\u00edvoco, el compromiso de este Gobierno,\n    que son sus se\u00f1as de identidad, la pol\u00edtica social y la igualdad, y\n    creemos que avanzamos m\u00e1s r\u00e1pidamente con lo que ha planteado el\n    Gobierno: modificar y eliminar esas barreras en la ley de econom\u00eda\n    sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, accesibilidad universal\n    en los medios de transporte de acuerdo con un calendario y con un plan, y\n    tambi\u00e9n accesibilidad universal en las comunidades de vecinos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [9, 10], "mujeres": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "atenci\u00f3n": [11, 12, 13, 14, 15], "consejo general": [17], "pa\u00eds": [16], "social": [6, 7, 8]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, hoy el Grupo Parlamentario Popular trae a esta C\u00e1mara una\n    interpelaci\u00f3n con el firme prop\u00f3sito de mirar de frente una de las m\u00e1s\n    terribles tragedias que vive la sociedad espa\u00f1ola: 800.000 menores, cifra\n    absolutamente insoportable, son testigos directos, v\u00edctimas de la\n    violencia de g\u00e9nero que se desarrolla en el \u00e1mbito familiar; la misma\n    violencia que desgraciadamente ahoga a miles de mujeres, la misma\n    violencia que ha hecho que este a\u00f1o 58 mujeres hayan muerto ya v\u00edctimas\n    de la violencia, asesinadas por sus parejas, por sus exparejas, esa\n    violencia que durante a\u00f1os vivi\u00f3 encerrada entre las cuatro paredes de la\n    intimidad familiar y que gracias al esfuerzo de las diferentes\n    administraciones, pero sobre todo gracias al esfuerzo de la sociedad\n    espa\u00f1ola, ha pasado a ser conocida, denunciada y condenada, aunque no\n    tanto como quisi\u00e9ramos, se\u00f1ora ministra, porque mientras el n\u00famero de\n    mujeres asesinadas supera la cifra del pasado a\u00f1o las denuncias\n    descienden. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y el Procurador\n    del Com\u00fan de Castilla y Le\u00f3n, el pasado abril se\u00f1alaba categ\u00f3ricamente en\n    un magn\u00edfico informe: Es indiscutible que aunque la mayor dimensi\u00f3n de la\n    violencia se concreta en la violencia de g\u00e9nero infligida a las mujeres,\n    tambi\u00e9n otros miembros del grupo familiar en situaci\u00f3n de debilidad, como\n    los menores, son v\u00edctimas de este tipo de violencia; en algunos casos\n    v\u00edctimas directas de la violencia f\u00edsica o psicol\u00f3gica y en otros casos\n    receptores de la violencia contra sus madres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    sinceramente, se\u00f1ora ministra, no me vale la explicaci\u00f3n que el\n    subsecretario dio en esta C\u00e1mara diciendo que esas actuaciones para los\n    menores podr\u00edan estar incluidas dentro del programa de asistencia social\n    porque, si es as\u00ed -si est\u00e1n incluidas dentro de este programa-, ustedes\n    han recortado sustancialmente el presupuesto, y porque mientras todos los\n    informes a los que he hecho referencia piden que se visualicen las\n    medidas concretas de atenci\u00f3n a los menores, ustedes los esconden, y eso\n    a pesar de que m\u00e1s del 90 por ciento de las mujeres v\u00edctimas de violencia\n    de g\u00e9nero tienen al menos un hijo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No funciona tampoco para generar confianza y que las\n    mujeres denuncien porque cada vez las mujeres denuncian menos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    cierto, \u00bfse ha parado usted a pensar que si las mujeres no denuncian\n    mucho menos lo van a hacer los menores, en ocasiones por su corta edad y\n    en otras porque no conocen los mecanismos previstos para ellos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reconocen que pueden ser v\u00edctimas de violencia, pero no al\n    mismo nivel que las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El pasado 25 de noviembre, con motivo del D\u00eda internacional de la\n    eliminaci\u00f3n de la violencia, Save the Children y la Fundaci\u00f3n Instituto\n    de Reinserci\u00f3n Social, IRES, estimaban que en Espa\u00f1a 800.000 ni\u00f1os y\n    ni\u00f1as sufren en sus hogares situaciones de malos tratos o violencia de\n    g\u00e9nero, de los que tan solo un 4 por ciento recibe atenci\u00f3n\n    especializada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    sinceramente, se\u00f1ora ministra, no me vale la explicaci\u00f3n que el\n    subsecretario dio en esta C\u00e1mara diciendo que esas actuaciones para los\n    menores podr\u00edan estar incluidas dentro del programa de asistencia social\n    porque, si es as\u00ed -si est\u00e1n incluidas dentro de este programa-, ustedes\n    han recortado sustancialmente el presupuesto, y porque mientras todos los\n    informes a los que he hecho referencia piden que se visualicen las\n    medidas concretas de atenci\u00f3n a los menores, ustedes los esconden, y eso\n    a pesar de que m\u00e1s del 90 por ciento de las mujeres v\u00edctimas de violencia\n    de g\u00e9nero tienen al menos un hijo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, es hora de que el inter\u00e9s\n    social prevalezca sobre el inter\u00e9s\n    ideol\u00f3gico social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pedimos que abandonen su inmovilismo, que dejen de\n    esconderse detr\u00e1s de estos discursos grandilocuentes, vac\u00edos de contenido\n    en muchas ocasiones, y que bajen de su pedestal a la realidad, a la\n    triste realidad, ya que usted, como ministra de Igualdad, debe proteger a\n    los m\u00e1s d\u00e9biles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Despu\u00e9s de dos a\u00f1os de existencia del ya extinguido\n    Ministerio de Igualdad, despu\u00e9s de m\u00e1s de 200 millones de euros gastados,\n    es triste el balance que le deja su predecesora: un paro femenino\n    superior al 20 por ciento, una terrible brecha salarial, estamos a la\n    cabeza de Europa en desigualdad de la mujer, y, lo que es peor, no se ha\n    conseguido frenar la violencia de g\u00e9nero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El pasado 25 de noviembre, con motivo del D\u00eda internacional de la\n    eliminaci\u00f3n de la violencia, Save the Children y la Fundaci\u00f3n Instituto\n    de Reinserci\u00f3n Social, IRES, estimaban que en Espa\u00f1a 800.000 ni\u00f1os y\n    ni\u00f1as sufren en sus hogares situaciones de malos tratos o violencia de\n    g\u00e9nero, de los que tan solo un 4 por ciento recibe atenci\u00f3n\n    especializada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los\n    presupuestos generales para el pr\u00f3ximo a\u00f1o han hecho desaparecer el\n    programa de atenci\u00f3n a menores v\u00edctimas de la violencia de g\u00e9nero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    sinceramente, se\u00f1ora ministra, no me vale la explicaci\u00f3n que el\n    subsecretario dio en esta C\u00e1mara diciendo que esas actuaciones para los\n    menores podr\u00edan estar incluidas dentro del programa de asistencia social\n    porque, si es as\u00ed -si est\u00e1n incluidas dentro de este programa-, ustedes\n    han recortado sustancialmente el presupuesto, y porque mientras todos los\n    informes a los que he hecho referencia piden que se visualicen las\n    medidas concretas de atenci\u00f3n a los menores, ustedes los esconden, y eso\n    a pesar de que m\u00e1s del 90 por ciento de las mujeres v\u00edctimas de violencia\n    de g\u00e9nero tienen al menos un hijo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    funciona porque niega la realidad, y el hecho de que ustedes se nieguen\n    sistem\u00e1ticamente a visualizar a los menores como v\u00edctimas de la violencia\n    hace que estemos perdiendo un tiempo imprescindible no solo en salvar\n    vidas, que es para nosotros fundamental y entiendo que tambi\u00e9n para\n    ustedes, sino para disponer de medidas, de planes integrales de atenci\u00f3n\n    al menor v\u00edctima de violencia de g\u00e9nero desde su consideraci\u00f3n de sujeto\n    individual y no dependiente de la propia madre, se\u00f1ora ministra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes hablan de ellos, pero no les consideran objeto de atenci\u00f3n\n    especial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y si\n    no se act\u00faa directamente sobre el menor, estaremos condenando a miles de\n    ni\u00f1os en este pa\u00eds no solo a sufrir d\u00eda a d\u00eda la violencia m\u00e1s cruel que\n    se pueda imaginar, sino a vivir o, mejor dicho, sobrevivir con terribles\n    secuelas, se\u00f1ora ministra, que contemplan desde ansiedad, depresi\u00f3n, baja\n    autoestima, miedo, tristeza y hasta dificultades en el desarrollo motor,\n    en la capacidad de hablar, absentismo, fracaso escolar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed lo atestiguan las cifras facilitadas por el propio\n    Consejo General del Poder Judicial, que establece en algo m\u00e1s de un 3 por\n    ciento el descenso del n\u00famero de denuncias en relaci\u00f3n con el mismo\n    periodo del a\u00f1o anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [12, 13, 14, 15, 16, 17, 18], "atenci\u00f3n": [19, 20, 21, 22, 23], "mujeres": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "social": [8, 9, 10, 11]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Por eso, hoy m\u00e1s que\n    nunca, quiero recordar a Catalina, a Fatiha, a Rosa, a Piedad y a Saira,\n    las \u00faltimas v\u00edctimas de la violencia de g\u00e9nero, y con ellas a todas las\n    mujeres que han sido asesinadas a manos de sus parejas o ex parejas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son\n    muertes que nos duelen todas, cada una de ellas, de mujeres que nos\n    recuerdan que nos queda mucho camino y que tenemos que recorrerlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo, se\u00f1or\u00edas, que en este camino el\n    consenso ha sido un valor, lo creo firmemente, y conf\u00edo en mantener este\n    principio que nos ha permitido avanzar, en mi opini\u00f3n, eficaz y\n    r\u00e1pidamente en la lucha contra la violencia hacia las mujeres, una lucha\n    y unas pol\u00edticas de las que somos todos y todas responsables, todos los\n    poderes p\u00fablicos, sin duda, todas las administraciones p\u00fablicas con\n    competencias, todos los colores pol\u00edticos y, sobre todo, toda la\n    sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, debemos hacer un esfuerzo por\n    no confundir conceptos como el maltrato infantil con el de la violencia\n    que sufren los hijos y las hijas y las mujeres maltratadas; de ah\u00ed que\n    hable de 20.000 menores maltratados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como\n    saben, la ley integral ten\u00eda dos l\u00edneas de actuaci\u00f3n claramente\n    definidas: la atenci\u00f3n y la protecci\u00f3n de las mujeres que sufren\n    violencia y el cambio de modelo social necesario para erradicar de una\n    vez por todas la desigualdad y con ello acabar con la violencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La violencia de g\u00e9nero es la\n    demostraci\u00f3n m\u00e1s brutal de las desigualdades entre hombres y mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    lo tanto, solo si avanzamos con may\u00fasculas en la igualdad, si acabamos\n    con los valores que alimentan el modelo de dominio y sumisi\u00f3n entre\n    hombres y mujeres podremos acabar con la violencia de g\u00e9nero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Crecer en igualdad, educarse en igualdad, relacionarse en igualdad son\n    instrumentos clave para evitar que la violencia de g\u00e9nero pase de\n    generaci\u00f3n en generaci\u00f3n y para evitar que siga funcionando como sustrato\n    de relaciones entre mujeres y hombres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una asistencia social que quiero poner en valor porque es\n    de calidad y es una competencia de las comunidades aut\u00f3nomas con las que\n    trabajamos desde el ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la partida del pr\u00f3ximo\n    a\u00f1o, a pesar de las circunstancias de contenci\u00f3n de gasto y de austeridad\n    a las que todos nos tenemos que ajustar, se mantiene la misma cantidad en\n    el fondo para continuar colaborando con las comunidades en esta materia y\n    tambi\u00e9n en el resto de estrategias de asistencia social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer\n    lugar, desarrollar las iniciativas puestas en marcha y de nuevo el\n    reparto del Fondo de asistencia social integral el pr\u00f3ximo a\u00f1o, que se\n    destinar\u00e1 en parte a las actuaciones sobre los menores v\u00edctimas de la\n    violencia de genero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como\n    saben, la ley integral ten\u00eda dos l\u00edneas de actuaci\u00f3n claramente\n    definidas: la atenci\u00f3n y la protecci\u00f3n de las mujeres que sufren\n    violencia y el cambio de modelo social necesario para erradicar de una\n    vez por todas la desigualdad y con ello acabar con la violencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La lucha contra la violencia de g\u00e9nero ser\u00e1 una de las\n    prioridades del ministerio porque sigue siendo una de las prioridades de\n    este Gobierno, que para el pr\u00f3ximo a\u00f1o no solo no ha recortado el\n    presupuesto a estas pol\u00edticas de lucha contra la violencia, sino que lo\n    ha aumentado en un 9,8 por ciento, y ya les digo que continuaremos con\n    las acciones y con la experiencia del Ministerio de Igualdad y la\n    Delegaci\u00f3n del Gobierno para la Violencia, principales avales para seguir\n    avanzando por este dif\u00edcil camino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En efecto, es importante y\n    arroja luz sobre esta realidad; por cierto, es un informe en el que\n    colabor\u00f3 el Ministerio de Igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando se habla de la falta de\n    estad\u00edstica y la falta de datos en la materia, quiero recordarle que una\n    buena parte de los informes a los que usted ha aludido en esta tribuna se\n    hacen como consecuencia del apoyo del Ministerio de Igualdad para que por\n    primera vez tengamos datos de esta realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    lo tanto, solo si avanzamos con may\u00fasculas en la igualdad, si acabamos\n    con los valores que alimentan el modelo de dominio y sumisi\u00f3n entre\n    hombres y mujeres podremos acabar con la violencia de g\u00e9nero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Crecer en igualdad, educarse en igualdad, relacionarse en igualdad son\n    instrumentos clave para evitar que la violencia de g\u00e9nero pase de\n    generaci\u00f3n en generaci\u00f3n y para evitar que siga funcionando como sustrato\n    de relaciones entre mujeres y hombres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, los resultados del\n    \u00faltimo estudio sobre igualdad y prevenci\u00f3n de violencia de g\u00e9nero en la\n    adolescencia y la juventud nos dan aliento para continuar en este camino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este trabajo educativo llega al 41 por\n    ciento de la poblaci\u00f3n adolescente, y probablemente si logr\u00e1ramos llevar\n    a todas las aulas la educaci\u00f3n en igualdad conseguir\u00edamos eliminar buena\n    parte de los problemas respecto a la violencia que hoy nos preocupan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vayamos al informe de Save\n    the Children, que habla del 3 por ciento -no del 4 por ciento- de menores\n    que han recibido apoyo especializado y lo hace en condicional, sin que\n    signifique que el resto no haya recibido la atenci\u00f3n necesaria seg\u00fan el\n    criterio de los equipos t\u00e9cnicos asistenciales de las comunidades\n    aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los dos a\u00f1os y medio que\n    llevamos de legislatura este Gobierno ha repartido a las comunidades\n    aut\u00f3nomas 2,5 millones en fondos dirigidos a las actuaciones sobre\n    menores, incluyendo la atenci\u00f3n especializada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha firmado ya un convenio con\n    las comunidades para el desarrollo de un protocolo marco de atenci\u00f3n a\n    menores v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha\n    firmado un convenio con la Fundaci\u00f3n ANAR para la atenci\u00f3n telef\u00f3nica a\n    menores expuestos a violencia y derivaci\u00f3n al 016, servicio telef\u00f3nico\n    que presta informaci\u00f3n y asistencia en esta materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como\n    saben, la ley integral ten\u00eda dos l\u00edneas de actuaci\u00f3n claramente\n    definidas: la atenci\u00f3n y la protecci\u00f3n de las mujeres que sufren\n    violencia y el cambio de modelo social necesario para erradicar de una\n    vez por todas la desigualdad y con ello acabar con la violencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [6], "igualdad": [4, 5], "mujeres": [0, 1, 2], "social": [3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Eso, en\n    la realidad, no pesa, se\u00f1ora ministra, porque d\u00eda a d\u00eda mueren mujeres y\n    porque d\u00eda a d\u00eda mueren ni\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Les ocurre en\n    los menores y cuando les decimos que ustedes est\u00e1n fallando en la\n    protecci\u00f3n de las mujeres, y se lo decimos de la mejor manera, pero es\n    cierto que la protecci\u00f3n est\u00e1 fallando, se\u00f1ora ministra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Diez de las\n    mujeres asesinadas este a\u00f1o ten\u00edan orden de protecci\u00f3n, lo que quiere\n    decir que las medidas que el Estado dispensa a esas mujeres han fallado y\n    tendremos que analizar por qu\u00e9 han fallado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted y su Gobierno\n    est\u00e1n haciendo todo lo contrario de lo que la sensibilidad social, las\n    organizaciones y los informes internacionales les est\u00e1n diciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, veo que no me ha entendido; bueno, no me ha entendido a\n    m\u00ed ni ha entendido los sucesivos informes en los que supuestamente ha\n    colaborado el Ministerio de Igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cuando menos contradictorio que\n    el Ministerio de Igualdad colabore en unos informes, que posteriormente a\n    su colaboraci\u00f3n diga que los gobiernos deben abrir los ojos a la sociedad\n    dando a conocer el impacto de la violencia de g\u00e9nero en los ni\u00f1os y que\n    creen leyes espec\u00edficas para protegerlos, y ustedes hagan exactamente\n    todo lo contrario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted\n    sabe que las unidades de valoraci\u00f3n forense no est\u00e1n funcionando y que,\n    desgraciadamente, los jueces -porque nos lo han contado en esta C\u00e1mara,\n    se\u00f1ora ministra- a la hora de hacer un informe sobre el riesgo de la\n    mujer se encuentran tan solo con el informe de la polic\u00eda y con la\n    declaraci\u00f3n de la v\u00edctima, y muchas veces, por no decir en la mayor\u00eda, es\n    un programa inform\u00e1tico el que resuelve este tipo de cuestiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [8, 9], "atenci\u00f3n": [10], "pa\u00eds": [11, 12, 13, 14, 15], "mujeres": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "social": [6, 7]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... \n    Se\u00f1ora Moneo, estoy absolutamente convencida de que cuando usted viene a\n    esta C\u00e1mara y registra esta interpelaci\u00f3n lo que busca es preguntarse,\n    como representante p\u00fablica, qu\u00e9 puede hacer por las mujeres maltratadas y\n    por los ni\u00f1os y ni\u00f1as v\u00edctimas de la violencia de g\u00e9nero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    eso creo que el primer favor que les podemos hacer a las mujeres v\u00edctimas\n    de violencia machista en este pa\u00eds es dejar de una vez por todas el\n    debate partidista y la contienda electoral en este tema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La primera es que el Gobierno\n    tenga entre sus actuaciones a los menores como una prioridad, y ya la\n    dejo tranquila porque por supuesto van a ser una prioridad como lo son\n    las mujeres de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar ha mostrado la preocupaci\u00f3n\n    presupuestaria, y vuelvo a tranquilizarla porque en los Presupuestos\n    Generales del Estado hemos aumentado el Fondo de atenci\u00f3n social integral\n    a las mujeres, que tambi\u00e9n incluye una partida espec\u00edfica -lo hac\u00eda este\n    a\u00f1o y lo har\u00e1 el que viene- para los menores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a seguir en esa direcci\u00f3n porque para este Gobierno\n    no hay tregua en la lucha contra la violencia hacia las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuenten con nosotros para seguir trabajando; ahora\n    bien, no cuenten nunca con el Partido Socialista para convertir una\n    materia tan fundamental de este pa\u00eds en un debate electoral que se puede\n    creer que da votos, pero que en ning\u00fan caso ayuda a las mujeres v\u00edctimas\n    de violencia de g\u00e9nero ni mucho menos a los menores de los que usted\n    habla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar ha mostrado la preocupaci\u00f3n\n    presupuestaria, y vuelvo a tranquilizarla porque en los Presupuestos\n    Generales del Estado hemos aumentado el Fondo de atenci\u00f3n social integral\n    a las mujeres, que tambi\u00e9n incluye una partida espec\u00edfica -lo hac\u00eda este\n    a\u00f1o y lo har\u00e1 el que viene- para los menores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le he hablado de medidas en el \u00e1mbito preventivo y en\n    el \u00e1mbito social y tambi\u00e9n de medidas en el \u00e1mbito de la protecci\u00f3n de\n    los menores y de la custodia de sus padres, y estoy segura de que su\n    se\u00f1or\u00eda est\u00e1 de acuerdo, aqu\u00ed no lo ha dicho, pero estoy convencida de\n    que ser\u00e1 as\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le dir\u00e9 m\u00e1s, no tenemos que ocuparnos\n    solo de proteger a los menores, que tambi\u00e9n, sino de que tambi\u00e9n los\n    menores y los j\u00f3venes de este pa\u00eds sean el motor de cambio de la\n    desigualdad en este pa\u00eds y queremos convertirlos en verdaderos acicates\n    de la lucha contra la violencia de g\u00e9nero y a favor de la igualdad en\n    este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, en ese presente estamos y en ese futuro nos\n    encontraremos si ustedes deciden continuar el viaje hacia la igualdad\n    como lo han hecho hasta ahora, y as\u00ed mantener la posici\u00f3n firme y un\u00e1nime\n    que dio lugar a la ley integral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar ha mostrado la preocupaci\u00f3n\n    presupuestaria, y vuelvo a tranquilizarla porque en los Presupuestos\n    Generales del Estado hemos aumentado el Fondo de atenci\u00f3n social integral\n    a las mujeres, que tambi\u00e9n incluye una partida espec\u00edfica -lo hac\u00eda este\n    a\u00f1o y lo har\u00e1 el que viene- para los menores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    eso creo que el primer favor que les podemos hacer a las mujeres v\u00edctimas\n    de violencia machista en este pa\u00eds es dejar de una vez por todas el\n    debate partidista y la contienda electoral en este tema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La primera es que el Gobierno\n    tenga entre sus actuaciones a los menores como una prioridad, y ya la\n    dejo tranquila porque por supuesto van a ser una prioridad como lo son\n    las mujeres de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le dir\u00e9 m\u00e1s, no tenemos que ocuparnos\n    solo de proteger a los menores, que tambi\u00e9n, sino de que tambi\u00e9n los\n    menores y los j\u00f3venes de este pa\u00eds sean el motor de cambio de la\n    desigualdad en este pa\u00eds y queremos convertirlos en verdaderos acicates\n    de la lucha contra la violencia de g\u00e9nero y a favor de la igualdad en\n    este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy,\n    todos lo que tenemos la posibilidad de tener un altavoz como es el\n    Congreso de los Diputados debemos utilizarlo para sensibilizar, y para\n    hacerlo tenemos que empezar tambi\u00e9n por conseguir que nadie, ning\u00fan\n    representante p\u00fablico, pueda hacer alusiones vejatorias a ninguna mujer\n    de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuenten con nosotros para seguir trabajando; ahora\n    bien, no cuenten nunca con el Partido Socialista para convertir una\n    materia tan fundamental de este pa\u00eds en un debate electoral que se puede\n    creer que da votos, pero que en ning\u00fan caso ayuda a las mujeres v\u00edctimas\n    de violencia de g\u00e9nero ni mucho menos a los menores de los que usted\n    habla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15], "pa\u00eds": [22, 23], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4], "empresas espa\u00f1olas": [24], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [16, 17, 18, 19, 20], "industria": [21]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, el objetivo b\u00e1sico y\n    fundamental de esta interpelaci\u00f3n que ha presentado el Grupo\n    Parlamentario Catal\u00e1n (Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3) al Gobierno con car\u00e1cter\n    urgente es elaborar o plantear o redefinir una nueva estrategia econ\u00f3mica\n    que vaya en la direcci\u00f3n de consolidar un nuevo modelo econ\u00f3mico de\n    crecimiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola basado en el equilibrio de la balanza\n    exterior, en el incremento de las exportaciones y que sirva al mismo\n    tiempo para potenciar la capacidad de competencia de las empresas\n    espa\u00f1olas a fin de poder situar sus productos en la mayor parte de los\n    mercados exteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, es cierto que el d\u00e9ficit exterior espa\u00f1ol ya se ha reducido a la\n    mitad en los \u00faltimos tiempos, de hecho en los dos \u00faltimos a\u00f1os el d\u00e9ficit\n    exterior espa\u00f1ol se ha reducido sensiblemente, no por mejorar los flujos\n    comerciales de nuestras empresas en el exterior, sino como consecuencia\n    de una mayor ca\u00edda de las importaciones que de las exportaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata tambi\u00e9n, aunque no s\u00e9 si va a ser\n    posible, de que a instancias de la respuesta a una pregunta que se le ha\n    planteado al vicepresidente primero del Gobierno, se\u00f1or Rubalcaba, se ha\n    apuntado como una posibilidad de futuro reformar con m\u00e1s profundidad el\n    mercado laboral, lo que entendemos que podr\u00eda ser otro mecanismo\n    interesante para mejorar la competitividad de nuestras empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entendemos tambi\u00e9n, se\u00f1or ministro, que la mejora de la competitividad en\n    nuestras empresas tendr\u00eda que producirse b\u00e1sicamente en estos aspectos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 entendemos que ser\u00eda b\u00e1sico y fundamental poder\n    impulsar un nuevo modelo de crecimiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola que\n    pudiera descansar en el equilibrio de nuestra balanza exterior, en el\n    crecimiento de nuestras exportaciones y, en lo posible, en la contenci\u00f3n\n    de las importaciones, asegurando la capacidad de competencia de las\n    empresas espa\u00f1olas para situar sus productos en los mercados exteriores\n    con este crecimiento del sector exterior, con lo que conseguir\u00edamos\n    reactivar la econom\u00eda y, finalmente, llegar a conseguir la generaci\u00f3n de\n    puestos de trabajo, que entendemos deber\u00eda ser el objetivo fundamental y\n    primordial del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, el objetivo b\u00e1sico y\n    fundamental de esta interpelaci\u00f3n que ha presentado el Grupo\n    Parlamentario Catal\u00e1n (Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3) al Gobierno con car\u00e1cter\n    urgente es elaborar o plantear o redefinir una nueva estrategia econ\u00f3mica\n    que vaya en la direcci\u00f3n de consolidar un nuevo modelo econ\u00f3mico de\n    crecimiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola basado en el equilibrio de la balanza\n    exterior, en el incremento de las exportaciones y que sirva al mismo\n    tiempo para potenciar la capacidad de competencia de las empresas\n    espa\u00f1olas a fin de poder situar sus productos en la mayor parte de los\n    mercados exteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entendemos, se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, se\u00f1or\n    ministro, que solamente apoyando al sector exterior espa\u00f1ol podremos\n    conseguir una reactivaci\u00f3n urgente de la econom\u00eda espa\u00f1ola y generar la\n    creaci\u00f3n de puestos de trabajo, que irremediablemente solo se pueden\n    consolidar\n    -desde nuestro punto de vista- con el apoyo al sector exterior, y poder\n    sustituir as\u00ed el modelo de crecimiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola basado en\n    los \u00faltimos a\u00f1os en el sector inmobiliario, puesto que desgraciadamente\n    ya no se va a poder consolidar el crecimiento econ\u00f3mico en dicho sector,\n    el de la construcci\u00f3n, y hemos de sustituir dicho modelo por el de otros\n    sectores econ\u00f3micos como el que nosotros planteamos hoy a trav\u00e9s de esta\n    iniciativa parlamentaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace pocas semanas tuvimos la\n    oportunidad de consensuar con el Grupo Parlamentario Socialista y otras\n    formaciones pol\u00edticas una moci\u00f3n que iba en la direcci\u00f3n de incrementar\n    la balanza de servicios a trav\u00e9s del turismo, por entender que esta es\n    una de las industrias m\u00e1s potentes y con m\u00e1s futuro de nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\n    trata, se\u00f1or ministro, de que la actual coyuntura exige desde nuestro\n    punto de vista resultados r\u00e1pidos y urgentes para estimular la econom\u00eda a\n    trav\u00e9s de las actividades realizadas en el sector exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n se\n    requieren impulsos extraordinarios -y este es el motivo de nuestra\n    interpelaci\u00f3n- a trav\u00e9s del Gobierno, pues en estos dos \u00faltimos a\u00f1os,\n    lamentablemente y probablemente por motivos presupuestarios, el Gobierno\n    no ha podido impulsar la internacionalizaci\u00f3n de nuestra econom\u00eda de\n    acuerdo con la coyuntura actual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, el sector exterior espa\u00f1ol\n    presenta en los \u00faltimos a\u00f1os unas elevadas tasas del d\u00e9ficit comercial y\n    tambi\u00e9n este d\u00e9ficit comercial est\u00e1 frenando el crecimiento del producto\n    interior bruto de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, sobre la base de\n    estos datos estad\u00edsticos podemos llegar a la conclusi\u00f3n de que el mercado\n    m\u00e1s importante de la econom\u00eda espa\u00f1ola desde su posici\u00f3n exterior es la\n    Uni\u00f3n Europea, ya que el 70 por ciento de las exportaciones est\u00e1n all\u00ed\n    concentradas \u00fanica y exclusivamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en cuarto lugar, estimulando y mejorando la\n    competitividad de nuestro tejido productivo, bien sea a trav\u00e9s de la\n    innovaci\u00f3n bien sea a trav\u00e9s de una mejora de la eficiencia de la\n    Administraci\u00f3n o de reformas que proceden del mercado laboral o de otras\n    reformas estructurales que vayan en la direcci\u00f3n de potenciar la\n    competitividad de nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las exportaciones espa\u00f1olas se han basado principalmente en\n    el factor del precio y estos problemas se han devenido end\u00e9micos\n    lamentablemente y suponen que el sector exterior haya frenado\n    permanentemente el crecimiento del PIB, una merma importante en la\n    capacidad de crecimiento de la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Exporta 2009, en el cual constatan que las evidencias disponibles sobre\n    los an\u00e1lisis del sector exterior se\u00f1alan que por cada 10 puntos\n    adicionales de apertura de la econom\u00eda de cualquier pa\u00eds mejora en 2.000\n    d\u00f3lares el PIB por c\u00e1pita de sus habitantes y hasta 4,5 puntos\n    porcentuales su tasa de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 entendemos que ser\u00eda b\u00e1sico y fundamental poder\n    impulsar un nuevo modelo de crecimiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola que\n    pudiera descansar en el equilibrio de nuestra balanza exterior, en el\n    crecimiento de nuestras exportaciones y, en lo posible, en la contenci\u00f3n\n    de las importaciones, asegurando la capacidad de competencia de las\n    empresas espa\u00f1olas para situar sus productos en los mercados exteriores\n    con este crecimiento del sector exterior, con lo que conseguir\u00edamos\n    reactivar la econom\u00eda y, finalmente, llegar a conseguir la generaci\u00f3n de\n    puestos de trabajo, que entendemos deber\u00eda ser el objetivo fundamental y\n    primordial del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, el objetivo b\u00e1sico y\n    fundamental de esta interpelaci\u00f3n que ha presentado el Grupo\n    Parlamentario Catal\u00e1n (Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3) al Gobierno con car\u00e1cter\n    urgente es elaborar o plantear o redefinir una nueva estrategia econ\u00f3mica\n    que vaya en la direcci\u00f3n de consolidar un nuevo modelo econ\u00f3mico de\n    crecimiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola basado en el equilibrio de la balanza\n    exterior, en el incremento de las exportaciones y que sirva al mismo\n    tiempo para potenciar la capacidad de competencia de las empresas\n    espa\u00f1olas a fin de poder situar sus productos en la mayor parte de los\n    mercados exteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entendemos, se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, se\u00f1or\n    ministro, que solamente apoyando al sector exterior espa\u00f1ol podremos\n    conseguir una reactivaci\u00f3n urgente de la econom\u00eda espa\u00f1ola y generar la\n    creaci\u00f3n de puestos de trabajo, que irremediablemente solo se pueden\n    consolidar\n    -desde nuestro punto de vista- con el apoyo al sector exterior, y poder\n    sustituir as\u00ed el modelo de crecimiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola basado en\n    los \u00faltimos a\u00f1os en el sector inmobiliario, puesto que desgraciadamente\n    ya no se va a poder consolidar el crecimiento econ\u00f3mico en dicho sector,\n    el de la construcci\u00f3n, y hemos de sustituir dicho modelo por el de otros\n    sectores econ\u00f3micos como el que nosotros planteamos hoy a trav\u00e9s de esta\n    iniciativa parlamentaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, el sector exterior espa\u00f1ol\n    presenta en los \u00faltimos a\u00f1os unas elevadas tasas del d\u00e9ficit comercial y\n    tambi\u00e9n este d\u00e9ficit comercial est\u00e1 frenando el crecimiento del producto\n    interior bruto de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, sobre la base de\n    estos datos estad\u00edsticos podemos llegar a la conclusi\u00f3n de que el mercado\n    m\u00e1s importante de la econom\u00eda espa\u00f1ola desde su posici\u00f3n exterior es la\n    Uni\u00f3n Europea, ya que el 70 por ciento de las exportaciones est\u00e1n all\u00ed\n    concentradas \u00fanica y exclusivamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 entendemos que ser\u00eda b\u00e1sico y fundamental poder\n    impulsar un nuevo modelo de crecimiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola que\n    pudiera descansar en el equilibrio de nuestra balanza exterior, en el\n    crecimiento de nuestras exportaciones y, en lo posible, en la contenci\u00f3n\n    de las importaciones, asegurando la capacidad de competencia de las\n    empresas espa\u00f1olas para situar sus productos en los mercados exteriores\n    con este crecimiento del sector exterior, con lo que conseguir\u00edamos\n    reactivar la econom\u00eda y, finalmente, llegar a conseguir la generaci\u00f3n de\n    puestos de trabajo, que entendemos deber\u00eda ser el objetivo fundamental y\n    primordial del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... B\u00e1sicamente se trata, se\u00f1or\n    ministro, de reducir el d\u00e9ficit de la balanza comercial incrementando las\n    exportaciones, de incrementar el super\u00e1vit de la balanza de servicios a\n    trav\u00e9s de la industria tur\u00edstica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Exporta 2009, en el cual constatan que las evidencias disponibles sobre\n    los an\u00e1lisis del sector exterior se\u00f1alan que por cada 10 puntos\n    adicionales de apertura de la econom\u00eda de cualquier pa\u00eds mejora en 2.000\n    d\u00f3lares el PIB por c\u00e1pita de sus habitantes y hasta 4,5 puntos\n    porcentuales su tasa de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan la Oficina federal de\n    estad\u00edstica del pa\u00eds, la venta de productos a terceros pa\u00edses aument\u00f3 en\n    ese mes un 28,5 por ciento respecto al mismo periodo de 2009. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 entendemos que ser\u00eda b\u00e1sico y fundamental poder\n    impulsar un nuevo modelo de crecimiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola que\n    pudiera descansar en el equilibrio de nuestra balanza exterior, en el\n    crecimiento de nuestras exportaciones y, en lo posible, en la contenci\u00f3n\n    de las importaciones, asegurando la capacidad de competencia de las\n    empresas espa\u00f1olas para situar sus productos en los mercados exteriores\n    con este crecimiento del sector exterior, con lo que conseguir\u00edamos\n    reactivar la econom\u00eda y, finalmente, llegar a conseguir la generaci\u00f3n de\n    puestos de trabajo, que entendemos deber\u00eda ser el objetivo fundamental y\n    primordial del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [13], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "econom\u00eda": [10, 11, 12], "pa\u00eds": [14, 15]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Estos resultados\n    positivos nos animan a seguir con el esfuerzo que el Gobierno est\u00e1\n    realizando para aumentar nuestra base exportadora, tambi\u00e9n para mejorar\n    la imagen de Espa\u00f1a, de sus productos, de sus empresas y tambi\u00e9n para\n    atraer inversi\u00f3n extranjera a nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Actualmente existen en Espa\u00f1a m\u00e1s de 10.300 empresas extranjeras que\n    emplean a 1,4 millones de trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este fondo va a permitir que nuestras empresas dispongan por\n    primera vez de un instrumento financiero cuyo \u00fanico objetivo es apoyar su\n    internacionalizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo que se refiere al objetivo que nos marcamos en 2008 de incrementar\n    nuestra base exportadora, gracias a los programas Aprendiendo a exportar\n    y el Plan de iniciaci\u00f3n a la promoci\u00f3n exterior, que se conoce por PIPE,\n    hemos superado el objetivo que nos hab\u00edamos fijado que era que antes de\n    2012 tendr\u00edamos que aumentar nuestra base exportadora en 5.000 nuevas\n    empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, a finales de 2009 cont\u00e1bamos con 7.000 nuevas\n    empresas exportadoras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso nos ha animado a fijarnos un\n    objetivo m\u00e1s ambicioso, y es que cada a\u00f1o tengamos 2.000 nuevas empresas\n    exportadoras, 2.000 nuevas empresas a a\u00f1adir a nuestra base exportadora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para consolidar este resultado y conseguir este objetivo nuevo estamos\n    apostando por la informaci\u00f3n como herramienta clave para animar a las\n    empresas en este proceso de internacionalizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el a\u00f1o 2009 para el conjunto de los planes\n    se han realizado 3.745 acciones, de las que se han beneficiado 6.778\n    empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, como su se\u00f1or\u00eda sabe, tambi\u00e9n nos hemos marcado\n    el objetivo de mejorar el conocimiento e imagen en el exterior de las\n    empresas y de los bienes y servicios espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Rusia es ya nuestro und\u00e9cimo\n    cliente en la exportaci\u00f3n espa\u00f1ola, creemos que es un mercado de enorme\n    inter\u00e9s para nuestras empresas, y adem\u00e1s vamos a aprovechar el hecho de\n    que el a\u00f1o 2011 va a ser el a\u00f1o de Espa\u00f1a en Rusia y el a\u00f1o de Rusia en\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el sector exterior es uno de los principales vectores sobre los\n    que no solamente articulamos la salida de la crisis sino el\n    establecimiento de una nueva senda de crecimiento que nos consolide como\n    una econom\u00eda s\u00f3lida y de futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En las actuales circunstancias, el\n    objetivo del Gobierno es contribuir a la mejora de todos estos\n    indicadores porque entendemos que en una econom\u00eda global la incorporaci\u00f3n\n    de los mercados internacionales a la estrategia de expansi\u00f3n empresarial\n    no es una opci\u00f3n sino que es una necesidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En materia de atracci\u00f3n de inversi\u00f3n extranjera directa somos conscientes\n    del importante papel que desempe\u00f1a la inversi\u00f3n extranjera directa en la\n    mejora de la competitividad de nuestra econom\u00eda... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, el sector exterior requiere\n    atenci\u00f3n desde una perspectiva de corto plazo -la salida de la crisis- y\n    tambi\u00e9n desde nuestra perspectiva de largo plazo, de cambio de modelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos resultados\n    positivos nos animan a seguir con el esfuerzo que el Gobierno est\u00e1\n    realizando para aumentar nuestra base exportadora, tambi\u00e9n para mejorar\n    la imagen de Espa\u00f1a, de sus productos, de sus empresas y tambi\u00e9n para\n    atraer inversi\u00f3n extranjera a nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, por lo que se refiere a la inversi\u00f3n\n    extranjera directa, quiero recordar a su se\u00f1or\u00eda que Espa\u00f1a es el s\u00e9ptimo\n    pa\u00eds del mundo receptor de inversi\u00f3n extranjera directa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n\n    queremos favorecer el peso de las inversiones con contenido tecnol\u00f3gico,\n    atraer proyectos a trav\u00e9s de fondos de capital riesgo y fondos soberanos\n    y llevar a cabo mejoras regulatorias que puedan afectar a la operativa de\n    las empresas extranjeras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [5], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En esto\n    estamos totalmente de acuerdo, pero nuestra interpelaci\u00f3n va en la\n    direcci\u00f3n de posibilitar un cambio estructural y un cambio de mentalidad\n    pol\u00edtica y econ\u00f3mica por parte del Ejecutivo y va mucho m\u00e1s all\u00e1 de las\n    manifestaciones que usted ha planteado, porque con los mecanismos que\n    tiene en estos momentos su ministerio todos sabemos que va a ser\n    totalmente imposible poder conseguir este cambio de modelo, este cambio\n    estrat\u00e9gico en la pol\u00edtica econ\u00f3mica del Gobierno, cuyo pilar fundamental\n    de crecimiento sea la exportaci\u00f3n y la internacionalizaci\u00f3n de nuestra\n    econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro planteamiento es mucho\n    m\u00e1s profundo, mucho m\u00e1s estructural, y por eso en la moci\u00f3n que vamos a\n    plantear en las pr\u00f3ximas semanas intentaremos consensuar con el grupo\n    parlamentario que da soporte al Gobierno y con el resto de formaciones\n    pol\u00edticas un planteamiento mucho m\u00e1s de Estado, en el sentido de\n    involucrar al Gobierno de modo que la internacionalizaci\u00f3n de nuestra\n    econom\u00eda y la exportaci\u00f3n sean el motor fundamental de crecimiento de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a pedir\n    que se cree un grupo de trabajo interministerial que est\u00e9 presidido por\n    la vicepresidenta segunda y ministra de Econom\u00eda y Hacienda, con la\n    colaboraci\u00f3n \u00edntima e intensa del ministro de Industria, Turismo y\n    Comercio, y al que tambi\u00e9n se puedan incorporar la ministra de Asuntos\n    Exteriores y la ministra de Ciencia e Innovaci\u00f3n, porque para la\n    internacionalizaci\u00f3n de nuestra econom\u00eda es fundamental, se\u00f1or\u00edas, que\n    nuestros servicios exteriores sean los aut\u00e9nticos representantes, los\n    aut\u00e9nticos comerciales de nuestro tejido productivo espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de\n    intentar dentro de lo que queda de legislatura -queda un a\u00f1o muy\n    importante- internacionalizar esta econom\u00eda porque, si no, no vamos a\n    absorber estos 4,5 millones de parados que tiene actualmente Espa\u00f1a,\n    puesto que no vamos a poder incorporarlos al mercado interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro planteamiento es mucho\n    m\u00e1s profundo, mucho m\u00e1s estructural, y por eso en la moci\u00f3n que vamos a\n    plantear en las pr\u00f3ximas semanas intentaremos consensuar con el grupo\n    parlamentario que da soporte al Gobierno y con el resto de formaciones\n    pol\u00edticas un planteamiento mucho m\u00e1s de Estado, en el sentido de\n    involucrar al Gobierno de modo que la internacionalizaci\u00f3n de nuestra\n    econom\u00eda y la exportaci\u00f3n sean el motor fundamental de crecimiento de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a pedir\n    que se cree un grupo de trabajo interministerial que est\u00e9 presidido por\n    la vicepresidenta segunda y ministra de Econom\u00eda y Hacienda, con la\n    colaboraci\u00f3n \u00edntima e intensa del ministro de Industria, Turismo y\n    Comercio, y al que tambi\u00e9n se puedan incorporar la ministra de Asuntos\n    Exteriores y la ministra de Ciencia e Innovaci\u00f3n, porque para la\n    internacionalizaci\u00f3n de nuestra econom\u00eda es fundamental, se\u00f1or\u00edas, que\n    nuestros servicios exteriores sean los aut\u00e9nticos representantes, los\n    aut\u00e9nticos comerciales de nuestro tejido productivo espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "econom\u00eda": [7], "empresas espa\u00f1olas": [8, 9]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Queremos m\u00e1s empresas\n    exportadoras, aumentar nuestra base exportadora; queremos m\u00e1s valor\n    a\u00f1adido en las exportaciones y, por lo tanto, potenciar el car\u00e1cter de\n    innovaci\u00f3n y el contenido tecnol\u00f3gico de las mismas; y queremos m\u00e1s\n    diversificaci\u00f3n geogr\u00e1fica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos animar a las empresas a internacionalizarse y, sobre\n    todo, a hablar bien de Espa\u00f1a y a hablar bien de nuestras empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es importante para que tengan \u00e9xito nuestras\n    empresas y nuestros productos, primero, hablar bien de Espa\u00f1a fuera y,\n    segundo, hablar bien de nuestras empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los \u00faltimos seis meses las empresas espa\u00f1olas han ganado 365\n    proyectos internacionales, dos por d\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cada d\u00eda las empresas espa\u00f1olas\n    est\u00e1n ganando dos proyectos en el mundo por un valor, solamente para los\n    primeros seis meses de 2010, de 26.500 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas 365\n    licitaciones ganadas en seis meses son un enorme \u00e9xito por el que hay que\n    felicitar a las empresas y a las que hay que seguir apoyando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos el FIEM que va a contar con 316 millones de euros en el a\u00f1o 2011,\n    un presupuesto importante y m\u00e1s flexible del que ten\u00edamos para apoyar la\n    internacionalizaci\u00f3n de las empresas, para apoyar tanto la inversi\u00f3n en\n    el exterior como las exportaciones que traer\u00e1n consigo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es un trabajo que -como dec\u00eda antes- le\n    hago extensivo a su se\u00f1or\u00eda y a su grupo para que nos hagan llegar todas\n    aquellas recomendaciones que consideren \u00fatiles en beneficio de nuestro\n    sector exterior, sabiendo que dicho sector es la \u00fanica o, por lo menos,\n    la mayor herramienta de salida de la crisis y que es la v\u00eda que tenemos\n    para garantizar una econom\u00eda con un crecimiento m\u00e1s sostenible, un empleo\n    m\u00e1s estable y una presencia internacional de Espa\u00f1a, que es la que le\n    corresponde a nuestro tama\u00f1o y, por supuesto, a nuestra historia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los \u00faltimos seis meses las empresas espa\u00f1olas han ganado 365\n    proyectos internacionales, dos por d\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cada d\u00eda las empresas espa\u00f1olas\n    est\u00e1n ganando dos proyectos en el mundo por un valor, solamente para los\n    primeros seis meses de 2010, de 26.500 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101027_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-10-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 2, 3, 6, 9, 11, 12, 13, 14, 16, 20, 21, 24, 32, 33, 34, 35, 38, 40, 42, 44, 46, 48, 50, 51, 53], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [4, 5, 15, 17, 18, 19, 22, 23, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 36, 37, 39, 45, 47], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [7, 8, 10, 49, 52], "party": "JOSEP ANTONI DURAN I LLEIDA", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [31, 41, 43], "party": "Jos\u00e9 Ram\u00f3n Beloki Guerra", "name": "PNV"}]}