{"blocks": [{"words": {"tramo": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO ES POSIBLE QUE, ANTE\n    LA GRAV\u00cdSIMA SITUACI\u00d3N DE COLAPSO DE TR\u00c1FICO SUFRIDA ESTOS \u00daLTIMOS\n    VERANOS EN LA CN-340 ENTRE GUADIARO Y ESTEPONA, EL GOBIERNO HAYA\n    FIJADO EL PLAZO VIGENTE DE FINALIZACI\u00d3N DE LAS OBRAS DE DUPLICACI\u00d3N\n    DE CALZADA EN AGOSTO DE 2002, SIN PREVISI\u00d3N DE MEDIDAS\n    EXTRAORDINARIAS QUE PERMITAN PONER EN SERVICIO ESTE TRAMO ANTES DEL\n    COMIENZO DEL VERANO DE 2002 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tramo": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, conoce perfectamente que el tramo de la carretera 340\n    Estepona-Guadiaro, que deber\u00eda de enlazar mediante autov\u00eda C\u00e1diz y\n    M\u00e1laga, es un punto negro que lleva d\u00e9cadas dibujado en los planes\n    directores de infraestructuras, que est\u00e1 desde hace varios a\u00f1os en\n    los Presupuestos Generales del Estado sin ejecutarse, que se ha\n    prometido muchas veces, que incluso en la ejecuci\u00f3n actual deber\u00eda de\n    haber estado terminado en junio de este a\u00f1o y, sin embargo, seguimos\n    en obras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora\n    presidenta, se\u00f1or diputado, el criterio del Gobierno sobre todas las\n    obras que realiza el Ministerio de Fomento es el de intentar\n    garantizar el cumplimiento de los plazos y, si es posible, acortarlos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tramo": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Respecto a que deber\u00eda haber estado terminado hace quince a\u00f1os estoy\n    absolutamente de acuerdo: este tramo, los tramos de la costa de\n    Granada que est\u00e1n sin terminar y los tramos que conectan con C\u00e1diz,\n    que est\u00e1n sin terminar y que ahora no tienen asignaci\u00f3n\n    presupuestaria importante de su Gobierno en los Presupuestos\n    Generales del Estado.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, su Gobierno, el anterior ministro de Fomento y usted\n    personalmente han incumplido, de forma flagrante, un mandato del\n    Pleno del Congreso de los Diputados adoptado por unanimidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000809\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Le\n    digo que la pista va a aumentar en 175 metros y le digo que, en\n    cumplimiento del Plan director, se va a instalar el sistema para\n    mejorar la aproximaci\u00f3n y el vuelo instrumental al aeropuerto de\n    Melilla con el sistema DVOR-DME, que mejora el anterior y que,\n    adem\u00e1s, va a permitir el acceso al aeropuerto de Melilla en horario\n    nocturno, ampliando los horarios de funcionamiento del aeropuerto de\n    Melilla en las mejores condiciones de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000809\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo esto son mejoras objetivas en la\n    operatividad del aeropuerto, en la seguridad de la navegaci\u00f3n y en\n    las ventajas a los pasajeros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000809\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... El\n    proyecto lo hicieron suyo en el a\u00f1o 1996 y el Ministerio de Fomento\n    se comprometi\u00f3 en el a\u00f1o 1997 a que las obras correspondientes a los\n    tramos occidentales de Asturias, excepto dos de ellos, y las obras\n    correspondientes a la prolongaci\u00f3n hasta Galicia estar\u00edan en marcha a\n    principios del a\u00f1o 2001. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000810\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted mismo, en\n    el balance publicado hace a\u00f1o como ministro de Fomento, reconoce que\n    ha puesto en servicio 6,2 kil\u00f3metros en Asturias y cero metros en\n    Galicia; eso s\u00ed, los mapas son fant\u00e1sticos en colores pero no hay ni\n    un metro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000810\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proyectos": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Y el 20 de noviembre de 2000 el expediente de la\n    autov\u00eda del Cant\u00e1brico en Galicia se remiti\u00f3 al Ministerio de Medio\n    Ambiente para poder proceder a obtener la declaraci\u00f3n de impacto\n    ambiental, a partir de la cual se redactar\u00e1n los proyectos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000810\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Donde hab\u00eda estudios informativos y\n    proyectos este Gobierno ha terminado las obras y por eso hay 614\n    kil\u00f3metros de autov\u00eda R\u00edas Baixas... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000810\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, el pasado 27 de julio, el Consejo de Pol\u00edtica Fiscal\n    y Financiera, instrumento de coordinaci\u00f3n donde se encuentran\n    representadas las 15 comunidades aut\u00f3nomas de r\u00e9gimen com\u00fan y el\n    Gobierno de la naci\u00f3n, acord\u00f3 el nuevo sistema de financiaci\u00f3n\n    auton\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000817\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este sistema sustituye al vigente desde 1997, que ha\n    resultado altamente positivo al facilitar a las comunidades aut\u00f3nomas\n    mayor cantidad de recursos y permitir avanzar en el autogobierno y en\n    la corresponsabilidad fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000817\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pese a ello, era necesario un nuevo\n    modelo de financiaci\u00f3n que supusiera un paso adelante en la\n    institucionalizaci\u00f3n del Estado descentralizado que consagra el\n    cap\u00edtulo VIII de nuestra Carta Magna y que avanzase en la\n    corresponsabilidad fiscal, la suficiencia financiera y la solidaridad\n    interterritorial, principios estos dos \u00faltimos que son b\u00e1sicos en la\n    ordenaci\u00f3n del sistema financiero de las comunidades aut\u00f3nomas, tal y\n    como proclaman la propia Constituci\u00f3n y la Ley Org\u00e1nica de\n    financiaci\u00f3n de las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000817\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1], "sanidad": [3], "proceso": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... conocen y la se\u00f1ora Guarinos ha\n    destacado esta tarde, con el acuerdo alcanzado el 27 de julio sobre\n    el nuevo sistema de financiaci\u00f3n auton\u00f3mica el Gobierno de la naci\u00f3n,\n    los gobiernos auton\u00f3micos y los grupos pol\u00edticos que lo sustentan\n    hemos proporcionado un futuro m\u00e1s claro, m\u00e1s transparente,  a la\n    prestaci\u00f3n de los servicios p\u00fablicos b\u00e1sicos de nuestro pa\u00eds, a su\n    equiparaci\u00f3n en todo el territorio nacional y hemos dado un paso\n    definitivo en el aumento de la corresponsabilidad fiscal de nuestras\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000817\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ha destacado\n    inteligentemente- en los recursos en manos de esas comunidades\n    aut\u00f3nomas y supone -como he destacado yo mismo esta tarde- un\n    incremento considerable en la corresponsabilidad fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000817\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, hemos avanzado en el Estado de las\n    autonom\u00edas, hemos vertebrado ese Estado de las autonom\u00edas y hemos\n    avanzado definitivamente en el proceso de descentralizaci\u00f3n\n    administrativa que caracteriza a nuestra democracia y a nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000817\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Gracias a la integraci\u00f3n de las competencias comunes de sanidad y del\n    Imserso en un solo sistema, hemos progresado en la transparencia en\n    beneficio del ciudadano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000817\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"instituciones": [0, 1], "seguridad": [2]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Pues bien, la Agencia\n    Espa\u00f1ola del Medicamento envi\u00f3 la primera nota informativa sobre las\n    reacciones adversas del uso de la cerivastatina asociada al\n    gemfibrocilo el d\u00eda 30 de mayo a las comunidades aut\u00f3nomas y a las\n    instituciones sanitarias, 68 d\u00edas antes de que se retirara por las\n    autoridades sanitarias el producto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000811\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como ve, se\u00f1or\u00eda, las instituciones de\n    farmacovigilancia espa\u00f1olas han actuado no solamente con eficacia\n    sino con gran diligencia.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000811\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 27 de junio la Agencia Europea\n    del Medicamento y el resto de las agencias europeas autorizan la\n    restricci\u00f3n urgente de seguridad en que se incluye la\n    contraindicaci\u00f3n absoluta del uso de la cerivastatina asociada al\n    gemfibrocilo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000811\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0, 1, 2, 3], "salud": [4], "profesionales": [5]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... \u00bfQu\u00e9 hac\u00eda mientras tanto la ministra de Sanidad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000811\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha tenido la sensaci\u00f3n este verano de que el Ministerio de Sanidad\n    ha estado de vacaciones, y no le hablo de los profesionales sino de\n    los responsables pol\u00edticos, y, hablando de sanidad, le aseguro que\n    esto es muy preocupante, tanto como para que usted hubiese\n    comparecido  a petici\u00f3n propia, pero hoy mismo su grupo impide que\n    comparezca para este tema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000811\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1n pasando cosas\n    graves en sanidad, y eso no se resuelve s\u00f3lo con llamadas a la\n    tranquilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000811\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Conteste, se\u00f1ora ministra, a lo que le pregunto, no se escabulla, no\n    haga demagogia y ah\u00f3rrenos la paradoja de que para usted todo el\n    mundo es responsable de los problemas de la sanidad menos la primera\n    autoridad sanitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000811\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo cierto es que ha sido una empresa quien ha tomado la decisi\u00f3n de\n    retirar del mercado un medicamento con efectos nocivos para la salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000811\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha tenido la sensaci\u00f3n este verano de que el Ministerio de Sanidad\n    ha estado de vacaciones, y no le hablo de los profesionales sino de\n    los responsables pol\u00edticos, y, hablando de sanidad, le aseguro que\n    esto es muy preocupante, tanto como para que usted hubiese\n    comparecido  a petici\u00f3n propia, pero hoy mismo su grupo impide que\n    comparezca para este tema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000811\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [1, 2], "proceso": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Por lo tanto, parece que\n    desconoce usted cu\u00e1l es el proceso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000811\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    Escuch\u00e1ndola, me sorprende que sea usted la responsable de que me\n    haga una pregunta sobre sanidad, porque pareciera que es la primera\n    vez que se retira un medicamento en el sistema sanitario del mundo\n    desarrollado y del conjunto del mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000811\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La iniciativa la ha tomado el Ministerio de Sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000811\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0], "salud": [1], "consumo": [2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LOS MECANISMOS DE CONTROL DE LOS QUE DISPONE EL\n    MINISTERIO DE SANIDAD Y CONSUMO PARA GARANTIZAR LA SALUD DE LOS\n    PACIENTES QUE DEBEN SOMETERSE A DI\u00c1LISIS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html# 000812\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CU\u00c1LES SON LOS MECANISMOS DE CONTROL DE LOS QUE DISPONE EL\n    MINISTERIO DE SANIDAD Y CONSUMO PARA GARANTIZAR LA SALUD DE LOS\n    PACIENTES QUE DEBEN SOMETERSE A DI\u00c1LISIS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html# 000812\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CU\u00c1LES SON LOS MECANISMOS DE CONTROL DE LOS QUE DISPONE EL\n    MINISTERIO DE SANIDAD Y CONSUMO PARA GARANTIZAR LA SALUD DE LOS\n    PACIENTES QUE DEBEN SOMETERSE A DI\u00c1LISIS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html# 000812\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0], "salud": [1], "seguridad": [3], "consumo": [2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... \u00bfCu\u00e1les son los mecanismos de control establecidos por el\n    Ministerio de Sanidad y Consumo para garantizar la salud de los\n    pacientes que deben someterse  a di\u00e1lisis? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html# 000812\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCu\u00e1les son los mecanismos de control establecidos por el\n    Ministerio de Sanidad y Consumo para garantizar la salud de los\n    pacientes que deben someterse  a di\u00e1lisis? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html# 000812\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCu\u00e1les son los mecanismos de control establecidos por el\n    Ministerio de Sanidad y Consumo para garantizar la salud de los\n    pacientes que deben someterse  a di\u00e1lisis? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html# 000812\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1ora ministra, en\n    Espa\u00f1a hay casi 20.000 ciudadanos que dependen para vivir de una\n    m\u00e1quina de di\u00e1lisis y de la seguridad que les proporciona el sistema\n    sanitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html# 000812\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [1], "proceso": [0], "profesionales": [2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Imagino, se\u00f1or\u00eda, que se refiere usted a las garant\u00edas que podemos\n    dar en torno a los elementos que intervienen en el proceso de\n    di\u00e1lisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html# 000812\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, le quiero decir que se dirigen, en primer\n    lugar, al alt\u00edsimo nivel y cualificaci\u00f3n profesional de todos los\n    profesionales de la sanidad que componen los servicios de nefrolog\u00eda;\n    en segundo lugar, los mecanismos previstos en la Ley de sanidad, en\n    la Ley del medicamento y en el decreto que regula la creaci\u00f3n del\n    sistema de vigilancia de productos sanitarios.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html# 000812\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, le quiero decir que se dirigen, en primer\n    lugar, al alt\u00edsimo nivel y cualificaci\u00f3n profesional de todos los\n    profesionales de la sanidad que componen los servicios de nefrolog\u00eda;\n    en segundo lugar, los mecanismos previstos en la Ley de sanidad, en\n    la Ley del medicamento y en el decreto que regula la creaci\u00f3n del\n    sistema de vigilancia de productos sanitarios.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html# 000812\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [1, 2, 3], "profesionales": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Pues bien, ni lo uno\n    ni lo otro.Las repetidas crisis sanitarias del \u00faltimo a\u00f1o preocupan\n    a los espa\u00f1oles porque pueden ser el indicio de un deterioro de la\n    calidad del sistema, s\u00f3lo disimulado hasta ahora por el esfuerzo de\n    los profesionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html# 000812\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que tenemos un buen\n    sistema sanitario, pero usted tiene el deber de trabajar para\n    mejorarlo y tiene sobre todo el deber como ministra de transmitir\n    seguridad y confianza en los momentos dif\u00edciles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html# 000812\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos\n    que su principio de precauci\u00f3n se aplica m\u00e1s con relaci\u00f3n a su\n    delicada situaci\u00f3n pol\u00edtica que a la seguridad de los ciudadanos  y de\n    los pacientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html# 000812\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si\n    no es capaz de transmitir seguridad, abra, al menos, la puerta a la\n    esperanza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html# 000812\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0], "salud": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Me preocupa que un profesional de la sanidad como es usted, un\n    m\u00e9dico, vierta esa serie de cuestiones en torno a este tema porque\n    usted lo conoce bastante mejor que yo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html# 000812\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEntiende usted que el principio de\n    precauci\u00f3n no es tomar las medidas oportunas cuando se sabe y se\n    conoce que hay un riesgo para la salud? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html# 000812\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Hay una\n    investigaci\u00f3n judicial en marcha, una dimisi\u00f3n o destituci\u00f3n -no lo\n    sabemos todav\u00eda- del subdelegado, leyes y procedimientos\n    administrativos que presuntamente se conculcan y parece que a ustedes\n    les importa muy poco porque no han dicho nada hasta hoy que se lo\n    pedimos nosotros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000807\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1], "fiscal": [2], "investigaci\u00f3n": [3, 4], "salud": [5, 6], "seguridad": [7, 8]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Y no me\n    diga, como podr\u00eda pensar que me va a decir luego, que esperar\u00e1n hasta\n    que la justicia se pronuncie. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000807\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n hay otros asuntos de candente\n    actualidad en manos de la justicia y hasta ponemos en marcha\n    comisiones de investigaci\u00f3n en este Parlamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000807\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que esperamos y lo que hoy le pedimos, como\n    tambi\u00e9n que aumenten los efectivos policiales para evitar el\n    incremento de delitos que reconoce la Fiscal\u00eda provincial, que\n    reconocen los ayuntamientos de la zona y el propio ex subdelegado\n    para garantizar la seguridad ciudadana de forma adecuada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000807\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que los ciudadanos  y muy particularmente\n    los funcionarios esperan: una voz autorizada del Gobierno aclarando\n    que por lo menos, hasta donde conoce el Gobierno, las cosas se hacen\n    bien\n     y que en el caso de que quede alguna duda se va a abrir alguna\n    investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000807\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n hay otros asuntos de candente\n    actualidad en manos de la justicia y hasta ponemos en marcha\n    comisiones de investigaci\u00f3n en este Parlamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000807\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La nota escueta oficial de la Subdelegaci\u00f3n\n    del Gobierno en Tarragona se remit\u00eda a motivos de salud, que era\n    debido a problemas de salud, pero \u00e9stos parecen como las gomas de\n    mascar, que se ensanchan y se encogen dependiendo de las\n    circunstancias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000807\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, dudamos de estos motivos de\n    salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000807\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El subdelegado de Tarragona, en noviembre de 1995, consigui\u00f3 una\n    pensi\u00f3n de m\u00e1s de seis millones de pesetas de la Seguridad Social\n    porque no pod\u00eda ejercer su profesi\u00f3n habitual o por lo menos ten\u00eda\n    dificultades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000807\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que esperamos y lo que hoy le pedimos, como\n    tambi\u00e9n que aumenten los efectivos policiales para evitar el\n    incremento de delitos que reconoce la Fiscal\u00eda provincial, que\n    reconocen los ayuntamientos de la zona y el propio ex subdelegado\n    para garantizar la seguridad ciudadana de forma adecuada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000807\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La Comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n de Gescartera tiene en sus\n    prop\u00f3sitos analizar el funcionamiento de la Comisi\u00f3n Nacional del\n    Mercado de Valores y otras administraciones en relaci\u00f3n con la\n    historia de estas empresas desde 1992, proponer medidas para ampliar,\n    en su caso, el control de los \u00f3rganos de supervisi\u00f3n sobre las\n    empresas y seguir impulsando la transparencia e igualdad en los\n    mercados financieros y analizar y evaluar las actuaciones realizadas\n    por el Banco de Espa\u00f1a, otra de las administraciones independientes\n    en relaci\u00f3n con Gescartera, y el marco de supervisi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000814\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que usted ha dicho, que tiene su sentido, debe transmit\u00edrselo a su\n    compa\u00f1ero de grupo, que est\u00e1 presente en la Comisi\u00f3n de\n    investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000814\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy seguro que otros miembros de\n    otros grupos van a tener ideas similares, diferentes, pero entre\n    todos y con lo que en la investigaci\u00f3n surja, habr\u00e1 unas\n    recomendaciones, unas mayoritarias y quiz\u00e1s otras minoritarias, y\n    todas las estudiar\u00e1 el Gobierno con atenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000814\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno, respetuoso con la C\u00e1mara, espera que la\n    Comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n de Gescartera d\u00e9 indicaciones para\n    seguirlas, si le parece adecuado, y proponerlas a la C\u00e1mara.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000814\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL MINISTRO DE MEDIO AMBIENTE QUE SE EST\u00c1N GESTIONANDO\n    ADECUADAMENTE LOS FONDOS COMUNITARIOS DESTINADOS A LA PROTECCI\u00d3N DE\n    LA NATURALEZA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000813\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proyectos": [2], "medio ambiente": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Desde 1997 a 1999\n    Medio Ambiente incumpli\u00f3 sus compromisos de inversi\u00f3n forestal al\n    haber retirado estos proyectos de los fondos de cohesi\u00f3n y no\n    plantear alternativa alguna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000813\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro lado,\n    se\u00f1or\u00edas, cuando gestionan los fondos nos encontramos con que las\n    relaciones entre el Ministerio de Medio Ambiente y las comunidades\n    aut\u00f3nomas tienen algunas dificultades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000813\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde 1997 a 1999\n    Medio Ambiente incumpli\u00f3 sus compromisos de inversi\u00f3n forestal al\n    haber retirado estos proyectos de los fondos de cohesi\u00f3n y no\n    plantear alternativa alguna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000813\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [1], "consumo": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Quiz\u00e1 el ejemplo m\u00e1s notorio pueda ser el arbitraje de\n    consumo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000825\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Muchos son los pasos que se han dado en este sentido procurando una\n    mayor fluidez de tal relaci\u00f3n e introduciendo medidas que faciliten\n    la gesti\u00f3n de muchos de los tr\u00e1mites que los ciudadanos tienen que\n    resolver, a la vez que se mantiene la seguridad jur\u00eddica que debe\n    presidir todo acto administrativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000825\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Estamos trabajando con el\n    Ministerio de Justicia y con el Ministerio de Hacienda porque hay que\n    hacer algunas modificaciones de nuestro sistema jur\u00eddico ya que, como\n    he dicho, se trata de una modalidad nueva; no obstante, creo que es\n    muy aceptable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000825\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proyectos": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Ya se han licitado proyectos de obras y\n    asistencias t\u00e9cnicas por m\u00e1s de 309.000 millones de pesetas y se han\n    adjudicado contratos por un importe aproximado de 200.000 millones de\n    pesetas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000818\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proceso": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el Consejo de Ministros del pasado 4 de mayo culmin\u00f3 el\n    proceso de constituci\u00f3n de estas sociedades estatales de aguas\n    vinculadas a cada una de las cuencas hidrogr\u00e1ficas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000819\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este proceso que,\n    como he dicho antes se inici\u00f3 en el a\u00f1o 1996, recoge las\n    disposiciones necesarias para el desarrollo de esta figura de gesti\u00f3n\n    en el \u00e1mbito de las infraestructuras hidr\u00e1ulicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000819\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proyectos": [1], "ciencia": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 INTERVENCI\u00d3N TENDR\u00c1 EL MINISTERIO DE\n    CIENCIA Y TECNOLOG\u00cdA EN LA COORDINACI\u00d3N  Y GESTI\u00d3N DE LOS PROYECTOS\n    PREVISTOS POR EL GOBIERNO EN MATERIA DE INVESTIGACI\u00d3N GEN\u00d3MICA,\n    ESPECIALMENTE EN LA RECI\u00c9N CREADA FUNDACI\u00d3N PARA LA INVESTIGACI\u00d3N DEL\n    GENOMA HUMANO (FIGH) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000816\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 INTERVENCI\u00d3N TENDR\u00c1 EL MINISTERIO DE\n    CIENCIA Y TECNOLOG\u00cdA EN LA COORDINACI\u00d3N  Y GESTI\u00d3N DE LOS PROYECTOS\n    PREVISTOS POR EL GOBIERNO EN MATERIA DE INVESTIGACI\u00d3N GEN\u00d3MICA,\n    ESPECIALMENTE EN LA RECI\u00c9N CREADA FUNDACI\u00d3N PARA LA INVESTIGACI\u00d3N DEL\n    GENOMA HUMANO (FIGH) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000816\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n cient\u00edfica": [11], "proyectos": [10], "investigaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3], "ciencia": [4, 5, 6], "tecnolog\u00eda": [7, 8, 9]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, el pasado 20 de febrero la Comisi\u00f3n interministerial\n    de Ciencia y Tecnolog\u00eda acord\u00f3 dar un impulso a la investigaci\u00f3n\n    gen\u00f3mica y prote\u00f3mica en Espa\u00f1a, intentando hacer efectiva esa\n    participaci\u00f3n en esa segunda fase de investigaci\u00f3n, ya que en la\n    primera fase nos mantuvimos bastante al margen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000816\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En dicha Comisi\u00f3n se\n    adoptaron una serie de acuerdos, como la creaci\u00f3n de la fundaci\u00f3n\n    para la ciencia y la tecnolog\u00eda, la creaci\u00f3n de una fundaci\u00f3n para la\n    investigaci\u00f3n del genoma humano, as\u00ed como tambi\u00e9n la creaci\u00f3n de un\n    comit\u00e9 de \u00e9tica de la investigaci\u00f3n cient\u00edfica  y tecnol\u00f3gica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000816\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin perjuicio de manifestar una cierta preocupaci\u00f3n por el tiempo\n    transcurrido hasta el d\u00eda de hoy -al parecer estos acuerdos no han\n    sido implementados-, la inquietud que tenemos en estos momentos es\n    acerca del papel que jugar\u00e1 su Ministerio en la fundaci\u00f3n para la\n    investigaci\u00f3n del genoma humano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000816\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De ah\u00ed que la pregunta consista en\n    solicitar que la se\u00f1ora ministra nos informe de qu\u00e9 intervenci\u00f3n\n    tendr\u00e1 el Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda en la coordinaci\u00f3n y\n    gesti\u00f3n de los proyectos previstos por el Gobierno en materia de\n    investigaci\u00f3n gen\u00f3mica y muy especialmente en la anunciada fundaci\u00f3n\n    para la investigaci\u00f3n del genoma humano.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000816\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, el pasado 20 de febrero la Comisi\u00f3n interministerial\n    de Ciencia y Tecnolog\u00eda acord\u00f3 dar un impulso a la investigaci\u00f3n\n    gen\u00f3mica y prote\u00f3mica en Espa\u00f1a, intentando hacer efectiva esa\n    participaci\u00f3n en esa segunda fase de investigaci\u00f3n, ya que en la\n    primera fase nos mantuvimos bastante al margen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000816\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En dicha Comisi\u00f3n se\n    adoptaron una serie de acuerdos, como la creaci\u00f3n de la fundaci\u00f3n\n    para la ciencia y la tecnolog\u00eda, la creaci\u00f3n de una fundaci\u00f3n para la\n    investigaci\u00f3n del genoma humano, as\u00ed como tambi\u00e9n la creaci\u00f3n de un\n    comit\u00e9 de \u00e9tica de la investigaci\u00f3n cient\u00edfica  y tecnol\u00f3gica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000816\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De ah\u00ed que la pregunta consista en\n    solicitar que la se\u00f1ora ministra nos informe de qu\u00e9 intervenci\u00f3n\n    tendr\u00e1 el Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda en la coordinaci\u00f3n y\n    gesti\u00f3n de los proyectos previstos por el Gobierno en materia de\n    investigaci\u00f3n gen\u00f3mica y muy especialmente en la anunciada fundaci\u00f3n\n    para la investigaci\u00f3n del genoma humano.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000816\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, el pasado 20 de febrero la Comisi\u00f3n interministerial\n    de Ciencia y Tecnolog\u00eda acord\u00f3 dar un impulso a la investigaci\u00f3n\n    gen\u00f3mica y prote\u00f3mica en Espa\u00f1a, intentando hacer efectiva esa\n    participaci\u00f3n en esa segunda fase de investigaci\u00f3n, ya que en la\n    primera fase nos mantuvimos bastante al margen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000816\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En dicha Comisi\u00f3n se\n    adoptaron una serie de acuerdos, como la creaci\u00f3n de la fundaci\u00f3n\n    para la ciencia y la tecnolog\u00eda, la creaci\u00f3n de una fundaci\u00f3n para la\n    investigaci\u00f3n del genoma humano, as\u00ed como tambi\u00e9n la creaci\u00f3n de un\n    comit\u00e9 de \u00e9tica de la investigaci\u00f3n cient\u00edfica  y tecnol\u00f3gica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000816\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De ah\u00ed que la pregunta consista en\n    solicitar que la se\u00f1ora ministra nos informe de qu\u00e9 intervenci\u00f3n\n    tendr\u00e1 el Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda en la coordinaci\u00f3n y\n    gesti\u00f3n de los proyectos previstos por el Gobierno en materia de\n    investigaci\u00f3n gen\u00f3mica y muy especialmente en la anunciada fundaci\u00f3n\n    para la investigaci\u00f3n del genoma humano.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000816\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De ah\u00ed que la pregunta consista en\n    solicitar que la se\u00f1ora ministra nos informe de qu\u00e9 intervenci\u00f3n\n    tendr\u00e1 el Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda en la coordinaci\u00f3n y\n    gesti\u00f3n de los proyectos previstos por el Gobierno en materia de\n    investigaci\u00f3n gen\u00f3mica y muy especialmente en la anunciada fundaci\u00f3n\n    para la investigaci\u00f3n del genoma humano.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000816\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En dicha Comisi\u00f3n se\n    adoptaron una serie de acuerdos, como la creaci\u00f3n de la fundaci\u00f3n\n    para la ciencia y la tecnolog\u00eda, la creaci\u00f3n de una fundaci\u00f3n para la\n    investigaci\u00f3n del genoma humano, as\u00ed como tambi\u00e9n la creaci\u00f3n de un\n    comit\u00e9 de \u00e9tica de la investigaci\u00f3n cient\u00edfica  y tecnol\u00f3gica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000816\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [11], "proyectos": [13], "salud": [12], "consumo": [14], "proceso": [9], "tecnolog\u00eda": [6, 7, 8], "sanidad": [10], "investigaci\u00f3n": [0, 1, 2], "ciencia": [3, 4, 5]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En cuanto a la fundaci\u00f3n para el genoma y la prote\u00f3mica, como usted\n    sabe se acord\u00f3 dar este fuerte y ambicioso impulso, creo que sin\n    precedentes (de hecho no se tomaron las decisiones pertinentes para\n    que as\u00ed fuera en la fase anterior), para que Espa\u00f1a est\u00e9 presente en\n    esta fase de investigaci\u00f3n de gen\u00f3mica y prote\u00f3mica, fase que plantea\n    nuevos retos tanto en lo que es la biolog\u00eda de desarrollo, la\n    biotecnolog\u00eda y la biomedicina, que est\u00e1n entrando en una nueva era. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000816\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 muy avanzada, pero ello ha de servir para impulsar y reforzar la\n    investigaci\u00f3n, que es de capital importancia no s\u00f3lo en el campo de\n    la salud, evidentemente, y en el de la industria, sino que requiere\n    un esfuerzo coordinado en el mundo cient\u00edfico, sanitario,\n    tecnol\u00f3gico, industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000816\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para reforzar la labor de la fundaci\u00f3n ya\n    se han tomado una serie de medidas y de iniciativas, como las ayudas\n    para la gen\u00f3mica y prote\u00f3mica\n    del programa de fomento de la investigaci\u00f3n y de la innovaci\u00f3n\n    t\u00e9cnica; las otorgadas en el marco de la convocatoria de ayudas a los\n    parques cient\u00edficos y tecnol\u00f3gicos  y las propias subvenciones ya\n    presentes este a\u00f1o para proyectos de investigaci\u00f3n en esta materia\n    donde tiene preeminencia este \u00e1mbito.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000816\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo que\n    informarle, en lo que hace referencia  a la fundaci\u00f3n de ciencia y\n    tecnolog\u00eda, que est\u00e1 constituida, est\u00e1 finalizando su proceso de\n    registro y de hecho est\u00e1 trabajando como tal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000816\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 acordada la creaci\u00f3n de la comisi\u00f3n de \u00e9tica y en estos momentos\n    se est\u00e1 trabajando para que la misma quede adscrita a la fundaci\u00f3n de\n    ciencia y tecnolog\u00eda, una vez que \u00e9sta quede constituida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000816\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Del patronato de la fundaci\u00f3n formar\u00e1n parte las ministras de Sanidad\n    y Consumo y de Ciencia y Tecnolog\u00eda, as\u00ed como otros miembros del\n    departamento para la definici\u00f3n, aprobaci\u00f3n y ejecuci\u00f3n de los planes\n    y programas de desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000816\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo que\n    informarle, en lo que hace referencia  a la fundaci\u00f3n de ciencia y\n    tecnolog\u00eda, que est\u00e1 constituida, est\u00e1 finalizando su proceso de\n    registro y de hecho est\u00e1 trabajando como tal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000816\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 acordada la creaci\u00f3n de la comisi\u00f3n de \u00e9tica y en estos momentos\n    se est\u00e1 trabajando para que la misma quede adscrita a la fundaci\u00f3n de\n    ciencia y tecnolog\u00eda, una vez que \u00e9sta quede constituida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000816\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Del patronato de la fundaci\u00f3n formar\u00e1n parte las ministras de Sanidad\n    y Consumo y de Ciencia y Tecnolog\u00eda, as\u00ed como otros miembros del\n    departamento para la definici\u00f3n, aprobaci\u00f3n y ejecuci\u00f3n de los planes\n    y programas de desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000816\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo que\n    informarle, en lo que hace referencia  a la fundaci\u00f3n de ciencia y\n    tecnolog\u00eda, que est\u00e1 constituida, est\u00e1 finalizando su proceso de\n    registro y de hecho est\u00e1 trabajando como tal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000816\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Del patronato de la fundaci\u00f3n formar\u00e1n parte las ministras de Sanidad\n    y Consumo y de Ciencia y Tecnolog\u00eda, as\u00ed como otros miembros del\n    departamento para la definici\u00f3n, aprobaci\u00f3n y ejecuci\u00f3n de los planes\n    y programas de desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000816\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para reforzar la labor de la fundaci\u00f3n ya\n    se han tomado una serie de medidas y de iniciativas, como las ayudas\n    para la gen\u00f3mica y prote\u00f3mica\n    del programa de fomento de la investigaci\u00f3n y de la innovaci\u00f3n\n    t\u00e9cnica; las otorgadas en el marco de la convocatoria de ayudas a los\n    parques cient\u00edficos y tecnol\u00f3gicos  y las propias subvenciones ya\n    presentes este a\u00f1o para proyectos de investigaci\u00f3n en esta materia\n    donde tiene preeminencia este \u00e1mbito.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000816\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 muy avanzada, pero ello ha de servir para impulsar y reforzar la\n    investigaci\u00f3n, que es de capital importancia no s\u00f3lo en el campo de\n    la salud, evidentemente, y en el de la industria, sino que requiere\n    un esfuerzo coordinado en el mundo cient\u00edfico, sanitario,\n    tecnol\u00f3gico, industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000816\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para reforzar la labor de la fundaci\u00f3n ya\n    se han tomado una serie de medidas y de iniciativas, como las ayudas\n    para la gen\u00f3mica y prote\u00f3mica\n    del programa de fomento de la investigaci\u00f3n y de la innovaci\u00f3n\n    t\u00e9cnica; las otorgadas en el marco de la convocatoria de ayudas a los\n    parques cient\u00edficos y tecnol\u00f3gicos  y las propias subvenciones ya\n    presentes este a\u00f1o para proyectos de investigaci\u00f3n en esta materia\n    donde tiene preeminencia este \u00e1mbito.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000816\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Del patronato de la fundaci\u00f3n formar\u00e1n parte las ministras de Sanidad\n    y Consumo y de Ciencia y Tecnolog\u00eda, as\u00ed como otros miembros del\n    departamento para la definici\u00f3n, aprobaci\u00f3n y ejecuci\u00f3n de los planes\n    y programas de desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000816\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n cient\u00edfica": [6], "proceso": [4], "tecnolog\u00eda": [3], "sanidad": [5], "investigaci\u00f3n": [0, 1], "ciencia": [2]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Encarecemos la\n    necesidad de constituir cuanto antes este comit\u00e9 de \u00e9tica para la\n    investigaci\u00f3n cient\u00edfica y tecnol\u00f3gica y perm\u00edtanos sobre todo que\n    insistamos, como hicimos en la primera pregunta que tuve el honor de\n    formularle en esta legislatura, en el papel crucial, centralizador y\n    coordinador que tiene para Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 precisamente su\n    Ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000816\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos preocup\u00f3 -y ese es el motivo de esta pregunta- la informaci\u00f3n\n    aparecida el 26 de marzo en un diario de amplia circulaci\u00f3n, ya que\n    seg\u00fan esa informaci\u00f3n parec\u00eda que era precisamente el Ministerio de\n    Sanidad el que asum\u00eda el liderazgo en materia de fundaci\u00f3n para la\n    investigaci\u00f3n del genoma humano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000816\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora ministra, nos congratulamos de que la\n    fundaci\u00f3n para la ciencia y la tecnolog\u00eda se encuentre pr\u00e1cticamente\n    constituida y finalizando el proceso de registro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000816\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora ministra, nos congratulamos de que la\n    fundaci\u00f3n para la ciencia y la tecnolog\u00eda se encuentre pr\u00e1cticamente\n    constituida y finalizando el proceso de registro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000816\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora ministra, nos congratulamos de que la\n    fundaci\u00f3n para la ciencia y la tecnolog\u00eda se encuentre pr\u00e1cticamente\n    constituida y finalizando el proceso de registro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000816\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos preocup\u00f3 -y ese es el motivo de esta pregunta- la informaci\u00f3n\n    aparecida el 26 de marzo en un diario de amplia circulaci\u00f3n, ya que\n    seg\u00fan esa informaci\u00f3n parec\u00eda que era precisamente el Ministerio de\n    Sanidad el que asum\u00eda el liderazgo en materia de fundaci\u00f3n para la\n    investigaci\u00f3n del genoma humano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000816\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Encarecemos la\n    necesidad de constituir cuanto antes este comit\u00e9 de \u00e9tica para la\n    investigaci\u00f3n cient\u00edfica y tecnol\u00f3gica y perm\u00edtanos sobre todo que\n    insistamos, como hicimos en la primera pregunta que tuve el honor de\n    formularle en esta legislatura, en el papel crucial, centralizador y\n    coordinador que tiene para Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 precisamente su\n    Ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000816\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cine": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, este Parlamento muy recientemente, hace dos meses,\n    aprob\u00f3 el nuevo marco regulador del sector espa\u00f1ol del cine y el\n    audiovisual, adem\u00e1s de los nuevos e incrementados sistemas de apoyo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000824\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos comprobado que la situaci\u00f3n del\n    cine espa\u00f1ol se puede decir que era excelente, pero tambi\u00e9n\n    sustentada todav\u00eda en cierta precariedad y fragilidad industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000824\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta situaci\u00f3n la comparten tambi\u00e9n el cine y el audiovisual de otros\n    pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000824\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s de esta situaci\u00f3n de fragilidad, los retos nuevos nos ponen\n    siempre en una situaci\u00f3n de competencia muy dura y de necesidad de\n    una flexibilidad grande, porque las innovaciones tecnol\u00f3gicas, por\n    ejemplo, pr\u00f3ximamente el cine a trav\u00e9s de Internet, van  a requerir\n    constantes modificaciones en el marco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000824\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"profesionales": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... En primer lugar, la situaci\u00f3n del mercado\n    cinematogr\u00e1fico y audiovisual en Europa e Iberoam\u00e9rica, los datos\n    actuales  y las tendencias que se est\u00e1n desarrollando; el programa\n    ibermedia en Iberoam\u00e9rica, el impacto y el resultado de este\n    programa; el programa media en Europa; las medidas a desarrollar en\n    los siguientes sectores: el de formaci\u00f3n de profesionales,\n    financiaci\u00f3n y coproducci\u00f3n, marketing y distribuci\u00f3n, exhibici\u00f3n,\n    nuevas tecnolog\u00edas y conservaci\u00f3n del patrimonio cinematogr\u00e1fico\n    y audiovisual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000824\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proyectos": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, en relaci\u00f3n a la pregunta que me formula tengo que decirle\n    que, efectivamente, en el \u00e1mbito de la interconexi\u00f3n de los fondos\n    bibliogr\u00e1ficos y archiv\u00edsticos el Ministerio tiene dos proyectos\n    espec\u00edficos que va  a desarrollar durante la presidencia espa\u00f1ola de\n    la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000826\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, est\u00e1 prevista una reuni\u00f3n de directores de archivos\n    nacionales de los Estados miembros de la Uni\u00f3n Europea, que se\n    celebrar\u00e1 en Valladolid los d\u00edas 11 y 12 de marzo del a\u00f1o 2002, y los\n    temas a tratar en estas reuniones de directores van a ser\n    sustantivamente los siguientes: En primer lugar, la presentaci\u00f3n del\n    proyecto archivos estatales en red, proyecto AER, los proyectos de\n    interconexi\u00f3n de fondos documentales conservados en archivos\n    europeos, la digitalizaci\u00f3n de documentos y la difusi\u00f3n del\n    patrimonio documental, la normativa legal europea sobre el acceso a\n    la documentaci\u00f3n oficial y los avances sobre el informe de la\n    Comisi\u00f3n Europea denominado: Los archivos en la Uni\u00f3n Europea.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000826\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "fiscal general": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... COMPARTE EL GOBIERNO LOS MOTIVOS DEL FISCAL GENERAL DEL ESTADO\n    PARA RELEVAR AL FISCAL DEL CASO ERCROS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html# 00808\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... COMPARTE EL GOBIERNO LOS MOTIVOS DEL FISCAL GENERAL DEL ESTADO\n    PARA RELEVAR AL FISCAL DEL CASO ERCROS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html# 00808\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "fiscal general": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... La pregunta que formulo al Gobierno dice: \u00bfComparte los motivos del\n    fiscal general del Estado para relevar al fiscal del caso Ercros? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html# 00808\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pregunta que formulo al Gobierno dice: \u00bfComparte los motivos del\n    fiscal general del Estado para relevar al fiscal del caso Ercros? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html# 00808\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno lo que hace es respetar el ministerio fiscal y\n    el ordenamiento jur\u00eddico, que establece que \u00e9ste ejerce sus funciones\n    por medio de \u00f3rganos propios, con sujeci\u00f3n a tres principios:\n    legalidad, imparcialidad y plena autonom\u00eda funcional, de conformidad\n    con lo que establecen el art\u00edculo 124 de la Constituci\u00f3n  y el\n    Estatuto org\u00e1nico del ministerio fiscal.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html# 00808\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2], "fiscal": [3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "tribunal supremo": [15, 16, 17], "fiscal general": [10, 11, 12, 13, 14]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Acebes, una sociedad democr\u00e1tica no puede resistir la visi\u00f3n de\n    un presidente de Gobierno, de un Gobierno y de un fiscal general del\n    Estado que obstruyen\n    la acci\u00f3n de la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html# 00808\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, la sensaci\u00f3n de que el Gobierno goza de impunidad penal; por\n    tanto, que este Gobierno acepta dos tipos de justicia: la de los\n    poderosos y la del resto de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html# 00808\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, es un\n    golpe casi definitivo al prestigio del fiscal general del Estado y,\n    desde luego, a la confianza de los ciudadanos en la Administraci\u00f3n de\n    justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html# 00808\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Acebes, el fiscal general del Estado ha relevado hace unos d\u00edas\n    al fiscal del Tribunal Supremo, que en dos ocasiones ha propuesto\n    imputar, por los delitos de apropiaci\u00f3n indebida y estafa, al\n    ministro, se\u00f1or Piqu\u00e9. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html# 00808\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El fiscal general del Estado ha trasladado de secci\u00f3n  a este fiscal\n    del Tribunal Supremo para que no participe en los debates que esta\n    secci\u00f3n tenga sobre el caso Ercros, a sabiendas de que la mayor\u00eda de\n    los fiscales estaban de acuerdo en imputar al se\u00f1or Piqu\u00e9. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html# 00808\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No tiene precedentes en nuestra democracia,\n    constituye una represalia clara a un fiscal y, desde luego, es una\n    agresi\u00f3n grav\u00edsima al Estado de derecho, puesto que, cuando un fiscal\n    del Tribunal Supremo investiga durante a\u00f1os posibles actos de\n    corrupci\u00f3n de un miembro de este Gobierno, se le releva y se le\n    traslada de manera forzosa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html# 00808\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Acebes, una sociedad democr\u00e1tica no puede resistir la visi\u00f3n de\n    un presidente de Gobierno, de un Gobierno y de un fiscal general del\n    Estado que obstruyen\n    la acci\u00f3n de la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html# 00808\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, es un\n    golpe casi definitivo al prestigio del fiscal general del Estado y,\n    desde luego, a la confianza de los ciudadanos en la Administraci\u00f3n de\n    justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html# 00808\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo s\u00e9 que iba a decir lo de la autonom\u00eda y que el fiscal no\n    recibe instrucciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html# 00808\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este fiscal no\n    las necesita, sabe perfectamente lo que tiene que hacer, de manera\n    que si el Gobierno mantiene al fiscal general del Estado, se\n    convierte... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html# 00808\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Acebes, el fiscal general del Estado ha relevado hace unos d\u00edas\n    al fiscal del Tribunal Supremo, que en dos ocasiones ha propuesto\n    imputar, por los delitos de apropiaci\u00f3n indebida y estafa, al\n    ministro, se\u00f1or Piqu\u00e9. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html# 00808\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El fiscal general del Estado ha trasladado de secci\u00f3n  a este fiscal\n    del Tribunal Supremo para que no participe en los debates que esta\n    secci\u00f3n tenga sobre el caso Ercros, a sabiendas de que la mayor\u00eda de\n    los fiscales estaban de acuerdo en imputar al se\u00f1or Piqu\u00e9. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html# 00808\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Acebes, una sociedad democr\u00e1tica no puede resistir la visi\u00f3n de\n    un presidente de Gobierno, de un Gobierno y de un fiscal general del\n    Estado que obstruyen\n    la acci\u00f3n de la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html# 00808\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, es un\n    golpe casi definitivo al prestigio del fiscal general del Estado y,\n    desde luego, a la confianza de los ciudadanos en la Administraci\u00f3n de\n    justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html# 00808\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este fiscal no\n    las necesita, sabe perfectamente lo que tiene que hacer, de manera\n    que si el Gobierno mantiene al fiscal general del Estado, se\n    convierte... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html# 00808\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Acebes, el fiscal general del Estado ha relevado hace unos d\u00edas\n    al fiscal del Tribunal Supremo, que en dos ocasiones ha propuesto\n    imputar, por los delitos de apropiaci\u00f3n indebida y estafa, al\n    ministro, se\u00f1or Piqu\u00e9. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html# 00808\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El fiscal general del Estado ha trasladado de secci\u00f3n  a este fiscal\n    del Tribunal Supremo para que no participe en los debates que esta\n    secci\u00f3n tenga sobre el caso Ercros, a sabiendas de que la mayor\u00eda de\n    los fiscales estaban de acuerdo en imputar al se\u00f1or Piqu\u00e9. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html# 00808\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No tiene precedentes en nuestra democracia,\n    constituye una represalia clara a un fiscal y, desde luego, es una\n    agresi\u00f3n grav\u00edsima al Estado de derecho, puesto que, cuando un fiscal\n    del Tribunal Supremo investiga durante a\u00f1os posibles actos de\n    corrupci\u00f3n de un miembro de este Gobierno, se le releva y se le\n    traslada de manera forzosa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html# 00808\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "fiscal": [1, 2, 3, 4], "tribunal supremo": [7], "fiscal general": [5, 6], "instituciones": [8]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Creo que es necesario un poco m\u00e1s de seriedad, un poco m\u00e1s de rigor,\n    cuando estamos hablando de justicia, de las instituciones del Estado,\n    que act\u00faan conforme al ordenamiento jur\u00eddico; busquen otros caminos\n    por donde realizar la oposici\u00f3n...  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html# 00808\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Efectivamente,\n    se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00edas, \u00bfc\u00f3mo no iba a recordarle la autonom\u00eda\n    funcional del ministerio fiscal y su actuaci\u00f3n conforme a un\n    principio de imparcialidad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html# 00808\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han\n    existido dos discrepancias entre el superior  y el inferior jer\u00e1rquico\n    y, al final, el superior jer\u00e1rquico ha solicitado a la fiscal\u00eda\n    general que resuelva esa discrepancia cambi\u00e1ndolo de su secci\u00f3n y\n    manteni\u00e9ndolo en la Sala Segunda del Tribunal Supremo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html# 00808\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Intentar transmitir que el Gobierno ha dado\n    instrucciones al fiscal general del Estado es, simple y llanamente,\n    mentira (Risas.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html# 00808\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or Caldera, el 5 de septiembre de 2001, dijo\n    en los pasillos del Congreso: Es seguro que el Gobierno da\n    instrucciones al fiscal general del Estado para proteger al se\u00f1or\n    Piqu\u00e9. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html# 00808\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Intentar transmitir que el Gobierno ha dado\n    instrucciones al fiscal general del Estado es, simple y llanamente,\n    mentira (Risas.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html# 00808\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or Caldera, el 5 de septiembre de 2001, dijo\n    en los pasillos del Congreso: Es seguro que el Gobierno da\n    instrucciones al fiscal general del Estado para proteger al se\u00f1or\n    Piqu\u00e9. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html# 00808\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han\n    existido dos discrepancias entre el superior  y el inferior jer\u00e1rquico\n    y, al final, el superior jer\u00e1rquico ha solicitado a la fiscal\u00eda\n    general que resuelva esa discrepancia cambi\u00e1ndolo de su secci\u00f3n y\n    manteni\u00e9ndolo en la Sala Segunda del Tribunal Supremo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html# 00808\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que es necesario un poco m\u00e1s de seriedad, un poco m\u00e1s de rigor,\n    cuando estamos hablando de justicia, de las instituciones del Estado,\n    que act\u00faan conforme al ordenamiento jur\u00eddico; busquen otros caminos\n    por donde realizar la oposici\u00f3n...  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html# 00808\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Justicia, en el tratado constitutivo de la\n    Comunidad Europea, la supresi\u00f3n de los obst\u00e1culos  a la libre\n    circulaci\u00f3n de personas y servicios entre los Estados miembros se\n    estableci\u00f3 como uno de sus objetivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000822\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"profesionales": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, la libertad de circulaci\u00f3n y de establecimiento de los\n    profesionales es un presupuesto, como bien conoce, de la Uni\u00f3n\n    Europea y, en el caso de los abogados, como ha recordado, la\n    Directiva 98 facilita el ejercicio permanente de la profesi\u00f3n de\n    abogado en un Estado miembro distinto de aqu\u00e9l en el que se haya\n    obtenido el t\u00edtulo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000822\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... EN QU\u00c9 FASE SE ENCUENTRAN LAS OBRAS DEL NUEVO PALACIO DE JUSTICIA DE\n    SALAMANCA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000827\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3], "instituciones": [4], "profesionales": [5, 6]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Justicia, en los pr\u00f3ximos d\u00edas se cumplir\u00e1n tres\n    a\u00f1os desde que el Ministerio de Justicia  y el Ayuntamiento de\n    Salamanca firmaran un convenio para la mejora de las infraestructuras\n    de la Administraci\u00f3n de justicia en la ciudad de Salamanca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000827\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    cumplimiento del mismo, como usted bien sabe, el Ayuntamiento ha\n    cedido un edificio de su propiedad, el antiguo convento de los\n    Trinitarios Descalzos, para que el Ministerio de Justicia lleve a\n    cabo la construcci\u00f3n de un nuevo palacio de justicia en Salamanca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000827\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ello, sin duda, se\n    traducir\u00e1 en una mayor comodidad para los ciudadanos, en un menor\n    coste para la Administraci\u00f3n y, sobre todo, en una mejora de las\n    condiciones en que se desarrollan las actividades de los\n    profesionales del derecho; en definitiva, en seguir avanzando en ese\n    gran objetivo de la modernizaci\u00f3n de los servicios de la\n    Administraci\u00f3n de justicia que ha sido, por cierto, una de las\n    constantes de la pol\u00edtica de su Ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000827\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, se\u00f1or\n    ministro, le pregunto: \u00bfEn qu\u00e9 fase se encuentran las obras del nuevo\n    palacio de justicia de Salamanca? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000827\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una infraestructura -y conviene recordarlo- a todas luces necesaria,\n    que ven\u00eda siendo demandada desde hace ya\n    tiempo por instituciones salmantinas, y sobre todo por los\n    profesionales del mundo del derecho, y que permitir\u00e1 que los\n    servicios judiciales de la ciudad de Salamanca, actualmente dispersos\n    en siete edificios, se agrupen en una sola sede. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000827\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una infraestructura -y conviene recordarlo- a todas luces necesaria,\n    que ven\u00eda siendo demandada desde hace ya\n    tiempo por instituciones salmantinas, y sobre todo por los\n    profesionales del mundo del derecho, y que permitir\u00e1 que los\n    servicios judiciales de la ciudad de Salamanca, actualmente dispersos\n    en siete edificios, se agrupen en una sola sede. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000827\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ello, sin duda, se\n    traducir\u00e1 en una mayor comodidad para los ciudadanos, en un menor\n    coste para la Administraci\u00f3n y, sobre todo, en una mejora de las\n    condiciones en que se desarrollan las actividades de los\n    profesionales del derecho; en definitiva, en seguir avanzando en ese\n    gran objetivo de la modernizaci\u00f3n de los servicios de la\n    Administraci\u00f3n de justicia que ha sido, por cierto, una de las\n    constantes de la pol\u00edtica de su Ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000827\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3, 4], "fiscal": [5], "profesionales": [6]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, las obras -importantes, como ha dicho- del nuevo palacio de\n    justicia de Salamanca est\u00e1n ya comenzadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000827\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este\n    nuevo palacio de justicia, situado en la plaza de Col\u00f3n, consta de un\n    edificio hist\u00f3rico (como ha recordado, los restos del antiguo\n    convento de los Trinitarios Descalzos del siglo XVII) y, adem\u00e1s, de\n    un edificio de nueva planta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000827\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con el nuevo palacio de justicia se logran varios objetivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000827\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar\n    dotarles de lugares adecuados pues van a estar equipados con las\n    nuevas tecnolog\u00edas y con los medios  y amplitud que una Administraci\u00f3n\n    de justicia moderna\n     y eficaz debe ofrecer a los ciudadanos y a los profesionales del\n    derecho y previendo las necesidades futuras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000827\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    pasado 31 de agosto se recibieron las obras de una nueva sala de\n    vistas en el actual palacio de justicia, en la calle Gran V\u00eda, tras\n    una reforma que comenz\u00f3 el 17 de julio y que ha finalizado antes del\n    plazo previsto con una inversi\u00f3n que ha superado los 7 millones y\n    medio de pesetas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000827\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el edificio hist\u00f3rico se van a ubicar las dependencias comunes, el\n    decanato, la Fiscal\u00eda, el Registro Civil  y el Juzgado de menores,\n    mientras que en el nuevo edificio se situar\u00e1n los 15 juzgados\n    restantes de Salamanca, incluido el que hemos aprobado recientemente\n    y que entrar\u00e1 en funcionamiento el 17 de diciembre de 2001. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000827\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar\n    dotarles de lugares adecuados pues van a estar equipados con las\n    nuevas tecnolog\u00edas y con los medios  y amplitud que una Administraci\u00f3n\n    de justicia moderna\n     y eficaz debe ofrecer a los ciudadanos y a los profesionales del\n    derecho y previendo las necesidades futuras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000827\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proceso": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por lo que se refiere al comedor y al transporte, las comunidades\n    aut\u00f3nomas a lo largo del proceso de asunci\u00f3n de competencias que\n    ven\u00eda ejerciendo el Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte han\n    recogido la\n    prestaci\u00f3n de los servicios gratuitos de transporte y comedor escolar\n    en los niveles obligatorios de los centros p\u00fablicos, as\u00ed pueden\n    acceder al uso gratuito de estos servicios tanto los alumnos que no\n    disponen de centro docente en su propio municipio como aquellos que\n    pertenecen a familias con mayores dificultades socioecon\u00f3micas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"instituciones": [1], "proceso": [0], "seguridad": [2]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1ora ministra, se\u00f1or\u00edas,\n    hace unos meses, cuando la problem\u00e1tica de esta especie de epidemia\n    de la no ratificaci\u00f3n, expulsi\u00f3n o no contrataci\u00f3n de profesoras y\n    profesores de religi\u00f3n empezaba a tomar cuerpo, este diputado se\n    dirigi\u00f3 al Gobierno por medio de pregunta escrita y le plante\u00f3 lo\n    siguiente: en el caso de que esto se produzca m\u00e1s veces, \u00bfestar\u00edan\n    ustedes dispuestos a estudiar e iniciar un proceso de revisi\u00f3n de los\n    acuerdos entre el Estado espa\u00f1ol y la Santa Sede? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, cuando una instituci\u00f3n est\u00e1\n    organizada como una monarqu\u00eda absoluta, que no ha hecho la transici\u00f3n\n    democr\u00e1tica -yo todav\u00eda no la he visto como a\n    otras organizaciones o instituciones pedir perd\u00f3n por algunos apoyos\n    a la santa cruzada de 1936-1939 y posterior- e, independientemente de\n    eso, cuando esta organizaci\u00f3n -que es verdad que tuvo alg\u00fan que otro\n    Taranc\u00f3n, pero tuvo muchos m\u00e1s Guerra Campos que tarancones- se\n    encuentra en un marco muy id\u00edlico como es una Constituci\u00f3n,\n    sencillamente este grupo act\u00faa utilizando la Constituci\u00f3n en\n    beneficio propio y no en beneficio general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Bien es cierto que podr\u00eda entrar, porque muchas de\n    estas chuler\u00edas se producen\n    porque alguien tiene en la mano la llave de la contrataci\u00f3n, y\n    el comer en este pa\u00eds o en cualquier otro es una cosa muy importante;\n    alguien se puede permitir tal chuler\u00eda porque tiene la seguridad de\n    determinado dinero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Le pido a la se\u00f1ora ministra que abra una\n    investigaci\u00f3n sobre ese tema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y si en un\n    tiempo razonable no se produce investigaci\u00f3n nosotros, sin duda, como\n    fuerza pol\u00edtica se la pediremos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tribunal supremo": [0], "seguridad": [1, 2, 3, 4]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... As\u00ed las cosas, por el Gobierno del Partido Popular se decidi\u00f3 hacer\n    frente a la situaci\u00f3n y asumir formalmente los pronunciamientos del\n    Tribunal Supremo, en el sentido del reconocimiento y la obligaci\u00f3n de\n    la equiparaci\u00f3n retributiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto al\n    r\u00e9gimen de la Seguridad Social se preve\u00eda que los profesores de\n    religi\u00f3n quedasen incluidos en el r\u00e9gimen especial de trabajadores\n    aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la equiparaci\u00f3n retributiva\n    se fijaba un nuevo calendario para alcanzarla, que empezaba en 1999 y\n    terminaba en el a\u00f1o 2002 y, dicho sea de paso, conviene matizar que\n    este calendario se est\u00e1 cumpliendo escrupulosamente y que adem\u00e1s,\n    y tambi\u00e9n escrupulosamente, el Estado se hace cargo de la Seguridad\n    Social de estos profesores, como no pod\u00eda ser de otra manera,\n    asumiendo estas responsabilidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, el Gobierno suscribe los\n    contratos y retribuye a los profesores, y con esta f\u00f3rmula garantiza\n    la equiparaci\u00f3n retributiva con los profesores, as\u00ed como la cobertura\n    en materia de Seguridad Social, que no estaba cubierta antes en toda\n    su extensi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En aquellas\n    materias en las que el Estado puede intervenir, como la retribuci\u00f3n\n    de los profesores, el r\u00e9gimen de su seguridad laboral y dar garant\u00edas\n    de equiparaci\u00f3n, de homologaci\u00f3n, de una mayor estabilidad, el Estado\n    ha intervenido como no hab\u00edan intervenido gobiernos anteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3], "proceso": [4]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por \u00faltimo, le pido por favor que abra una peque\u00f1a investigaci\u00f3n para\n    saber qui\u00e9n ha autorizado lo de la idoneidad en el texto del contrato\n    laboral de la Administraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, abran una investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuanto menos, no se ponga de un lado ni de otro, simplemente, abra\n    una investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues, dentro de un mes o un mes y medio, nosotros traeremos aqu\u00ed la\n    petici\u00f3n de una comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n sobre esas denuncias,\n    porque son muy graves. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, f\u00edjese c\u00f3mo las palabras nos traicionan,  y son muy\n    importantes en este proceso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... L PACTO DE ESTADO POR LA\n    JUSTICIA.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "instituciones": [9]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Es una interpelaci\u00f3n urgente no s\u00f3lo porque para ser\n    una interpelaci\u00f3n necesita ser urgente, sino porque lo es en t\u00e9rminos\n    may\u00fasculos; es una interpelaci\u00f3n que pretende ser informativa, ya que\n    trata de obtener informaci\u00f3n del ministro de Justicia, y\n    es una interpelaci\u00f3n que pretende ser constructiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En un tema tan\n    sustancial, tan vital para el buen funcionamiento de una sociedad,\n    como es un pacto de Estado por la justicia, nos solicitaron desde\n    hace mucho tiempo colaboraci\u00f3n y realizamos aportaciones razonables y\n    correctas, ofreciendo todo nuestro apoyo tanto en este foro como en\n    otros que ustedes pueden conocer, para ayudar de manera muy honesta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una interpelaci\u00f3n urgente porque el pacto de Estado por la\n    justicia -no voy a repetir lo que ya hemos dicho hasta la saciedad-\n    no es que sea urgente, debe ser r\u00e1pido, inmediato y es absolutamente\n    necesario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que\n    poner nombre y apellidos a cada una de las \u00e1reas de las reformas\n    \u00bfCu\u00e1l es la dotaci\u00f3n presupuestaria necesaria para abordar la reforma\n    de la justicia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes alud\u00edan en el punto 21, si no recuerdo mal, de ese pacto que\n    firmaron el 28 de mayo a que hac\u00edan suyos o ratificaban los acuerdos\n    del 22 de mayo de 2001 que las siete comunidades aut\u00f3nomas con\n    competencias en justicia hab\u00edan suscrito en Las Palmas de Gran\n    Canaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me he limitado a se\u00f1alar una serie de cuestiones que en un pacto de\n    Estado en materia de justicia son esenciales, pero podr\u00edamos hablar\n    de muchas cosas m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque nos encontramos con un pacto\n    de Estado por la justicia firmado por dos fuerzas parlamentarias, que\n    no dudo que por su representaci\u00f3n son muy importantes, pero no me\n    parecer\u00eda apropiado que se excluyera a otras fuerzas parlamentarias\n    de esta C\u00e1mara que tambi\u00e9n tienen su legitimidad, su credibilidad y\n    la representaci\u00f3n de muchos ciudadanos y ciudadanas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entiendo\n    que puede significar que ustedes busquen el mejor servicio para los\n    usuarios de la justicia y que en esa especial preocupaci\u00f3n hay que\n    desarrollar distintas iniciativas y para ganar eficacia puede que\n    piensen que las comunidades aut\u00f3nomas tengan mayor competencia para\n    la gesti\u00f3n de este asunto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Puede significar que crean que sea\n    necesario acercar las estructuras de los puestos de la Administraci\u00f3n\n    de justicia a un sistema similar al del resto de la Funci\u00f3n p\u00fablica,\n    y en ese caso la forma de ordenar el personal ser\u00eda a trav\u00e9s de las\n    relaciones de puestos de trabajo en los que podr\u00e1n establecerse los\n    requisitos espec\u00edficos y el sistema retributivo ser\u00e1 an\u00e1logo al de la\n    Funci\u00f3n p\u00fablica general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCu\u00e1les son los\n    interlocutores, las instituciones con las que se ha previsto mantener\n    reuniones de trabajo para articular, recibir, obtener, conceder o dar\n    aportaciones en la b\u00fasqueda del consenso m\u00e1s all\u00e1 del consenso\n    general? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11], "fiscal": [12, 13], "instituciones": [18], "proceso": [14, 15], "proyectos": [16, 17]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente el pasado d\u00eda 31 de mayo se suscribi\u00f3 el pacto\n    para la reforma de la justicia entre los dos principales grupos\n    parlamentarios de esta C\u00e1mara y el Gobierno y que sienta las bases\n    para una nueva Administraci\u00f3n de justicia, moderna, \u00e1gil, eficaz,\n    capaz de afrontar una reforma que, como ya afirm\u00e9 en mi comparecencia\n    en esta C\u00e1mara el 24 de mayo del 2000, tenga dos caracter\u00edsticas\n    b\u00e1sicas: una vocaci\u00f3n de estabilidad y permanencia y un car\u00e1cter\n    global de la misma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s tarde, en mi primera\n    comparecencia en el Congreso de los Diputados en la Comisi\u00f3n de\n    Justicia e Interior, el d\u00eda 24 de mayo del 2000, expuse los rasgos\n    principales de la reforma con una oferta expresa de di\u00e1logo, de\n    participaci\u00f3n, de aportaciones que cada uno de los grupos\n    parlamentarios y sectores implicados quisieran hacer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que\n    lo desarroll\u00e9 y desarrollamos con todos los grupos parlamentarios de\n    manera pormenorizada  y extensa en una sesi\u00f3n muy amplia en la que\n    tuvimos oportunidad de debatir y tratar cada uno de los puntos que\n    aportaba como elementos esenciales de ese pacto y que fueron la base\n    de los puntos que finalmente suscribimos en el documento del pacto de\n    Estado para la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, como consecuencia de esta voluntad manifiesta de\n    di\u00e1logo y de articular un nuevo modelo de justicia que superase las\n    confrontaciones, se alcanz\u00f3 un acuerdo abierto a otros grupos\n    parlamentarios, como hemos manifestado desde el primer momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo que las\n    l\u00edneas b\u00e1sicas las conoce: un nuevo modelo de justicia que se va\n    plasmando en medidas concretas que se encuentran especificadas y\n    reflejadas en el acuerdo; un nuevo mapa judicial, la agilizaci\u00f3n de\n    los procedimientos en el Tribunal Constitucional, en el Tribunal\n    Supremo, en el resto de los tribunales, una redefinici\u00f3n de los\n    tribunales superiores de justicia en las comunidades aut\u00f3nomas, la\n    reforma de la carrera judicial y fiscal, un nuevo estatuto del\n    personal al servicio de la Administraci\u00f3n de justicia, la\n    modernizaci\u00f3n de la oficina judicial y la incorporaci\u00f3n de las nuevas\n    tecnolog\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos creado desde entonces un total de\n    75 nuevas plazas judiciales entre plazas de magistrados y juzgados,\n    lo que viene a reforzar el mapa judicial y a facilitar un mayor\n    acercamiento de la justicia al ciudadano, objetivo tambi\u00e9n del pacto\n    para la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo\n    aquello -como usted recordaba, la carta de derecho de los ciudadanos-\n    que afecte directamente al ciudadano en sus relaciones con la\n    Administraci\u00f3n de justicia deben ser los elementos prioritarios a la\n    hora de abordarlos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un paso important\u00edsimo compartir las l\u00edneas generales\n    y el dise\u00f1o de la justicia que queremos para el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Establece un\n    escenario de consenso como punto de partida tambi\u00e9n para ese modelo\n    global y estable de justicia que dec\u00eda al comienzo de mi\n    intervenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, el pacto de Estado para la reforma de la justicia es\n    un instrumento fundamental para ofrecer al ciudadano, un servicio\n    p\u00fablico a la altura de las necesidades de una sociedad moderna como\n    la espa\u00f1ola, que como habr\u00e1 podido comprobar S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Comparto algo de lo\n    que ha afirmado desde esta tribuna: los estudios y los trabajos,\n    cuanto sean necesarios, pero haci\u00e9ndolos compatible con poner en\n    marcha medidas y ejecutarlas porque los destinatarios de este pacto,\n    que son los ciudadanos, necesitan que tomemos decisiones y que\n    hagamos compatible el debate, los estudios y los trabajos con ir\n    tomando decisiones que mejoren nuestra justicia, que la agilicen y\n    que la acerquen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero insisto en que ya hay una\n    previsi\u00f3n, que es esa comisi\u00f3n de seguimiento en la que ojal\u00e1\n    participen activa\n    y positivamente todos los grupos parlamentarios, que es el deseo\n    del Gobierno para que juntos en ese foro podamos desarrollar esa\n    reforma de la justicia que es el objetivo esencial que debemos\n    compartir todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo que las\n    l\u00edneas b\u00e1sicas las conoce: un nuevo modelo de justicia que se va\n    plasmando en medidas concretas que se encuentran especificadas y\n    reflejadas en el acuerdo; un nuevo mapa judicial, la agilizaci\u00f3n de\n    los procedimientos en el Tribunal Constitucional, en el Tribunal\n    Supremo, en el resto de los tribunales, una redefinici\u00f3n de los\n    tribunales superiores de justicia en las comunidades aut\u00f3nomas, la\n    reforma de la carrera judicial y fiscal, un nuevo estatuto del\n    personal al servicio de la Administraci\u00f3n de justicia, la\n    modernizaci\u00f3n de la oficina judicial y la incorporaci\u00f3n de las nuevas\n    tecnolog\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1n la reforma de\n    la Ley Org\u00e1nica del Poder Judicial, del Tribunal Constitucional, del\n    ministerio fiscal y una nueva ley de enjuiciamiento criminal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... al comienzo de su\n    intervenci\u00f3n, las principales fases de este proceso se han realizado\n    precisamente en sede parlamentaria y me permitir\u00e1 que se las recuerde\n    muy brevemente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, el proceso de reforma yo creo que\n    no es una exageraci\u00f3n afirmar que est\u00e1 presidido por el esp\u00edritu de\n    di\u00e1logo y de consenso,  y una vez m\u00e1s se lo reitero en esta tarde. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como\n    ver\u00e1, desde el d\u00eda de la fecha de su firma hasta hoy se han\n    desarrollado proyectos muy importantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante la tramitaci\u00f3n de cada uno de estos\n    proyectos se va a mantener ese esp\u00edritu de di\u00e1logo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Posteriormente,\n    el 14 de febrero del 2001, despu\u00e9s de analizar las distintas\n    propuestas que se hab\u00edan elaborado desde algunos grupos\n    parlamentarios, desde algunos partidos y desde algunas instituciones,\n    present\u00e9 tambi\u00e9n en sede parlamentaria un documento de trabajo que\n    sirviera de punto de partida para una reflexi\u00f3n colectiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Hay muchas cosas del pacto de\n    Estado de la justicia en las que todos estamos de acuerdo -estoy\n    convencida- y podemos colaborar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En concreto, Eusko Alkartasuna tiene responsabilidades en\n    este momento en materia de justicia en el Gobierno vasco y es pionero\n    en muchas cosas de las que est\u00e1n hablando ustedes ahora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3, 4], "proceso": [5, 6, 7, 8]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... En el documento buscamos que\n    nada de esas sugerencias, modificaciones y aportaciones que por\n    escrito o verbalmente hab\u00edan realizado los interlocutores fuese\n    incompatible y que todo ello estuviese en la direcci\u00f3n o en la l\u00ednea\n    de lo que se pretend\u00eda: un dise\u00f1o de la justicia a trav\u00e9s de una\n    serie de medidas concretas que se establecen en una serie de puntos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, lo importante es que ahora tenemos un\n    acuerdo como no hab\u00eda existido en ning\u00fan otro momento desde la\n    transici\u00f3n para abordar un proceso de reforma y de modernizaci\u00f3n de\n    nuestra justicia; que tenemos unos principios que est\u00e1n especificados\n    y que adem\u00e1s son compartidos por la inmensa mayor\u00eda de los grupos\n    parlamentarios de esta C\u00e1mara con los que hemos mantenido muchas\n    horas de debate y de negociaci\u00f3n, incorporando sus sugerencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero es que adem\u00e1s los protagonistas de la justicia han\n    valorado positivamente y se encuentran c\u00f3modos con ese modelo de\n    reforma de la justicia que hemos acordado y dise\u00f1ado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Convengamos en esta intervenci\u00f3n y donde haga falta en que lo\n    necesario ahora es desarrollar cada uno de los aspectos concretos,\n    para que el ciudadano perciba cuanto antes las mejoras de ese nuevo\n    dise\u00f1o y modelo de justicia que se ha realizado entre todos desde el\n    di\u00e1logo  y el consenso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese es el mejor esfuerzo que podemos realizar,\n    esa es, insisto, la voluntad del Gobierno, que cuanto antes sigamos\n    trabajando sobre las iniciativas concretas que desarrollan un nuevo\n    modelo de justicia eficaz, cercano, \u00e1gil y pr\u00f3ximo a los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De las\n    sugerencias, modificaciones y aportaciones que recibimos, del\n    documento que les hab\u00edamos entregado y del proceso de conversaciones\n    surge el pacto que realizamos con todas las comunidades aut\u00f3nomas y\n    con el principal grupo de la oposici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se puede decir por tanto que es un mal comienzo: un acuerdo entre\n    en Gobierno, el principal grupo del Parlamento, el principal grupo de\n    la oposici\u00f3n  y todas las comunidades aut\u00f3nomas por unanimidad, fruto\n    de un proceso de di\u00e1logo con el resto de los grupos parlamentarios, y\n    la invitaci\u00f3n a que se desarrolle en una comisi\u00f3n de seguimiento en\n    la que est\u00e9n los grupos parlamentarios; una comisi\u00f3n de seguimiento\n    para desarrollar cada uno de los puntos que se establecen  y se\n    recogen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQue es\n    necesario un proceso de comenzar con unos antes que con otros? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, lo importante es que ahora tenemos un\n    acuerdo como no hab\u00eda existido en ning\u00fan otro momento desde la\n    transici\u00f3n para abordar un proceso de reforma y de modernizaci\u00f3n de\n    nuestra justicia; que tenemos unos principios que est\u00e1n especificados\n    y que adem\u00e1s son compartidos por la inmensa mayor\u00eda de los grupos\n    parlamentarios de esta C\u00e1mara con los que hemos mantenido muchas\n    horas de debate y de negociaci\u00f3n, incorporando sus sugerencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010912_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"unidad": [4, 5, 6, 7], "pa\u00eds": [1, 2, 3], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... El\n    se\u00f1or Aznar sabe bien, porque hemos trabajado codo con codo, que es\n    imprescindible reforzar el espacio de seguridad y libertad europea,\n    el espacio de los valores que representa Europa, de los valores de\n    paz, de libertad, de democracia  y de cohesi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000860\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted est\u00e1 al frente de un gran pa\u00eds y desde\n    aqu\u00ed le insto a que logre esa unidad y esa cohesi\u00f3n entre las fuerzas\n    pol\u00edticas que representa en esta C\u00e1mara, entre las fuerzas sociales y\n    econ\u00f3micas y desde luego, de una manera muy destacada, con todos los\n    ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000860\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pido que intensifique al m\u00e1ximo posible la unidad pol\u00edtica en\n    Europa, y tenemos horizontes inmediatos importantes que comprometen a\n    nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000860\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este\n    momento hay incertidumbre internacional  y de preocupaci\u00f3n general,\n    creo que cada pa\u00eds, y especialmente cada pa\u00eds democr\u00e1tico, debe dar\n    de s\u00ed lo mejor que tiene. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000860\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La primera, los grandes pa\u00edses se caracterizan\n    por responder con una imagen de unidad, de solidez ante las crisis\n    como la que vivimos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000860\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted est\u00e1 al frente de un gran pa\u00eds y desde\n    aqu\u00ed le insto a que logre esa unidad y esa cohesi\u00f3n entre las fuerzas\n    pol\u00edticas que representa en esta C\u00e1mara, entre las fuerzas sociales y\n    econ\u00f3micas y desde luego, de una manera muy destacada, con todos los\n    ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000860\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo t\u00e9rmino, se\u00f1or Aznar, le quiero recordar que los\n    socialistas siempre hemos apostado de manera decidida por reforzar la\n    unidad pol\u00edtica en Europa; nos parece esencial en este momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000860\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pido que intensifique al m\u00e1ximo posible la unidad pol\u00edtica en\n    Europa, y tenemos horizontes inmediatos importantes que comprometen a\n    nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000860\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"unidad": [2], "pa\u00eds": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Desde el Consejo de\n    Seguridad de Naciones Unidas, la Uni\u00f3n Europea, la Alianza Atl\u00e1ntica,\n    distintas organizaciones\n    regionales, as\u00ed como un sinn\u00famero de pa\u00edses y las autoridades\n    econ\u00f3micas han tenido una actitud clara y determinante en no ceder\n    ante el chantaje. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000860\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo sinceramente que nadie que sienta aprecio por nuestro sistema de\n    convivencia puede quedarse al margen de este esfuerzo y de esta gran\n    coalici\u00f3n por la libertad, y eso se debe entender bien en un pa\u00eds\n    como Espa\u00f1a, que ha sufrido y sufre los ataques del terrorismo,\n    a veces sin la comprensi\u00f3n de algunos agentes autores de la comunidad\n    internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000860\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ha mencionado, como le consta, la unidad frente\n    al terrorismo es una preocupaci\u00f3n que compartimos plenamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000860\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [1, 2], "defensa": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Sin perjuicio de recordar la vigencia del art\u00edculo 5 del Tratado de\n    Washington ni tampoco que el derecho a la leg\u00edtima defensa forma\n    parte del ordenamiento jur\u00eddico internacional, es veros\u00edmil presumir\n    que las agresiones terroristas han desalojado ya a la noci\u00f3n cl\u00e1sica\n    de la guerra en el horizonte de las asechanzas que se ciernen sobre\n    la humanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000842\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or presidente del Gobierno, hace nueve d\u00edas la naci\u00f3n\n    norteamericana, pa\u00eds aliado y amigo, sufr\u00eda una agresi\u00f3n a la que por\n    la alevosa perversidad de su perpetraci\u00f3n, por la utilizaci\u00f3n taimada\n    de todas las posibilidades que deparan las sociedades avanzadas,\n    libres  y abiertas para su planificaci\u00f3n y preparaci\u00f3n, por la\n    deliberada voluntad de devastaci\u00f3n masiva que la anim\u00f3, por la escala\n    in\u00e9dita del n\u00famero de sus v\u00edctimas  y la magnitud de los da\u00f1os, cabe\n    calificar de acto genocida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000842\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha hablado, lo hac\u00eda el se\u00f1or presidente hace un minuto, de crimen\n    contra la humanidad, pero esta visi\u00f3n no debe oscurecer que ha sido\n    un pa\u00eds concreto y los habitantes de Washington y Nueva York las\n    v\u00edctimas,  y lo han sido por encarnar o simbolizar a los ojos\n    de sus verdugos los valores de las sociedades libres, el orden\n    democr\u00e1tico, las libertades individuales, la prevalencia del derecho,\n    la dignidad inmanente de las personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000842\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Simult\u00e1neamente hemos impulsado en el\n    marco de la Uni\u00f3n Europea, lo que se conoce por la plasmaci\u00f3n del\n    espacio de seguridad, libertad y justicia de que hablamos hace unos\n    momentos, que tuvo su m\u00e1xima expresi\u00f3n en los compromisos\n    establecidos en el Consejo Europeo de Tampere, en Finlandia,\n    realizado en gran medida a iniciativa  y propuesta espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000842\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo espero que los terroristas que padecemos\n    todav\u00eda aqu\u00ed, en el Pa\u00eds Vasco y en Espa\u00f1a, sepan y conozcan tambi\u00e9n\n    lo que es el peso de la acci\u00f3n concertada internacional contra ellos,\n    para conseguir su erradicaci\u00f3n, su eliminaci\u00f3n  y la terminaci\u00f3n del\n    terrorismo en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000842\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Rajoy, es evidente que las\n    relaciones no son positivas; pero en momentos cr\u00edticos para la\n    seguridad internacional no pretendo usar este hecho para criticar al\n    Gobierno  u obtener ventaja pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000805\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recuperemos la interlocuci\u00f3n, que viaje\n    el presidente del Gobierno a Rabat porque\n    as\u00ed superaremos errores de ambas partes y haremos un importante\n    servicio a la paz, a la seguridad y a la estabilidad mundial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000805\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Es verdad que se han\n    producido algunos acontecimientos que nos hubiera gustado que no se\n    hubieran producido, pero tambi\u00e9n ha habido algunos acontecimientos\n    positivos en las \u00faltimas fechas, en los \u00faltimos meses, por ejemplo el\n    acuerdo internacional en materia de mano de obra, que yo mismo firm\u00e9\n    con el ministro de Trabajo; la celebraci\u00f3n de la comisi\u00f3n mixta\n    militar, con presencia de los jefes de Estado Mayor en el mes de\n    junio; la visita del director general de la Guardia Civil a Su\n    Majestad el Rey; el encuentro entre representantes de los poderes\n    judiciales en Rabat; la operaci\u00f3n paso del Estrecho, que sirvi\u00f3 para\n    que dos millones de marroqu\u00edes pudiesen trasladarse a su pa\u00eds de\n    vacaciones; una importante reuni\u00f3n de delegaciones empresariales que\n    fueron recibidos por el Rey de Marruecos; su propia visita a\n    Marruecos, a la que usted ha hecho referencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000805\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Usted sabe, porque lo ha dicho -yo mismo lo he o\u00eddo-, que todo ello\n    es consecuencia fundamentalmente de nuestra propia situaci\u00f3n\n    econ\u00f3mica, social y geogr\u00e1fica y que se trata la mayor\u00eda de las veces\n    de personas que huyen de la miseria, del hambre, buscando una mejor\n    vida en nuestro pa\u00eds y en el continente europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000806\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s quiero darle otro dato:\n    cuando cualquier pa\u00eds de la Uni\u00f3n Europea abre un proceso de\n    regularizaci\u00f3n extraordinario, autom\u00e1ticamente se producen grandes\n    trasvases de personas que est\u00e1n residiendo irregularmente en un pa\u00eds\n    para ver si pueden regularizarse en el otro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000806\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"presidencia": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO\n    SE EST\u00c1N DESARROLLANDO LOS TRABAJOS PREVIOS PARA LA PR\u00d3XIMA\n    PRESIDENCIA ESPA\u00d1OLA DE LA UNI\u00d3N EUROPEA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html# 000820\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"presidencia": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente primero, como usted sabe estamos  a escasos meses\n    de la pr\u00f3xima presidencia espa\u00f1ola de la Uni\u00f3n Europea, la cual\n    tendr\u00e1 lugar en el primer semestre del pr\u00f3ximo a\u00f1o, y nos encontramos\n    en un momento decisivo en el proceso de construcci\u00f3n europea, un\n    proceso al que Espa\u00f1a ya ha realizado muchas aportaciones de\n    extraordinaria val\u00eda, impuls\u00e1ndolo desde todas sus vertientes, como\n    as\u00ed ha sido reconocido en numerosas ocasiones en el seno de la Uni\u00f3n,\n     y respecto del cual tenemos la certeza desde mi grupo parlamentario\n    que el Gobierno del Partido Popular seguir\u00e1 trabajando con el\n    dinamismo y la constancia que le ha caracterizado hasta ahora,\n    especialmente en estos momentos en los que est\u00e1n abiertas tantas\n    expectativas  y tantos asuntos de extraordinaria importancia que gu\u00edan\n    el futuro de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html# 000820\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, se\u00f1or vicepresidente,\n    seguro este diputado de que ya han sido muchas las actuaciones\n    realizadas por el Gobierno del que usted forma parte en orden a la\n    preparaci\u00f3n de la pr\u00f3xima presidencia de la Uni\u00f3n, le formulo la\n    siguiente pregunta: \u00bfc\u00f3mo se est\u00e1n desarrollando los trabajos previos\n    para la pr\u00f3xima presidencia espa\u00f1ola de la Uni\u00f3n Europea? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html# 000820\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"presidencia": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "unidad": [8]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Para organizar la presidencia ha sido preciso acometer una labor de\n    preparaci\u00f3n a un doble nivel: el log\u00edstico  y organizativo por un\n    lado, y el de an\u00e1lisis de fondo para la determinaci\u00f3n del programa de\n    trabajo de la presidencia y su cumplimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html# 000820\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un aspecto fundamental\n    en la preparaci\u00f3n de una presidencia es el organizativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html# 000820\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello\n    hemos creado el comit\u00e9 organizador de la presidencia espa\u00f1ola en\n    agosto de 2000 con su unidad de apoyo, que creo est\u00e1 haciendo un\n    magn\u00edfico trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html# 000820\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha definido a fondo la labor de la presidencia en su vertiente de\n    \u00e1rbitro y en su labor de concreci\u00f3n de una visi\u00f3n pol\u00edtica concreta,\n    se ha realizado el trabajo previo de identificaci\u00f3n de todos los\n    asuntos que la agenda europea puede recoger a lo largo del semestre,\n    as\u00ed como el conocimiento del estado de los mismos y la definici\u00f3n de\n    los intereses de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html# 000820\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay dos cosas que\n    tienen que quedar muy claras cuando se asume una presidencia: en\n    primer lugar, hoy, la Uni\u00f3n Europea abarca de modo horizontal un\n    amplio abanico de asuntos y, en segundo lugar, y como consecuencia,\n    la presidencia es una responsabilidad que implica a toda la\n    Administraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html# 000820\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, esta labor de preparaci\u00f3n de la\n    presidencia se reflejar\u00e1 principalmente en la elaboraci\u00f3n de dos\n    documentos: uno program\u00e1tico y un programa de trabajos en el que\n    quedar\u00e1n definidos todos los temas pendientes Consejo por Consejo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html# 000820\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recoger\u00e1 una declaraci\u00f3n de\n    objetivos que la presidencia asume y ha de garantizar el principio de\n    continuidad, por lo que ha de hacerse teniendo en cuenta los\n    trabajos, logros y flecos de la presidencia anterior belga. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html# 000820\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este\n    documento lo presentaremos unas dos semanas antes del inicio de\n    nuestra presidencia, una vez hayamos hecho el balance del estado de\n    los asuntos en la agenda comunitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html# 000820\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello\n    hemos creado el comit\u00e9 organizador de la presidencia espa\u00f1ola en\n    agosto de 2000 con su unidad de apoyo, que creo est\u00e1 haciendo un\n    magn\u00edfico trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html# 000820\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por todo ello, con la seguridad de que el Gobierno ha actuado en todo\n    momento con la m\u00e1s absoluta responsabilidad  y seriedad a la hora de\n    abordar esta cuesti\u00f3n, le formulo la siguiente pregunta: \u00bfCu\u00e1l es la\n    postura que est\u00e1 adoptando el Gobierno de Espa\u00f1a para mantener la\n    llegada de fondos de desarrollo estructural  y fondos regionales a las\n    regiones m\u00e1s desfavorecidas de la Uni\u00f3n Europea? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000821\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una realidad y un proyecto que se han ido consolidando desde\n    su creaci\u00f3n con las sucesivas incorporaciones de miembros como la de\n    nuestro pa\u00eds en el a\u00f1o 1985 y que ha crecido impulsada con pol\u00edticas\n    solidarias como la pol\u00edtica regional comunitaria, la cual ha\n    permitido que pa\u00edses como el nuestro se hayan beneficiado, y se sigan\n    beneficiando, de la llegada de fondos de desarrollo estructural\n    y fondos regionales destinados a la reducci\u00f3n de las disparidades entre\n    los niveles de desarrollo de las distintas regiones y del atraso de\n    las menos favorecidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000821\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Como quiera que es responsabilidad primordial de cada uno de\n    los Estados miembros impulsar y animar el debate para que las\n    cuestiones europeas interesen de forma creciente a c\u00edrculos cada vez\n    m\u00e1s amplios de la sociedad, por eso nuestro pa\u00eds, en l\u00ednea con los\n    restantes miembros de la Uni\u00f3n, ha definido diversas iniciativas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000823\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... A partir del pr\u00f3ximo a\u00f1o, tambi\u00e9n se dar\u00e1 una situaci\u00f3n\n    similar en los siguientes documentos: licencia de circulaci\u00f3n de\n    ciclomotores y veh\u00edculos, permiso de veh\u00edculos especiales, permiso de\n    veh\u00edculos de matr\u00edcula tur\u00edstica, permiso temporal de matriculaciones\n    de particulares, permiso de circulaci\u00f3n de veh\u00edculos hist\u00f3ricos y\n    permiso temporal de circulaci\u00f3n para empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000839\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Hay muchas complicaciones t\u00e9cnicas; ciertamente no es f\u00e1cil, aunque\n    yo me aplicar\u00e9 para que este asunto se resuelva con la mayor\n    diligencia posible, porque es verdad que es un acuerdo del\n    Parlamento, como usted ha hecho referencia, pero, al mismo tiempo que\n    estamos con esta operaci\u00f3n, la Direcci\u00f3n General de Tr\u00e1fico\n    implantar\u00e1 el pr\u00f3ximo a\u00f1o un nuevo carn\u00e9 de conducir similar en el\n    formato a las tarjetas de cr\u00e9dito -lo\n    que tambi\u00e9n redundar\u00e1 en una mayor seguridad, ya que evitar\u00e1\n    falsificaciones- y l\u00f3gicamente eso supone una sobrecarga de trabajo\n    adicional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000839\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso, dada la tradicional eficacia del\n    Ministerio del Interior, tenga la seguridad que resolveremos esto\n    diligentemente.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000839\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Desde luego, nosotros, en la\n    defensa de los derechos, nunca tendremos conflicto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000841\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0], "seguridad": [2], "pa\u00eds": [3], "defensa": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Yo puedo referirme a la Comisi\u00f3n Europea de los Derechos Humanos, que\n    estim\u00f3 que la negativa de trasladar a un interno a un centro pr\u00f3ximo\n    a su residencia puede estar justificada por muchas causas, y f\u00edjese\n    las que cita: seguridad nacional,\n    seguridad p\u00fablica, bienestar econ\u00f3mico del pa\u00eds, defensa del orden,\n    prevenci\u00f3n del delito, prevenci\u00f3n de la salud, de la moral o la\n    protecci\u00f3n de los derechos y libertades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000841\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo puedo referirme a la Comisi\u00f3n Europea de los Derechos Humanos, que\n    estim\u00f3 que la negativa de trasladar a un interno a un centro pr\u00f3ximo\n    a su residencia puede estar justificada por muchas causas, y f\u00edjese\n    las que cita: seguridad nacional,\n    seguridad p\u00fablica, bienestar econ\u00f3mico del pa\u00eds, defensa del orden,\n    prevenci\u00f3n del delito, prevenci\u00f3n de la salud, de la moral o la\n    protecci\u00f3n de los derechos y libertades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000841\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo puedo referirme a la Comisi\u00f3n Europea de los Derechos Humanos, que\n    estim\u00f3 que la negativa de trasladar a un interno a un centro pr\u00f3ximo\n    a su residencia puede estar justificada por muchas causas, y f\u00edjese\n    las que cita: seguridad nacional,\n    seguridad p\u00fablica, bienestar econ\u00f3mico del pa\u00eds, defensa del orden,\n    prevenci\u00f3n del delito, prevenci\u00f3n de la salud, de la moral o la\n    protecci\u00f3n de los derechos y libertades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000841\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo puedo referirme a la Comisi\u00f3n Europea de los Derechos Humanos, que\n    estim\u00f3 que la negativa de trasladar a un interno a un centro pr\u00f3ximo\n    a su residencia puede estar justificada por muchas causas, y f\u00edjese\n    las que cita: seguridad nacional,\n    seguridad p\u00fablica, bienestar econ\u00f3mico del pa\u00eds, defensa del orden,\n    prevenci\u00f3n del delito, prevenci\u00f3n de la salud, de la moral o la\n    protecci\u00f3n de los derechos y libertades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000841\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Si ustedes quieren un gran consenso nacional, \u00bfpor qu\u00e9 no\n    nos atenemos a la tradici\u00f3n y a la cultura de este pa\u00eds tal como\n    refleja una de las poqu\u00edsimas encuestas serias que se acaban de\n    publicar? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000859\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este pa\u00eds no quiere guerra,\n    se\u00f1or Trillo: ni sucia ni limpia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000859\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... pero que acude a su\n    vez a la Carta fundacional de Naciones Unidas, que reconoce la\n    leg\u00edtima defensa ante una agresi\u00f3n armada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000859\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa leg\u00edtima defensa es la\n    que ha invocado el pueblo y el Gobierno que han sido agredidos y en\n    esa leg\u00edtima defensa, se\u00f1or Alcaraz, no les faltar\u00e1 la comprensi\u00f3n,\n    la solidaridad y el apoyo del Gobierno y del pueblo espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000859\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... PUEDE\n    EXPLICAR EL MINISTRO DE DEFENSA EL ALCANCE DE LA REMODELACI\u00d3N QUE HA\n    TENIDO LUGAR EN SU DEPARTAMENTO EL PASADO VIERNES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000858\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"presidencia": [2], "defensa": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Defensa, el pasado viernes el Consejo de Ministros\n    aprob\u00f3 la remodelaci\u00f3n de algunos miembros de su departamento, m\u00e1s\n    concretamente del director general de Infraestructuras, del director\n    general de Armamento y Material y del director del Gabinete t\u00e9cnico\n    del ministro de Defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000858\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, se\u00f1or ministro, ante lo\n    anteriormente expuesto, deseo formularle la siguiente pregunta:\n    \u00bfPuede explicar el ministro de Defensa el alcance de la remodelaci\u00f3n\n    que ha tenido lugar en su departamento el pasado viernes? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000858\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La presidencia de la Uni\u00f3n Europea, la finalizaci\u00f3n del\n    servicio militar obligatorio  y la actual profesionalizaci\u00f3n de las\n    Fuerzas Armadas, la situaci\u00f3n de conflicto provocada ante los\n    lamentables acontecimientos de terrorismo ocurridos en Estados\n    Unidos, el proceso constante de modernizaci\u00f3n del armamento y las\n    comunicaciones del Ej\u00e9rcito o la gesti\u00f3n de las actuales\n    infraestructuras est\u00e1 haciendo y har\u00e1 de su departamento un punto de\n    referencia de este Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000858\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"presidencia": [1], "defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, en la confecci\u00f3n del equipo que ha de acompa\u00f1arme en las\n    tareas del Ministerio de Defensa, desde el primer momento he tenido\n    como principio rector el principio de continuidad, por cuanto hay\n    muchas de esas tareas que est\u00e1n ampliamente respaldadas por el\n    consenso m\u00e1s amplio a su vez de este Parlamento y desde luego por la\n    continuidad que da al programa del Gobierno el liderazgo del\n    presidente Aznar, refrendado mayoritariamente por los espa\u00f1oles.Ese\n    principio de continuidad se tiene que ponderar con el principio de\n    temporalidad en el desempe\u00f1o de las responsabilidades p\u00fablicas y por\n    tanto ahora ha llegado el momento de afectar al \u00e1mbito de la\n    secretar\u00eda de Estado en aquellas direcciones generales que,\n    responsables de las infraestructuras en armamento y material y\n    tambi\u00e9n del gabinete del ministro, merec\u00edan ya una renovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000858\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la direcci\u00f3n del Gabinete he querido poner a mi lado a\n    quien ha sido hasta este momento el segundo en el cuerpo, general\n    Ortu\u00f1o, porque me parece el m\u00e1s adecuado para asesorarme y\n    acompa\u00f1arme durante la presidencia espa\u00f1ola de la Uni\u00f3n Europea.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000858\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS PIENSA\n    ADOPTAR EL MINISTERIO DE DEFENSA PARA VINCULAR EL PROCESO DE REVISI\u00d3N\n    ESTRAT\u00c9GICA QUE SE EST\u00c1 DESARROLLANDO EN LA ACTUALIDAD CON EL DEBATE\n    SOCIAL Y LA CONCIENCIA DE DEFENSA EN ESPA\u00d1A ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000849\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [6], "defensa": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, en la pregunta que le voy a formular hay dos\n    conceptos que me interesa recalcar: por una lado la revisi\u00f3n\n    estrat\u00e9gica para la defensa y, por otro, el tema de la conciencia de\n    la defensa nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000849\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Indudablemente, el\n    concepto de conciencia nacional para la defensa de nuestro pa\u00eds est\u00e1\n    por debajo de la media con respecto a otras naciones europeas por\n    razones hist\u00f3ricas que ahora no viene al caso rese\u00f1ar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000849\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo cierto,\n    se\u00f1or ministro, es que la Directiva de Defensa Nacional, la primera\n    del a\u00f1o 2000, un documento que refleja la voluntad del presidente del\n    Gobierno en cuanto a la pol\u00edtica de defensa, elabora el concepto de\n    revisi\u00f3n estrat\u00e9gica de la defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000849\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es importante cuando se se\u00f1ala\n    que esta revisi\u00f3n estrat\u00e9gica de la defensa se tiene que elaborar con\n    el mayor consenso posible en los \u00e1mbitos parlamentario, social e\n    institucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000849\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, dentro de este pre\u00e1mbulo de la pregunta que le voy a\n    formular, es un reto para su departamento poder vincular la revisi\u00f3n\n    estrat\u00e9gica de la defensa de cara a potenciar esa conciencia de la\n    defensa en nuestra naci\u00f3n, con objeto de aumentarla y de incardinarla\n    en todos los ambientes sociales, institucionales, pol\u00edticos,\n    etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000849\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso yo quer\u00eda preguntarle qu\u00e9 medidas (que pueden ser\n    importantes tanto desde el punto de vista estrat\u00e9gico como desde el\n    punto de vista de sondeos hechos a la opini\u00f3n p\u00fablica e incluso desde\n    el punto de vista publicitario, si se me permite la expresi\u00f3n) piensa\n    adoptar el Ministerio de Defensa para vincular ese proceso de\n    revisi\u00f3n estrat\u00e9gica que se est\u00e1 desarrollando en la actualidad con\n    el debate social  y la conciencia de defensa en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000849\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Indudablemente, el\n    concepto de conciencia nacional para la defensa de nuestro pa\u00eds est\u00e1\n    por debajo de la media con respecto a otras naciones europeas por\n    razones hist\u00f3ricas que ahora no viene al caso rese\u00f1ar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000849\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... conocen que mi antecesor y el equipo que dirig\u00eda\n    pusieron a debate un Libro Blanco de la defensa que quiz\u00e1 vio la luz\n    no en el mejor momento para haber dado continuidad a ese debate, cual\n    fue el del proceso electoral que renov\u00f3 estas c\u00e1maras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000849\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En \u00e9l se\n    anunciaba un proceso de revisi\u00f3n estrat\u00e9gica que quer\u00eda contribuir a\n    una toma de conciencia nacional sobre las necesidades de la defensa y\n    las visiones estrat\u00e9gicas de car\u00e1cter acad\u00e9mico, pol\u00edtico, social\n    e institucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000849\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Decidimos por ello impulsar ese proceso  e incorporarlo\n    a la Directiva que aprob\u00f3 el presidente del Gobierno con el n\u00famero 1\n    del a\u00f1o 2000 el pasado mes de diciembre y que pone esos dos ejes, el\n    proceso de revisi\u00f3n estrat\u00e9gica y el fomento de una conciencia de\n    defensa nacional y cultura de defensa en nuestra sociedad, como\n    objetivo principal de este a\u00f1o y de este mandato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000849\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para eso procedimos\n    a su vez a la reestructuraci\u00f3n del departamento creando una\n    Secretar\u00eda General de Pol\u00edtica de Defensa con rango de subsecretar\u00eda\n     y complement\u00e1ndolo con una nueva Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica de\n    Defensa y con una Direcci\u00f3n de\n    Relaciones Institucionales, que constituyen el equipo que est\u00e1\n    pilotando esa revisi\u00f3n estrat\u00e9gica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000849\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Van a cambiar much\u00edsimas cosas en el \u00e1mbito de la defensa\n    y a Espa\u00f1a le coge en un momento excepcional, ya que el proceso est\u00e1\n    abierto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000849\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora presidenta, querr\u00eda aprovechar para invitar de nuevo a todos\n    los parlamentarios y a los grupos de esta C\u00e1mara interesados por la\n    materia de defensa, de conciencia de defensa y de cultura, a\n    participar en ese proceso que se pondr\u00e1 en marcha, como le digo, el\n    pr\u00f3ximo mes de octubre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000849\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos contactado ya con el Centro de\n    Investigaciones Sociol\u00f3gicas y con las universidades espa\u00f1olas; hemos\n    abierto la p\u00e1gina web del ministerio  y estamos dispuestos a cuantas\n    iniciativas puedan contribuir a fomentar una mayor conciencia de\n    defensa en nuestra naci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000849\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, lo que est\u00e1 pasando no es\n    propio de un pa\u00eds que quiere entrar en el siglo XXI en pie de\n    igualdad y que quiere\n    que ninguno de sus ciudadanos vea vulnerados sus derechos\n    fundamentales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html# 000832\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Lo que s\u00ed\n    puede hacer el Estado, y ustedes no lo hicieron, es equiparar\n    retributivamente a esos profesores, como lo ha hecho y est\u00e1 haciendo\n    este Gobierno, y que esos profesores tengan Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html# 000832\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Hoy mismo la contabilidad nacional nos ha mostrado\n    claramente un ritmo de\n    desaceleraci\u00f3n preocupante en la actividad econ\u00f3mica y en la creaci\u00f3n\n    de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000836\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, ateni\u00e9ndome a la formulaci\u00f3n estricta de la pregunta,\n    naturalmente que compartimos la preocupaci\u00f3n por la evoluci\u00f3n del\n    empleo; lo que no puedo compartir es la calificaci\u00f3n con los\n    adjetivos de mala evoluci\u00f3n cuando, como su propia se\u00f1or\u00eda reconoce,\n    se est\u00e1 creciendo en empleo y gracias a ese crecimiento se han podido\n    alcanzar cifras como las que en este momento tenemos de ocupaci\u00f3n,\n    superiores a los 14.700.000 personas,  o podemos situarnos en torno a\n    los 15.800.000 afiliados a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000836\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "pa\u00eds": [1, 2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Comparto plenamente con usted la\n    preocupaci\u00f3n, pero no es bueno que se hable de mala evoluci\u00f3n cuando\n    se manejan cifras que son positivas, porque positivo es que por\n    s\u00e9ptimo a\u00f1o consecutivo crezca el empleo en Espa\u00f1a, porque positivo\n    es que a menores tasas de crecimiento de la econom\u00eda sigan\n    correspondi\u00e9ndose altas eficiencias a la hora de trasladarlo a\n    empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000836\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Acaba de decir con sus propios datos (supongo que\n    conoce los de contabilidad nacional publicados en el d\u00eda de hoy) que\n    Espa\u00f1a es el pa\u00eds que est\u00e1 teniendo mayor crecimiento no s\u00f3lo de la\n    Uni\u00f3n Europea en materia de empleo sino del conjunto de pa\u00edses de la\n    OCDE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000836\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si tiene usted un ejemplo superior de\n    cualquier otro pa\u00eds comparable en lo esencial a Espa\u00f1a le agradecer\u00e9\n    que me lo diga, y en especial que me diga si ideol\u00f3gicamente es\n    congruente con las posiciones que usted defiende. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000836\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Para este a\u00f1o estamos trabajando en varios ejes, mediante\n    subvenciones y bonificaciones de cuotas a la Seguridad Social,\n    mediante un tratamiento fiscal m\u00e1s favorable al lanzamiento de\n    proyectos de autoempleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000852\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [3], "empresas": [0], "pa\u00eds": [1], "peque\u00f1as": [2]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En este sentido, el papel activo desarrollado\n    por los empresarios individuales y por las peque\u00f1as y medianas\n    empresas en la creaci\u00f3n de riqueza  y puestos de trabajo ha sido y es\n    fundamental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000853\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El resultado de las pol\u00edticas\n    puestas en marcha por el Ejecutivo no ha sido otro que la disminuci\u00f3n\n    progresiva del paro en nuestro pa\u00eds, que como saben SS.SS. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000853\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, el papel activo desarrollado\n    por los empresarios individuales y por las peque\u00f1as y medianas\n    empresas en la creaci\u00f3n de riqueza  y puestos de trabajo ha sido y es\n    fundamental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000853\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aunque el n\u00famero de empresarias espa\u00f1olas se ha\n    incrementado en los \u00faltimos a\u00f1os, estamos todav\u00eda en \u00edndices bajos de\n    participaci\u00f3n femenina en la actividad empresarial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000853\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [3], "empresa": [2], "empresas": [0, 1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El Plan de acci\u00f3n para el empleo de 2001\n    tambi\u00e9n da esa prioridad absoluta a las pol\u00edticas y medidas dirigidas\n    a las mujeres; figura en el pilar cuarto y en el\n    pilar segundo, donde hay programas espec\u00edficos para favorecer la\n    creaci\u00f3n y gesti\u00f3n de empresas por parte de mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000853\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A lo largo de este a\u00f1o y hasta el 31 de agosto esta red ha\n    permitido la creaci\u00f3n de alrededor de 514 empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000853\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En orden a un\n    problema cl\u00e1sico en el establecimiento de primeras iniciativas, sean\n    masculinas o femeninas, como es la financiaci\u00f3n inicial, tambi\u00e9n se\n    ha puesto en marcha en un programa en el que cooperan el Instituto de\n    la Mujer, la Direcci\u00f3n General de la Peque\u00f1a y la Mediana Empresa, la\n    Fundaci\u00f3n Internacional de Mujer Emprendedora, la Fundaci\u00f3n La Caixa\n     y la propia Caixa, una l\u00ednea de microcr\u00e9ditos dotada con 1.000\n    millones de pesetas en condiciones muy ventajosas puesto que evita la\n    necesidad de avales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000853\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    primer lugar, la colaboraci\u00f3n y cooperaci\u00f3n que se viene\n    desarrollando con el Consejo Superior de C\u00e1maras de Comercio para la\n    puesta en marcha de una red de gabinetes de asistencia t\u00e9cnica a\n    mujeres que quieran iniciar una actividad empresarial o mejorar su\n    negocio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000853\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Publicado el Decreto 1462/2000, de 4 de agosto, y las disposiciones\n    correspondientes de las comunidades aut\u00f3nomas, se presentaron\n    solicitudes de planes de reestructuraci\u00f3n por una cantidad muy\n    superior a la asignada a nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000851\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los fondos se han distribuido de la siguiente forma: Andaluc\u00eda, 665\n    millones; Arag\u00f3n, 1.147; Baleares, 109; Canarias, 547; Castilla-La\n    Mancha, 13.073; Castilla y Le\u00f3n, 1.196; Catalu\u00f1a, 1.563; Extremadura,\n    3.492; Galicia, 1.224; Madrid, 115; Murcia, 519; Navarra, 1.083; Pa\u00eds\n    Vasco, 782; La Rioja, 1.096 y Valencia, 1960. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000851\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... A\u00f1o 1996 -y no me voy a\n    remontar en el tiempo porque estoy seguro que usted conoce los datos\n    de antes y las comparaciones en este caso son odiosas-, Ministerio de\n    Medio Ambiente, 4.371 millones ejecutados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html# 000833\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Lo que me parece mal no es esto\n    -podemos discutir si se est\u00e1 ejecutando o no una obra que usted\n    propone u otra obra que nosotros propongamos-, sino que lo mezclemos\n    con lo que es la reserva de la biosfera, con un programa que desde el\n    punto de vista del medio ambiente es una buena iniciativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000840\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo\n    que hacemos un flaco favor al medio ambiente si en estos momentos\n    mezclamos estas cuestiones pol\u00edticas, si usted me permite, con un\n    proyecto que es bueno para el medio ambiente, porque es un ejemplo de\n    c\u00f3mo se tiene que relacionar el hombre con el medio ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000840\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    protagonismo siempre es de los territorios y de los agentes sociales\n    y econ\u00f3micos, que desde abajo son capaces de construir un modelo que\n    es ejemplo de c\u00f3mo el hombre puede sacar provecho protegiendo el\n    medio ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000840\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo sinceramente creo que con una cuesti\u00f3n tan\n    importante como el medio ambiente no es bueno que juguemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000840\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [1], "sanidad": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... No en vano, el pasado mes de\n    marzo, en concreto el d\u00eda 6, desde el Ministerio de Sanidad se firm\u00f3\n    un convenio con el CERMI, comit\u00e9 espa\u00f1ol que agrupa las asociaciones\n    representativas de los minusv\u00e1lidos, que fue explicado a esta C\u00e1mara\n    en los 15 d\u00edas posteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000854\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es por ello, se\u00f1ora Ministra, que la pregunta que viene\n    en el orden del d\u00eda de esta tarde pretende que usted explique los\n    objetivos que se pretenden alcanzar con la firma del acuerdo entre su\n    Ministerio y el Comit\u00e9 Espa\u00f1ol de Representantes de Minusv\u00e1lidos, el\n    CERMI, l\u00f3gicamente con un nuevo actor, con la fundaci\u00f3n ONCE, cuya\n    conocida actividad a lo largo de los \u00faltimos a\u00f1os en favor de los\n    discapacitados hace que pueda ser una buena pieza de referencia a la\n    hora de desarrollar este convenio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000854\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [1], "presidencia": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Esto se\n    apoya en la creaci\u00f3n del Instituto de Nuevas Tecnolog\u00edas y\n    Discapacidad para que se convierta realmente en un centro de\n    referencia en la discapacidad y, sin duda, en la Conferencia Europea\n    sobre Nuevas Tecnolog\u00edas  y Discapacidad que estamos preparando\n    conjuntamente  y que se celebrar\u00e1 bajo presidencia espa\u00f1ola del\n    Consejo de la Uni\u00f3n Europea en febrero pr\u00f3ximo, con el objetivo de\n    impulsar aquellos proyectos  o iniciativas concretas que sirvan para\n    hacer realidad la sociedad de la informaci\u00f3n para todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000854\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, cono es conocido por SS.SS., es objetivo del Gobierno el\n    promover el acceso de todos, sin exclusi\u00f3n alguna, a la sociedad de\n    la informaci\u00f3n para que precisamente estas oportunidades que ofrecen\n    las tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y las comunicaciones, especialmente\n    Internet, lleguen a la vida diaria de todos los ciudadanos en su\n    formaci\u00f3n, actividad profesional u ocio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000854\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"consumo": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO PIENSA EL MINISTERIO DE SANIDADY CONSUMO RESOLVER LA\n    CARENCIA DE RECURSOS SANITARIOS ESPEC\u00cdFICOS PARA TRATAR DE FORMA\n    ADECUADA A LOS MILES DE ADOLESCENTES AFECTADOS POR ANOREXIA Y\n    BULIMIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000835\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... \u00bfC\u00f3mo piensa el Ministerio de Sanidad resolver la carencia de\n    recursos espec\u00edficos para tratar de forma adecuada a los miles de\n    adolescentes afectados por anorexia y bulimia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000835\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Como usted sabe, se\u00f1ora Valent\u00edn, en sanidad los recursos son siempre\n    escasos, hay que distribuirlos con inteligencia y con eficiencia y\n    espero con impaciencia la respuesta de sus ideas para ayudar a\n    resolver el problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000835\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0], "salud": [1], "sanidad p\u00fablica": [2], "pa\u00eds": [4], "profesionales": [3]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... La sanidad p\u00fablica con\n    usted hace aguas, no resuelve los problemas de la gente y, desde el\n    Grupo\n    Socialista, le exigimos que asuma su responsabilidad y que trabaje\n    para que estos enfermos dispongan ya de recursos sanitarios\n    adecuados, y trabaje usted, por favor, para garantizar el principio\n    de igualdad de oportunidades de los millones de ciudadanos que\n    seguimos confiando en la sanidad p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000835\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han sido muchas las iniciativas debatidas y aprobadas\n    en el Parlamento proponiendo medidas para abordar este grav\u00edsimo\n    problema de salud que afecta a miles de adolescentes de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000835\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La sanidad p\u00fablica con\n    usted hace aguas, no resuelve los problemas de la gente y, desde el\n    Grupo\n    Socialista, le exigimos que asuma su responsabilidad y que trabaje\n    para que estos enfermos dispongan ya de recursos sanitarios\n    adecuados, y trabaje usted, por favor, para garantizar el principio\n    de igualdad de oportunidades de los millones de ciudadanos que\n    seguimos confiando en la sanidad p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000835\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Basta\n    ya de promesas incumplidas y buenas palabras -dice esta madre-,\n    exigimos a las autoridades sanitarias que escuchen a los\n    profesionales, a los afectados y a las familias; exigimos que doten\n    nuestros hospitales de unidades espec\u00edficas para el tratamiento de\n    estas enfermedades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000835\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han sido muchas las iniciativas debatidas y aprobadas\n    en el Parlamento proponiendo medidas para abordar este grav\u00edsimo\n    problema de salud que afecta a miles de adolescentes de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000835\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"unidad": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... (Aplausos.-La se\u00f1ora Valent\u00edn Navarro: La ministra\n    miente, no hay ninguna unidad.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000835\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por primera vez desde que estamos en\n    democracia en este pa\u00eds una mayor\u00eda parlamentaria acepta que las\n    responsabilidades pol\u00edticas son exigibles cuando todav\u00eda no hay\n    decisiones judiciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000830\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad nuclear": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... RESPALDA EL GOBIERNO LAS\n    RECIENTES DECLARACIONES A LOS MEDIOS DE COMUNICACI\u00d3N DE LA PRESIDENTA\n    DEL CONSEJO DE SEGURIDAD NUCLEAR ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000831\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... RESPALDA EL GOBIERNO LAS\n    RECIENTES DECLARACIONES A LOS MEDIOS DE COMUNICACI\u00d3N DE LA PRESIDENTA\n    DEL CONSEJO DE SEGURIDAD NUCLEAR ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000831\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad nuclear": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... \u00bfRespalda\n    el Gobierno las recientes declaraciones a los medios de comunicaci\u00f3n\n    de la presidenta del Consejo de Seguridad Nuclear? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000831\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfRespalda\n    el Gobierno las recientes declaraciones a los medios de comunicaci\u00f3n\n    de la presidenta del Consejo de Seguridad Nuclear? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000831\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad nuclear": [8, 9, 10, 11, 12, 13], "econom\u00eda": [0], "seguridad": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... La irresponsabilidad de la se\u00f1ora Esteban Bolea s\u00f3lo se\n    puede entender como un asalto m\u00e1s del Gobierno a la independencia de\n    los organismos reguladores de nuestra econom\u00eda, que, como usted sabe,\n    es la antesala de los esc\u00e1ndalos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000831\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Yo creo que estaba usted muy ocupado para\n    enterarse, pero en este \u00faltimo mes la nueva presidenta del Consejo de\n    Seguridad Nuclear ha realizado numerosas -demasiadas, seguramente-\n    declaraciones, y en todas ellas se ha extralimitado de forma grave e\n    imprudente en las funciones que la ley le asigna, tanto en agosto,\n    para decir que la pr\u00f3xima d\u00e9cada tendremos que construir nuevas\n    plantas nucleares, como recientemente en septiembre diciendo que el\n    Consejo de Seguridad Nuclear descarta abrir nuevas centrales at\u00f3micas\n    en los pr\u00f3ximos diez a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000831\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde hace veinte a\u00f1os, el Consejo de Seguridad Nuclear ha\n    desarrollado una cultura de la seguridad basada en el consenso\n    pol\u00edtico y el rigor t\u00e9cnico, sin entrar en el \u00e1mbito de la pol\u00edtica\n    energ\u00e9tica, que s\u00f3lo es competencia del Gobierno y de este\n    Parlamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000831\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero su irresponsabilidad no\n    solamente se ha contentado con romper el consenso dentro del\n    Consejo, sino tambi\u00e9n la garant\u00eda de rigor t\u00e9cnico en sus\n    actividades, como ya ha denunciado la junta de personal del Consejo\n    de Seguridad Nuclear en un escrito publicado el pasado 14 de\n    septiembre en el que, adem\u00e1s de desautorizar las declaraciones de su\n    presidenta, exigen que la cobertura de puestos se haga con criterios\n    de eficiencia profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000831\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que no nos\n    imagin\u00e1bamos era que su desprecio por lo p\u00fablico iba a conseguir\n    acabar con la independencia del Consejo de Seguridad Nuclear para\n    poder, por ejemplo, construir m\u00e1s centrales nucleares o exportar\n    residuos a Rusia o a Canad\u00e1. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000831\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rato, a\n    los socialistas nos preocupa que ustedes puedan anteponer sus\n    intereses econ\u00f3micos a los de la seguridad nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000831\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ser\u00eda un tremendo\n    error, porque si a la se\u00f1ora Bolea no le preocupa en absoluto ni el\n    coste para los ciudadanos de una segunda factura nuclear ni el\n    deterioro del rigor en la seguridad, a los socialistas s\u00ed que nos\n    preocupa y estoy seguro de que a los espa\u00f1oles tambi\u00e9n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000831\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso lo\n    que les pedimos es que tengan mucho m\u00e1s respeto a las funciones del\n    Consejo de Seguridad Nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000831\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Yo creo que estaba usted muy ocupado para\n    enterarse, pero en este \u00faltimo mes la nueva presidenta del Consejo de\n    Seguridad Nuclear ha realizado numerosas -demasiadas, seguramente-\n    declaraciones, y en todas ellas se ha extralimitado de forma grave e\n    imprudente en las funciones que la ley le asigna, tanto en agosto,\n    para decir que la pr\u00f3xima d\u00e9cada tendremos que construir nuevas\n    plantas nucleares, como recientemente en septiembre diciendo que el\n    Consejo de Seguridad Nuclear descarta abrir nuevas centrales at\u00f3micas\n    en los pr\u00f3ximos diez a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000831\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde hace veinte a\u00f1os, el Consejo de Seguridad Nuclear ha\n    desarrollado una cultura de la seguridad basada en el consenso\n    pol\u00edtico y el rigor t\u00e9cnico, sin entrar en el \u00e1mbito de la pol\u00edtica\n    energ\u00e9tica, que s\u00f3lo es competencia del Gobierno y de este\n    Parlamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000831\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero su irresponsabilidad no\n    solamente se ha contentado con romper el consenso dentro del\n    Consejo, sino tambi\u00e9n la garant\u00eda de rigor t\u00e9cnico en sus\n    actividades, como ya ha denunciado la junta de personal del Consejo\n    de Seguridad Nuclear en un escrito publicado el pasado 14 de\n    septiembre en el que, adem\u00e1s de desautorizar las declaraciones de su\n    presidenta, exigen que la cobertura de puestos se haga con criterios\n    de eficiencia profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000831\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que no nos\n    imagin\u00e1bamos era que su desprecio por lo p\u00fablico iba a conseguir\n    acabar con la independencia del Consejo de Seguridad Nuclear para\n    poder, por ejemplo, construir m\u00e1s centrales nucleares o exportar\n    residuos a Rusia o a Canad\u00e1. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000831\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rato, a\n    los socialistas nos preocupa que ustedes puedan anteponer sus\n    intereses econ\u00f3micos a los de la seguridad nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000831\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso lo\n    que les pedimos es que tengan mucho m\u00e1s respeto a las funciones del\n    Consejo de Seguridad Nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000831\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad nuclear": [3, 4, 5], "seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... El discurso del se\u00f1or diputado parece que responde  a una creencia,\n    que supongo que los de su grupo parlamentario que no conozcan esto\n    podr\u00e1n creer que es cierta, y es que la instalaci\u00f3n de una central\n    nuclear en Espa\u00f1a depende de la voluntad del Gobierno o del Consejo\n    de Seguridad Nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000831\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... tambi\u00e9n deber\u00eda informar\n    a su grupo parlamentario -porque el m\u00edo ya lo sabe-, que para\n    instalar cualquier planta, por ejemplo, de energ\u00eda nuclear en Espa\u00f1a,\n    adem\u00e1s de que tiene que haber una decisi\u00f3n econ\u00f3mica de una compa\u00f1\u00eda\n    privada, que en estos momentos no es previsible con los costes de la\n    energ\u00eda, las autoridades competentes de\n    la ordenaci\u00f3n del territorio, es decir, comunidades aut\u00f3nomas y\n    ayuntamientos, tienen que dar su autorizaci\u00f3n, lo que no parece muy\n    factible en estos momentos, y, por \u00faltimo, el Gobierno y el Consejo\n    de Seguridad Nuclear tendr\u00edan que ver si esas condiciones de\n    seguridad se cumplen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000831\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sobre la seguridad nuclear lleva usted dos veces intentando hacer un\n    debate que no existe, y ser\u00eda importante que en un momento energ\u00e9tico\n    como el actual y en un momento en el que tenemos que plantear una\n    planificaci\u00f3n energ\u00e9tica a diez a\u00f1os, S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000831\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El discurso del se\u00f1or diputado parece que responde  a una creencia,\n    que supongo que los de su grupo parlamentario que no conozcan esto\n    podr\u00e1n creer que es cierta, y es que la instalaci\u00f3n de una central\n    nuclear en Espa\u00f1a depende de la voluntad del Gobierno o del Consejo\n    de Seguridad Nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000831\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... tambi\u00e9n deber\u00eda informar\n    a su grupo parlamentario -porque el m\u00edo ya lo sabe-, que para\n    instalar cualquier planta, por ejemplo, de energ\u00eda nuclear en Espa\u00f1a,\n    adem\u00e1s de que tiene que haber una decisi\u00f3n econ\u00f3mica de una compa\u00f1\u00eda\n    privada, que en estos momentos no es previsible con los costes de la\n    energ\u00eda, las autoridades competentes de\n    la ordenaci\u00f3n del territorio, es decir, comunidades aut\u00f3nomas y\n    ayuntamientos, tienen que dar su autorizaci\u00f3n, lo que no parece muy\n    factible en estos momentos, y, por \u00faltimo, el Gobierno y el Consejo\n    de Seguridad Nuclear tendr\u00edan que ver si esas condiciones de\n    seguridad se cumplen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000831\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sobre la seguridad nuclear lleva usted dos veces intentando hacer un\n    debate que no existe, y ser\u00eda importante que en un momento energ\u00e9tico\n    como el actual y en un momento en el que tenemos que plantear una\n    planificaci\u00f3n energ\u00e9tica a diez a\u00f1os, S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000831\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [5, 6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente del Gobierno y ministro de Econom\u00eda, el pasado\n    11 de septiembre los Estados Unidos fueron objeto de un brutal\n    atentado terrorista que ha causado una gran conmoci\u00f3n internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000843\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta agresi\u00f3n ileg\u00edtima contra el coraz\u00f3n financiero de la econom\u00eda\n    americana y tambi\u00e9n, por qu\u00e9 no decirlo, contra los s\u00edmbolos de la\n    cultura occidental, am\u00e9n de una posible respuesta militar, ha tenido,\n    tiene y tendr\u00e1 probablemente importantes efectos econ\u00f3micos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000843\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo ello se produce en una situaci\u00f3n de\n    desaceleraci\u00f3n de la econom\u00eda mundial, como lo demuestra la revisi\u00f3n\n    a la baja de la previsi\u00f3n de crecimiento del 2,5 al 2 por ciento, lo\n    que podr\u00eda\n    agravarse por los efectos de tan execrable atentado terrorista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000843\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La econom\u00eda espa\u00f1ola est\u00e1 cada vez m\u00e1s integrada en Europa y presenta\n    un grado creciente de internacionalizaci\u00f3n, por lo que podr\u00eda quedar\n    expuesta a alguno de los efectos econ\u00f3micos negativos derivados de\n    esta situaci\u00f3n, pese a que nunca hab\u00eda sido tan positiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000843\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En nombre\n    del Grupo Popular le pregunto qu\u00e9 efectos van  a tener sobre la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola los recientes atentados en Estados Unidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000843\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La econom\u00eda espa\u00f1ola est\u00e1 cada vez m\u00e1s integrada en Europa y presenta\n    un grado creciente de internacionalizaci\u00f3n, por lo que podr\u00eda quedar\n    expuesta a alguno de los efectos econ\u00f3micos negativos derivados de\n    esta situaci\u00f3n, pese a que nunca hab\u00eda sido tan positiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000843\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En nombre\n    del Grupo Popular le pregunto qu\u00e9 efectos van  a tener sobre la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola los recientes atentados en Estados Unidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000843\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"consumo": [5], "econom\u00eda": [0, 1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [2, 3], "seguridad": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La econom\u00eda espa\u00f1ola se puede ver afectada directamente si hubiera\n    una mayor desaceleraci\u00f3n de la econom\u00eda norteamericana, que no tiene\n    por qu\u00e9 derivarse de estos acontecimientos; o bien, de una manera\n    mucho m\u00e1s puntual, en lo que pueden ser -y probablemente ya ha sido\n    en estos d\u00edas- los efectos sobre el tr\u00e1fico a\u00e9reo y el turismo de\n    Estados Unidos a Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000843\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso, la econom\u00eda espa\u00f1ola, como\n    hemos sabido hoy, en cifras de contabilidad nacional se est\u00e1\n    comportando de manera claramente positiva en el contexto Europeo y en\n    el de la OCDE, con un crecimiento que ratifica las previsiones del\n    Gobierno en cuanto al crecimiento  y la creaci\u00f3n de empleo en Espa\u00f1a\n    en el a\u00f1o 2001  y que esperamos que siente bases para una recuperaci\u00f3n\n    de la econom\u00eda mundial en el a\u00f1o 2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000843\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La econom\u00eda espa\u00f1ola se puede ver afectada directamente si hubiera\n    una mayor desaceleraci\u00f3n de la econom\u00eda norteamericana, que no tiene\n    por qu\u00e9 derivarse de estos acontecimientos; o bien, de una manera\n    mucho m\u00e1s puntual, en lo que pueden ser -y probablemente ya ha sido\n    en estos d\u00edas- los efectos sobre el tr\u00e1fico a\u00e9reo y el turismo de\n    Estados Unidos a Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000843\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso, la econom\u00eda espa\u00f1ola, como\n    hemos sabido hoy, en cifras de contabilidad nacional se est\u00e1\n    comportando de manera claramente positiva en el contexto Europeo y en\n    el de la OCDE, con un crecimiento que ratifica las previsiones del\n    Gobierno en cuanto al crecimiento  y la creaci\u00f3n de empleo en Espa\u00f1a\n    en el a\u00f1o 2001  y que esperamos que siente bases para una recuperaci\u00f3n\n    de la econom\u00eda mundial en el a\u00f1o 2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000843\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, los acontecimientos del ataque terrorista  a Estados\n    Unidos la pasada semana, adem\u00e1s de consecuencias pol\u00edticas y de\n    seguridad en el mundo, van a tener indudablemente consecuencias\n    econ\u00f3micas inmediatas, en Estados Unidos como consecuencia de la\n    destrucci\u00f3n f\u00edsica de edificios y adem\u00e1s de la p\u00e9rdida de\n    oportunidades en muchas industrias, como en la industria a\u00e9rea,\n    consecuencias en industrias globalizadas como es el caso de la\n    industria el reaseguro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000843\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mucho m\u00e1s importantes son las consecuencias\n    indirectas que pudieran producirse si como consecuencia de una\n    situaci\u00f3n pol\u00edtica llena de incertidumbre hubiera un traslado a las\n    perspectivas de aumento del consumo o de mantenimiento del consumo en\n    Estados Unidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000843\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 INFORMACI\u00d3N\n    PUEDE FACILITAR EL GOBIERNO SOBRE EL PROYECTO DE NUEVA EMPRESA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000844\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [3, 4], "empresas": [1, 2], "econom\u00eda": [0], "peque\u00f1as": [5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente segundo y ministro de Econom\u00eda, la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola, usted lo acaba de decir ahora mismo, lleva cinco a\u00f1os de\n    crecimiento sostenido, de expansi\u00f3n por encima de la media europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000844\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este proceso de creaci\u00f3n de empleo, son las\n    peque\u00f1as  y medianas empresas las que est\u00e1n asumiendo un claro\n    protagonismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000844\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De ah\u00ed extraemos una gran preocupaci\u00f3n con el\n    fin de crear un marco favorable para las empresas de nueva creaci\u00f3n\n    que les ayude a acometer estos primeros momentos de una iniciativa,\n    que no son los m\u00e1s f\u00e1ciles, con un marco jur\u00eddico regulador favorable\n    que limite la responsabilidad\n    y con ayudas financieras, fiscales, tecnol\u00f3gicas y otras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000844\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El presidente Aznar, el 26 de junio en esta misma C\u00e1mara, con ocasi\u00f3n\n    del debate de pol\u00edtica general sobre el Estado de la naci\u00f3n, anunci\u00f3\n    que presentar\u00edamos antes de fin de a\u00f1o un programa de la nueva\n    empresa que eliminar\u00eda barreras fiscales y administrativas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000844\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos\n    gustar\u00eda, se\u00f1or Rato, que nos ampliara esta informaci\u00f3n y nos\n    comunicara cu\u00e1les son las actuales informaciones sobre el proyecto de\n    la nueva empresa.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000844\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este proceso de creaci\u00f3n de empleo, son las\n    peque\u00f1as  y medianas empresas las que est\u00e1n asumiendo un claro\n    protagonismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000844\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [6, 7, 8, 9, 10], "peque\u00f1as": [12, 13], "actividad": [14, 15], "econom\u00eda": [0, 1], "pa\u00eds": [11], "empresas": [2, 3, 4, 5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, el Gobierno entiende que la creaci\u00f3n de nuevas\n    empresas en Espa\u00f1a y, sobre todo, un mayor impulso a un marco para\n    los emprendedores en nuestro pa\u00eds es un elemento esencial del\n    dinamismo de la econom\u00eda  y que en ese sentido hay restricciones\n    fiscales, como hay restricciones jur\u00eddicas y restricciones\n    administrativas, que complican excesivamente el funcionamiento de\n    empresas peque\u00f1as y de nueva creaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000844\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, siguiendo las recomendaciones tanto de la OCDE como de la\n    Carta europea de la peque\u00f1a y mediana empresa, el Ministerio de\n    Econom\u00eda est\u00e1 ultimando una nueva metodolog\u00eda administrativa, que\n    estar\u00eda elaborada dentro del proyecto de una nueva empresa, con una\n    simplificaci\u00f3n de formularios y procedimientos, y el uso intensivo de\n    las nuevas tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n para acortar plazos\n    administrativos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000844\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or diputado, el Gobierno entiende que la creaci\u00f3n de nuevas\n    empresas en Espa\u00f1a y, sobre todo, un mayor impulso a un marco para\n    los emprendedores en nuestro pa\u00eds es un elemento esencial del\n    dinamismo de la econom\u00eda  y que en ese sentido hay restricciones\n    fiscales, como hay restricciones jur\u00eddicas y restricciones\n    administrativas, que complican excesivamente el funcionamiento de\n    empresas peque\u00f1as y de nueva creaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000844\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde la perspectiva administrativa, ir\u00edamos a un documento \u00fanico,\n    que recoge telem\u00e1ticamente los requisitos de informaci\u00f3n que se\n    exigen a las empresas para su creaci\u00f3n y lo distribuyen entre los\n    diversos organismos e instituciones competentes para una tramitaci\u00f3n\n    de una empresa en Espa\u00f1a, de manera que se acorten los plazos a los\n    mismos niveles, incluso inferiores,de los principales pa\u00edses de la\n    OCDE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000844\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n se contemplar\u00edan una serie de\n    productos para el asesoramiento de las nuevas empresas en la\n    utilizaci\u00f3n de las nuevas t\u00e9cnicas telem\u00e1ticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000844\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En un marco financiero como el que se produce, con las l\u00edneas del ICO\n    para las peque\u00f1as empresas y las modificaciones que se puedan\n    introducir en las mismas de cara a la internacionalizaci\u00f3n de la\n    empresa, creemos que responderemos en muy breve plazo a la petici\u00f3n\n    de esta C\u00e1mara, y en concreto del Grupo Popular, respecto a esta\n    cuesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000844\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, siguiendo las recomendaciones tanto de la OCDE como de la\n    Carta europea de la peque\u00f1a y mediana empresa, el Ministerio de\n    Econom\u00eda est\u00e1 ultimando una nueva metodolog\u00eda administrativa, que\n    estar\u00eda elaborada dentro del proyecto de una nueva empresa, con una\n    simplificaci\u00f3n de formularios y procedimientos, y el uso intensivo de\n    las nuevas tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n para acortar plazos\n    administrativos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000844\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este proyecto de nueva empresa habr\u00e1 varios ejes de actuaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000844\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde la perspectiva administrativa, ir\u00edamos a un documento \u00fanico,\n    que recoge telem\u00e1ticamente los requisitos de informaci\u00f3n que se\n    exigen a las empresas para su creaci\u00f3n y lo distribuyen entre los\n    diversos organismos e instituciones competentes para una tramitaci\u00f3n\n    de una empresa en Espa\u00f1a, de manera que se acorten los plazos a los\n    mismos niveles, incluso inferiores,de los principales pa\u00edses de la\n    OCDE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000844\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, el proyecto incluye la elaboraci\u00f3n de un sistema contable\n    simplificado y abreviado que tenga en cuenta las caracter\u00edsticas y la\n    actividad, sin menoscabo de la imagen fiel de la situaci\u00f3n\n    patrimonial de la empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000844\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En un marco financiero como el que se produce, con las l\u00edneas del ICO\n    para las peque\u00f1as empresas y las modificaciones que se puedan\n    introducir en las mismas de cara a la internacionalizaci\u00f3n de la\n    empresa, creemos que responderemos en muy breve plazo a la petici\u00f3n\n    de esta C\u00e1mara, y en concreto del Grupo Popular, respecto a esta\n    cuesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000844\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or diputado, el Gobierno entiende que la creaci\u00f3n de nuevas\n    empresas en Espa\u00f1a y, sobre todo, un mayor impulso a un marco para\n    los emprendedores en nuestro pa\u00eds es un elemento esencial del\n    dinamismo de la econom\u00eda  y que en ese sentido hay restricciones\n    fiscales, como hay restricciones jur\u00eddicas y restricciones\n    administrativas, que complican excesivamente el funcionamiento de\n    empresas peque\u00f1as y de nueva creaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000844\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or diputado, el Gobierno entiende que la creaci\u00f3n de nuevas\n    empresas en Espa\u00f1a y, sobre todo, un mayor impulso a un marco para\n    los emprendedores en nuestro pa\u00eds es un elemento esencial del\n    dinamismo de la econom\u00eda  y que en ese sentido hay restricciones\n    fiscales, como hay restricciones jur\u00eddicas y restricciones\n    administrativas, que complican excesivamente el funcionamiento de\n    empresas peque\u00f1as y de nueva creaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000844\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En un marco financiero como el que se produce, con las l\u00edneas del ICO\n    para las peque\u00f1as empresas y las modificaciones que se puedan\n    introducir en las mismas de cara a la internacionalizaci\u00f3n de la\n    empresa, creemos que responderemos en muy breve plazo a la petici\u00f3n\n    de esta C\u00e1mara, y en concreto del Grupo Popular, respecto a esta\n    cuesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000844\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde la perspectiva societaria se buscar\u00eda, bajo la forma jur\u00eddica\n    de sociedad de responsabilidad limitada, una simplificaci\u00f3n y\n    agilizaci\u00f3n en todo tr\u00e1mite y procedimiento necesario para el inicio\n    y desarrollo de la actividad empresarial durante los dos primeros\n    a\u00f1os, por ejemplo, de existencia.A esta sociedad podr\u00e1n acogerse\n    exclusivamente personas f\u00edsicas y tendr\u00eda un capital social limitado\n    entre un m\u00e1ximo y un m\u00ednimo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000844\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, el proyecto incluye la elaboraci\u00f3n de un sistema contable\n    simplificado y abreviado que tenga en cuenta las caracter\u00edsticas y la\n    actividad, sin menoscabo de la imagen fiel de la situaci\u00f3n\n    patrimonial de la empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000844\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [21, 22, 23, 24], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11], "empresas": [19], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [12, 13, 14, 15, 16], "consumo": [20], "presidencia": [17, 18]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... A nadie se le escapa que la situaci\u00f3n actual\n    preocupa a todos los ciudadanos\n    sin exclusi\u00f3n, ya que es una realidad que la econom\u00eda mundial est\u00e1 en\n    una clara desaceleraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, tambi\u00e9n es una realidad que la econom\u00eda espa\u00f1ola est\u00e1\n    en una situaci\u00f3n privilegiada con respecto al resto de las econom\u00edas\n    de la Uni\u00f3n Europea y de Estados Unidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que reconocer que la\n    econom\u00eda mundial no est\u00e1 pasando precisamente por su mejor momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si hacemos un breve an\u00e1lisis de la econom\u00eda internacional, podremos\n    observar lo siguiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar,\n    tambi\u00e9n podemos constatar que el estancamiento y el incremento del\n    crecimiento econ\u00f3mico en la zona de la Uni\u00f3n Europea es una realidad,\n    con unos datos de crecimiento para el a\u00f1o 2001 que pueden llegar a\n    ser inferiores al 2 por ciento, motivado b\u00e1sicamente por el par\u00f3n de\n    la econom\u00eda alemana, por el baj\u00f3n de la econom\u00eda productiva en\n    Francia y por la desaceleraci\u00f3n de la econom\u00eda italiana, que en estos\n    momentos est\u00e1 entrando en n\u00fameros rojos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es por ello, se\u00f1or\n    vicepresidente, dado este contexto internacional, que tendr\u00edamos que\n    evitar aqu\u00ed en Espa\u00f1a que tarde o temprano los efectos negativos de\n    dichas econom\u00edas contaminaran a la econom\u00eda espa\u00f1ola de esta\n    desaceleraci\u00f3n de la econom\u00eda mundial, ya que no podemos olvidar que\n    el 70 por ciento de las exportaciones de nuestro pa\u00eds se dirigen\n    b\u00e1sicamente a la zona de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para evitar los efectos negativos de la contaminaci\u00f3n de la buena\n    marcha de nuestra econom\u00eda, a nuestro entender es necesario una\n    reacci\u00f3n r\u00e1pida y solvente de cara a los mercados y al sector\n    productivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed como tampoco\n    sabemos el rumbo que va a tomar la econom\u00eda mundial como consecuencia\n    de la crisis de Estados Unidos, en la que a nuestro entender habr\u00e1\n    que tener en cuenta las siguientes tres variables: Habr\u00e1 que estar\n    atentos para saber cu\u00e1l es la tendencia de los precios del petr\u00f3leo,\n    para que no supere la barrera de los 30 d\u00f3lares por barril; tendremos\n    tambi\u00e9n que seguir muy de cerca cu\u00e1l va a ser la evoluci\u00f3n de la\n    Bolsa de Nueva York durante estos pr\u00f3ximos d\u00edas y meses y, por\n    \u00faltimo, tendremos que estar atentos para saber cu\u00e1l es la respuesta\n    de los ciudadanos de Estados Unidos ante\n    esta grave crisis b\u00e9lica, al tener la desgracia de ser atacados el\n    pasado d\u00eda 11 de septiembre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para evitar que se produzca una modificaci\u00f3n a la baja en\n    las previsiones del a\u00f1o 2002, el Grupo Parlamentario Catal\u00e1n\n    (Converg\u00e8ncia  i Uni\u00f3) quiere apostar por una pol\u00edtica orientada, por\n    un crecimiento estable y equilibrado de la econom\u00eda espa\u00f1ola, por una\n    progresiva reducci\u00f3n de los desequilibrios macroecon\u00f3micos, por el\n    saneamiento presupuestario, por la estabilidad y el reforzamiento del\n    sector exterior, as\u00ed como tambi\u00e9n por continuar en el proceso de\n    liberalizaci\u00f3n e incremento de la competencia en los sectores claves\n    de la econom\u00eda, como pueden ser los carburantes, los transportes, la\n    energ\u00eda y las telecomunicaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted concretamente esta semana ha tenido\n    oportunidad de hacer declaraciones sobre cu\u00e1l deb\u00eda de ser la\n    evoluci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola  y ha dado un mensaje\n    tranquilizador, positivo y optimista de cara a las perspectivas de\n    nuestro pa\u00eds, sin olvidar cu\u00e1les van a ser las tendencias econ\u00f3micas\n    del resto de pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Existen tres grandes retos sobre los cuales tenemos algunas\n    inc\u00f3gnitas que desvelar, como puede ser cu\u00e1l va a ser el\n    estancamiento en el crecimiento de los pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea,\n    concretamente en la eurozona, si se va a incrementar esta\n    desaceleraci\u00f3n de la econom\u00eda mundial, sin olvidar que en nuestro\n    pa\u00eds, as\u00ed como tambi\u00e9n en el resto de pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea,\n    tenemos un reto important\u00edsimo a partir del 1 de enero, como va a ser\n    la entrada del euro como moneda \u00fanica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto que el crecimiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola continuar\u00e1\n    siendo uno de los motores m\u00e1s din\u00e1micos de la eurozona, pero tambi\u00e9n\n    creemos que el Gobierno ha de dar un mensaje claro, positivo y\n    convincente al sector productivo, as\u00ed como favorecer y promover\n    medidas que potencien el crecimiento de nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, tambi\u00e9n es una realidad que la econom\u00eda espa\u00f1ola est\u00e1\n    en una situaci\u00f3n privilegiada con respecto al resto de las econom\u00edas\n    de la Uni\u00f3n Europea y de Estados Unidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es por ello, se\u00f1or\n    vicepresidente, dado este contexto internacional, que tendr\u00edamos que\n    evitar aqu\u00ed en Espa\u00f1a que tarde o temprano los efectos negativos de\n    dichas econom\u00edas contaminaran a la econom\u00eda espa\u00f1ola de esta\n    desaceleraci\u00f3n de la econom\u00eda mundial, ya que no podemos olvidar que\n    el 70 por ciento de las exportaciones de nuestro pa\u00eds se dirigen\n    b\u00e1sicamente a la zona de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para evitar que se produzca una modificaci\u00f3n a la baja en\n    las previsiones del a\u00f1o 2002, el Grupo Parlamentario Catal\u00e1n\n    (Converg\u00e8ncia  i Uni\u00f3) quiere apostar por una pol\u00edtica orientada, por\n    un crecimiento estable y equilibrado de la econom\u00eda espa\u00f1ola, por una\n    progresiva reducci\u00f3n de los desequilibrios macroecon\u00f3micos, por el\n    saneamiento presupuestario, por la estabilidad y el reforzamiento del\n    sector exterior, as\u00ed como tambi\u00e9n por continuar en el proceso de\n    liberalizaci\u00f3n e incremento de la competencia en los sectores claves\n    de la econom\u00eda, como pueden ser los carburantes, los transportes, la\n    energ\u00eda y las telecomunicaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted concretamente esta semana ha tenido\n    oportunidad de hacer declaraciones sobre cu\u00e1l deb\u00eda de ser la\n    evoluci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola  y ha dado un mensaje\n    tranquilizador, positivo y optimista de cara a las perspectivas de\n    nuestro pa\u00eds, sin olvidar cu\u00e1les van a ser las tendencias econ\u00f3micas\n    del resto de pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto que el crecimiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola continuar\u00e1\n    siendo uno de los motores m\u00e1s din\u00e1micos de la eurozona, pero tambi\u00e9n\n    creemos que el Gobierno ha de dar un mensaje claro, positivo y\n    convincente al sector productivo, as\u00ed como favorecer y promover\n    medidas que potencien el crecimiento de nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... (El se\u00f1or vicepresidente, Camps\n    Ortiz, ocupa la Presidencia.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... (La se\u00f1ora presidenta ocupa la\n    presidencia.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n tendremos que seguir muy de cerca el\n    comportamiento de la inflaci\u00f3n a fin de reducir el diferencial del\n    0,9 por ciento que mantenemos con respecto a la media de los pa\u00edses\n    de la Uni\u00f3n Europea y que nuestras empresas no pierdan competitividad\n    en los mercados exteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tendremos que ver si los consumidores\n    norteamericanos siguen comprando coches, electrodom\u00e9sticos y siguen\n    elevando el consumo, que hasta hace muy pocos meses hab\u00eda entrado en\n    un proceso de desaceleraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, podemos constatar que Jap\u00f3n se encuentra en una\n    fase de profunda recesi\u00f3n econ\u00f3mica debido b\u00e1sicamente al alto\n    desempleo que se est\u00e1 generando en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es por ello, se\u00f1or\n    vicepresidente, dado este contexto internacional, que tendr\u00edamos que\n    evitar aqu\u00ed en Espa\u00f1a que tarde o temprano los efectos negativos de\n    dichas econom\u00edas contaminaran a la econom\u00eda espa\u00f1ola de esta\n    desaceleraci\u00f3n de la econom\u00eda mundial, ya que no podemos olvidar que\n    el 70 por ciento de las exportaciones de nuestro pa\u00eds se dirigen\n    b\u00e1sicamente a la zona de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted concretamente esta semana ha tenido\n    oportunidad de hacer declaraciones sobre cu\u00e1l deb\u00eda de ser la\n    evoluci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola  y ha dado un mensaje\n    tranquilizador, positivo y optimista de cara a las perspectivas de\n    nuestro pa\u00eds, sin olvidar cu\u00e1les van a ser las tendencias econ\u00f3micas\n    del resto de pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Existen tres grandes retos sobre los cuales tenemos algunas\n    inc\u00f3gnitas que desvelar, como puede ser cu\u00e1l va a ser el\n    estancamiento en el crecimiento de los pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea,\n    concretamente en la eurozona, si se va a incrementar esta\n    desaceleraci\u00f3n de la econom\u00eda mundial, sin olvidar que en nuestro\n    pa\u00eds, as\u00ed como tambi\u00e9n en el resto de pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea,\n    tenemos un reto important\u00edsimo a partir del 1 de enero, como va a ser\n    la entrada del euro como moneda \u00fanica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"peque\u00f1as": [25], "actividad": [26, 27], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15], "consumo": [23, 24], "empresas": [22], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [16, 17, 18, 19, 20, 21]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... trae hoy  a debate de la\n    C\u00e1mara probablemente la cuesti\u00f3n m\u00e1s importante de pol\u00edtica econ\u00f3mica\n    que se est\u00e1 planteando no s\u00f3lo en Espa\u00f1a, sino en el conjunto de la\n    econom\u00eda mundial, y lo hace al hilo de los acontecimientos sucedidos\n    el pasado 11 de septiembre en Estados Unidos, el ataque terrorista\n    contra Washington y Nueva York. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, me gustar\u00eda subrayar que esos acontecimientos se\n    producen en una econom\u00eda mundial en una clara fase de desaceleraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como la C\u00e1mara es plenamente consciente, existen ya suficientes\n    indicios, por los datos del segundo trimestre del a\u00f1o 2001, de que la\n    mayor parte de las econom\u00edas desarrolladas, las econom\u00edas del\n    conjunto de la OCDE incluido Jap\u00f3n, han tenido comportamientos\n    pr\u00e1cticamente de crecimiento nulo o de crecimiento negativo en dicho\n    semestre, por razones distintas en el caso de Jap\u00f3n y el resto de las\n    econom\u00edas de la OCDE, y en el caso de Europa como consecuencia de una\n    m\u00e1s que intensa y r\u00e1pida traslaci\u00f3n de la crisis norteamericana a la\n    econom\u00eda alemana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las consecuencias inmediatas para nuestra econom\u00eda -como antes he\n    tenido ocasi\u00f3n de contestar a una pregunta oral del Grupo Popular- no\n    est\u00e1n tanto en una relaci\u00f3n directa de nuestras exportaciones o de\n    nuestro turismo con Estados Unidos, que pueden verse afectados en una\n    determinada medida, sino desde el punto de vista del aumento de la\n    incertidumbre en los Estados Unidos y los efectos que esto tenga\n    sobre el consumo, que, como muy bien sabe la C\u00e1mara, era la variable\n    m\u00e1s s\u00f3lida de la econom\u00eda norteamericana en\n    estos momentos junto con la inversi\u00f3n en construcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... es c\u00f3mo la econom\u00eda espa\u00f1ola puede situarse al abrigo de\n    una crisis internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La econom\u00eda\n    espa\u00f1ola no puede situarse totalmente al abrigo de una crisis\n    internacional, pero lo est\u00e1 haciendo con suficiente eficiencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    dif\u00edcil encontrar un precedente por el cual pudi\u00e9ramos ver que\n    nuestra econom\u00eda se comporta significativamente mejor que las del\n    resto de la OCDE en una crisis internacional de estas dimensiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Teniendo en cuenta los crecimientos que hemos conocido en el segundo\n    trimestre del a\u00f1o 2001 para las econom\u00edas americana, alemana,\n    francesa, italiana, japonesa, es indudable que la capacidad de\n    reacci\u00f3n de la nuestra ha sido notablemente mejor.Y no debe buscar S.\n    S. -que s\u00e9 que no lo hace- explicaciones m\u00e1gicas a esa cuesti\u00f3n, sino\n    que las razones por las que la econom\u00eda espa\u00f1ola ha respondido mejor\n    a una situaci\u00f3n internacional de desaceleraci\u00f3n hay que encontrarlas\n    en la pol\u00edtica econ\u00f3mica seguida a lo largo de los \u00faltimos a\u00f1os, de\n    la que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese\n    sentido las pol\u00edticas de reducci\u00f3n del d\u00e9ficit p\u00fablico, las pol\u00edticas\n    de liberalizaci\u00f3n de mercados, el aumento de la capacidad de\n    crecimiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola, las pol\u00edticas de reducci\u00f3n de\n    impuestos sobre las rentas y sobre las personas f\u00edsicas, las\n    pol\u00edticas de liberalizaci\u00f3n y modernizaci\u00f3n del mercado laboral, todo\n    ello ha incidido para que la econom\u00eda espa\u00f1ola pueda responder hoy\n    con mucha m\u00e1s flexibilidad  y eficiencia que en crisis anteriores, y\n    lo pueda hacer adem\u00e1s de momento significativamente mejor\n    que otras econom\u00edas europeas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, Espa\u00f1a debe mantener una\n    estrategia que le est\u00e1 deparando buenos resultados y debe ser\n    consciente de que nuestro desaf\u00edo en estos momentos no es s\u00f3lo\n    responder a una situaci\u00f3n internacional complicada y compleja, sino\n    tambi\u00e9n prepararnos para que, cuando la recuperaci\u00f3n de la econom\u00eda\n    norteamericana y de las grandes econom\u00edas se produzca a lo largo de\n    los pr\u00f3ximos trimestres, nuestra econom\u00eda haya reducido sus\n    desequilibrios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese\n    sentido, el hecho de que la econom\u00eda espa\u00f1ola con tipos de inter\u00e9s\n    que en algunos momentos en t\u00e9rminos reales han estado cercanos a cero\n    en el a\u00f1o 1999, con crecimientos en el 4 por ciento durante cuatro\n    a\u00f1os consecutivos y en el 3 por ciento en el quinto a\u00f1o consecutivo,\n    haya sido capaz de mantener diferenciales de inflaci\u00f3n que nunca han\n    excedido el 1,3 o el 1,4 de la media europea y que en estos se est\u00e1n\n    acercando  a estar por debajo de un punto, indica que las reformas\n    estructurales tambi\u00e9n han tenido un efecto sobre la capacidad de\n    crecimiento no inflacionista de nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno modific\u00f3 el cuadro macroecon\u00f3mico de los a\u00f1os 2001 y 2002\n    en el mes de julio, porque el Gobierno entend\u00eda que ya los datos\n    avanzados de la econom\u00eda norteamericana y de las econom\u00edas europeas\n    nos indicaban que se estaba produciendo una desaceleraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los\n    \u00faltimos datos que tenemos, del mes de julio, en relaci\u00f3n con nuestras\n    exportaciones y nuestras importaciones indican que nuestras\n    exportaciones est\u00e1n comport\u00e1ndose mejor que la media del comercio\n    internacional, que seguimos ganando cuotas de mercado; pero es\n    indudable que la debilidad del comercio internacional se va a\n    transmitir a la econom\u00eda espa\u00f1ola como se ha transmitido a otras\n    econom\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde ese punto de vista, el Gobierno entiende que el cuadro\n    macroecon\u00f3mico no debe modificarse, no hay ninguna raz\u00f3n para hacerlo\n    en este momento una vez que lo hemos cambiado en julio, e indicar\u00eda\n    que la econom\u00eda espa\u00f1ola crecer\u00eda en el entorno del 3 por ciento en\n    este a\u00f1o y en el siguiente, lo cual significa que crece nuestro\n    potencial en un momento en el que la situaci\u00f3n econ\u00f3mica europea no\n    es ni mucho menos despejada como nos gustar\u00eda.Va a ser clave para\n    nuestrofuturo, as\u00ed como para el conjunto de los pa\u00edses europeos,\n    la pol\u00edtica coordinada de las econom\u00edas europeas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese\n    sentido hemos subrayado la necesidad de aumentar el potencial de\n    crecimiento de la econom\u00eda europea, potencial de crecimiento que\n    verdaderamente es insuficiente en las grandes econom\u00edas y que\n    requiere pol\u00edticas de reforma estructural en las grandes econom\u00edas en\n    todos los mercados, incluido el mercado laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa asignatura\n    pendiente europea es lo que ha impedido que el a\u00f1o 2001 sea el a\u00f1o de\n    Europa en cuanto a la econom\u00eda mundial, y lo que hace que muchas de\n    nuestras econom\u00edas, las m\u00e1s importantes, sean todav\u00eda demasiado\n    dependientes de la actividad de crecimiento de los Estados Unidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... es c\u00f3mo la econom\u00eda espa\u00f1ola puede situarse al abrigo de\n    una crisis internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Teniendo en cuenta los crecimientos que hemos conocido en el segundo\n    trimestre del a\u00f1o 2001 para las econom\u00edas americana, alemana,\n    francesa, italiana, japonesa, es indudable que la capacidad de\n    reacci\u00f3n de la nuestra ha sido notablemente mejor.Y no debe buscar S.\n    S. -que s\u00e9 que no lo hace- explicaciones m\u00e1gicas a esa cuesti\u00f3n, sino\n    que las razones por las que la econom\u00eda espa\u00f1ola ha respondido mejor\n    a una situaci\u00f3n internacional de desaceleraci\u00f3n hay que encontrarlas\n    en la pol\u00edtica econ\u00f3mica seguida a lo largo de los \u00faltimos a\u00f1os, de\n    la que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese\n    sentido las pol\u00edticas de reducci\u00f3n del d\u00e9ficit p\u00fablico, las pol\u00edticas\n    de liberalizaci\u00f3n de mercados, el aumento de la capacidad de\n    crecimiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola, las pol\u00edticas de reducci\u00f3n de\n    impuestos sobre las rentas y sobre las personas f\u00edsicas, las\n    pol\u00edticas de liberalizaci\u00f3n y modernizaci\u00f3n del mercado laboral, todo\n    ello ha incidido para que la econom\u00eda espa\u00f1ola pueda responder hoy\n    con mucha m\u00e1s flexibilidad  y eficiencia que en crisis anteriores, y\n    lo pueda hacer adem\u00e1s de momento significativamente mejor\n    que otras econom\u00edas europeas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese\n    sentido, el hecho de que la econom\u00eda espa\u00f1ola con tipos de inter\u00e9s\n    que en algunos momentos en t\u00e9rminos reales han estado cercanos a cero\n    en el a\u00f1o 1999, con crecimientos en el 4 por ciento durante cuatro\n    a\u00f1os consecutivos y en el 3 por ciento en el quinto a\u00f1o consecutivo,\n    haya sido capaz de mantener diferenciales de inflaci\u00f3n que nunca han\n    excedido el 1,3 o el 1,4 de la media europea y que en estos se est\u00e1n\n    acercando  a estar por debajo de un punto, indica que las reformas\n    estructurales tambi\u00e9n han tenido un efecto sobre la capacidad de\n    crecimiento no inflacionista de nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los\n    \u00faltimos datos que tenemos, del mes de julio, en relaci\u00f3n con nuestras\n    exportaciones y nuestras importaciones indican que nuestras\n    exportaciones est\u00e1n comport\u00e1ndose mejor que la media del comercio\n    internacional, que seguimos ganando cuotas de mercado; pero es\n    indudable que la debilidad del comercio internacional se va a\n    transmitir a la econom\u00eda espa\u00f1ola como se ha transmitido a otras\n    econom\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde ese punto de vista, el Gobierno entiende que el cuadro\n    macroecon\u00f3mico no debe modificarse, no hay ninguna raz\u00f3n para hacerlo\n    en este momento una vez que lo hemos cambiado en julio, e indicar\u00eda\n    que la econom\u00eda espa\u00f1ola crecer\u00eda en el entorno del 3 por ciento en\n    este a\u00f1o y en el siguiente, lo cual significa que crece nuestro\n    potencial en un momento en el que la situaci\u00f3n econ\u00f3mica europea no\n    es ni mucho menos despejada como nos gustar\u00eda.Va a ser clave para\n    nuestrofuturo, as\u00ed como para el conjunto de los pa\u00edses europeos,\n    la pol\u00edtica coordinada de las econom\u00edas europeas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro lado, el proceso de modernizaci\u00f3n y de reforma estructural\n    de nuestros mercados de bienes y servicios, el hecho de que en estos\n    momentos en sectores tan importantes como el energ\u00e9tico, como\n    el\u00e9ctrico, como el gas\u00edstico, como el de las telecomunicaciones\n    nuestras empresas y nuestros mercados est\u00e9n m\u00e1s liberalizados que la\n    media europea es un proceso de creaci\u00f3n de empleo y de modernizaci\u00f3n\n    de gran importancia; como lo son tambi\u00e9n los procesos de modificaci\u00f3n\n    tributaria que han permitido que nuestras empresas de todo tama\u00f1o,\n    pero especialmente las muy peque\u00f1as, se encuentren en un entorno\n    tributario y administrativo sensiblemente mejor del que ten\u00edan hace\n    unos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las consecuencias inmediatas para nuestra econom\u00eda -como antes he\n    tenido ocasi\u00f3n de contestar a una pregunta oral del Grupo Popular- no\n    est\u00e1n tanto en una relaci\u00f3n directa de nuestras exportaciones o de\n    nuestro turismo con Estados Unidos, que pueden verse afectados en una\n    determinada medida, sino desde el punto de vista del aumento de la\n    incertidumbre en los Estados Unidos y los efectos que esto tenga\n    sobre el consumo, que, como muy bien sabe la C\u00e1mara, era la variable\n    m\u00e1s s\u00f3lida de la econom\u00eda norteamericana en\n    estos momentos junto con la inversi\u00f3n en construcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese es un crecimiento\n    real  y -como hoy demuestran las cifras que hemos visto de la\n    contabilidad nacional del segundo trimestre- adem\u00e1s est\u00e1\n    equilibr\u00e1ndose desde el punto de vista de la demanda interna, ya que\n    se mantiene el consumo de las familias a ritmos razonables y est\u00e1\n    recuper\u00e1ndose la formaci\u00f3n bruta de capital en bienes de equipo, lo\n    cual es una buena noticia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro lado, el proceso de modernizaci\u00f3n y de reforma estructural\n    de nuestros mercados de bienes y servicios, el hecho de que en estos\n    momentos en sectores tan importantes como el energ\u00e9tico, como\n    el\u00e9ctrico, como el gas\u00edstico, como el de las telecomunicaciones\n    nuestras empresas y nuestros mercados est\u00e9n m\u00e1s liberalizados que la\n    media europea es un proceso de creaci\u00f3n de empleo y de modernizaci\u00f3n\n    de gran importancia; como lo son tambi\u00e9n los procesos de modificaci\u00f3n\n    tributaria que han permitido que nuestras empresas de todo tama\u00f1o,\n    pero especialmente las muy peque\u00f1as, se encuentren en un entorno\n    tributario y administrativo sensiblemente mejor del que ten\u00edan hace\n    unos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ser\u00eda un error -y estoy seguro de que en el\n    debate de presupuestos alg\u00fan grupo parlamentario nos lo va a\n    plantear- que en estos momentos Espa\u00f1a decidiera aumentar\n    significativamente su d\u00e9ficit p\u00fablico en una pol\u00edtica que viniera a\n    compensar la ca\u00edda de la actividad internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa asignatura\n    pendiente europea es lo que ha impedido que el a\u00f1o 2001 sea el a\u00f1o de\n    Europa en cuanto a la econom\u00eda mundial, y lo que hace que muchas de\n    nuestras econom\u00edas, las m\u00e1s importantes, sean todav\u00eda demasiado\n    dependientes de la actividad de crecimiento de los Estados Unidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [5, 6], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [4], "peque\u00f1as": [7]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente y ministro de Econom\u00eda, de sus manifestaciones\n    nuestro grupo parlamentario, Converg\u00e8ncia  i Uni\u00f3, ha entendido que en\n    el futuro m\u00e1s inmediato la pol\u00edtica econ\u00f3mica que va a llevar a cabo\n    el Gobierno va a ser la continuaci\u00f3n de la prevista y aplicada por su\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y no hay que olvidar, tal como usted ha manifestado, que\n    desde el a\u00f1o 1996 hasta la fecha ha contado desde la \u00f3ptica econ\u00f3mica\n    con la colaboraci\u00f3n de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, y las aportaciones de\n    nuestro grupo parlamentario junto con su Gobierno han permitido que\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola alcanzara las cuotas de crecimiento y de\n    creaci\u00f3n de empleo que hoy podemos explicar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto que nuestro\n    mercado exterior, concretamente el 60 por ciento de nuestras\n    exportaciones, est\u00e1 ubicado en la Uni\u00f3n Europea y que en ella existe\n    una cierta desaceleraci\u00f3n de su econom\u00eda, que l\u00f3gicamente est\u00e1\n    afectada por la de la econom\u00eda norteamericana y mundial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta inyecci\u00f3n de dinero p\u00fablico para la inversi\u00f3n\n    p\u00fablica va a reactivar nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y no hay que olvidar, tal como usted ha manifestado, que\n    desde el a\u00f1o 1996 hasta la fecha ha contado desde la \u00f3ptica econ\u00f3mica\n    con la colaboraci\u00f3n de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, y las aportaciones de\n    nuestro grupo parlamentario junto con su Gobierno han permitido que\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola alcanzara las cuotas de crecimiento y de\n    creaci\u00f3n de empleo que hoy podemos explicar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto que hay una\n    subcomisi\u00f3n creada en el Congreso de los Diputados, a iniciativa de\n    Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 y con la aprobaci\u00f3n del resto de los grupos\n    parlamentarios de esta C\u00e1mara, en la que estamos estudiando una serie\n    de medidas y analizando cu\u00e1l es el comportamiento actual de las\n    peque\u00f1as y medianas empresas e intentando crear un marco jur\u00eddico\n    para animar a los empresarios emprendedores a incorporarse al mercado\n    de los empresarios, de los trabajadores aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros\n    tambi\u00e9n mantuvimos en nuestras previsiones electorales la idea de\n    modificar dichos impuestos con el objetivo de reducir la carga fiscal\n    de las familias y de las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto que hay una\n    subcomisi\u00f3n creada en el Congreso de los Diputados, a iniciativa de\n    Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 y con la aprobaci\u00f3n del resto de los grupos\n    parlamentarios de esta C\u00e1mara, en la que estamos estudiando una serie\n    de medidas y analizando cu\u00e1l es el comportamiento actual de las\n    peque\u00f1as y medianas empresas e intentando crear un marco jur\u00eddico\n    para animar a los empresarios emprendedores a incorporarse al mercado\n    de los empresarios, de los trabajadores aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [6, 7], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [5], "peque\u00f1as": [8]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El Gobierno est\u00e1 convencido de\n    que el hecho de que nosotros hayamos estado en el grupo de pa\u00edses\n    europeos que ha acelerado el proceso de reducci\u00f3n del d\u00e9ficit p\u00fablico\n    nos permite hoy enfrentarnos a una desaceleraci\u00f3n de la econom\u00eda\n    europea tan intensa como la que vivimos sin tener que llevar a cabo\n    pol\u00edticas proc\u00edclicas desde el punto de vista del presupuesto y\n    manteniendo nuestros niveles de inversi\u00f3n p\u00fablica y de modernizaci\u00f3n\n    de nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Va a haber en Europa un debate sobre esta\n    cuesti\u00f3n, habida cuenta de la situaci\u00f3n de los d\u00e9ficit p\u00fablicos de\n    algunas econom\u00edas, pero es indudable que Espa\u00f1a va a tener la\n    posibilidad durante el a\u00f1o 2002 de utilizar su presupuesto de manera\n    no c\u00edclica a favor de nuestra modernizaci\u00f3n de la econom\u00eda sin\n    incurrir en desequilibrios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el punto de vista de pol\u00edticas concretas, el Gobierno\n    est\u00e1 estudiando importantes modificaciones en el sistema educativo,\n    que tienen trascendencia en el funcionamiento de nuestra econom\u00eda sin\n    duda alguna, adem\u00e1s de completar programas ambiciosos como el INFO\n    XXI y tambi\u00e9n las pol\u00edticas de internacionalizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sinceramente, las empresas espa\u00f1olas tienen un camino a recorrer,\n    como es la simplificaci\u00f3n administrativa; en ese sentido, la\n    utilizaci\u00f3n de las nuevas tecnolog\u00edas para establecer calendarios\n    mucho m\u00e1s exigentes en todo lo que supone el funcionamiento y la\n    relaci\u00f3n de las empresas con todo el aparato administrativo\n    y jur\u00eddico son un camino imprescindible para abaratar los costes de\n    nuestras empresas.Espa\u00f1a va a poder situarse progresivamente entre\n    los pa\u00edses europeos con ciclos m\u00e1s largos de crecimiento y con\n    econom\u00edas m\u00e1s flexibles que se ver\u00e1n afectadas por una crisis\n    internacional de estas dimensiones, pero que tambi\u00e9n podr\u00e1n mantener\n    objetivos prioritarios e hist\u00f3ricos en nuestra sociedad, como es la\n    reducci\u00f3n de la tasa de desempleo a niveles europeos en esta\n    legislatura  y el acercamiento de nuestra renta a la europea, sentando\n    al mismo tiempo unas bases cada vez m\u00e1s s\u00f3lidas para que nuestra\n    econom\u00eda pueda alargar su ciclo de crecimiento en momentos en los que\n    vamos a vivir, antes de lo que parece, en la econom\u00eda mundial de\n    recuperaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me parece que estamos entrando en una fase de\n    mayor equilibrio, que adem\u00e1s coincide con una menor tensi\u00f3n\n    inflacionista en las econom\u00edas europeas y que, por tanto, sienta las\n    bases de un crecimiento no inflacionista en Europa, por lo que va a\n    ser indispensable para la econom\u00eda espa\u00f1ola que los gobiernos\n    europeos de las econom\u00edas m\u00e1s grandes lleven a cabo medidas de\n    reforma estructural que aumente su capacidad de crecimiento al mismo\n    nivel que nosotros la hemos aumentado en nuestra econom\u00eda, y de ah\u00ed\n    que la cumbre de Barcelonavaya a ser un hito importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me parece que estamos entrando en una fase de\n    mayor equilibrio, que adem\u00e1s coincide con una menor tensi\u00f3n\n    inflacionista en las econom\u00edas europeas y que, por tanto, sienta las\n    bases de un crecimiento no inflacionista en Europa, por lo que va a\n    ser indispensable para la econom\u00eda espa\u00f1ola que los gobiernos\n    europeos de las econom\u00edas m\u00e1s grandes lleven a cabo medidas de\n    reforma estructural que aumente su capacidad de crecimiento al mismo\n    nivel que nosotros la hemos aumentado en nuestra econom\u00eda, y de ah\u00ed\n    que la cumbre de Barcelonavaya a ser un hito importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al mismo tiempo se plantea el Gobierno empezar el\n    calendario de lo que van a ser las modificaciones importantes para\n    las peque\u00f1as empresas a trav\u00e9s del impuesto de actividades\n    econ\u00f3micas, y para los trabajadores mediante un impuesto de renta de\n    las personas f\u00edsicas que permita una mayor simplicidad del impuesto,\n    as\u00ed como una reducci\u00f3n de las cargas para las rentas m\u00e1s bajas,\n    especialmente para las rentas con cargas familiares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sinceramente, las empresas espa\u00f1olas tienen un camino a recorrer,\n    como es la simplificaci\u00f3n administrativa; en ese sentido, la\n    utilizaci\u00f3n de las nuevas tecnolog\u00edas para establecer calendarios\n    mucho m\u00e1s exigentes en todo lo que supone el funcionamiento y la\n    relaci\u00f3n de las empresas con todo el aparato administrativo\n    y jur\u00eddico son un camino imprescindible para abaratar los costes de\n    nuestras empresas.Espa\u00f1a va a poder situarse progresivamente entre\n    los pa\u00edses europeos con ciclos m\u00e1s largos de crecimiento y con\n    econom\u00edas m\u00e1s flexibles que se ver\u00e1n afectadas por una crisis\n    internacional de estas dimensiones, pero que tambi\u00e9n podr\u00e1n mantener\n    objetivos prioritarios e hist\u00f3ricos en nuestra sociedad, como es la\n    reducci\u00f3n de la tasa de desempleo a niveles europeos en esta\n    legislatura  y el acercamiento de nuestra renta a la europea, sentando\n    al mismo tiempo unas bases cada vez m\u00e1s s\u00f3lidas para que nuestra\n    econom\u00eda pueda alargar su ciclo de crecimiento en momentos en los que\n    vamos a vivir, antes de lo que parece, en la econom\u00eda mundial de\n    recuperaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al mismo tiempo se plantea el Gobierno empezar el\n    calendario de lo que van a ser las modificaciones importantes para\n    las peque\u00f1as empresas a trav\u00e9s del impuesto de actividades\n    econ\u00f3micas, y para los trabajadores mediante un impuesto de renta de\n    las personas f\u00edsicas que permita una mayor simplicidad del impuesto,\n    as\u00ed como una reducci\u00f3n de las cargas para las rentas m\u00e1s bajas,\n    especialmente para las rentas con cargas familiares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Para acabar, desde el punto de vista de la econom\u00eda norteamericana\n    los datos que hemos visto este verano, independientemente de las\n    consecuencias del ataque terrorista, indicar\u00edan que la econom\u00eda\n    norteamericana estar\u00eda en condiciones de ir hacia una recuperaci\u00f3n,\n    no puedo calificarla de lenta o r\u00e1pida, en los pr\u00f3ximos trimestres;\n    los impulsos de gasto p\u00fablico y los impulsos monetarios que estamos\n    viendo en estos d\u00edas apuntar\u00edan tambi\u00e9n en esta direcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0], "consumo": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"...  LA GESTI\u00d3N DEL MINISTERIO\n    DE SANIDAD Y CONSUMO ANTE DIVERSAS CRISIS SANITARIAS SURGIDAS EN LOS\n    MESES DE JULIO Y AGOSTO.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  LA GESTI\u00d3N DEL MINISTERIO\n    DE SANIDAD Y CONSUMO ANTE DIVERSAS CRISIS SANITARIAS SURGIDAS EN LOS\n    MESES DE JULIO Y AGOSTO.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"consumo": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"...  LAS\n    ACTUACIONES DEL GOBIERNO PARA SUPERAR LA SITUACI\u00d3N DE CAOS SANITARIO,\n    GARANT\u00cdAS FARMAC\u00c9UTICAS Y DE CONSUMO EN ESPA\u00d1A.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [17, 18, 19, 20], "salud": [5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16], "profesionales": [27], "pa\u00eds": [28], "consumo": [24, 25, 26], "sanidad": [0, 1, 2, 3, 4], "sanidad p\u00fablica": [22, 23], "presidencia": [21]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, la interpelaci\u00f3n urgente que el Grupo Parlamentario\n    Socialista realiza a la ministra de Sanidad y Consumo viene motivada\n    por lo que entendemos como una obligaci\u00f3n por recoger la preocupaci\u00f3n\n    existente en la calle y analizar la serie de situaciones que a lo\n    largo de las \u00faltimas semanas han generado una importante\n    alarma social entre los ciudadanos, por la trascendencia que\n    han tenido para la salud de muchas personas implicadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta ha sido nuevamente una lamentable\n    situaci\u00f3n en la que el Ministerio de Sanidad  y Consumo ha puesto en\n    evidencia ante millones de ciudadanos su incapacidad para resolver\n    las consecuencias de este caso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por el contrario, los espa\u00f1oles nos hemos\n    enfrentado impotentes a este hecho ante la inoperancia de los\n    sistemas de vigilancia del Ministerio de Sanidad  y Consumo que han\n    sido incapaces de detectar de forma preventiva y, por la tanto,\n    evitar su aparici\u00f3n o al menos su extensi\u00f3n a nuevos pacientes, m\u00e1s\n    all\u00e1 de los primeros casos, cuando estos por fatalidad o por errores\n    de organizaci\u00f3n suceden en un primer momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desgraciadamente tambi\u00e9n hay que considerar que estas situaciones han\n    afectado a la imagen del Sistema Nacional de Salud, que ante las\n    err\u00f3neas actuaciones de su Ministerio han podido sufrir una seria\n    erosi\u00f3n en la percepci\u00f3n de la calidad y de la seguridad que los\n    ciudadanos tienen de la sanidad p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que nunca\n    m\u00e1s tengamos que enfrentarnos  a situaciones como las vividas en la\n    sanidad p\u00fablica en los \u00faltimos meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, la interpelaci\u00f3n urgente que el Grupo Parlamentario\n    Socialista realiza a la ministra de Sanidad y Consumo viene motivada\n    por lo que entendemos como una obligaci\u00f3n por recoger la preocupaci\u00f3n\n    existente en la calle y analizar la serie de situaciones que a lo\n    largo de las \u00faltimas semanas han generado una importante\n    alarma social entre los ciudadanos, por la trascendencia que\n    han tenido para la salud de muchas personas implicadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es evidente\n    que la salud es un bien social de primera magnitud y que la poblaci\u00f3n\n    valora su mantenimiento y su cuidado como algo esencial, dado que es\n    el requisito b\u00e1sico para el desarrollo humano en su sentido m\u00e1s\n    amplio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La carencia en su momento de\n    normativa adecuada que determinase revisiones e inspecciones\n    preventivas  y sistem\u00e1ticas de los lugares en los que se acepta que\n    suele anidar el agente causal ha sido tard\u00edamente corregida por el\n    Ministerio, lo cual se ha de interpretar como un reconocimiento\n    impl\u00edcito de fallo en la previsi\u00f3n sanitaria, con las consecuencias\n    citadas para la salud de cientos de personas, lo que adem\u00e1s,\n    se\u00f1or\u00edas, nos ha colocado como el pa\u00eds desarrollado con m\u00e1s brotes de\n    legionella. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Podemos referirnos tambi\u00e9n a la importante alarma social generada\n    alrededor del medicamento con cerivastatina, cuyas consecuencias\n    negativas para la salud han sido evidentes para muchos afectados,\n    causando la muerte de varias personas y cientos de afectados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero lo m\u00e1s grave es que las autoridades sanitarias, en\n    una prueba inequ\u00edvoca de falta de liderazgo y de capacidad de\n    reacci\u00f3n, reconocen en el texto de la propia circular que dicha\n    retirada del mercado fue a petici\u00f3n de Bayer, habi\u00e9ndose creado una\n    situaci\u00f3n que ha perjudicado a la salud de muchos pacientes, que ha\n    causado muertes y que ha creado una enorme alarma social a los casi\n    200.000 consumidores espa\u00f1oles de cerivastatina. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan las informaciones\n    disponibles, los primeros casos de fallecimientos conocidos por la\n    opini\u00f3n p\u00fablica se refieren a pacientes sometidos a hemodi\u00e1lisis en\n    una cl\u00ednica de Valencia, concertada con el Servicio Valenciano de\n    Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desgraciadamente tambi\u00e9n hay que considerar que estas situaciones han\n    afectado a la imagen del Sistema Nacional de Salud, que ante las\n    err\u00f3neas actuaciones de su Ministerio han podido sufrir una seria\n    erosi\u00f3n en la percepci\u00f3n de la calidad y de la seguridad que los\n    ciudadanos tienen de la sanidad p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido es lamentable comprobar la\n    autocomplacencia del Gobierno, que est\u00e1 conduciendo -no sabemos si de\n    manera deliberada- a una erosi\u00f3n de la imagen de los servicios\n    sanitarios p\u00fablicos, abandonando su responsabilidad en la tarea de\n    garantizar el mantenimiento  y el desarrollo de un sistema nacional de\n    salud seguro y de calidad.Estos hechos han puesto de manifiesto que\n    el Ministerio no se toma en serio su tarea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el\n    caso de la cerivastatina, la informaci\u00f3n disponible a partir del\n    sistema de alerta aportaba evidencias suficientes para haber tomado\n    la decisi\u00f3n de su retirada del mercado mucho tiempo antes y sobre\n    todo sin ese lamentable espect\u00e1culo ofrecido por el Gobierno al\n    aceptar que sea Bayer quien haya tenido la iniciativa de una decisi\u00f3n\n    que aparenta estar m\u00e1s condicionada por estrategias empresariales que\n    por el beneficio de la salud de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, el denominador com\u00fan de todas estas situaciones, en nuestra\n    opini\u00f3n, es el funcionamiento\n    inadecuado de los sistemas de vigilancia que creemos deben ser\n    analizados, reforzados y mejorados a la luz de las experiencias que\n    tanto nuestro Sistema Nacional de Salud puede ofrecer como la\n    experiencia de sistemas sanitarios de nuestro entorno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se requieren\n    por tanto iniciativas capaces de asegurar y de mejorar la calidad, la\n    seguridad y la capacidad de respuesta adecuada de nuestro sistema\n    p\u00fablico de salud ante situaciones como las descritas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las va a tener porque precisamente desde el Grupo Socialista\n    le vamos a proponer una bater\u00eda de iniciativas para conseguir que la\n    mejora de los sistemas de vigilancia y alerta sanitaria sea posible\n    en Espa\u00f1a y que la seguridad y la calidad del sistema p\u00fablico de\n    salud sea una realidad cotidiana en la agenda del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desgraciadamente tambi\u00e9n hay que considerar que estas situaciones han\n    afectado a la imagen del Sistema Nacional de Salud, que ante las\n    err\u00f3neas actuaciones de su Ministerio han podido sufrir una seria\n    erosi\u00f3n en la percepci\u00f3n de la calidad y de la seguridad que los\n    ciudadanos tienen de la sanidad p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es de enorme importancia\n    para la eficacia de las actuaciones la confianza en la calidad del\n    sistema y la seguridad que este sistema sea capaz de ofrecer a los\n    ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se requieren\n    por tanto iniciativas capaces de asegurar y de mejorar la calidad, la\n    seguridad y la capacidad de respuesta adecuada de nuestro sistema\n    p\u00fablico de salud ante situaciones como las descritas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las va a tener porque precisamente desde el Grupo Socialista\n    le vamos a proponer una bater\u00eda de iniciativas para conseguir que la\n    mejora de los sistemas de vigilancia y alerta sanitaria sea posible\n    en Espa\u00f1a y que la seguridad y la calidad del sistema p\u00fablico de\n    salud sea una realidad cotidiana en la agenda del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... (La se\u00f1ora vicepresidenta, Becerril Bustamante, ocupa la\n    Presidencia.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desgraciadamente tambi\u00e9n hay que considerar que estas situaciones han\n    afectado a la imagen del Sistema Nacional de Salud, que ante las\n    err\u00f3neas actuaciones de su Ministerio han podido sufrir una seria\n    erosi\u00f3n en la percepci\u00f3n de la calidad y de la seguridad que los\n    ciudadanos tienen de la sanidad p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que nunca\n    m\u00e1s tengamos que enfrentarnos  a situaciones como las vividas en la\n    sanidad p\u00fablica en los \u00faltimos meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, la interpelaci\u00f3n urgente que el Grupo Parlamentario\n    Socialista realiza a la ministra de Sanidad y Consumo viene motivada\n    por lo que entendemos como una obligaci\u00f3n por recoger la preocupaci\u00f3n\n    existente en la calle y analizar la serie de situaciones que a lo\n    largo de las \u00faltimas semanas han generado una importante\n    alarma social entre los ciudadanos, por la trascendencia que\n    han tenido para la salud de muchas personas implicadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta ha sido nuevamente una lamentable\n    situaci\u00f3n en la que el Ministerio de Sanidad  y Consumo ha puesto en\n    evidencia ante millones de ciudadanos su incapacidad para resolver\n    las consecuencias de este caso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por el contrario, los espa\u00f1oles nos hemos\n    enfrentado impotentes a este hecho ante la inoperancia de los\n    sistemas de vigilancia del Ministerio de Sanidad  y Consumo que han\n    sido incapaces de detectar de forma preventiva y, por la tanto,\n    evitar su aparici\u00f3n o al menos su extensi\u00f3n a nuevos pacientes, m\u00e1s\n    all\u00e1 de los primeros casos, cuando estos por fatalidad o por errores\n    de organizaci\u00f3n suceden en un primer momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, no se puede volver a repetir una situaci\u00f3n como\n    \u00e9sta, una situaci\u00f3n en la que la gerencia de un hospital, alertada\n    por los profesionales de un servicio cl\u00ednico de la existencia de\n    muertes atribuibles  a fallos en equipos m\u00e9dicos, se dedique a\n    contactar con el fabricante y con el proveedor de estos equipos y no\n    comunique a la m\u00e1xima autoridad sanitaria, que es usted, la situaci\u00f3n\n    para que pueda tomar las medidas oportunas, que en este caso\n    probablemente hubieran podido evitar nuevos fallecimientos en\n    Valencia y en Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La carencia en su momento de\n    normativa adecuada que determinase revisiones e inspecciones\n    preventivas  y sistem\u00e1ticas de los lugares en los que se acepta que\n    suele anidar el agente causal ha sido tard\u00edamente corregida por el\n    Ministerio, lo cual se ha de interpretar como un reconocimiento\n    impl\u00edcito de fallo en la previsi\u00f3n sanitaria, con las consecuencias\n    citadas para la salud de cientos de personas, lo que adem\u00e1s,\n    se\u00f1or\u00edas, nos ha colocado como el pa\u00eds desarrollado con m\u00e1s brotes de\n    legionella. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"profesionales": [19, 20], "salud": [6, 7, 8, 9, 10, 11], "seguridad": [12, 13, 14, 15], "pa\u00eds": [21, 22, 23, 24], "sanidad": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "sanidad p\u00fablica": [18], "medicamentos": [16, 17]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... El informe de cifras sobre la salud 2000, se\u00f1ora ministra, publicado\n    recientemente por Eurostat coloca, como usted bien sabe, a la sanidad\n    espa\u00f1ola en la cola de Europa, informaci\u00f3n que ya conocemos en este\n    pa\u00eds porque ha sido publicada por algunos medios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El comportamiento de los responsables del Ministerio de Sanidad es\n    cada vez m\u00e1s irresponsable para manejar los problemas sanitarios de\n    este pa\u00eds, y eso es lo que hace que mi grupo parlamentario se haya\n    visto hoy en la obligaci\u00f3n de presentar esta interpelaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta forma de actuar caracterizada a\n    nuestro entender por la falta de transparencia y una evidente\n    incompetencia est\u00e1 creando riesgos para la salud  y el descr\u00e9dito de\n    la sanidad p\u00fablica espa\u00f1ola, tal vez debido a un intento sistem\u00e1tico\n    de deteriorarla aposta para favorecer otras apuestas pol\u00edticas del\n    Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los \u00faltimos meses han puesto de nuevo de manifiesto\n    esta insolvencia y esta descoordinaci\u00f3n por parte del Ministerio de\n    Sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El establecimiento, la\n    legislaci\u00f3n que regula la acreditaci\u00f3n y control de estas\n    actividades, ya s\u00e9 y no me hace falta que me lo diga es tanto\n    responsabilidad del Ministerio de Sanidad como de las distintas\n    comunidades aut\u00f3nomas, pero en el caso de los centros concertados el\n    tema tiene mayor importancia puesto que se est\u00e1n utilizando fondos\n    p\u00fablicos, y esos centros deben estar obligados a mantener los mismos\n    est\u00e1ndares de calidad que los centros p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con relaci\u00f3n a los f\u00e1rmacos contra el colesterol elaborados  a base de\n    cerivastatina, el Ministerio de Sanidad prohibi\u00f3 su venta justo a los\n    20 d\u00edas de defender su seguridad y su permanencia en el mercado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El informe de cifras sobre la salud 2000, se\u00f1ora ministra, publicado\n    recientemente por Eurostat coloca, como usted bien sabe, a la sanidad\n    espa\u00f1ola en la cola de Europa, informaci\u00f3n que ya conocemos en este\n    pa\u00eds porque ha sido publicada por algunos medios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, junto al desmentido\n    rotundo, se\u00f1ora ministra, de existencia de riesgos para la salud,\n    usted no tranquiliza a la ciudadan\u00eda sencillamente porque ha perdido\n    credibilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta falta de coherencia en la respuesta ante los\n    ciudadanos alimenta la alarma social sobre la seguridad de los\n    alimentos y sobre el nivel de control que sobre ellos tienen\n    necesariamente que ejercer las autoridades sanitarias, dando la\n    imagen de imposici\u00f3n, como as\u00ed ha ocurrido, de los intereses\n    comerciales primando sobre la salud p\u00fablica a la que tienen derecho\n    los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta forma de actuar caracterizada a\n    nuestro entender por la falta de transparencia y una evidente\n    incompetencia est\u00e1 creando riesgos para la salud  y el descr\u00e9dito de\n    la sanidad p\u00fablica espa\u00f1ola, tal vez debido a un intento sistem\u00e1tico\n    de deteriorarla aposta para favorecer otras apuestas pol\u00edticas del\n    Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    soluci\u00f3n adoptada para solventar en parte el problema de las\n    urgencias en este municipio, ha sido una vez m\u00e1s responsabilizar a\n    los m\u00e9dicos de los centros de salud de la atenci\u00f3n a estas urgencias\n    abandonando sus consultas, que por otra parte se\u00f1ora ministra usted\n    deber\u00eda saber que est\u00e1n generalmente muy masificadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El negocio del sector en el a\u00f1o 1998 y seg\u00fan un\n    estudio del Instituto de Salud Carlos III, ascend\u00eda a 19.150 millones\n    de pesetas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta falta de coherencia en la respuesta ante los\n    ciudadanos alimenta la alarma social sobre la seguridad de los\n    alimentos y sobre el nivel de control que sobre ellos tienen\n    necesariamente que ejercer las autoridades sanitarias, dando la\n    imagen de imposici\u00f3n, como as\u00ed ha ocurrido, de los intereses\n    comerciales primando sobre la salud p\u00fablica a la que tienen derecho\n    los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Problemas, se\u00f1ora ministra, como las urgencias sanitarias,\n    los brotes de legionella o el control de la seguridad de los\n    medicamentos  y productos sanitarios, han sido abordados mal  y tarde,\n    o tarde y mal como usted prefiera, produciendo da\u00f1os irreversibles\n    personales y muertes que, en mi opini\u00f3n y en opini\u00f3n del Grupo\n    Parlamentario Federal de Izquierda Unida, podr\u00edan haberse evitado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Probablemente son dos hechos relacionados con la seguridad sanitaria\n    los que m\u00e1s alarma social han generado en los \u00faltimos tiempos:\n    utilizaci\u00f3n de medicamentos con cerivastatina y la muerte de varios\n    pacientes sometidos a di\u00e1lisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con relaci\u00f3n a los f\u00e1rmacos contra el colesterol elaborados  a base de\n    cerivastatina, el Ministerio de Sanidad prohibi\u00f3 su venta justo a los\n    20 d\u00edas de defender su seguridad y su permanencia en el mercado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Problemas, se\u00f1ora ministra, como las urgencias sanitarias,\n    los brotes de legionella o el control de la seguridad de los\n    medicamentos  y productos sanitarios, han sido abordados mal  y tarde,\n    o tarde y mal como usted prefiera, produciendo da\u00f1os irreversibles\n    personales y muertes que, en mi opini\u00f3n y en opini\u00f3n del Grupo\n    Parlamentario Federal de Izquierda Unida, podr\u00edan haberse evitado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Probablemente son dos hechos relacionados con la seguridad sanitaria\n    los que m\u00e1s alarma social han generado en los \u00faltimos tiempos:\n    utilizaci\u00f3n de medicamentos con cerivastatina y la muerte de varios\n    pacientes sometidos a di\u00e1lisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta forma de actuar caracterizada a\n    nuestro entender por la falta de transparencia y una evidente\n    incompetencia est\u00e1 creando riesgos para la salud  y el descr\u00e9dito de\n    la sanidad p\u00fablica espa\u00f1ola, tal vez debido a un intento sistem\u00e1tico\n    de deteriorarla aposta para favorecer otras apuestas pol\u00edticas del\n    Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta forma de actuar, similar a la utilizada para otros\n    problemas como listas de espera, abordaje del problema de las\n    interinidades, etc\u00e9tera, justifican el rechazo, se\u00f1ora ministra, de\n    los profesionales sanitarios a la gesti\u00f3n del Ministerio  y a la\n    gesti\u00f3n del Gobierno del Partido Popular, expresado, como usted bien\n    sabe, en una calificaci\u00f3n de 1,6 sobre 10 en una reciente encuesta\n    tambi\u00e9n publicada en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La reducci\u00f3n de camas hospitalarias durante los meses de verano,\n    entre el 20 y el 30 por ciento se\u00f1ora ministra, y la falta de\n    contrataci\u00f3n de personal para cubrir las vacaciones entre los\n    profesionales sanitarios, han producido un caos en los servicios de\n    urgencia hospitalarias al menos en la comunidad aut\u00f3noma que yo\n    represento, que es Madrid, y no me importa que usted mueva la cabeza\n    en la misma direcci\u00f3n que mi nieto, porque resulta que yo vivo aqu\u00ed y\n    he visitado las urgencias de dos grandes hospitales madrile\u00f1os, el\n    Cl\u00ednico uno de ellos se\u00f1or\u00eda, y otro el Gregorio Mara\u00f1\u00f3n, ante la\n    solicitud de pacientes y de asociaciones que trabajan en el tema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El informe de cifras sobre la salud 2000, se\u00f1ora ministra, publicado\n    recientemente por Eurostat coloca, como usted bien sabe, a la sanidad\n    espa\u00f1ola en la cola de Europa, informaci\u00f3n que ya conocemos en este\n    pa\u00eds porque ha sido publicada por algunos medios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El comportamiento de los responsables del Ministerio de Sanidad es\n    cada vez m\u00e1s irresponsable para manejar los problemas sanitarios de\n    este pa\u00eds, y eso es lo que hace que mi grupo parlamentario se haya\n    visto hoy en la obligaci\u00f3n de presentar esta interpelaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta forma de actuar, similar a la utilizada para otros\n    problemas como listas de espera, abordaje del problema de las\n    interinidades, etc\u00e9tera, justifican el rechazo, se\u00f1ora ministra, de\n    los profesionales sanitarios a la gesti\u00f3n del Ministerio  y a la\n    gesti\u00f3n del Gobierno del Partido Popular, expresado, como usted bien\n    sabe, en una calificaci\u00f3n de 1,6 sobre 10 en una reciente encuesta\n    tambi\u00e9n publicada en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asturias, 1 muerto; Pa\u00eds\n    Vasco, 26 afectados, 1 muerto; Navarra, 16 afectados, 3 muertos;\n    Catalu\u00f1a, 20 afectados en 6 focos, 1 muerto; Comunidad Valenciana, 5\n    focos de afectados; Comunidad de Murcia, 805 afectados, 4 muertos;\n    Andaluc\u00eda, 3 muertos en 2 focos de afectados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0], "consumo": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... A mediados\n    de julio, el Ministerio de Sanidad que usted representa, inform\u00f3 de\n    la muerte de cuatro personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La decisi\u00f3n oficial se produjo despu\u00e9s de que los laboratorios Bayer\n    anunciaran la intenci\u00f3n de retirar el f\u00e1rmaco Lipobay, tras constatar\n    que su consumo asociado con gemfibrocilo llevaba aparejada la\n    aparici\u00f3n de insuficiencia renal y algunas disfunciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [43, 44, 45], "seguridad": [26], "actividad": [48], "salud": [13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24], "profesionales": [46, 47], "sistema sanitario": [34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41], "consumo": [42], "defensa": [25], "sanidad": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12], "sanidad p\u00fablica": [32, 33], "medicamentos": [27, 28, 29, 30, 31]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s usted est\u00e1 en el sector sanitario,\n    y creo sinceramente que ha sido menos rigurosa que en todo el tiempo\n    que llevo debatiendo con usted, usted como portavoz de Izquierda\n    Unida y yo como ministra de Sanidad, estemos o no de acuerdo en\n    muchas cuestiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero contestar en cierta forma a la se\u00f1ora Castro, dici\u00e9ndole que a\n    veces se quiere dar la sensaci\u00f3n de que el sistema sanitario p\u00fablico\n    est\u00e1 en crisis, la sanidad est\u00e1 en crisis, que esto es un caos, y a\n    m\u00ed me gustar\u00eda hacer una reflexi\u00f3n sobre lo que realmente es hoy el\n    sistema sanitario p\u00fablico, que no es consecuencia de lo que ha hecho\n    este Gobierno ni el anterior ni el anterior del anterior, sino de la\n    acumulaci\u00f3n de muchos a\u00f1os de esfuerzo de muchos profesionales y de\n    los gobiernos que han ido dirigiendo hacia d\u00f3nde ten\u00eda que ir la\n    sanidad p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, decir que este verano ha sido un caos la\n    sanidad me parece cuando menos una osad\u00eda, por decirlo de la forma\n    m\u00e1s suave posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    referencia a lo que han dicho de la falta de control de los\n    diferentes sistemas de vigilancia, que en algunos casos parece que\n    est\u00e1n en caos y en otros que no funcionan bien, el Centro Nacional de\n    Sanidad Ambiental ha realizado en un mes 283 informes de alimentos\n    para exportaci\u00f3n, 6.231 controles dosim\u00e9tricos, 19 ensayos de\n    contaminaci\u00f3n alimentaria, 14 informes de toxicolog\u00eda ambiental,\n    cinco informes de alerta de incidencias epidemiol\u00f3gicas ocurridas en\n    pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea; tambi\u00e9n ha elaborado dos informes\n    semanales epidemiol\u00f3gicos con informaci\u00f3n recibida de las diferentes\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero hay caos en la sanidad, no\n    hay liderazgo, no hay capacidad de llevar a cabo lo que significa\n    todo el conjunto de la sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nunca se puede estar en la autocomplacencia en\n    ning\u00fan sector, en ning\u00fan Ministerio sectorial y menos que en ninguno\n    en el de sanidad, por supuesto; pero seguimos trabajando para\n    resolver los problemas que se puedan plantear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En sanidad eso es bastante\n    complicado, bastante dif\u00edcil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, cuando a los ciudadanos se\n    les pregunta, porque me preocupa much\u00edsimo lo que puedan pensar, en\n    las encuestas que se hacen de forma regular por el Ministerio de\n    Sanidad, la mayor\u00eda de los espa\u00f1oles, en torno al 80 por ciento,\n    est\u00e1n contentos con la asistencia sanitaria de la Seguridad Social,\n    con los profesionales que le atienden, con las f\u00f3rmulas del sistema\n    tanto primarias como en asistencia especializada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Puedo estar de acuerdo\n    con la oposici\u00f3n en que tal vez tengamos que hacer una reflexi\u00f3n, ya\n    que en aquel momento la salud p\u00fablica ten\u00eda una menor consideraci\u00f3n y\n    tal vez deb\u00edamos trabajar con una mayor coordinaci\u00f3n entre las\n    comunidades aut\u00f3nomas y el Ministerio de Sanidad para que la salud\n    p\u00fablica sea una garant\u00eda para todos los espa\u00f1oles; hoy lo es, pero\n    a\u00fan m\u00e1s.Estar\u00eda encantada  y espero que cuando completemos el mapa de\n    transferencias podamos reflexionar con cierta tranquilidad sobre\n    estas cuestiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con esto que le digo quiero hacerle ver\n    la magnitud que significan los medicamentos en todo el territorio\n    nacional, en la sanidad p\u00fablica y en la privada, y que est\u00e1n hoy a\n    disposici\u00f3n de los ciudadanos en las farmacias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho un\n    consejero de Sanidad de una comunidad aut\u00f3noma hizo unas\n    declaraciones p\u00fablicas diciendo que no exist\u00eda dicha red. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso, la Ley de sanidad, la Ley del medicamento, el Real\n    decreto que desarrolla las redes de vigilancia de productos\n    sanitarios establece claramente de qui\u00e9n es la responsabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta investigaci\u00f3n se ha\n    abierto en el Ministerio de Sanidad y Consumo, que est\u00e1n llevando\n    a cabo la Direcci\u00f3n General de Farmacia y el Instituto de Salud Carlos\n    III de la forma m\u00e1s exhaustiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con el tema que hoy nos ocupa, se han utilizado las\n    expresiones alarma social y preocupaci\u00f3n; preocupaci\u00f3n que yo puedo\n    compartir cada vez que se plantea algo que afecta a la salud de los\n    ciudadanos, porque yo comparto con la portavoz del Grupo Socialista,\n    se\u00f1ora Rum\u00ed, la importancia que tiene el mantenimiento de la salud y\n    la preocupaci\u00f3n cada vez mayor en los pa\u00edses que tienen un nivel\n    econ\u00f3mico alto, como es el caso de Espa\u00f1a, por cuestiones que hace\n    unos a\u00f1os no despertaban la atenci\u00f3n que despiertan hoy. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy\n    hablando de las cuestiones relacionadas con la salud p\u00fablica que nos\n    ocupan hoy, como los alimentos que estamos ingiriendo, las\n    consecuencias que tienen para nuestra salud, la capacidad de curaci\u00f3n\n    frente a los da\u00f1os que pueda producir un medicamento, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero si usted quiere hablamos del Instituto de Salud\n    Carlos III o de las normas aprobadas en estos dos meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar porque la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud, que\n    creo es una organizaci\u00f3n que todos respetamos y consideramos, el a\u00f1o\n    pasado hizo y public\u00f3 un estudio importante de los 190 pa\u00edses de la\n    Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a est\u00e1 entre los cinco\n    primeros por el sistema sanitario, en los niveles, en las\n    calificaciones y en la calidad que requiere la Organizaci\u00f3n Mundial\n    de la Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La salud p\u00fablica, como he dicho al principio, nos causa preocupaci\u00f3n\n    a todos, pero Espa\u00f1a tiene un sistema constitucional de comunidades\n    aut\u00f3nomas en el cual est\u00e1n asumidas por ellas competencias muy\n    importantes, y adem\u00e1s el nuevo sistema de financiaci\u00f3n aprobado por\n    todas las comunidades aut\u00f3nomas da todav\u00eda m\u00e1s capacidad y m\u00e1s\n    responsabilidad a su vez  a las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos\n    cerrando el mapa de la estructura del Estado espa\u00f1ol, y la salud\n    p\u00fablica hace muchos a\u00f1os que se transfiri\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Puedo estar de acuerdo\n    con la oposici\u00f3n en que tal vez tengamos que hacer una reflexi\u00f3n, ya\n    que en aquel momento la salud p\u00fablica ten\u00eda una menor consideraci\u00f3n y\n    tal vez deb\u00edamos trabajar con una mayor coordinaci\u00f3n entre las\n    comunidades aut\u00f3nomas y el Ministerio de Sanidad para que la salud\n    p\u00fablica sea una garant\u00eda para todos los espa\u00f1oles; hoy lo es, pero\n    a\u00fan m\u00e1s.Estar\u00eda encantada  y espero que cuando completemos el mapa de\n    transferencias podamos reflexionar con cierta tranquilidad sobre\n    estas cuestiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La situaci\u00f3n de la legionella -y estoy\n    tan preocupada como ustedes por cualquier brote que pueda surgir-\n    forma parte de estas competencias de salud p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros hemos\n    puesto el Instituto de Salud Carlos III al servicio de las\n    comunidades aut\u00f3nomas que han tenido problemas de legionella. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente los\n    datos del Instituto de Salud Carlos III reflejan los an\u00e1lisis que se\n    han hecho para dichas comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta investigaci\u00f3n se ha\n    abierto en el Ministerio de Sanidad y Consumo, que est\u00e1n llevando\n    a cabo la Direcci\u00f3n General de Farmacia y el Instituto de Salud Carlos\n    III de la forma m\u00e1s exhaustiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No me estoy amparando de cualquier intervenci\u00f3n,\n    porque ya lo han hecho otras veces, en una defensa de mi falta de\n    acci\u00f3n en lo que puedan hacer las comunidades aut\u00f3nomas; no estoy\n    buscando ning\u00fan tipo de amparo, pero estoy convencida de que no puedo\n    usurpar lo que son competencias de\n    otras administraciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, cuando a los ciudadanos se\n    les pregunta, porque me preocupa much\u00edsimo lo que puedan pensar, en\n    las encuestas que se hacen de forma regular por el Ministerio de\n    Sanidad, la mayor\u00eda de los espa\u00f1oles, en torno al 80 por ciento,\n    est\u00e1n contentos con la asistencia sanitaria de la Seguridad Social,\n    con los profesionales que le atienden, con las f\u00f3rmulas del sistema\n    tanto primarias como en asistencia especializada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, quisiera\n    decirle que en este momento en Espa\u00f1a hay 11.800 medicamentos en el\n    mercado y que la red de alerta de farmacovigilancia realiza m\u00e1s de\n    200.000 actuaciones al a\u00f1o a trav\u00e9s de la Agencia Espa\u00f1ola del\n    Medicamento, cifra que este a\u00f1o estamos superando, a trav\u00e9s de los\n    centros de las comunidades aut\u00f3nomas, que se encargan de transmitir\n    la informaci\u00f3n, y mediante el an\u00e1lisis de los especialistas y de los\n    t\u00e9cnicos que componen esa red de farmacovigilancia relativa a los\n    medicamentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Agencia Espa\u00f1ola del Medicamento autoriza entre 900\n    y 1.000 nuevos medicamentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con esto que le digo quiero hacerle ver\n    la magnitud que significan los medicamentos en todo el territorio\n    nacional, en la sanidad p\u00fablica y en la privada, y que est\u00e1n hoy a\n    disposici\u00f3n de los ciudadanos en las farmacias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El sistema de\n    medicamentos funciona perfecta y adecuadamente, pero no ahora, sino\n    desde hace muchos a\u00f1os; l\u00f3gicamente, cada vez se perfecciona m\u00e1s,\n    pero funciona de forma adecuada y estoy convencida de que en la\n    comparecencia del d\u00eda 24 tendremos ocasi\u00f3n de analizar esto\n    profundamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando una agencia del medicamento, ya sea europea  o de\n    cualquier otra parte del mundo -la de Estados Unidos es la m\u00e1s\n    cualificada y la m\u00e1s reconocida- retira un medicamento, tiene que\n    basarse en conocimientos cient\u00edficos muy profundos, puesto que puede\n    enfrentarse a una reclamaci\u00f3n por parte de la empresa, pero sobre\n    todo porque puede crear inseguridad y alarma social en los pacientes\n    que est\u00e9n haciendo uso de esos medicamentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero contestar en cierta forma a la se\u00f1ora Castro, dici\u00e9ndole que a\n    veces se quiere dar la sensaci\u00f3n de que el sistema sanitario p\u00fablico\n    est\u00e1 en crisis, la sanidad est\u00e1 en crisis, que esto es un caos, y a\n    m\u00ed me gustar\u00eda hacer una reflexi\u00f3n sobre lo que realmente es hoy el\n    sistema sanitario p\u00fablico, que no es consecuencia de lo que ha hecho\n    este Gobierno ni el anterior ni el anterior del anterior, sino de la\n    acumulaci\u00f3n de muchos a\u00f1os de esfuerzo de muchos profesionales y de\n    los gobiernos que han ido dirigiendo hacia d\u00f3nde ten\u00eda que ir la\n    sanidad p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con esto que le digo quiero hacerle ver\n    la magnitud que significan los medicamentos en todo el territorio\n    nacional, en la sanidad p\u00fablica y en la privada, y que est\u00e1n hoy a\n    disposici\u00f3n de los ciudadanos en las farmacias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero contestar en cierta forma a la se\u00f1ora Castro, dici\u00e9ndole que a\n    veces se quiere dar la sensaci\u00f3n de que el sistema sanitario p\u00fablico\n    est\u00e1 en crisis, la sanidad est\u00e1 en crisis, que esto es un caos, y a\n    m\u00ed me gustar\u00eda hacer una reflexi\u00f3n sobre lo que realmente es hoy el\n    sistema sanitario p\u00fablico, que no es consecuencia de lo que ha hecho\n    este Gobierno ni el anterior ni el anterior del anterior, sino de la\n    acumulaci\u00f3n de muchos a\u00f1os de esfuerzo de muchos profesionales y de\n    los gobiernos que han ido dirigiendo hacia d\u00f3nde ten\u00eda que ir la\n    sanidad p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, yo no puedo hablar de lo que ha hecho el\n    sistema sanitario andaluz, ni el catal\u00e1n, ni el vasco, ni el gallego,\n    ni el valenciano, ni el canario, es decir los que tienen las\n    competencias transferidas, puesto que tienen transferida la\n    competencia en la gesti\u00f3n de la asistencia al cien por cien; pero s\u00ed\n    puedo decir, y estoy convencida de que las dem\u00e1s han funcionado al\n    mismo nivel, cu\u00e1l ha sido la actividad en este tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No parece que el sistema sanitario p\u00fablico est\u00e9\n    en caos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, hemos firmado un acuerdo\n    de interinos -que parece que a la se\u00f1ora Castro no le gusta\n    excesivamente- con el que intentamos resolver un problema que tiene\n    nuestro sistema sanitario desde hace muchos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro lado tambi\u00e9n se habla en las interpelaciones, como ha dicho\n    la se\u00f1ora Castro y tambi\u00e9n lo ha repetido la se\u00f1ora Rumi, en el texto\n    de su interpelaci\u00f3n as\u00ed lo dice, que Espa\u00f1a no tiene una buena\n    tarjeta de presentaci\u00f3n sobre su sistema sanitario ante el resto de\n    los pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a est\u00e1 entre los cinco\n    primeros por el sistema sanitario, en los niveles, en las\n    calificaciones y en la calidad que requiere la Organizaci\u00f3n Mundial\n    de la Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, las organizaciones internacionales as\u00ed lo\n    dicen; pero adem\u00e1s el propio director general de la oficina para\n    Europa, que como ustedes saben la semana pasada est\u00e1bamos reunidos\n    aqu\u00ed, dijo en la rueda de prensa y a pregunta de los periodistas, que\n    el sistema sanitario espa\u00f1ol es de los mejores del mundo, y lo dijo\n    el doctor Danzon, no lo dije yo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, problemas en el sistema sanitario siempre los habr\u00e1. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta investigaci\u00f3n se ha\n    abierto en el Ministerio de Sanidad y Consumo, que est\u00e1n llevando\n    a cabo la Direcci\u00f3n General de Farmacia y el Instituto de Salud Carlos\n    III de la forma m\u00e1s exhaustiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando una agencia del medicamento, ya sea europea  o de\n    cualquier otra parte del mundo -la de Estados Unidos es la m\u00e1s\n    cualificada y la m\u00e1s reconocida- retira un medicamento, tiene que\n    basarse en conocimientos cient\u00edficos muy profundos, puesto que puede\n    enfrentarse a una reclamaci\u00f3n por parte de la empresa, pero sobre\n    todo porque puede crear inseguridad y alarma social en los pacientes\n    que est\u00e9n haciendo uso de esos medicamentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, el d\u00eda 8 de\n    agosto no s\u00f3lo la Agencia Espa\u00f1ola del Medicamento sino todas las\n    agencias, incluida la americana, retiran la cerivastatina, a petici\u00f3n\n    de la empresa que lo est\u00e1 comercializando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que ocurre es que la empresa decide retirarla, ella sabr\u00e1\n    por qu\u00e9, pero lo que se hab\u00eda planteado era exactamente lo que dec\u00edan\n    en estos casos los informes cient\u00edficos en torno a la cerivastatina. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero contestar en cierta forma a la se\u00f1ora Castro, dici\u00e9ndole que a\n    veces se quiere dar la sensaci\u00f3n de que el sistema sanitario p\u00fablico\n    est\u00e1 en crisis, la sanidad est\u00e1 en crisis, que esto es un caos, y a\n    m\u00ed me gustar\u00eda hacer una reflexi\u00f3n sobre lo que realmente es hoy el\n    sistema sanitario p\u00fablico, que no es consecuencia de lo que ha hecho\n    este Gobierno ni el anterior ni el anterior del anterior, sino de la\n    acumulaci\u00f3n de muchos a\u00f1os de esfuerzo de muchos profesionales y de\n    los gobiernos que han ido dirigiendo hacia d\u00f3nde ten\u00eda que ir la\n    sanidad p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, cuando a los ciudadanos se\n    les pregunta, porque me preocupa much\u00edsimo lo que puedan pensar, en\n    las encuestas que se hacen de forma regular por el Ministerio de\n    Sanidad, la mayor\u00eda de los espa\u00f1oles, en torno al 80 por ciento,\n    est\u00e1n contentos con la asistencia sanitaria de la Seguridad Social,\n    con los profesionales que le atienden, con las f\u00f3rmulas del sistema\n    tanto primarias como en asistencia especializada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, yo no puedo hablar de lo que ha hecho el\n    sistema sanitario andaluz, ni el catal\u00e1n, ni el vasco, ni el gallego,\n    ni el valenciano, ni el canario, es decir los que tienen las\n    competencias transferidas, puesto que tienen transferida la\n    competencia en la gesti\u00f3n de la asistencia al cien por cien; pero s\u00ed\n    puedo decir, y estoy convencida de que las dem\u00e1s han funcionado al\n    mismo nivel, cu\u00e1l ha sido la actividad en este tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [8, 9], "pa\u00eds": [11], "seguridad": [3], "profesionales": [10], "sistema sanitario": [6], "consumo": [7], "sanidad": [0, 1, 2], "sanidad p\u00fablica": [4, 5]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... A nosotros nos\n    preocupa la situaci\u00f3n de todos los ciudadanos espa\u00f1oles, porque todos\n    somos susceptibles de ser pacientes y usuarios de la sanidad p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, en el tema de la hemodi\u00e1lisis usted puede decir lo\n    que crea conveniente, pero para cualquier ciudadano espa\u00f1ol, para\n    miles de profesionales de la sanidad p\u00fablica ha resultado lamentable\n    que sea un hospital p\u00fablico quien primero detecte -y sigo insistiendo\n    en este argumento- la posible relaci\u00f3n entre los dializadores y los\n    fallecimientos, pero se pone en contacto con la empresa, pero no lo\n    hace con el ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, estamos preocupados por los ciudadanos, por miles de\n    personas que est\u00e1n afectadas y que evidentemente est\u00e1n preocupadas\n    por las acciones que se hagan y le vamos a recomendar dos cosas: la\n    primera que acepte usted la cr\u00edtica, porque s\u00f3lo desde la cr\u00edtica\n    sobre d\u00f3nde pueden estar los errores todos podremos colaborar\n    precisamente para que esto no vuelva a ocurrir en la medida de las\n    posibilidades que tiene\n    como responsable del Ministerio de Sanidad y Consumo, no de los\n    hechos que se puedan producir, pero s\u00ed de lo que se puede evitar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el\n    Grupo Socialista le vamos a facilitar, se\u00f1ora ministra, el trabajo,\n    ya que no parece que est\u00e9 por esta labor; vamos a presentar medidas\n    que eviten que estas situaciones se den en el futuro y que aumenten\n    la seguridad y la calidad del sistema sanitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A nosotros nos\n    preocupa la situaci\u00f3n de todos los ciudadanos espa\u00f1oles, porque todos\n    somos susceptibles de ser pacientes y usuarios de la sanidad p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, en el tema de la hemodi\u00e1lisis usted puede decir lo\n    que crea conveniente, pero para cualquier ciudadano espa\u00f1ol, para\n    miles de profesionales de la sanidad p\u00fablica ha resultado lamentable\n    que sea un hospital p\u00fablico quien primero detecte -y sigo insistiendo\n    en este argumento- la posible relaci\u00f3n entre los dializadores y los\n    fallecimientos, pero se pone en contacto con la empresa, pero no lo\n    hace con el ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el\n    Grupo Socialista le vamos a facilitar, se\u00f1ora ministra, el trabajo,\n    ya que no parece que est\u00e9 por esta labor; vamos a presentar medidas\n    que eviten que estas situaciones se den en el futuro y que aumenten\n    la seguridad y la calidad del sistema sanitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, estamos preocupados por los ciudadanos, por miles de\n    personas que est\u00e1n afectadas y que evidentemente est\u00e1n preocupadas\n    por las acciones que se hagan y le vamos a recomendar dos cosas: la\n    primera que acepte usted la cr\u00edtica, porque s\u00f3lo desde la cr\u00edtica\n    sobre d\u00f3nde pueden estar los errores todos podremos colaborar\n    precisamente para que esto no vuelva a ocurrir en la medida de las\n    posibilidades que tiene\n    como responsable del Ministerio de Sanidad y Consumo, no de los\n    hechos que se puedan producir, pero s\u00ed de lo que se puede evitar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, en el tema de la hemodi\u00e1lisis usted puede decir lo\n    que crea conveniente, pero para cualquier ciudadano espa\u00f1ol, para\n    miles de profesionales de la sanidad p\u00fablica ha resultado lamentable\n    que sea un hospital p\u00fablico quien primero detecte -y sigo insistiendo\n    en este argumento- la posible relaci\u00f3n entre los dializadores y los\n    fallecimientos, pero se pone en contacto con la empresa, pero no lo\n    hace con el ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo\n    que queremos es que funcione, que se detecten d\u00f3nde han estado las\n    responsabilidades  y que no sea la empresa farmac\u00e9utica -como hemos\n    dicho antes- o la de suministros las que tengan que hacer un trabajo\n    que entendemos que tiene que hacer la m\u00e1xima autoridad sanitaria, que\n    es usted. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, en el tema de la hemodi\u00e1lisis usted puede decir lo\n    que crea conveniente, pero para cualquier ciudadano espa\u00f1ol, para\n    miles de profesionales de la sanidad p\u00fablica ha resultado lamentable\n    que sea un hospital p\u00fablico quien primero detecte -y sigo insistiendo\n    en este argumento- la posible relaci\u00f3n entre los dializadores y los\n    fallecimientos, pero se pone en contacto con la empresa, pero no lo\n    hace con el ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si la gerencia del\n    hospital se ha puesto en contacto con el ministerio y no ha velado\n    por vigilar d\u00f3nde estaban esos dializadores en otros puntos de\n    nuestro pa\u00eds, es el ministerio el que ha fallado y si la gerencia del\n    hospital de la Princesa no lo ha hecho, ha fallado tambi\u00e9n en este\n    sentido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [4], "salud": [1, 2, 3], "sistema sanitario": [6, 7], "pa\u00eds": [8], "sanidad": [0], "sanidad p\u00fablica": [5]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... P\u00f3ngase a trabajar para evitar que se repitan\n    situaciones semejantes a las que hemos vivido a lo largo de estos\n    \u00faltimos meses y tenga usted la plena seguridad de que naturalmente\n    nos va a encontrar a mi grupo parlamentario y a m\u00ed en el camino de\n    resolver los problemas que tiene planteada la sanidad p\u00fablica, pero,\n    por favor, no me atribuya usted cosas que no he dicho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed lo que est\u00e1 en cuesti\u00f3n no es el sistema p\u00fablico de salud, que\n    goza de buena salud por cierto gracias a la izquierda, que usted\n    siempre lo olvida, gracias a la izquierda que fue quien lo puso en\n    marcha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Goza de buena salud porque ustedes han puesto su granito de\n    arena, pero mi obligaci\u00f3n es decirle claramente que su granito de\n    arena -el de su Gobierno- me inspira menos confianza que el granito\n    de arena, que casi era un desierto, que tuvo que poner la izquierda\n    de este pa\u00eds para poner en marcha un sistema p\u00fablico de salud\n    garantizando  y universalizando las prestaciones sanitarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicho esto me gustar\u00eda, se\u00f1ora Villalobos, que fuera usted capaz en\n    el futuro de aceptar las cr\u00edticas de la oposici\u00f3n de otro modo,\n    porque de lo contrario me voy  a dedicar a la alfarer\u00eda y a poner en\n    cada casa un cuadrito de cer\u00e1mica que diga: Ciudadanos y ciudadanas,\n    sepan ustedes que las autoridades sanitarias tambi\u00e9n pueden ser un\n    serio riesgo para su salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... P\u00f3ngase a trabajar para evitar que se repitan\n    situaciones semejantes a las que hemos vivido a lo largo de estos\n    \u00faltimos meses y tenga usted la plena seguridad de que naturalmente\n    nos va a encontrar a mi grupo parlamentario y a m\u00ed en el camino de\n    resolver los problemas que tiene planteada la sanidad p\u00fablica, pero,\n    por favor, no me atribuya usted cosas que no he dicho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... P\u00f3ngase a trabajar para evitar que se repitan\n    situaciones semejantes a las que hemos vivido a lo largo de estos\n    \u00faltimos meses y tenga usted la plena seguridad de que naturalmente\n    nos va a encontrar a mi grupo parlamentario y a m\u00ed en el camino de\n    resolver los problemas que tiene planteada la sanidad p\u00fablica, pero,\n    por favor, no me atribuya usted cosas que no he dicho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta diputada en esta\n    tribuna no ha hablado de caos sanitario en ning\u00fan momento, acabo de\n    revisar mi intervenci\u00f3n l\u00ednea por l\u00ednea ni tampoco ha dicho que est\u00e9\n    en crisis el sistema sanitario p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una de dos: o a\n    usted el \u00e1rbol no le deja ver el bosque, o sencillamente mi cambio de\n    voz le ha hecho ver en m\u00ed a otra persona, porque cr\u00e9ame que me he\n    trabajado con rigor mi intervenci\u00f3n, le he aportado a usted datos y\n    mis intenciones, como siempre, son que adem\u00e1s de todo lo que usted ha\n    dicho que ha hecho el sistema sanitario p\u00fablico -cosa que no niego ni\n    pongo en cuesti\u00f3n- tome usted buena nota de lo que ha dicho la\n    oposici\u00f3n para evitar que en el futuro se den respuestas inadecuadas\n    que generen tensiones en la poblaci\u00f3n y alarmas sociales\n    innecesarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Goza de buena salud porque ustedes han puesto su granito de\n    arena, pero mi obligaci\u00f3n es decirle claramente que su granito de\n    arena -el de su Gobierno- me inspira menos confianza que el granito\n    de arena, que casi era un desierto, que tuvo que poner la izquierda\n    de este pa\u00eds para poner en marcha un sistema p\u00fablico de salud\n    garantizando  y universalizando las prestaciones sanitarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [23, 24], "seguridad": [8], "salud": [6, 7], "profesionales": [25], "sistema sanitario": [19], "consumo": [20, 21, 22], "sanidad": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "sanidad p\u00fablica": [15, 16, 17, 18], "medicamentos": [9, 10, 11, 12, 13, 14]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... El Ministerio de Sanidad es algo m\u00e1s que la ministra, la\n    sanidad espa\u00f1ola es mucho m\u00e1s que todos nosotros, incluidas las\n    comunidades aut\u00f3nomas y el Ministerio de Sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He dicho al\n    principio que la sanidad p\u00fablica espa\u00f1ola es hoy posible gracias a\n    mucha gente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha dicho aqu\u00ed, se\u00f1ora Castro, y no s\u00f3lo hoy sino muchas veces,\n    que la intenci\u00f3n \u00faltima del Partido Popular es que desaparezca la\n    sanidad p\u00fablica para d\u00e1rselo todo a la privada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Despu\u00e9s de seis a\u00f1os de gobierno del Partido\n    Popular, despu\u00e9s de una financiaci\u00f3n como la que se ha hecho, que\n    acaba este a\u00f1o, con un nivel de financiaci\u00f3n que ha introducido en el\n    sistema cerca de dos billones de pesetas y despu\u00e9s del acuerdo de\n    financiaci\u00f3n sanitaria pr\u00f3ximo, a partir del a\u00f1o 2002, y con el\n    esfuerzo que ha hecho el Gobierno de Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar para resolver\n    los problemas de la sanidad y fortalecer la sanidad p\u00fablica, es poco\n    cre\u00edble. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted puede\n    decir lo que le d\u00e9 la gana, pero no vuelva a repetir aqu\u00ed que el\n    Partido Popular est\u00e1 entreg\u00e1ndole la sanidad p\u00fablica a los privados\n    porque es poco serio, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa fue su intervenci\u00f3n el d\u00eda 22 de febrero en la\n    Comisi\u00f3n de Sanidad cuando vine a informar, a petici\u00f3n suya, sobre la\n    situaci\u00f3n de la legionella. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cada vez\n    que se origina algo en un hospital o en un centro de salud de donde\n    puede deducirse una mala gesti\u00f3n o acci\u00f3n del m\u00e9dico o del personal\n    responsable, se investiga. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Siento decirle que la salud p\u00fablica est\u00e1\n    transferida a todas las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Agencia espa\u00f1ola cuenta con un comit\u00e9 de\n    seguridad de medicamentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Agencia espa\u00f1ola cuenta con un comit\u00e9 de\n    seguridad de medicamentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se coordinan en la Uni\u00f3n Europea a trav\u00e9s\n    del grupo de farmacovigilancia europeo, dentro de la Agencia europea\n    de farmacovigilancia de medicamentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSabe usted cu\u00e1ntos\n    medicamentos se retiran en el sistema de farmacovigilancia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed, pero tambi\u00e9n porque los medicamentos\n    cada vez son m\u00e1s complejos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cient\u00edficamente se hab\u00eda demostrado\n    que la uni\u00f3n de esos dos medicamentos produc\u00eda reacciones adversas\n    m\u00e1s all\u00e1 de lo razonable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos los medicamentos producen reacciones\n    adversas, pero \u00e9ste iba m\u00e1s all\u00e1 de lo razonable seg\u00fan el criterio\n    cient\u00edfico y es la empresa la que lo quiere retirar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He dicho al\n    principio que la sanidad p\u00fablica espa\u00f1ola es hoy posible gracias a\n    mucha gente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha dicho aqu\u00ed, se\u00f1ora Castro, y no s\u00f3lo hoy sino muchas veces,\n    que la intenci\u00f3n \u00faltima del Partido Popular es que desaparezca la\n    sanidad p\u00fablica para d\u00e1rselo todo a la privada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Despu\u00e9s de seis a\u00f1os de gobierno del Partido\n    Popular, despu\u00e9s de una financiaci\u00f3n como la que se ha hecho, que\n    acaba este a\u00f1o, con un nivel de financiaci\u00f3n que ha introducido en el\n    sistema cerca de dos billones de pesetas y despu\u00e9s del acuerdo de\n    financiaci\u00f3n sanitaria pr\u00f3ximo, a partir del a\u00f1o 2002, y con el\n    esfuerzo que ha hecho el Gobierno de Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar para resolver\n    los problemas de la sanidad y fortalecer la sanidad p\u00fablica, es poco\n    cre\u00edble. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted puede\n    decir lo que le d\u00e9 la gana, pero no vuelva a repetir aqu\u00ed que el\n    Partido Popular est\u00e1 entreg\u00e1ndole la sanidad p\u00fablica a los privados\n    porque es poco serio, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSabe usted cu\u00e1ntos\n    espa\u00f1oles mueren en el sistema sanitario al a\u00f1o? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dice: Caos, garant\u00edas farmac\u00e9uticas  y de consumo en\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo de consumo no s\u00e9 muy bien lo que es, pero dice caos\n    sanitario, que es de lo que estamos hablando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero decir que no s\u00e9\n    a qu\u00e9 se refiere usted con esto de consumo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos los medicamentos producen reacciones\n    adversas, pero \u00e9ste iba m\u00e1s all\u00e1 de lo razonable seg\u00fan el criterio\n    cient\u00edfico y es la empresa la que lo quiere retirar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso\n    habr\u00eda que pregunt\u00e1rselo  a la empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPorque el contacto entre las comunidades aut\u00f3nomas\n    y los profesionales que ejercen la medicina y ven el problema, las\n    redes de las comunidades aut\u00f3nomas y los t\u00e9cnicos  y cient\u00edficos\n    funcionan cada vez mejor? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Voy con la m\u00e1s urgente, que es la\n    relativa a un documento que ha presentado el Ministerio de Educaci\u00f3n\n    como consecuencia del centenario, del aniversario de lo que es el\n    Ministerio de Instrucci\u00f3n P\u00fablica y en el cual se vierten\n    afirmaciones est\u00e9tica y \u00e9ticamente inaceptables desde una publicaci\u00f3n\n    oficial, sobre un periodo de gobierno, de un Gobierno de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000862\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Aznar, no hay que cambiar a los rectores, que han sido elegidos\n    democr\u00e1ticamente, hay que respetar  a la comunidad universitaria; lo\n    que hay que cambiar es su pol\u00edtica carca y retr\u00f3grada en materia de\n    educaci\u00f3n, que eso es lo que es. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000862\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fraude": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, en un Estado\n    de derecho, cuando se tiene la sospecha de alg\u00fan tipo de fraude o de\n    estafa, las situaciones se ponen en conocimiento de los tribunales de\n    justicia, para que investiguen y para que naturalmente act\u00faen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000871\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por eso se ha constituido una Comisi\u00f3n\n    de investigaci\u00f3n parlamentaria a los muy pocos d\u00edas de conocerse ese\n    hecho, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000871\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... A la se\u00f1ora Valiente la nombr\u00f3\n    directora general de la Agencia Estatal de Administraci\u00f3n Tributaria,\n    luego vocal de la Comisi\u00f3n Nacional del Mercado de Valores y luego\n    presidenta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000863\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Efectivamente, en el a\u00f1o 1992, cuando yo, en nombre de mi grupo,\n    ped\u00eda una investigaci\u00f3n sobre el tema de Ibercorp, usted votaba en\n    contra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000863\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0, 1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, sabe que comparto la preocupaci\u00f3n que expresa usted\n    hoy aqu\u00ed y que la compartimos todos los miembros de la Comisi\u00f3n de\n    Sanidad, aunque yo dir\u00eda que es usted la representante m\u00e1s clara de\n    esta batalla permanente contra el tabaco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000885\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto\n    a la lista de ingredientes, con plazo hasta el 31 de diciembre de\n    2002, es donde el Ministerio de Sanidad tiene m\u00e1s inter\u00e9s en que se\n    ponga en marcha lo antes posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000885\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0, 1, 2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, yo he le\u00eddo la directiva al igual que habr\u00e1n hecho\n    la mayor\u00eda de los miembros de la Comisi\u00f3n de Sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000885\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El consejero de\n    Sanidad de Catalu\u00f1a ha liderado muchas iniciativas al respecto para\n    sensibilizar a la gente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000885\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pido que, como ministra de Sanidad, lidere la\n    posibilidad de que muchas personas del territorio de Espa\u00f1a se\n    sientan motivadas para dejar de fumar, que tome iniciativas y que\n    aplique pol\u00edticas en concreto, porque la directiva es de m\u00ednimos.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000885\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fraude": [0], "fraude fiscal": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... EST\u00c1\n    SATISFECHO EL GOBIERNO CON SU ACTUACI\u00d3N CONTRA EL FRAUDE FISCAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000865\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... EST\u00c1\n    SATISFECHO EL GOBIERNO CON SU ACTUACI\u00d3N CONTRA EL FRAUDE FISCAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000865\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fraude": [0, 1], "fraude fiscal": [2, 3]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, seg\u00fan estimaciones\n    recientes de la Comisi\u00f3n Europea, Espa\u00f1a se halla a la cabeza de la\n    Uni\u00f3n Europea en fraude fiscal y este ha crecido en los \u00faltimos\n    tiempos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000865\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Montoro, \u00bfest\u00e1 satisfecho el Gobierno con su actuaci\u00f3n contra\n    el fraude fiscal? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000865\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or presidente, seg\u00fan estimaciones\n    recientes de la Comisi\u00f3n Europea, Espa\u00f1a se halla a la cabeza de la\n    Uni\u00f3n Europea en fraude fiscal y este ha crecido en los \u00faltimos\n    tiempos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000865\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Montoro, \u00bfest\u00e1 satisfecho el Gobierno con su actuaci\u00f3n contra\n    el fraude fiscal? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000865\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fraude": [0, 1], "agencia tributaria": [5], "lucha": [6, 7], "fraude fiscal": [2, 3], "agencia": [4]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Lo que s\u00ed s\u00e9 es que realmente estamos avanzando\n    a\u00f1o tras a\u00f1o en la correcci\u00f3n, en la lucha contra el fraude fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000865\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos una Agencia Tributaria que est\u00e1 mejorando cada d\u00eda,\n    constituida por 30.000 funcionarios que est\u00e1n demostrando su eficacia\n    en la lucha diaria contra el fraude fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000865\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que s\u00ed s\u00e9 es que realmente estamos avanzando\n    a\u00f1o tras a\u00f1o en la correcci\u00f3n, en la lucha contra el fraude fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000865\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos una Agencia Tributaria que est\u00e1 mejorando cada d\u00eda,\n    constituida por 30.000 funcionarios que est\u00e1n demostrando su eficacia\n    en la lucha diaria contra el fraude fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000865\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos una Agencia Tributaria que est\u00e1 mejorando cada d\u00eda,\n    constituida por 30.000 funcionarios que est\u00e1n demostrando su eficacia\n    en la lucha diaria contra el fraude fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000865\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos una Agencia Tributaria que est\u00e1 mejorando cada d\u00eda,\n    constituida por 30.000 funcionarios que est\u00e1n demostrando su eficacia\n    en la lucha diaria contra el fraude fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000865\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que s\u00ed s\u00e9 es que realmente estamos avanzando\n    a\u00f1o tras a\u00f1o en la correcci\u00f3n, en la lucha contra el fraude fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000865\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos una Agencia Tributaria que est\u00e1 mejorando cada d\u00eda,\n    constituida por 30.000 funcionarios que est\u00e1n demostrando su eficacia\n    en la lucha diaria contra el fraude fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000865\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fraude": [0], "econom\u00eda": [2], "fraude fiscal": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Ustedes han mostrado muy\n    poco inter\u00e9s en combatir el fraude fiscal y ahora empezamos\n    a entender algunas de las razones de ese escaso inter\u00e9s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000865\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes han mostrado muy\n    poco inter\u00e9s en combatir el fraude fiscal y ahora empezamos\n    a entender algunas de las razones de ese escaso inter\u00e9s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000865\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las estimaciones de la Uni\u00f3n Europea sobre econom\u00eda sumergida son\n    demoledoras y retratan el fracaso de su pol\u00edtica en materia de\n    cumplimiento de obligaciones tributarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000865\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [2, 3], "agencia tributaria": [4], "hacienda": [7, 8], "econom\u00eda": [5], "fraude fiscal": [1], "fraude": [0], "investigaci\u00f3n": [6]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Ahora entendemos mejor por qu\u00e9\n    su Gobierno ha mostrado escaso inter\u00e9s en el fraude fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000865\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora entendemos mejor por qu\u00e9\n    su Gobierno ha mostrado escaso inter\u00e9s en el fraude fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000865\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Enrique\n    me llama; Pilar Valiente da un rev\u00e9s a David Vives; nos pide que\n    aguantemos; no dar nombres de cheques portador, no somos la Agencia\n    Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000865\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    decir, ya era la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000865\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    decir, ya era la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000865\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Enrique era en ese momento director general de Econom\u00eda y\n    al cabo de un a\u00f1o usted le hizo secretario de Estado de Hacienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000865\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Montoro, \u00bfsabe usted lo que dijo ayer el se\u00f1or Gim\u00e9nez-Reyna en\n    la Comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n en relaci\u00f3n con su dimisi\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000865\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Enrique era en ese momento director general de Econom\u00eda y\n    al cabo de un a\u00f1o usted le hizo secretario de Estado de Hacienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000865\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n cometi\u00f3 errores de supervisi\u00f3n, porque su actuaci\u00f3n\n    en la Secretar\u00eda de Estado de Hacienda es un ejemplo de colusi\u00f3n\n    entre Gobierno regulador y regulado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000865\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [4], "hacienda": [11], "lucha": [12], "econom\u00eda": [5, 6, 7, 8], "fraude fiscal": [2, 3], "fraude": [0, 1], "investigaci\u00f3n": [9, 10]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En\n    el IRPF, se\u00f1or\u00eda, s\u00f3lo en el a\u00f1o 1999, el primer a\u00f1o de aplicaci\u00f3n de\n    la reforma tributaria que hizo el Gobierno del Partido Popular, hubo\n    700.000\n    nuevos declarantes; eso es luchar contra la econom\u00eda sumergida y\n    contra el fraude fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000865\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque no hay Gobierno que promueva una\n    reforma tributaria que no est\u00e9 realmente comprometido en la lucha\n    contra el fraude fiscal y ese Gobierno es el del Partido Popular, que\n    se deja de alharacas, como hac\u00edan los Gobiernos anteriores,  y lleva\n    adelante una eficaz gesti\u00f3n tributaria, confiando siempre en la\n    profesionalidad de esos 30.000 funcionarios que est\u00e1n en la Agencia\n    Tributaria y que no se rigen por dictados pol\u00edticos a la hora de\n    aplicar nuestras leyes y nuestras leyes tributarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000865\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    el IRPF, se\u00f1or\u00eda, s\u00f3lo en el a\u00f1o 1999, el primer a\u00f1o de aplicaci\u00f3n de\n    la reforma tributaria que hizo el Gobierno del Partido Popular, hubo\n    700.000\n    nuevos declarantes; eso es luchar contra la econom\u00eda sumergida y\n    contra el fraude fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000865\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque no hay Gobierno que promueva una\n    reforma tributaria que no est\u00e9 realmente comprometido en la lucha\n    contra el fraude fiscal y ese Gobierno es el del Partido Popular, que\n    se deja de alharacas, como hac\u00edan los Gobiernos anteriores,  y lleva\n    adelante una eficaz gesti\u00f3n tributaria, confiando siempre en la\n    profesionalidad de esos 30.000 funcionarios que est\u00e1n en la Agencia\n    Tributaria y que no se rigen por dictados pol\u00edticos a la hora de\n    aplicar nuestras leyes y nuestras leyes tributarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000865\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque no hay Gobierno que promueva una\n    reforma tributaria que no est\u00e9 realmente comprometido en la lucha\n    contra el fraude fiscal y ese Gobierno es el del Partido Popular, que\n    se deja de alharacas, como hac\u00edan los Gobiernos anteriores,  y lleva\n    adelante una eficaz gesti\u00f3n tributaria, confiando siempre en la\n    profesionalidad de esos 30.000 funcionarios que est\u00e1n en la Agencia\n    Tributaria y que no se rigen por dictados pol\u00edticos a la hora de\n    aplicar nuestras leyes y nuestras leyes tributarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000865\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde la econom\u00eda sumergida a lo que\n    es el objeto de una Comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n en el Parlamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000865\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Bel, desde el a\u00f1o 1996 al a\u00f1o 2000 hay 200.000 declarantes m\u00e1s\n    en el Impuesto sobre sociedades; esto es luchar contra la econom\u00eda\n    sumergida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000865\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el a\u00f1o 1996 al a\u00f1o 2000 hay 336.000 nuevos\n    declarantes en el IVA; eso es luchar contra la econom\u00eda sumergida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000865\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    el IRPF, se\u00f1or\u00eda, s\u00f3lo en el a\u00f1o 1999, el primer a\u00f1o de aplicaci\u00f3n de\n    la reforma tributaria que hizo el Gobierno del Partido Popular, hubo\n    700.000\n    nuevos declarantes; eso es luchar contra la econom\u00eda sumergida y\n    contra el fraude fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000865\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde la econom\u00eda sumergida a lo que\n    es el objeto de una Comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n en el Parlamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000865\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Iremos a la\n    Comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n y con mucho gusto atender\u00e9 sus preguntas\n    all\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000865\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 respeto tiene usted a la comparecencia que har\u00e1 este ministro de\n    Hacienda en esa Comisi\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000865\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque no hay Gobierno que promueva una\n    reforma tributaria que no est\u00e9 realmente comprometido en la lucha\n    contra el fraude fiscal y ese Gobierno es el del Partido Popular, que\n    se deja de alharacas, como hac\u00edan los Gobiernos anteriores,  y lleva\n    adelante una eficaz gesti\u00f3n tributaria, confiando siempre en la\n    profesionalidad de esos 30.000 funcionarios que est\u00e1n en la Agencia\n    Tributaria y que no se rigen por dictados pol\u00edticos a la hora de\n    aplicar nuestras leyes y nuestras leyes tributarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000865\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0], "agencia tributaria": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS TIENE PREVISTO TOMAR EL GOBIERNO PARA MEJORAR EL\n    FUNCIONAMIENTO DE LA AGENCIA TRIBUTARIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html# 000866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 MEDIDAS TIENE PREVISTO TOMAR EL GOBIERNO PARA MEJORAR EL\n    FUNCIONAMIENTO DE LA AGENCIA TRIBUTARIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html# 000866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0], "agencia tributaria": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s de las PNL que presenta su grupo parlamentario instando al\n    Gobierno a poner tel\u00e9fonos y a poner ordenadores nuevos, \u00bfqu\u00e9 medidas\n    tiene previsto tomar el Gobierno para mejorar el funcionamiento de la\n    Agencia Tributaria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html# 000866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s de las PNL que presenta su grupo parlamentario instando al\n    Gobierno a poner tel\u00e9fonos y a poner ordenadores nuevos, \u00bfqu\u00e9 medidas\n    tiene previsto tomar el Gobierno para mejorar el funcionamiento de la\n    Agencia Tributaria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html# 000866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fraude": [0], "agencia tributaria": [3], "fraude fiscal": [1], "agencia": [2]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Las actuaciones del Gobierno por seguir mejorando la Agencia\n    Tributaria son constantes, la \u00faltima es la reorganizaci\u00f3n de los\n    servicios centrales de Inspecci\u00f3n de la Agencia Tributaria prevista\n    en las \u00f3rdenes de 29 y 30 de junio del a\u00f1o 2001, en las que se\n    potencia la coordinaci\u00f3n de los esfuerzos realizados por las diversas\n    unidades dedicadas a control tributario y se desarrollan las\n    actuaciones que implican un control integral de la\n    situaci\u00f3n tributaria de determinados contribuyentes, aquellos donde\n    radica el mayor riesgo de fraude fiscal.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html# 000866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las actuaciones del Gobierno por seguir mejorando la Agencia\n    Tributaria son constantes, la \u00faltima es la reorganizaci\u00f3n de los\n    servicios centrales de Inspecci\u00f3n de la Agencia Tributaria prevista\n    en las \u00f3rdenes de 29 y 30 de junio del a\u00f1o 2001, en las que se\n    potencia la coordinaci\u00f3n de los esfuerzos realizados por las diversas\n    unidades dedicadas a control tributario y se desarrollan las\n    actuaciones que implican un control integral de la\n    situaci\u00f3n tributaria de determinados contribuyentes, aquellos donde\n    radica el mayor riesgo de fraude fiscal.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html# 000866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las actuaciones del Gobierno por seguir mejorando la Agencia\n    Tributaria son constantes, la \u00faltima es la reorganizaci\u00f3n de los\n    servicios centrales de Inspecci\u00f3n de la Agencia Tributaria prevista\n    en las \u00f3rdenes de 29 y 30 de junio del a\u00f1o 2001, en las que se\n    potencia la coordinaci\u00f3n de los esfuerzos realizados por las diversas\n    unidades dedicadas a control tributario y se desarrollan las\n    actuaciones que implican un control integral de la\n    situaci\u00f3n tributaria de determinados contribuyentes, aquellos donde\n    radica el mayor riesgo de fraude fiscal.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html# 000866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las actuaciones del Gobierno por seguir mejorando la Agencia\n    Tributaria son constantes, la \u00faltima es la reorganizaci\u00f3n de los\n    servicios centrales de Inspecci\u00f3n de la Agencia Tributaria prevista\n    en las \u00f3rdenes de 29 y 30 de junio del a\u00f1o 2001, en las que se\n    potencia la coordinaci\u00f3n de los esfuerzos realizados por las diversas\n    unidades dedicadas a control tributario y se desarrollan las\n    actuaciones que implican un control integral de la\n    situaci\u00f3n tributaria de determinados contribuyentes, aquellos donde\n    radica el mayor riesgo de fraude fiscal.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html# 000866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [4, 5, 6], "agencia tributaria": [7, 8], "hacienda": [10], "econom\u00eda": [9], "fraude fiscal": [2, 3], "fraude": [0, 1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Efectivamente, se\u00f1or ministro, los\n    tiempos cambian, pero lo que le quiero decir es que usted es el\n    responsable del buen funcionamiento de la Agencia Tributaria y la\n    verdad es que, como ha dicho mi compa\u00f1ero y a pesar de esas cifras\n    que da usted -y, por cierto, no vienen a la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda;\n    peor que el se\u00f1or Costa-, el fraude fiscal, ni en este ni en el\n    anterior Gobierno del se\u00f1or Aznar, ha sido uno de los objetivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html# 000866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, en fraude fiscal, se\u00f1or Montoro, nada de nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html# 000866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Efectivamente, se\u00f1or ministro, los\n    tiempos cambian, pero lo que le quiero decir es que usted es el\n    responsable del buen funcionamiento de la Agencia Tributaria y la\n    verdad es que, como ha dicho mi compa\u00f1ero y a pesar de esas cifras\n    que da usted -y, por cierto, no vienen a la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda;\n    peor que el se\u00f1or Costa-, el fraude fiscal, ni en este ni en el\n    anterior Gobierno del se\u00f1or Aznar, ha sido uno de los objetivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html# 000866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, en fraude fiscal, se\u00f1or Montoro, nada de nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html# 000866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Efectivamente, se\u00f1or ministro, los\n    tiempos cambian, pero lo que le quiero decir es que usted es el\n    responsable del buen funcionamiento de la Agencia Tributaria y la\n    verdad es que, como ha dicho mi compa\u00f1ero y a pesar de esas cifras\n    que da usted -y, por cierto, no vienen a la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda;\n    peor que el se\u00f1or Costa-, el fraude fiscal, ni en este ni en el\n    anterior Gobierno del se\u00f1or Aznar, ha sido uno de los objetivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html# 000866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la Ley del IRPF, en el a\u00f1o 1998, y en la ley de\n    acompa\u00f1amiento de ese mismo a\u00f1o usted promet\u00eda -usted, o su grupo, o\n    su Gobierno- que se iba a hacer el estatuto org\u00e1nico de la Agencia\n    Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html# 000866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed,\n    porque da la casualidad de que en cinco a\u00f1os ha habido cuatro\n    directores de la Agencia Tributaria; en cinco a\u00f1os ha habido cuatro\n    directores de inspecci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html# 000866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Efectivamente, se\u00f1or ministro, los\n    tiempos cambian, pero lo que le quiero decir es que usted es el\n    responsable del buen funcionamiento de la Agencia Tributaria y la\n    verdad es que, como ha dicho mi compa\u00f1ero y a pesar de esas cifras\n    que da usted -y, por cierto, no vienen a la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda;\n    peor que el se\u00f1or Costa-, el fraude fiscal, ni en este ni en el\n    anterior Gobierno del se\u00f1or Aznar, ha sido uno de los objetivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html# 000866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed,\n    porque da la casualidad de que en cinco a\u00f1os ha habido cuatro\n    directores de la Agencia Tributaria; en cinco a\u00f1os ha habido cuatro\n    directores de inspecci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html# 000866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Efectivamente, se\u00f1or ministro, los\n    tiempos cambian, pero lo que le quiero decir es que usted es el\n    responsable del buen funcionamiento de la Agencia Tributaria y la\n    verdad es que, como ha dicho mi compa\u00f1ero y a pesar de esas cifras\n    que da usted -y, por cierto, no vienen a la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda;\n    peor que el se\u00f1or Costa-, el fraude fiscal, ni en este ni en el\n    anterior Gobierno del se\u00f1or Aznar, ha sido uno de los objetivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html# 000866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese mismo a\u00f1o 1998,\n    en la ley de acompa\u00f1amiento tambi\u00e9n se dijo que hab\u00eda un plazo de\n    seis meses para la creaci\u00f3n del cuerpo t\u00e9cnico de gesti\u00f3n de la\n    hacienda p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html# 000866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fraude": [0, 1], "lucha": [6, 7], "fraude fiscal": [2, 3], "hacienda": [4, 5]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Si eso no es luchar contra el\n    fraude fiscal, d\u00edgame usted cu\u00e1l es el dato de lucha contra el fraude\n    fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html# 000866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, eso es lucha, lucha contra el fraude fiscal, lucha contra el\n    tr\u00e1fico de estupefacientes, lucha contra el contrabando y lucha\n    contra el blanqueo de capitales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html# 000866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si eso no es luchar contra el\n    fraude fiscal, d\u00edgame usted cu\u00e1l es el dato de lucha contra el fraude\n    fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html# 000866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, eso es lucha, lucha contra el fraude fiscal, lucha contra el\n    tr\u00e1fico de estupefacientes, lucha contra el contrabando y lucha\n    contra el blanqueo de capitales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html# 000866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una peque\u00f1a confusi\u00f3n,\n    pero es una exhibici\u00f3n del conocimiento que tiene usted sobre\n    la organizaci\u00f3n del Ministerio de Hacienda  y de las direcciones\n    generales del Ministerio de Hacienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html# 000866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este a\u00f1o 2001, se\u00f1or\u00eda, este a\u00f1o en el que usted ve al\n    Ministerio de Hacienda inerme ante ciertos acontecimientos, durante\n    el primer cuatrimestre los resultados de control han crecido un 58,9\n    por ciento; desde los 413.000 millones de pesetas en el mismo per\u00edodo\n    del a\u00f1o 1999 hasta los 657.000 que llevamos registrados este a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html# 000866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si eso no es luchar contra el\n    fraude fiscal, d\u00edgame usted cu\u00e1l es el dato de lucha contra el fraude\n    fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html# 000866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, eso es lucha, lucha contra el fraude fiscal, lucha contra el\n    tr\u00e1fico de estupefacientes, lucha contra el contrabando y lucha\n    contra el blanqueo de capitales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html# 000866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"hacienda": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No son unos presupuestos cargados de d\u00e9ficit\n    y\n    de incertidumbre para las finanzas de nuestro pa\u00eds sino m\u00e1s bien todo\n    lo contrario, son unos presupuestos que presenta de nuevo el Gobierno\n    de Espa\u00f1a en situaci\u00f3n de equilibrio, con la confianza que eso\n    reporta a la econom\u00eda de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000874\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro de Hacienda, esta ma\u00f1ana se ha producido el que ya\n    viene siendo tradicional encuentro del ministro de Hacienda en esta\n    C\u00e1mara para la presentaci\u00f3n de los Presupuestos Generales del Estado\n    para el a\u00f1o que viene. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000874\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [3], "econom\u00eda": [2], "social": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por tanto, estos son los presupuestos en los que mantenemos\n    un esfuerzo inversor en los \u00faltimos a\u00f1os, con un crecimiento del\n    orden del 10 por ciento, en los que las pol\u00edticas de investigaci\u00f3n,\n    desarrollo e innovaci\u00f3n se incrementan un 7,6 por ciento, en los que\n    las pol\u00edtica sociales disponen cada vez de mayores recursos y donde\n    se promueve de nuevo el saneamiento de la Seguridad Social, del\n    sistema p\u00fablico de pensiones; son realmente unos presupuestos que\n    trazan un puente para que Espa\u00f1a pueda sortear las dificultades\n    econ\u00f3micas del presente  y pueda enlazar con la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica\n    mundial que anuncian los organismos internacionales para la segunda\n    mitad del a\u00f1o 2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000874\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los\n    presupuestos atienden realmente a esa demanda social, a la\n    modernizaci\u00f3n de Espa\u00f1a y a los compromisos derivados de la\n    pertenencia de Espa\u00f1a al euro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000874\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, estos son unos presupuestos\n    en equilibrio, lo cual significa que vuelven a aportar estabilidad\n    econ\u00f3mica, estabilidad presupuestaria, en un momento delicado de la\n    situaci\u00f3n de la econom\u00eda mundial y de la econom\u00eda europea de nuestro\n    entorno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000874\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, estos son los presupuestos en los que mantenemos\n    un esfuerzo inversor en los \u00faltimos a\u00f1os, con un crecimiento del\n    orden del 10 por ciento, en los que las pol\u00edticas de investigaci\u00f3n,\n    desarrollo e innovaci\u00f3n se incrementan un 7,6 por ciento, en los que\n    las pol\u00edtica sociales disponen cada vez de mayores recursos y donde\n    se promueve de nuevo el saneamiento de la Seguridad Social, del\n    sistema p\u00fablico de pensiones; son realmente unos presupuestos que\n    trazan un puente para que Espa\u00f1a pueda sortear las dificultades\n    econ\u00f3micas del presente  y pueda enlazar con la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica\n    mundial que anuncian los organismos internacionales para la segunda\n    mitad del a\u00f1o 2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000874\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"patrimonio": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    MEDIDAS TIENE PREVISTAS EL GOBIERNO PARA LA CONSERVACI\u00d3N DEL\n    PATRIMONIO INDUSTRIAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000878\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"patrimonio": [0, 1, 2, 3], "educaci\u00f3n": [4], "cultura": [5], "deporte": [6]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte, la catalogaci\u00f3n,\n    conservaci\u00f3n y recuperaci\u00f3n del patrimonio industrial era en Espa\u00f1a\n    una asignatura pendiente hasta hace poco tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000878\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su ministerio, consciente de la necesidad de protecci\u00f3n\n    y consolidaci\u00f3n de este patrimonio, que por su propia especificidad,\n    por cierto, presenta un r\u00e1pido deterioro y corre riesgos de\n    desaparici\u00f3n, y dentro del contexto de la campa\u00f1a promovida por el\n    Consejo de Europa \u00abEuropa, un patrimonio com\u00fan\u00bb, inici\u00f3 el pasado a\u00f1o\n    la elaboraci\u00f3n de un programa de \u00e1mbito estatal  a trav\u00e9s del\n    Instituto del patrimonio hist\u00f3rico y en colaboraci\u00f3n con las\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000878\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Posteriormente, el Consejo del patrimonio\n    hist\u00f3rico, celebrado en abril del presente a\u00f1o en \u00dabeda y Baeza,\n    aprob\u00f3 un documento base para el desarrollo del Plan del patrimonio\n    industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000878\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, y a la vista de estos datos, nuestro grupo\n    parlamentario desear\u00eda conocer de forma\n    m\u00e1s detallada cu\u00e1les son las medidas que tiene previstas el Gobierno\n    para la conservaci\u00f3n del patrimonio industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000878\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte, la catalogaci\u00f3n,\n    conservaci\u00f3n y recuperaci\u00f3n del patrimonio industrial era en Espa\u00f1a\n    una asignatura pendiente hasta hace poco tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000878\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte, la catalogaci\u00f3n,\n    conservaci\u00f3n y recuperaci\u00f3n del patrimonio industrial era en Espa\u00f1a\n    una asignatura pendiente hasta hace poco tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000878\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte, la catalogaci\u00f3n,\n    conservaci\u00f3n y recuperaci\u00f3n del patrimonio industrial era en Espa\u00f1a\n    una asignatura pendiente hasta hace poco tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000878\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"patrimonio": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, desde el a\u00f1o 2000 est\u00e1 en marcha un Plan de\n    patrimonio industrial de \u00e1mbito estatal, gestionado por el\n    ministerio, cuya raz\u00f3n de ser se encuentra en la naturaleza misma de\n    este patrimonio como testimonio fundamental para comprender y\n    documentar un per\u00edodo clave de nuestra historia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000878\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su principal\n    objetivo, se\u00f1or\u00eda, es articular las bases de su protecci\u00f3n y\n    conservaci\u00f3n, ya que se trata de un patrimonio en r\u00e1pida\n    transformaci\u00f3n  y deterioro que est\u00e1 expuesto a desaparecer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000878\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La necesidad de realizar un Plan de patrimonio industrial y las\n    primeras bases de su instrumentaci\u00f3n fueron presentadas a finales del\n    a\u00f1o 2000 al Consejo del patrimonio hist\u00f3rico espa\u00f1ol como \u00f3rgano\n    colegiado que re\u00fane a todas las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000878\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicha comisi\u00f3n trabaj\u00f3 durante los primeros meses de\n    este a\u00f1o y prepar\u00f3 un documento que marca las l\u00edneas maestras para el\n    desarrollo del plan, que fue aprobado por el Consejo del patrimonio\n    en el mes de abril. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000878\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este documento, que est\u00e1 a disposici\u00f3n de S.\n    S., queda patente la voluntad de la Administraci\u00f3n central y de las\n    administraciones auton\u00f3micas para acometer la conservaci\u00f3n del\n    patrimonio industrial e instrumentar las medidas que lo hagan\n    posible, incluyendo el uso de futuros conjuntos de edificios y\n    elementos industriales en la convicci\u00f3n de que se trata de un\n    patrimonio que puede convertirse en factor de desarrollo local, tanto\n    cultural como econ\u00f3micamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000878\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [0], "deporte": [1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 COLABORACI\u00d3N\n    TIENE EL MINISTERIO DE EDUCACI\u00d3N, CULTURA Y DEPORTE CON LOS MUSEOS DE\n    PREHISTORIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000879\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 COLABORACI\u00d3N\n    TIENE EL MINISTERIO DE EDUCACI\u00d3N, CULTURA Y DEPORTE CON LOS MUSEOS DE\n    PREHISTORIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000879\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"patrimonio": [0, 1, 2], "educaci\u00f3n": [3], "cultura": [4, 5], "deporte": [6]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Altamira, que despu\u00e9s de su descubrimiento pasa a ser museo en el a\u00f1o\n    1924, sin embargo, se mantiene en una situaci\u00f3n un tanto precaria en\n    cuanto a la posibilidad de acceso, a la posibilidad de visitas; pasa\n    unos a\u00f1os dif\u00edciles del 1970 a 1980, incluso con un cierre al p\u00fablico\n    de la cueva, y en 1985 es declarado patrimonio de la humanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000879\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Atapuerca tambi\u00e9n es declarado patrimonio de la\n    humanidad en el a\u00f1o 2000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000879\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En una palabra: museos\n    donde el patrimonio de la humanidad es una realidad hoy. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000879\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, por todo lo anterior, le formulo mi pregunta: \u00bfQu\u00e9\n    colaboraci\u00f3n tiene el Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte con\n    los museos de prehistoria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000879\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De ah\u00ed pasamos a unos museos que yo me atrever\u00eda de decir que son\n    para todos; museos en el sentido universal de la cultura y museos con\n    todos los medios que hoy nos proporcionan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000879\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, por todo lo anterior, le formulo mi pregunta: \u00bfQu\u00e9\n    colaboraci\u00f3n tiene el Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte con\n    los museos de prehistoria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000879\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, por todo lo anterior, le formulo mi pregunta: \u00bfQu\u00e9\n    colaboraci\u00f3n tiene el Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte con\n    los museos de prehistoria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000879\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"patrimonio": [0], "investigaci\u00f3n": [1], "educaci\u00f3n": [2], "deporte": [4], "cultura": [3]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Por otra parte, el ministerio colabor\u00f3 activamente en que el\n    yacimiento de Atapuerca fuera declarado por la UNESCO patrimonio de\n    la humanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000879\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1or\u00edas, por lo que se refiere al Museo y\n    Centro Nacional de Investigaci\u00f3n de Altamira, en primer lugar, me\n    gustar\u00eda se\u00f1alar que se trata de un museo estatal que ha estado\n    inmerso, como sabe, durante los \u00faltimos a\u00f1os en la construcci\u00f3n de\n    una nueva sede y en la renovaci\u00f3n de sus contenidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000879\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ministerio ha colaborado a trav\u00e9s de dos v\u00edas fundamentalmente:\n    por un lado, directamente, aportando casi 965 millones de pesetas\n    entre 1997 y el a\u00f1o 2001,  y por otro lado, indirectamente, a trav\u00e9s\n    del consorcio para Altamira, \u00f3rgano de gesti\u00f3n creado expresamente\n    para la realizaci\u00f3n del proyecto e integrado por la Diputaci\u00f3n\n    regional de Cantabria, el Ayuntamiento de Santillana del Mar, la\n    Fundaci\u00f3n Marcelino Bot\u00edn  y el Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y\n    Deporte, el cual aport\u00f3 277 millones de pesetas entre 1998 y el a\u00f1o\n    2000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000879\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ministerio ha colaborado a trav\u00e9s de dos v\u00edas fundamentalmente:\n    por un lado, directamente, aportando casi 965 millones de pesetas\n    entre 1997 y el a\u00f1o 2001,  y por otro lado, indirectamente, a trav\u00e9s\n    del consorcio para Altamira, \u00f3rgano de gesti\u00f3n creado expresamente\n    para la realizaci\u00f3n del proyecto e integrado por la Diputaci\u00f3n\n    regional de Cantabria, el Ayuntamiento de Santillana del Mar, la\n    Fundaci\u00f3n Marcelino Bot\u00edn  y el Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y\n    Deporte, el cual aport\u00f3 277 millones de pesetas entre 1998 y el a\u00f1o\n    2000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000879\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ministerio ha colaborado a trav\u00e9s de dos v\u00edas fundamentalmente:\n    por un lado, directamente, aportando casi 965 millones de pesetas\n    entre 1997 y el a\u00f1o 2001,  y por otro lado, indirectamente, a trav\u00e9s\n    del consorcio para Altamira, \u00f3rgano de gesti\u00f3n creado expresamente\n    para la realizaci\u00f3n del proyecto e integrado por la Diputaci\u00f3n\n    regional de Cantabria, el Ayuntamiento de Santillana del Mar, la\n    Fundaci\u00f3n Marcelino Bot\u00edn  y el Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y\n    Deporte, el cual aport\u00f3 277 millones de pesetas entre 1998 y el a\u00f1o\n    2000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000879\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Quiz\u00e1 eso no le preocupe, pero lo que\n    est\u00e1 en entredicho es la credibilidad de la Administraci\u00f3n del\n    Estado, y nosotros le solicitamos, una vez m\u00e1s, que el servicio de\n    inspecci\u00f3n del Ministerio de Trabajo, que es muy eficiente y que\n    acude con presteza cuando se detecta alg\u00fan problema, lo haga tambi\u00e9n\n    en esta ocasi\u00f3n y que empiece una investigaci\u00f3n para dos cosas\n    fundamentalmente: para salvaguardar la profesionalidad de los\n    funcionarios, que no ponemos en duda, y para corregir, si las\n    hubiera, las desviaciones de poder que ahora la justicia presume y\n    est\u00e1 investigando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000867\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pedimos, se\u00f1or ministro, antes de que sea demasiado tarde, que se\n    abra esa investigaci\u00f3n para garantizar la total transparencia y\n    ecuanimidad, y que no tengamos que esperar a la comparecencia del\n    subsecretario de Trabajo, que ya hemos solicitado, para que la\n    opini\u00f3n p\u00fablica tenga esas garant\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000867\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfqu\u00e9 opina el Gobierno de la investigaci\u00f3n con\n    c\u00e9lulas madre procedentes de preembriones sobrantes de la fecundaci\u00f3n\n    \u00abin vitro\u00bb? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000869\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Estos avances en\n    las terapias basadas en c\u00e9lulas madre indican un alto potencial\n    biom\u00e9dico y as\u00ed se reconoce en el propio Plan nacional de I + D + I,\n    que considera prioritaria la investigaci\u00f3n biom\u00e9dica sin descuidar\n    los aspectos \u00e9ticos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000869\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El plan contempla la investigaci\u00f3n sobre terapias g\u00e9nicas, sobre el\n    aislamiento y la diferenciaci\u00f3n de las c\u00e9lulas madre, y tambi\u00e9n la\n    investigaci\u00f3n de los aspectos \u00e9ticos ligados a estos fen\u00f3menos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000869\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [4], "investigaci\u00f3n": [1, 2, 3], "social": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Primero, impulsar un debate social\n    riguroso sobre la \u00e9tica de las investigaciones  y la creaci\u00f3n de un\n    consejo estatal de \u00e9tica de las ciencias y las tecnolog\u00edas, como\n    hemos solicitado en esta C\u00e1mara, hecho al que se ha opuesto siempre\n    el Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000869\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted, en una respuesta parlamentaria que cito, se\u00f1al\u00f3: la\n    legislaci\u00f3n espa\u00f1ola vigente permite el desarrollo de l\u00edneas de\n    investigaci\u00f3n con c\u00e9lulas madre embrionarias  y es lo suficientemente\n    flexible para que en su redacci\u00f3n actual puedan desarrollarse\n    proyectos innovadores en materia de investigaci\u00f3n con embriones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000869\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Segundo, permitir la investigaci\u00f3n con c\u00e9lulas madre procedentes de\n    embriones sobrantes de fecundaci\u00f3n \u00abin vitro\u00bb con control p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000869\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tercero, por supuesto a favor de la investigaci\u00f3n con c\u00e9lulas madre\n    adultas y con las c\u00e9lulas madre fetales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000869\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La verdad es que ten\u00eda curiosidad por saber qui\u00e9n contestaba si usted\n    o la ministra de Sanidad, porque no se sabe qui\u00e9n lleva estos temas y\n    lo que es peor es que discrepan en sus posiciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000869\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [1, 2], "investigaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En general, usted sabe que la\n    investigaci\u00f3n est\u00e1 basada en estos momentos en el desarrollo de\n    c\u00e9lulas madre de tipo adulto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000869\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... L\u00e9ase\n    simplemente, que lo tiene, ya que no puede leer las respuestas orales\n     y escritas de la ministra de Sanidad y Consumo a las preguntas que\n    usted ha formulado, el balance del Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda\n    al menos desde que este naci\u00f3 hasta junio del a\u00f1o pasado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000869\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La ministra de Sanidad y Consumo, igual que esta\n    ministra de Ciencia  y Tecnolog\u00eda, le hemos respondido: \u00bfCu\u00e1l es la\n    legislaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000869\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Y en ese sentido, f\u00edjese que curioso,\n    recientemente en la reuni\u00f3n de alcaldes del Eixo atl\u00e1ntico,\n    presidida, por cierto, en este momento por un alcalde de su grupo\n    pol\u00edtico, preocupado por esta situaci\u00f3n se dirige nada menos -a usted\n    no y no s\u00e9 por qu\u00e9- que al ministro de Fomento portugu\u00e9s y al\n    presidente de la Rep\u00fablica portuguesa para que le aclaren esta\n    cuesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000861\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Sin embargo, en los medios de comunicaci\u00f3n de L\u00e9rida, recientemente\n    ha aparecido una infundada pol\u00e9mica sobre la supuesta falta de\n    inter\u00e9s del Gobierno espa\u00f1ol en la reapertura de ese aeropuerto,\n    cerrado en \u00e9pocas de gobiernos socialistas, y sobre una reuni\u00f3n\n    recientemente mantenida con el titular de econom\u00eda del Gobierno\n    andorrano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido me permito formularle, se\u00f1or ministro, la\n    siguiente pregunta: \u00bfCu\u00e1l es el resultado de la reuni\u00f3n celebrada con\n    el ministro de Econom\u00eda de Andorra para tratar de la construcci\u00f3n del\n    aeropuerto en la Seo d'Urgell? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La pasada semana, concretamente el d\u00eda 18, el ministro que le habla\n    mantuvo una reuni\u00f3n, la primera, con el nuevo ministro de Econom\u00eda de\n    Andorra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0, 1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, cuando tuve el honor de hacerme cargo del Ministerio\n    de Fomento, uno de los trabajos finalizados que recib\u00ed de mi\n    predecesor fue el estudio de la tramitaci\u00f3n de los proyectos de\n    infraestructuras -si el se\u00f1or ministro de Trabajo me ayuda lo puedo\n    exhibir- que es la situaci\u00f3n real de la jungla administrativa que hoy\n    debe realizar cualquier administraci\u00f3n, sea del signo que sea, para,\n    respetando las normas del Estado de derecho y dando plenas garant\u00edas\n    jur\u00eddicas a los ciudadanos, acometer el inicio y el final de una gran\n    infraestructura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000876\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En t\u00e9rminos medios reales, lleva diez a\u00f1os la realizaci\u00f3n de grandes\n    obras ferroviarias, aeroportuarias o viarias del Ministerio de\n    Fomento, raz\u00f3n por la cual el\n    primer encargo que el equipo del Ministerio de Fomento asumi\u00f3 fue el\n    intento de reforma de este procedimiento, sin acudir a grandes\n    modificaciones que podr\u00edan llevar a plazos m\u00e1s largos, para reducir,\n    desde el punto de vista de la eficacia operativa, los plazos de\n    tramitaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000876\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El resultado es una orden comunicada, que como ministro\n    de Fomento firm\u00e9 el pasado d\u00eda 29 de mayo de 2001 y que est\u00e1 ya\n    vigente para todos los centros directivos del Ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000876\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO SE HALLAN\n    ACTUALMENTE LOS TRABAJOS CONCERNIENTES AL FUTURO PLAN DE VIVIENDA\n    2002-2005 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000877\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3], "fomento": [4]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, en recientes debates en este mismo hemiciclo, y en\n    particular uno hace dos semanas a prop\u00f3sito de una moci\u00f3n de\n    Izquierda Unida, que a su vez era consecuencia de una interpelaci\u00f3n\n    del pasado mes de junio sobre pol\u00edtica de vivienda, hubo m\u00faltiples\n    referencias y alusiones al nuevo Plan de vivienda 2002- 2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000877\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como es\n    sabido, los planes de vivienda constituyen en su vigencia,\n    antiguamente trienal y ahora cuatrienal, el marco de la actuaci\u00f3n del\n    ministerio en t\u00e9rminos de fomento, y obviamente en el marco de las\n    competencias que el Ministerio tiene y solo de ellas, pero tambi\u00e9n en\n    el \u00e1mbito de actuaci\u00f3n de los verdaderos protagonistas en esta\n    fundamental materia; a saber,\n    las administraciones auton\u00f3micas y locales y el sector privado, tanto\n    respecto a la vivienda de protecci\u00f3n oficial como, en su caso, a la\n    vivienda libre en alguna medida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000877\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or ministro, con ocasi\u00f3n de\n    aquella interpelaci\u00f3n, se refiri\u00f3 a la medida en que ha modificado ya\n    la normativa vigente sobre el Plan de vivienda, todav\u00eda vivo, el\n    1998-2001, refiri\u00e9ndose en particular a la famosa ayuda a la entrada,\n    pero tambi\u00e9n se refiri\u00f3 de una manera muy general a las\n    caracter\u00edsticas del nuevo plan de vivienda 2002-2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000877\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este contexto, mi pregunta en los t\u00e9rminos que figuran en el orden\n    del d\u00eda es: \u00bfC\u00f3mo se hallan actualmente los trabajos de elaboraci\u00f3n\n    de dicho plan de vivienda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000877\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como es\n    sabido, los planes de vivienda constituyen en su vigencia,\n    antiguamente trienal y ahora cuatrienal, el marco de la actuaci\u00f3n del\n    ministerio en t\u00e9rminos de fomento, y obviamente en el marco de las\n    competencias que el Ministerio tiene y solo de ellas, pero tambi\u00e9n en\n    el \u00e1mbito de actuaci\u00f3n de los verdaderos protagonistas en esta\n    fundamental materia; a saber,\n    las administraciones auton\u00f3micas y locales y el sector privado, tanto\n    respecto a la vivienda de protecci\u00f3n oficial como, en su caso, a la\n    vivienda libre en alguna medida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000877\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4], "fomento": [6], "social": [5]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  Con el \u00e1nimo\n    de dar continuidad a los planes de vivienda que se han venido\n    impulsando a lo largo de los \u00faltimos a\u00f1os, el plan de vivienda 2002-\n    2005 es un proyecto que el Ministerio de Fomento ha tenido ocasi\u00f3n de\n    presentar, en sus l\u00edneas generales y en sus objetivos, a las\n    comunidades aut\u00f3nomas en una conferencia sectorial, a los promotores\n    p\u00fablicos y privados en reuniones bilaterales, a los grupos\n    parlamentarios del Senado y en general a la opini\u00f3n p\u00fablica, a los\n    usuarios y consumidores que tienen inter\u00e9s en facilitar  e impulsar\n    planes de vivienda cada vez m\u00e1s accesibles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000877\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s de este debate\n    abierto, en los pr\u00f3ximos d\u00edas, sobre los trabajos que va realizando\n    el Ministerio en contacto con las distintas instituciones y sectores,\n    pretendemos organizar, a lo largo del mes de octubre, jornadas de\n    debate abiertas, que permitan que el mayor n\u00famero de agentes externos\n    representantes de la sociedad pueda dar su opini\u00f3n sobre el contenido\n    o las aspiraciones del plan de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000877\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, est\u00e1 convocada ya, y\n    comunicada a los consejeros, una nueva conferencia sectorial sobre el\n    futuro plan de vivienda para el mes de noviembre, en la que\n    trabajaremos sobre un \u00faltimo borrador que remitiremos a las\n    comunidades aut\u00f3nomas para recabar sus opiniones y su apoyo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000877\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Conf\u00edo en que despu\u00e9s de este proceso de debate abierto con todos los\n    agentes econ\u00f3micos y sociales, el 1 de enero de 2002 pueda entrar en\n    vigor el nuevo plan de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000877\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    cualquier circunstancia, y a pesar de haber escuchado m\u00faltiples\n    opiniones y sugerencias, seguimos manteniendo la premisa fundamental,\n    tiene que ser un plan m\u00e1s social, entendiendo por m\u00e1s social un plan\n    que, manteniendo o incrementando los recursos, facilite el acceso a\n    la vivienda a aquellos sectores m\u00e1s desprotegidos que hasta ahora han\n    quedado fuera\n    de los presentes o de los anteriores planes de vivienda en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000877\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    cualquier circunstancia, y a pesar de haber escuchado m\u00faltiples\n    opiniones y sugerencias, seguimos manteniendo la premisa fundamental,\n    tiene que ser un plan m\u00e1s social, entendiendo por m\u00e1s social un plan\n    que, manteniendo o incrementando los recursos, facilite el acceso a\n    la vivienda a aquellos sectores m\u00e1s desprotegidos que hasta ahora han\n    quedado fuera\n    de los presentes o de los anteriores planes de vivienda en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000877\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Con el \u00e1nimo\n    de dar continuidad a los planes de vivienda que se han venido\n    impulsando a lo largo de los \u00faltimos a\u00f1os, el plan de vivienda 2002-\n    2005 es un proyecto que el Ministerio de Fomento ha tenido ocasi\u00f3n de\n    presentar, en sus l\u00edneas generales y en sus objetivos, a las\n    comunidades aut\u00f3nomas en una conferencia sectorial, a los promotores\n    p\u00fablicos y privados en reuniones bilaterales, a los grupos\n    parlamentarios del Senado y en general a la opini\u00f3n p\u00fablica, a los\n    usuarios y consumidores que tienen inter\u00e9s en facilitar  e impulsar\n    planes de vivienda cada vez m\u00e1s accesibles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000877\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, la elaboraci\u00f3n de este libro blanco sobre el tercer sector\n    de acci\u00f3n social comprende tres fases o etapas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000881\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una segunda etapa de obtenci\u00f3n de la\n    informaci\u00f3n relativa a las asociaciones de \u00e1mbito social, cuya\n    realizaci\u00f3n se ha abordado a trav\u00e9s de la firma de un convenio de\n    colaboraci\u00f3n entre el Ministerio de Trabajo  y Asuntos Sociales, Cruz\n    Roja Espa\u00f1ola y la Fundaci\u00f3n Cruz Roja, cuyos trabajos se est\u00e1n\n    ultimando en estos momentos, como m\u00e1s adelante le comentar\u00e9. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000881\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entendemos que el libro blanco va a ser un instrumento fundamental\n    para poder definir el papel que las entidades que conforman este\n    tercer sector deber\u00e1n jugar en los pr\u00f3ximos a\u00f1os en el desarrollo de\n    las pol\u00edticas de protecci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000881\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En efecto, la cooperaci\u00f3n entre\n    administraciones p\u00fablicas y este sector es muy relevante en el \u00e1mbito\n    social y, como S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000881\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas instituciones\n    no lucrativas presentan un cuadro de magnitudes econ\u00f3micas\n    y sociales, una capacidad organizativa y de gesti\u00f3n, un crecimiento\n    institucional y una s\u00f3lida valoraci\u00f3n social, de una naturaleza y un\n    vigor tales que indican que estamos ante algo m\u00e1s que un fen\u00f3meno\n    circunstancial que desaparecer\u00e1 con el tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000881\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO SE EST\u00c1N\n    DESARROLLANDO LOS TRABAJOS DE LA MESA DE DI\u00c1LOGO SOCIAL SOBRE\n    NEGOCIACI\u00d3N COLECTIVA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000882\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"negociaci\u00f3n colectiva": [2, 3, 4], "social": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Desde la constataci\u00f3n del impulso que ha dado a lo largo de estos\n    a\u00f1os el Gobierno a diversas mesas de di\u00e1logo social, de importancia\n    y de inter\u00e9s para nuestros conciudadanos, recientemente se ha retomado\n    una mesa de negociaci\u00f3n muy importante seg\u00fan nuestro criterio, la\n    mesa de negociaci\u00f3n colectiva, que inici\u00f3 su andadura el pasado mes\n    de junio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000882\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, se\u00f1or ministro, le preguntamos: \u00bfC\u00f3mo se est\u00e1n\n    desarrollando los trabajos de la mesa de di\u00e1logo social sobre\n    negociaci\u00f3n colectiva? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000882\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde la constataci\u00f3n del impulso que ha dado a lo largo de estos\n    a\u00f1os el Gobierno a diversas mesas de di\u00e1logo social, de importancia\n    y de inter\u00e9s para nuestros conciudadanos, recientemente se ha retomado\n    una mesa de negociaci\u00f3n muy importante seg\u00fan nuestro criterio, la\n    mesa de negociaci\u00f3n colectiva, que inici\u00f3 su andadura el pasado mes\n    de junio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000882\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Somos conscientes de las dificultades que acarrea modificar o\n    transformar las reglas de la negociaci\u00f3n colectiva, pero en un\n    sistema moderno como el que se pretende, en un sistema dialogado y\n    m\u00e1s acorde con las necesidades y la competencia de nuestro mercado\n    laboral  y de nuestro pa\u00eds, esto se hace imprescindible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000882\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, se\u00f1or ministro, le preguntamos: \u00bfC\u00f3mo se est\u00e1n\n    desarrollando los trabajos de la mesa de di\u00e1logo social sobre\n    negociaci\u00f3n colectiva? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000882\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0], "negociaci\u00f3n colectiva": [3], "econom\u00eda": [2], "social": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... en que todos los\n    instrumentos que conforman nuestro mercado laboral deben ser objeto\n    de un seguimiento, de una atenci\u00f3n y de un perfeccionamiento que nos\n    permitan aprovechar al m\u00e1ximo las oportunidades de preservaci\u00f3n\n    y creaci\u00f3n de nuevo empleo, especialmente en momentos de menor\n    crecimiento econ\u00f3mico como el que viven la sociedad espa\u00f1ola y el\n    conjunto de las sociedades occidentales y europeas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000882\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este caso\n    no solamente es posible, sino que es deseable, entiendo yo, siempre\n    con la prudencia a la hora de expresarme de que el acuerdo no depende\n    de una sola voluntad; el Gobierno, evidentemente, tiene una buena\n    disposici\u00f3n y as\u00ed lo ha expresado en un documento y en su posici\u00f3n\n    ante el acuerdo; desea que los agentes sociales hagan suyo no\n    solamente este deseo o voluntad, sino que sea posible instrumentarlo\n    y, sobre todo -y con esto concluyo-, porque no solamente se ha visto\n    la necesidad del diagn\u00f3stico de perfeccionar nuestra protecci\u00f3n\n    social, sino sobre todo que esa reforma est\u00e9 en funcionamiento en\n    fechas muy pr\u00f3ximas, de cara a ese 1 de enero del a\u00f1o 2002, que va a\n    suponer un cambio importante en nuestra estructura econ\u00f3mica y\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000882\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ciertamente, las partes han coincidido tambi\u00e9n en la necesidad,\n    cuando no en la oportunidad, de que entren en funcionamiento de cara\n    al pr\u00f3ximo a\u00f1o, un a\u00f1o especialmente importante para la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola por el proceso de homogeneidad que va a suponer la\n    implantaci\u00f3n del euro y la necesidad de equipararnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000882\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la necesidad de actualizar la negociaci\u00f3n colectiva, por parte de\n    los agentes sociales ha habido varios diagn\u00f3sticos comunes -el\n    \u00faltimo, el acuerdo interconfederal sobre negociaci\u00f3n colectiva de\n    1997- y tambi\u00e9n el deseo de buscar una soluci\u00f3n com\u00fan, que es la\n    que estamos intentando en este momento animar y estimular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000882\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [1], "medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Usted realiz\u00f3 la consulta porque el\n    Ministerio de Medio Ambiente est\u00e1 encantado de facilit\u00e1rsela. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se lo he intentado explicar varias veces, pero usted sigue\n    insistiendo en este tipo de afirmaciones y le llamo la atenci\u00f3n sobre\n    su falsedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Como este Gobierno y esta C\u00e1mara tiene como objetivo\n    prioritario solucionar los problemas de Arag\u00f3n, defendemos que este\n    proyecto pueda ser financiado, naturalmente, y as\u00ed lo ser\u00e1 -no le\n    quepa ninguna duda- por la Uni\u00f3n Europea, por nuestras C\u00e1maras y por\n    el Ministerio de Medio Ambiente.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0, 1], "fomento": [2, 3, 4, 5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por eso queremos pedirle\n    un compromiso en esta interpelaci\u00f3n al ministro de Fomento para que\n    se erija en aut\u00e9ntico dinamizador, junto con otros ministros\n    obviamente del ramo, en la consolidaci\u00f3n y en la potenciaci\u00f3n de la\n    Agencia Europea de Seguridad A\u00e9rea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como bien saben, en el mes de septiembre del a\u00f1o pasado, el documento\n    COM, que est\u00e1 definido como documento por el cual se establecen\n    normas comunes en el \u00e1mbito de la Aviaci\u00f3n Civil y se crea una\n    Agencia Europea de Seguridad A\u00e9rea, nos va a dar unos mecanismos\n    comunes a todos los pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea precisamente para\n    incrementar la seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Resulta esencial que en un\n    \u00e1mbito de responsabilidad exento de improvisaci\u00f3n, desde la\n    perspectiva del servicio p\u00fablico y enmarcado en la seguridad\n    ciudadana, el Ministerio de Fomento adopte medidas tendentes a\n    reforzar la seguridad en las instalaciones aeroportuarias espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, la secuencia de acontecimientos institucionales ocurridos\n    en Europa y en los que ha participado el presidente del Gobierno\n    espa\u00f1ol o el ministro de Fomento espa\u00f1ol han sido los siguientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, el Consejo de Ministros del Transporte de 14 de septiembre\n    adopt\u00f3 tambi\u00e9n otra serie de medidas  a las que previsiblemente har\u00e1\n    referencia quien particip\u00f3 obviamente en representaci\u00f3n del Gobierno\n    del Reino de Espa\u00f1a, el se\u00f1or ministro de Fomento, que todos las\n    hemos conocido y se encuentran en la red. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso queremos pedirle\n    un compromiso en esta interpelaci\u00f3n al ministro de Fomento para que\n    se erija en aut\u00e9ntico dinamizador, junto con otros ministros\n    obviamente del ramo, en la consolidaci\u00f3n y en la potenciaci\u00f3n de la\n    Agencia Europea de Seguridad A\u00e9rea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Por eso nosotros le planteamos que el\n    Gobierno, por parte del consorcio de compensaci\u00f3n de seguros\n    establezca toda una serie de mecanismos desde el Ministerio de\n    Econom\u00eda y del de\n    Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Por eso nosotros le planteamos que el\n    Gobierno, por parte del consorcio de compensaci\u00f3n de seguros\n    establezca toda una serie de mecanismos desde el Ministerio de\n    Econom\u00eda y del de\n    Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0], "fomento": [1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En esta misma asamblea de la OACI, el representante\n    de la Administraci\u00f3n federal de los Estados Unidos ha propuesto que a\n    partir de la declaraci\u00f3n de los terroristas, que han convertido la\n    aviaci\u00f3n civil en una herramienta de odio y de destrucci\u00f3n que como\n    consecuencia ha provocado que ciudadanos de m\u00e1s de 80 pa\u00edses hayan\n    desaparecido en los ataques terroristas de Washington  y de Nueva\n    York, se apruebe una resoluci\u00f3n formal que condene estos actos, que\n    se acuerde la total cooperaci\u00f3n internacional para la investigaci\u00f3n,\n    detenci\u00f3n y persecuci\u00f3n de los responsables, que se convoque una\n    reuni\u00f3n de alto nivel par alcanzar un acuerdo que trate de prevenir y\n    erradicar actos de terrorismo contra la aviaci\u00f3n civil y que se\n    desarrolle un plan de acci\u00f3n para\n    atajar las nuevas amenazas terroristas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora\n    presidenta, se\u00f1or\u00edas, voy a tratar de ce\u00f1irme en el tiempo previsto a\n    las l\u00edneas b\u00e1sicas de lo que podr\u00edamos considerar resumen de la\n    interpelaci\u00f3n planteada por el se\u00f1or portavoz del Grupo Socialista y\n    sobrevolar sobre las tentaciones de hacer comentarios sobre algunos\n    aspectos relativos a la motivaci\u00f3n, porque en el conjunto de\n    argumentos que forman parte de la motivaci\u00f3n hay notables\n    inexactitudes, como las de hacer referencia a la necesidad de revisar\n    urgentemente las cuestiones de polic\u00eda a\u00e9rea, considerando la\n    posibilidad de prohibir sobrevuelos a baja altura de las ciudades,\n    que ya est\u00e1n prohibidos en el reglamento de circulaci\u00f3n a\u00e9rea, o\n    invocaciones a la necesidad de no improvisar en materia de seguridad,\n    aspecto \u00e9ste que es no s\u00f3lo compartido por el Ministerio de Fomento,\n    sino practicado desde hace a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ella\n    participa Aviaci\u00f3n Civil, AENA, el Ministerio de Defensa  y el\n    representante del Ministerio de Fomento en la Reper, y en este\n    momento tiene ya trazadas las primeras l\u00edneas de actuaci\u00f3n,\n    b\u00e1sicamente revisando el contenido del documento 30. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"hacienda": [2], "econom\u00eda": [1], "social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, queremos saber hoy cu\u00e1les son las\n    medidas que el Gobierno espa\u00f1ol, a trav\u00e9s de su ministerio, y\n    previsiblemente del de Econom\u00eda y quiz\u00e1 del de Hacienda, va a adoptar\n    para apoyar a las compa\u00f1\u00edas a\u00e9reas que han alertado de una potencial\n    crisis que puede perjudicar mucho la econom\u00eda de nuestro pa\u00eds, la\n    estructura y la cohesi\u00f3n social entre las distintas comunidades\n    aut\u00f3nomas.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, queremos saber hoy cu\u00e1les son las\n    medidas que el Gobierno espa\u00f1ol, a trav\u00e9s de su ministerio, y\n    previsiblemente del de Econom\u00eda y quiz\u00e1 del de Hacienda, va a adoptar\n    para apoyar a las compa\u00f1\u00edas a\u00e9reas que han alertado de una potencial\n    crisis que puede perjudicar mucho la econom\u00eda de nuestro pa\u00eds, la\n    estructura y la cohesi\u00f3n social entre las distintas comunidades\n    aut\u00f3nomas.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, queremos saber hoy cu\u00e1les son las\n    medidas que el Gobierno espa\u00f1ol, a trav\u00e9s de su ministerio, y\n    previsiblemente del de Econom\u00eda y quiz\u00e1 del de Hacienda, va a adoptar\n    para apoyar a las compa\u00f1\u00edas a\u00e9reas que han alertado de una potencial\n    crisis que puede perjudicar mucho la econom\u00eda de nuestro pa\u00eds, la\n    estructura y la cohesi\u00f3n social entre las distintas comunidades\n    aut\u00f3nomas.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00edas,\n    termina el se\u00f1or portavoz del Grupo Socialista agotando su tiempo, e\n    invit\u00e1ndome  a m\u00ed a que agote el m\u00edo, con una nueva interpelaci\u00f3n, en\n    este caso sobre la pol\u00edtica de ayudas del Gobierno a las compa\u00f1\u00edas\n    a\u00e9reas; cuesti\u00f3n que puede ser muy relevante, muy interesante, pero\n    que es distinta de la seguridad en la navegaci\u00f3n a\u00e9rea y de la\n    seguridad aeroportuaria, ambas responsabilidades y competencias\n    directas directa del Ministerio de Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... no le gusta una determinada\n    declaraci\u00f3n del ministro de Fomento sobre que en estos momentos, en\n    el supuesto de que hubiera que aplicar sobrecostes para financiar la\n    seguridad en el transporte a\u00e9reo, no los deber\u00edan pagar los usuarios;\n    ergo S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "familias": [1, 2, 3], "sanidad": [8], "social": [5, 6, 7], "atenci\u00f3n": [4]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s,\n    por qu\u00e9 no introducir tambi\u00e9n, se\u00f1or\u00edas, el acogimiento de gente\n    mayor o de gente discapacitada, que se regula en Catalu\u00f1a con la Ley\n    de 29 de diciembre del a\u00f1o 2000 y que permite que  a trav\u00e9s de un\n    contrato t\u00edpico, que en el resto de Espa\u00f1a ser\u00eda at\u00edpico, se regule\n    que una persona mayor, una persona discapacitada que tenga a su\n    disposici\u00f3n una vivienda pueda celebrar un contrato con otras\n    personas que, a cambio precisamente de ese alojamiento, puedan\n    cuidarle y prestarle las atenciones precisas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En eso vamos a\n    continuar incidiendo; conjuntamente con su grupo parlamentario\n    presentamos una propuesta de resoluci\u00f3n en el debate sobre estado de\n    la Naci\u00f3n y, desde luego, en el \u00e1mbito de la tributaci\u00f3n familiar de\n    las familias con discapacitados, sin lugar a dudas, continuaremos\n    avanzando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin dejar de reconocer que\n    los poderes p\u00fablicos han de ser esa garant\u00eda primera y \u00faltima de la\n    situaci\u00f3n de los discapacitados, no cabe negar tampoco el papel\n    fundamental que desarrollan las familias en esta materia, la\n    responsabilidad que seg\u00fan entendemos algunos tienen las familias para\n    intentar que se garantice y mejore la calidad de vida de sus miembros\n    discapacitados; y aquellos\n    que entiendan que la familia no es responsable, estoy seguro que\n    no negar\u00e1n el derecho que sin lugar a dudas tienen las familias de\n    velar por esos miembros discapacitados, de preocuparse por su\n    presente y por su futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por un lado, se da unaumento importante en la\n    longevidad de las personas afectadas por minusval\u00edas graves, con lo\n    cual nos encontramos ante esa situaci\u00f3n que tanto tortura a las\n    familias espa\u00f1olas que deben velar por aquel miembro discapacitado\n    que va a sobrevivir a sus progenitores, lo que antes era ciertamente\n    m\u00e1s dif\u00edcil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ciertamente de lo que se trata\n    fundamentalmente, sobre la base, por un lado, de la existencia\n    de discapacitados que sobrevivir\u00e1n, sin lugar a dudas, a sus\n    progenitores por la mejora de la asistencia, de la sanidad, por la\n    mejora de su calidad de vida, y por otro lado tambi\u00e9n de la\n    existencia de estos discapacitados sobrevenidos, es de atender la\n    necesidad de que a trav\u00e9s del derecho privado, a trav\u00e9s del derecho\n    civil se pueda favorecer la constituci\u00f3n de patrimonios de destino,\n    de conjuntos de bienes patrimoniales que puedan garantizar una\n    asistencia, una renta, sin lugar a dudas esa mejora de calidad de\n    vida o esa atenci\u00f3n a los familiares discapacitados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ciertamente, el \u00e1mbito m\u00e1s natural es el de las\n    pol\u00edticas p\u00fablicas, el que desarroll\u00f3 la Ley 13/1982, de 7 de abril,\n    de Integraci\u00f3n Social de los Minusv\u00e1lidos, en la que tuvo una\n    participaci\u00f3n decisiva el Grupo Parlamentario Catal\u00e1n en la persona\n    de su diputado Tr\u00edas Fargas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reconocemos que es un \u00e1mbito muy\n    adecuado para impulsar las pol\u00edticas p\u00fablicas en relaci\u00f3n con los\n    discapacitados, y precisamente por eso el Grupo Parlamentario Catal\u00e1n\n    present\u00f3 una proposici\u00f3n no de ley el 5 de junio, creo recordar,\n    instando la constituci\u00f3n de una subcomisi\u00f3n que pudiese tratar sobre\n    las perspectivas de futuro de estas pol\u00edticas p\u00fablicas y sobre la\n    necesaria modificaci\u00f3n y avance dentro del marco de la Ley de\n    Integraci\u00f3n Social de los Minusv\u00e1lidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quisiera recordar la labor de mi grupo parlamentario en el debate del\n    impuesto sobre la renta de las personas f\u00edsicas, Ley de diciembre de\n    1998, donde mediante enmiendas se logr\u00f3 el establecimiento de un\n    r\u00e9gimen fiscal especial para aquellos planes de pensiones y\n    mutualidades de previsi\u00f3n social establecidas  a favor de los\n    discapacitados o que el impuesto contemple, dentro de su \u00e1mbito, en\n    el m\u00ednimo personal y familiar, esa circunstancia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ciertamente de lo que se trata\n    fundamentalmente, sobre la base, por un lado, de la existencia\n    de discapacitados que sobrevivir\u00e1n, sin lugar a dudas, a sus\n    progenitores por la mejora de la asistencia, de la sanidad, por la\n    mejora de su calidad de vida, y por otro lado tambi\u00e9n de la\n    existencia de estos discapacitados sobrevenidos, es de atender la\n    necesidad de que a trav\u00e9s del derecho privado, a trav\u00e9s del derecho\n    civil se pueda favorecer la constituci\u00f3n de patrimonios de destino,\n    de conjuntos de bienes patrimoniales que puedan garantizar una\n    asistencia, una renta, sin lugar a dudas esa mejora de calidad de\n    vida o esa atenci\u00f3n a los familiares discapacitados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [1], "fomento": [16], "patrimonio": [0], "atenci\u00f3n": [5, 6, 7, 8, 9, 10, 11], "familias": [2, 3, 4], "social": [12, 13, 14, 15]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Ahora\n    bien, ello supone, como bien se\u00f1ala el Defensor del Pueblo, una\n    reconsideraci\u00f3n de la legislaci\u00f3n civil en materia de gesti\u00f3n del\n    patrimonio del discapacitado de donaciones  y sucesiones as\u00ed como del\n    Instituto Civil de la Tutela, sin olvidar la reforma de la propia\n    legislaci\u00f3n procesal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    este sentido, se ha actuado sobre los distintos tipos impositivos por\n    considerar que para abordar la problem\u00e1tica fiscal del colectivo de\n    personas discapacitadas no era imprescindible la elaboraci\u00f3n de un\n    marco jur\u00eddico-fiscal denominado estatuto -quiz\u00e1 eso hubiese sido un\n    elemento de puro retardo-, no supone cerrar tampoco la puerta a esa\n    visi\u00f3n global que queda abierta a la reflexi\u00f3n seg\u00fan vaya\n    evolucionando no s\u00f3lo nuestra normativa fiscal sino tambi\u00e9n ese marco\n    armonizado al que nos debemos, promovido por las pol\u00edticas fiscales\n    de la Uni\u00f3n Europea y que impone un conjunto de condicionantes que si\n    en muchas ocasiones es un aut\u00e9ntico\n    elemento de est\u00edmulo y de armonizaci\u00f3n, tambi\u00e9n tiene algunos\n    condicionantes.Muy brevemente dir\u00e9 que algunas de las mejoras han\n    sido, sin duda ninguna, en la fiscalidad de las aportaciones\n    realizadas a planes de pensiones; las deducciones por inversi\u00f3n en la\n    vivienda habitual de los contribuyentes discapacitados, otorg\u00e1ndoles\n    derecho a la deducci\u00f3n por las obras llevadas a cabo aun en el\n    supuesto de que sean arrendatarios, subarrendatarios o\n    usufructuarios; deducciones aplicables  a los rendimientos del\n    trabajo, con especial tratamiento del m\u00ednimo personal y familiar, en\n    los supuestos de personas discapacitadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta preocupaci\u00f3n por la protecci\u00f3n y la salvaguarda de los derechos\n    y los intereses de las personas con discapacidad ha estado y est\u00e1\n    presente en todas las medidas que ha ido adoptando el Gobierno, con\n    la finalidad de incrementar su bienestar, mejorar sus condiciones de\n    vida, su autonom\u00eda personal y patrimonial, el acceso  a los servicios\n    sociales en general y finalmente -y esto creo que es un elemento de\n    coincidencia- el apoyo a las familias cuidadoras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00f3lo de esta forma podremos hablar de\n    una respuesta integral a las necesidades de las personas con\n    discapacidad y, como antes dec\u00eda, de sus familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, se\u00f1or\u00eda, este Gobierno est\u00e1 decidido a mejorar las\n    condiciones de vida, igualdad de oportunidades de las personas\n    discapacitadas, bien que en distintos grados, pero en torno al 9 por\n    ciento de la poblaci\u00f3n espa\u00f1ola, esto es, m\u00e1s de 3 millones y medio\n    de personas que padecen alguna discapacidad, y de sus familias, as\u00ed\n    como para estudiar las reformas que se estime necesario introducir en\n    nuestro ordenamiento jur\u00eddico para ello. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este plan de acci\u00f3n, junto a principios como el de igualdad de\n    oportunidades e integraci\u00f3n y normalizaci\u00f3n, recoge expresamente el\n    principio de promoci\u00f3n de los derechos de las personas discapacitadas\n    -el \u00e1rea que abordaba su se\u00f1or\u00eda- en los siguientes t\u00e9rminos: la\n    atenci\u00f3n de las necesidades especiales del colectivo debe\n    garantizarse mediante la promulgaci\u00f3n de legislaci\u00f3n positiva que\n    ampare el derecho de las personas discapacitadas a ser atendidas en\n    sus peculiaridades, poniendo especial \u00e9nfasis en la promoci\u00f3n de los\n    derechos y libertades individuales de los gravemente afectados y en\n    la protecci\u00f3n jur\u00eddica de sus servicios, de sus personas y bienes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... el planteamiento  y la\n    preocupaci\u00f3n sobre la necesidad de abordar la protecci\u00f3n y atenci\u00f3n\n    de los derechos de las personas discapacitadas desde todos los\n    posibles \u00e1mbitos de actuaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, somos\n    conscientes de la necesidad de que el ordenamiento jur\u00eddico vaya\n    contemplando nuevas situaciones y realidades sociales, tales como las\n    que se se\u00f1alaban anteriormente, discapacidades sobrevenidas\n    fundamentalmente por procesos degenerativos  o asociados a la edad, o\n    las atenciones y cuidados de las personas discapacitadas que\n    sobreviven a sus progenitores, que es uno de los casos que sin duda\n    merecen la atenci\u00f3n de todos nosotros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con objeto de analizar todos los enfoques posibles del contenido de\n    su interpelaci\u00f3n, tengo que hacer referencia  a uno de los retos a los\n    que nos enfrentamos cual es el fen\u00f3meno de la dependencia en un\n    sentido amplio, \u00e1mbito en el que se incluyen la atenci\u00f3n y la\n    protecci\u00f3n de las personas discapacitadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hasta tanto dispongamos de los estudios  y propuestas que\n    se vayan elaborando en estos grupos, intentaremos mantener una pauta\n    que se ha demostrado \u00fatil, que es la colaboraci\u00f3n con comunidades\n    aut\u00f3nomas, corporaciones locales y el llamado tercer sector, para\n    desarrollar todos los programas sociales que est\u00e1n permitiendo paliar\n    o prestar servicios de atenci\u00f3n y cuidados a las personas\n    discapacitadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Uno de los aspectos que\n    recoge este plan de acci\u00f3n es la especial atenci\u00f3n a estas personas y\n    colectivos, que son evidentemente m\u00e1s vulnerables y entre los que se\n    encuentran las personas discapacitadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como una manifestaci\u00f3n m\u00e1s\n    de nuestro inter\u00e9s en relaci\u00f3n con la protecci\u00f3n y atenci\u00f3n  a las\n    personas con discapacidad, tambi\u00e9n me gustar\u00eda anticipar a SS.SS. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El primero, que conoce S.S., es que ya\n    se han iniciado los estudios para la reforma de la LISMI, marco\n    general de integraci\u00f3n social de los minusv\u00e1lidos, en el que entiendo\n    que tambi\u00e9n puede tener cabida alguna de las inquietudes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como ya conocen SS.SS., el acuerdo para la mejora y el\n    desarrollo del sistema de protecci\u00f3n social prev\u00e9 la constituci\u00f3n de\n    una comisi\u00f3n de trabajo con participaci\u00f3n de las tres\n    administraciones p\u00fablicas, con la finalidad de llevar a cabo ese\n    an\u00e1lisis y elaborar propuestas sobre ese marco jur\u00eddico en el que\n    deber\u00eda incardinarse la cobertura de las situaciones de dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, me gustar\u00eda destacar que este planteamiento de car\u00e1cter\n    integral, especialmente preocupante cuando se une a problemas\n    relacionados con la exclusi\u00f3n social, se ha tenido en cuenta por el\n    Gobierno a la hora de elaborar un \u00faltimo documento claramente\n    relacionado con esta materia, como son el Plan nacional de acci\u00f3n\n    para la inclusi\u00f3n social y el recientemente presentado por el\n    Gobierno ante las instituciones comunitarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este camino, iniciado en el\n    seno de las instituciones comunitarias, para la inclusi\u00f3n social de\n    personas y de grupos\n    vulnerables y en concreto de las personas discapacitadas va a ser\n    decididamente apoyado e impulsado durante la presidencia espa\u00f1ola de\n    la Uni\u00f3n Europea en el pr\u00f3ximo semestre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El propio Defensor del\n    Pueblo, en su comparecencia de junio \u00faltimo, al presentar su informe\n    sobre presente y futuro de la fiscalidad del discapacitado, reconoci\u00f3\n    expresamente que se han conseguido avances notables en cuanto  a la\n    fiscalidad aplicable a las personas con discapacidad, as\u00ed como que se\n    ha producido un avance normativo importante en materia de fomento del\n    empleo por cuenta ajena de los trabajadores discapacitados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0], "atenci\u00f3n": [1], "social": [2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Con el se\u00f1or ministro, y estoy seguro de que coincidimos, yo creo\n    que, desde \u00e1mbitos muy diversos del ordenamiento y con\n    responsabilidades muy diversas, desde los poderes p\u00fablicos, las\n    instituciones sin \u00e1nimo de lucro, las familias, se puede contribuir\n    muy decisivamente  a mejorar la calidad de vida de estas personas, que\n    alcanzan un n\u00famero tan importante, como el que se\u00f1alaba el se\u00f1or\n    ministro, que muchas veces no pueden hacer uso de esos derechos\n    constitucionales que reivindicamos constantemente y que no son\n    atendidos por los tribunales y por el propio Tribunal Constitucional\n    por imposibilidades de car\u00e1cter material. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es algo que sin lugar a dudas tendremos\n    que tener en cuenta, que deber\u00e1 incorporarse a la moci\u00f3n, de la misma\n    manera que convendr\u00eda tener en cuenta para el futuro la eficacia que\n    puede tener una de las pocas leyes demandadas por la Constituci\u00f3n y\n    que no hemos aprobado todav\u00eda, como es la ley del servicio civil, de\n    cara a prestar una atenci\u00f3n a los discapacitados, atenci\u00f3n que no\n    excluye la responsabilidad de los poderes p\u00fablicos pero que puede\n    contribuir much\u00edsimo  a mejorar las condiciones, la calidad de vida,\n    las atenciones  a los discapacitados, m\u00e1s en un momento en el que, con\n    la supresi\u00f3n del servicio militar, se suprime asimismo la prestaci\u00f3n\n    social sustitutoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es algo que sin lugar a dudas tendremos\n    que tener en cuenta, que deber\u00e1 incorporarse a la moci\u00f3n, de la misma\n    manera que convendr\u00eda tener en cuenta para el futuro la eficacia que\n    puede tener una de las pocas leyes demandadas por la Constituci\u00f3n y\n    que no hemos aprobado todav\u00eda, como es la ley del servicio civil, de\n    cara a prestar una atenci\u00f3n a los discapacitados, atenci\u00f3n que no\n    excluye la responsabilidad de los poderes p\u00fablicos pero que puede\n    contribuir much\u00edsimo  a mejorar las condiciones, la calidad de vida,\n    las atenciones  a los discapacitados, m\u00e1s en un momento en el que, con\n    la supresi\u00f3n del servicio militar, se suprime asimismo la prestaci\u00f3n\n    social sustitutoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"patrimonio": [0], "familias": [1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Un segundo bloque deber\u00eda abordar la reducci\u00f3n o el\n    perfeccionamiento de los controles judiciales en la administraci\u00f3n\n    del patrimonio de las personas con discapacidad, que sin duda en\n    algunos momentos no tiene la agilidad ni la seguridad que ser\u00eda\n    exigible en dicho procedimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de mejorar la calidad de vida y la\n    situaci\u00f3n de las personas y, como hace un momento dec\u00edamos, no s\u00f3lo\n    de las personas individualmente afectadas por discapacidad, sino de\n    las familias que tienen que afrontar una situaci\u00f3n de estas\n    caracter\u00edsticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo pienso que existen posibilidades dignas de\n    ser estudiadas por personas con buen criterio jur\u00eddico y capaces de\n    mantener un di\u00e1logo fluido con las instituciones y con las familias\n    representativas, para saber que estamos en l\u00edneas de conexi\u00f3n y de\n    coordinaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 3, 49, 50, 52, 69], "party": "JOS\u00c9 N\u00da\u00d1EZ CASTAIN", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [2, 5, 7, 8, 9, 10, 12, 15, 17, 20, 23, 24, 29, 31, 32, 33, 36, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 47, 51, 53, 55, 56, 57, 59, 61, 62, 63, 64, 65, 66, 67, 68, 70, 72, 73, 74, 75, 76, 77, 78, 80, 82, 83, 84, 85, 86, 87, 90, 94, 96, 97, 101, 102, 103, 104, 105, 106, 108, 110, 111, 117, 120, 123, 124, 126, 127, 131, 133, 134, 137, 139, 141, 142, 143, 144, 145, 146, 147, 150, 152, 154, 155, 156, 157, 158, 159, 160, 161, 162, 163, 168, 170, 172, 174], "party": "Francisco \u00c1lvarez-Cascos Fern\u00e1ndez", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [4, 6, 11, 13, 14, 16, 18, 19, 21, 22, 34, 35, 37, 54, 58, 60, 79, 81, 91, 92, 93, 95, 98, 99, 100, 112, 114, 118, 121, 122, 125, 129, 130, 132, 135, 136, 138, 140, 148, 149, 151, 153, 166, 167, 169], "party": "Jos\u00e9 Segura Clavell", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [25, 26, 27, 28, 30, 88, 89, 107, 109, 128, 164, 165, 171, 173], "party": "Benet Jan\u00e9 i Palau", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [45, 46, 48, 71, 113, 115, 116, 119], "party": "Luis Carlos Rej\u00f3n Gieb", "name": "Izquierda Unida"}]}