{"blocks": [{"words": {"fiscal": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... El se\u00f1or Erkoreka ha recordado cu\u00e1l es la g\u00e9nesis y cu\u00e1l ha sido el\n    desarrollo de esta discrepancia en torno a un tema de naturaleza fiscal\n    que arbitra la Junta y que el Gobierno, en concreto el Ministerio de\n    Econom\u00eda y Hacienda, est\u00e1 evaluando, procediendo al estudio en\n    profundidad de la resoluci\u00f3n, para un eventual recurso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000642\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or Erkoreka ha recordado cu\u00e1l es la g\u00e9nesis y cu\u00e1l ha sido el\n    desarrollo de esta discrepancia en torno a un tema de naturaleza fiscal\n    que arbitra la Junta y que el Gobierno, en concreto el Ministerio de\n    Econom\u00eda y Hacienda, est\u00e1 evaluando, procediendo al estudio en\n    profundidad de la resoluci\u00f3n, para un eventual recurso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000642\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "pol\u00edtica fiscal": [3], "econom\u00eda": [1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Al final, hubo una reuni\u00f3n del Consejo de Pol\u00edtica Fiscal y\n    Financiera que nos dej\u00f3 a todos pr\u00e1cticamente como est\u00e1bamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000644\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay\n    algunos\n    presidentes de comunidades aut\u00f3nomas que dijeron la cifra que les\n    correspond\u00eda con el nuevo modelo, pero eso no coincide con las cifras que\n    da la ministra de Econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000644\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La ministra de Econom\u00eda no quiso explicar\n    aqu\u00ed en el mes de agosto cu\u00e1nto recibir\u00eda cada autonom\u00eda y a m\u00ed me parece\n    que en aras de la transparencia, de que todos los ciudadanos sepan c\u00f3mo\n    se gasta su dinero, el se\u00f1or presidente del Gobierno, que se supone que\n    se conoce a fondo el modelo, nos debe decir qu\u00e9 es lo pasa con el modelo\n    y cu\u00e1nto le corresponde a mayores a cada una de las comunidades\n    aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000644\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al final, hubo una reuni\u00f3n del Consejo de Pol\u00edtica Fiscal y\n    Financiera que nos dej\u00f3 a todos pr\u00e1cticamente como est\u00e1bamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000644\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "pol\u00edtica fiscal": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, como sabe, el modelo de financiaci\u00f3n auton\u00f3mica, acordado en\n    el Consejo de Pol\u00edtica Fiscal y Financiera sin ning\u00fan voto en contra, lo\n    cual realmente es un m\u00e9rito conociendo el estilo que tienen de hacer\n    oposici\u00f3n sus conmilitones y su partido, establece un sistema\n    transparente del conjunto de los recursos que van a integrar ese modelo\n    porque en \u00e9l aparecen los importes de los recursos que se integran en el\n    sistema para el conjunto de las comunidades en 2009 y 2010, las cifras a\n    repartir por los fondos de convergencia auton\u00f3mica y tambi\u00e9n los\n    criterios de distribuci\u00f3n entre comunidades que, a diferencia del sistema\n    en vigor, permiten un reparto objetivo, claro, transparente y real de\n    recursos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000644\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rajoy, como sabe, el modelo de financiaci\u00f3n auton\u00f3mica, acordado en\n    el Consejo de Pol\u00edtica Fiscal y Financiera sin ning\u00fan voto en contra, lo\n    cual realmente es un m\u00e9rito conociendo el estilo que tienen de hacer\n    oposici\u00f3n sus conmilitones y su partido, establece un sistema\n    transparente del conjunto de los recursos que van a integrar ese modelo\n    porque en \u00e9l aparecen los importes de los recursos que se integran en el\n    sistema para el conjunto de las comunidades en 2009 y 2010, las cifras a\n    repartir por los fondos de convergencia auton\u00f3mica y tambi\u00e9n los\n    criterios de distribuci\u00f3n entre comunidades que, a diferencia del sistema\n    en vigor, permiten un reparto objetivo, claro, transparente y real de\n    recursos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000644\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Lo \u00fanico que sabemos es que los datos que han dado los presidentes de las\n    comunidades aut\u00f3nomas no deben ser muy ciertos porque no los ratifica ni\n    la ministra de Econom\u00eda ni el se\u00f1or presidente del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000644\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, le exijo que me\n    explique aqu\u00ed lo que no ha querido explicar la vicepresidenta de Econom\u00eda\n    y lo que han explicado los presidentes de comunidades aut\u00f3nomas, que hoy\n    nos hemos enterado de que no es cierto, lo ha dicho usted. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000644\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "fiscal general": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Y otra\n    vicepresidenta socialista, usted, en Costa Rica, dijo: El fiscal general\n    del Estado recurrir\u00e1. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y otra\n    vicepresidenta socialista, usted, en Costa Rica, dijo: El fiscal general\n    del Estado recurrir\u00e1. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... No solo creemos en la separaci\u00f3n de poderes, sino que tenemos que\n    defenderla de ustedes todos los d\u00edas recordando su funcionamiento\n    democr\u00e1tico, el del Gobierno, el del buen gobierno, el del Parlamento y,\n    desde luego, el de la justicia, que desde hace much\u00edsimos a\u00f1os funciona\n    de manera absolutamente independiente e implacable, se pongan como se\n    pongan y se empe\u00f1en en lo que se empe\u00f1en. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "consejo general": [3], "fiscal\u00eda": [1], "fiscales": [2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Mire, se\u00f1or\u00eda,\n    reprende a la presidenta del Tribunal Constitucional, alecciona al fiscal\n    general del Estado, utiliza a la Abogac\u00eda del Estado y a la Fiscal\u00eda como\n    si fueran sus abogados particulares, y no ser\u00e1 ni la primera, ni la\n    segunda, ni la tercera vez que el Consejo General del Poder Judicial le\n    ha tenido que recordar a usted -a usted precisamente- la independencia\n    judicial y el respeto a las resoluciones judiciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mire, se\u00f1or\u00eda,\n    reprende a la presidenta del Tribunal Constitucional, alecciona al fiscal\n    general del Estado, utiliza a la Abogac\u00eda del Estado y a la Fiscal\u00eda como\n    si fueran sus abogados particulares, y no ser\u00e1 ni la primera, ni la\n    segunda, ni la tercera vez que el Consejo General del Poder Judicial le\n    ha tenido que recordar a usted -a usted precisamente- la independencia\n    judicial y el respeto a las resoluciones judiciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, yo le pido una cosa: dejen de utilizar a los fiscales y de\n    presionar a los jueces. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mire, se\u00f1or\u00eda,\n    reprende a la presidenta del Tribunal Constitucional, alecciona al fiscal\n    general del Estado, utiliza a la Abogac\u00eda del Estado y a la Fiscal\u00eda como\n    si fueran sus abogados particulares, y no ser\u00e1 ni la primera, ni la\n    segunda, ni la tercera vez que el Consejo General del Poder Judicial le\n    ha tenido que recordar a usted -a usted precisamente- la independencia\n    judicial y el respeto a las resoluciones judiciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2], "responsabilidad pol\u00edtica": [5], "fiscales": [3, 4]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, le guste o no, los fiscales, el fiscal, todos los fiscales en\n    este pa\u00eds act\u00faan de forma independiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Diferencias puede haber\n    todas, profesionalidad e independencia del fiscal toda, tanto que el\n    fiscal jefe anticorrupci\u00f3n, que es el que a ustedes les preocupa ahora,\n    lo nombraron ustedes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es el mismo que nombraron ustedes, que sigue\n    haciendo de fiscal anticorrupci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mucho exigir\n    explicaciones a los dem\u00e1s y ustedes, en lugar de explicar, a embestir\n    contra jueces, contra fiscales, contra polic\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, le guste o no, los fiscales, el fiscal, todos los fiscales en\n    este pa\u00eds act\u00faan de forma independiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed, se\u00f1or Rajoy, en\n    lugar de arrimar el hombro ustedes han apostado por llenar alberos y por\n    arropar a dirigentes que mienten a los ciudadanos, que enga\u00f1an a sus\n    votantes y que todav\u00eda no han asumido ninguna responsabilidad pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "justicia": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS PIENSA ADOPTAR EL GOBIERNO PARA AVANZAR\n    EN MATERIA DE JUSTICIA FISCAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000640\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 MEDIDAS PIENSA ADOPTAR EL GOBIERNO PARA AVANZAR\n    EN MATERIA DE JUSTICIA FISCAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000640\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el presidente del Gobierno en la comparecencia del d\u00eda de hoy ha\n    avanzado algunas medidas en este sentido, medidas que van a tratar de\n    hacer algunos ajustes en nuestro sistema fiscal con una finalidad\n    determinada, la finalidad de que las pol\u00edticas de redistribuci\u00f3n se\n    definan tambi\u00e9n en el gasto, la finalidad de que el Estado cuente con\n    recursos suficientes para hacer frente a las pol\u00edticas de gasto dirigidas\n    a la protecci\u00f3n social y la recuperaci\u00f3n de nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000640\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el presidente del Gobierno en la comparecencia del d\u00eda de hoy ha\n    avanzado algunas medidas en este sentido, medidas que van a tratar de\n    hacer algunos ajustes en nuestro sistema fiscal con una finalidad\n    determinada, la finalidad de que las pol\u00edticas de redistribuci\u00f3n se\n    definan tambi\u00e9n en el gasto, la finalidad de que el Estado cuente con\n    recursos suficientes para hacer frente a las pol\u00edticas de gasto dirigidas\n    a la protecci\u00f3n social y la recuperaci\u00f3n de nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000640\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema tributario": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Ya le hemos indicado que los ajustes que vayamos\n    a hacer en nuestro sistema tributario los presentaremos al mismo tiempo\n    que presentemos nuestra pol\u00edtica de gastos, porque para nosotros los\n    impuestos son un instrumento de redistribuci\u00f3n, como usted ha dicho, pero\n    fundamentalmente un instrumento para permitirnos financiar las pol\u00edticas\n    sociales, que son una se\u00f1a de identidad de este Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000640\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El\n    Estado est\u00e1 gastando el doble de lo que ingresa, estamos pagando la mitad\n    del sueldo de los funcionarios, de la gasolina, de los cuerpos de\n    seguridad o de lo que usted quiera del gasto corriente de esta\n    Administraci\u00f3n central con deuda p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000646\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora vicepresidenta, ustedes gobiernan desde la\n    falacia; desde la falacia de la deuda p\u00fablica y desde la falacia de la\n    presi\u00f3n fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000646\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora vicepresidenta, llevamos toda la\n    ma\u00f1ana hablando de econom\u00eda y me voy sin saber qu\u00e9 impuestos van a tocar,\n    si van a subir los rendimientos de capital o si van a quitar los 400\n    euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000647\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "pol\u00edtica fiscal": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por eso\n    lo hemos modificado y por eso en el Consejo de Pol\u00edtica Fiscal -insisto,\n    sin ning\u00fan voto negativo por su parte- hemos aprobado un nuevo sistema\n    que va a proporcionar m\u00e1s recursos a las comunidades aut\u00f3nomas de manera\n    estructural y, por tanto, van a poder tener m\u00e1s recursos para llevar a\n    cabo las pol\u00edticas que desarrollan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000647\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso\n    lo hemos modificado y por eso en el Consejo de Pol\u00edtica Fiscal -insisto,\n    sin ning\u00fan voto negativo por su parte- hemos aprobado un nuevo sistema\n    que va a proporcionar m\u00e1s recursos a las comunidades aut\u00f3nomas de manera\n    estructural y, por tanto, van a poder tener m\u00e1s recursos para llevar a\n    cabo las pol\u00edticas que desarrollan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000647\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, qu\u00e9 lastima que el Fondo Monetario Internacional no les\n    contratara, dado que ustedes eran los \u00fanicos que preve\u00edan que en el a\u00f1o\n    2008 \u00edbamos a tener la crisis econ\u00f3mica que empezamos a sufrir, la ca\u00edda\n    de Lehman Brothers. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000647\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "justicia": [1], "fiscal\u00eda": [2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Simplemente le quiero se\u00f1alar que fue la Junta de Andaluc\u00eda la que, una\n    vez conocidas determinadas circunstancias, puso los hechos en\n    conocimiento de la fiscal\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000650\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de una\n    serie de hechos presuntamente delictivos de cuyo conocimiento es\n    competente un \u00f3rgano judicial, y es por tanto en el \u00e1mbito de la\n    Administraci\u00f3n de Justicia en el que deben esclarecerse los hechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000650\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Simplemente le quiero se\u00f1alar que fue la Junta de Andaluc\u00eda la que, una\n    vez conocidas determinadas circunstancias, puso los hechos en\n    conocimiento de la fiscal\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000650\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "fiscal\u00eda": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... La Junta no denuncia, la Junta comunica\n    en la fiscal\u00eda; la Junta pod\u00eda haber presentado una denuncia en el\n    juzgado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000650\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Junta no denuncia, la Junta comunica\n    en la fiscal\u00eda; la Junta pod\u00eda haber presentado una denuncia en el\n    juzgado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000650\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1], "justicia": [2], "fiscal\u00eda": [3, 4]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Las actuaciones judiciales derivan de\n    las investigaciones que llevaron a cabo la fiscal\u00eda y la\n    Polic\u00eda judicial, y fue la Junta de Andaluc\u00eda (El se\u00f1or Tarno Blanco hace\n    gestos negativos.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000650\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... -repito, la Junta de Andaluc\u00eda, se\u00f1or diputado- quien\n    puso los hechos en conocimiento de la fiscal\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000650\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, lo primero que quiero que le quede claro es que el consejo de\n    administraci\u00f3n en el que participa Mercasa est\u00e1 cooperando de manera\n    activa y transparente con la Administraci\u00f3n de Justicia en el\n    esclarecimiento de los hechos que puedan determinar las responsabilidades\n    que pudieran derivarse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000650\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las actuaciones judiciales derivan de\n    las investigaciones que llevaron a cabo la fiscal\u00eda y la\n    Polic\u00eda judicial, y fue la Junta de Andaluc\u00eda (El se\u00f1or Tarno Blanco hace\n    gestos negativos.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000650\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... -repito, la Junta de Andaluc\u00eda, se\u00f1or diputado- quien\n    puso los hechos en conocimiento de la fiscal\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000650\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "justicia": [1], "fiscal general": [2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL MINISTRO DE JUSTICIA QUE EL FISCAL GENERAL DEL ESTADO DEBE\n    ESTAR SOMETIDO AL CONTROL PARLAMENTARIO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CONSIDERA EL MINISTRO DE JUSTICIA QUE EL FISCAL GENERAL DEL ESTADO DEBE\n    ESTAR SOMETIDO AL CONTROL PARLAMENTARIO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CONSIDERA EL MINISTRO DE JUSTICIA QUE EL FISCAL GENERAL DEL ESTADO DEBE\n    ESTAR SOMETIDO AL CONTROL PARLAMENTARIO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2], "justicia": [3, 4], "fiscal general": [5, 6], "fiscal\u00eda": [7]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, el art\u00edculo 10 del Estatuto org\u00e1nico del ministerio fiscal\n    establece el deber de colaboraci\u00f3n con las Cortes Generales del fiscal\n    general del Estado a su requerimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta legislatura se han\n    producido diez peticiones de comparecencia del fiscal general del Estado,\n    de las cuales tan solo ha tenido lugar una de ellas, ya que otras dos se\n    subsumieron dentro de lo que fue la presentaci\u00f3n de la memoria de la\n    Fiscal\u00eda General del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante esta situaci\u00f3n, en la que no tienen lugar estas\n    comparecencias, le pregunto al ministro de Justicia si considera que el\n    fiscal general del Estado debe estar sometido al control parlamentario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a las siete restantes, los\n    representantes del Grupo Parlamentario Socialista en la Mesa de la\n    Comisi\u00f3n de Justicia han impedido la comparecencia no obstante las\n    reiteradas peticiones que ha hecho el representante en la Mesa del\n    Partido Popular, se\u00f1or Albendea, para que estas comparecencias se\n    produjeran. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante esta situaci\u00f3n, en la que no tienen lugar estas\n    comparecencias, le pregunto al ministro de Justicia si considera que el\n    fiscal general del Estado debe estar sometido al control parlamentario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta legislatura se han\n    producido diez peticiones de comparecencia del fiscal general del Estado,\n    de las cuales tan solo ha tenido lugar una de ellas, ya que otras dos se\n    subsumieron dentro de lo que fue la presentaci\u00f3n de la memoria de la\n    Fiscal\u00eda General del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante esta situaci\u00f3n, en la que no tienen lugar estas\n    comparecencias, le pregunto al ministro de Justicia si considera que el\n    fiscal general del Estado debe estar sometido al control parlamentario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta legislatura se han\n    producido diez peticiones de comparecencia del fiscal general del Estado,\n    de las cuales tan solo ha tenido lugar una de ellas, ya que otras dos se\n    subsumieron dentro de lo que fue la presentaci\u00f3n de la memoria de la\n    Fiscal\u00eda General del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1], "justicia": [2], "fiscal general": [3, 4]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Es la ley\n    -por cierto, una ley que ustedes no apoyaron y que fue iniciativa de este\n    Gobierno- la que determina c\u00f3mo y cu\u00e1ndo debe comparecer ante las Cortes\n    Generales el fiscal general del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como muy bien le\n    consta y usted sabe perfectamente, son las Cortes Generales y no el\n    Partido Popular las que deciden tambi\u00e9n -si as\u00ed lo estiman oportuno-\n    cu\u00e1ndo debe comparecer el fiscal general del Estado ante las mismas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ministro de Justicia cree en el Estado democr\u00e1tico y de derecho y cree,\n    por tanto, en la observancia de la Constituci\u00f3n y de las leyes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es la ley\n    -por cierto, una ley que ustedes no apoyaron y que fue iniciativa de este\n    Gobierno- la que determina c\u00f3mo y cu\u00e1ndo debe comparecer ante las Cortes\n    Generales el fiscal general del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como muy bien le\n    consta y usted sabe perfectamente, son las Cortes Generales y no el\n    Partido Popular las que deciden tambi\u00e9n -si as\u00ed lo estiman oportuno-\n    cu\u00e1ndo debe comparecer el fiscal general del Estado ante las mismas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "justicia": [6], "fiscal general": [7, 8], "fiscal\u00eda": [9, 10]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, si en el momento actual hay alg\u00fan \u00f3rgano del Estado que\n    necesita el m\u00e1ximo control parlamentario yo creo que es el se\u00f1or\n    Conde-Pumpido, el se\u00f1or fiscal general del Estado, que representa\n    -desgraciadamente para millones de espa\u00f1oles- el paradigma del sectarismo\n    pol\u00edtico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde su\n    nombramiento, el fiscal general del Estado ha procurado convertir al\n    ministerio fiscal en el m\u00e1s fiel servidor del Partido Socialista y del\n    Gobierno del Partido Socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha intentado por todos los medios acabar\n    con la independencia del poder judicial, como lo patentiza la pol\u00edtica de\n    nombramientos que ha seguido, en contra del criterio del Consejo Fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son continuas las filtraciones de los sumarios; son continuas las\n    actuaciones irregulares de la fiscal\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy, sin ir m\u00e1s lejos, la prensa\n    se hace eco de una falta de actuaci\u00f3n de la fiscal\u00eda durante m\u00e1s de un\n    a\u00f1o en el conocido caso Astapa en Estepona, en el que adem\u00e1s se da la\n    circunstancia de que hay contactos telef\u00f3nicos de los responsables\n    pol\u00edticos socialistas con el fiscal del caso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy tambi\u00e9n se da la circunstancia de que el alcalde de Sorbas se entera\n    por los peri\u00f3dicos de la imputaci\u00f3n del ministerio fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La actuaci\u00f3n del se\u00f1or Conde-Pumpido es para estos\n    millones de espa\u00f1oles, y desde luego los que representa el Partido\n    Popular, todo lo contrario de lo que debe ser la actuaci\u00f3n de la justicia\n    conforme al derecho y a lo que debe ser el inter\u00e9s de la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, si en el momento actual hay alg\u00fan \u00f3rgano del Estado que\n    necesita el m\u00e1ximo control parlamentario yo creo que es el se\u00f1or\n    Conde-Pumpido, el se\u00f1or fiscal general del Estado, que representa\n    -desgraciadamente para millones de espa\u00f1oles- el paradigma del sectarismo\n    pol\u00edtico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde su\n    nombramiento, el fiscal general del Estado ha procurado convertir al\n    ministerio fiscal en el m\u00e1s fiel servidor del Partido Socialista y del\n    Gobierno del Partido Socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son continuas las filtraciones de los sumarios; son continuas las\n    actuaciones irregulares de la fiscal\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy, sin ir m\u00e1s lejos, la prensa\n    se hace eco de una falta de actuaci\u00f3n de la fiscal\u00eda durante m\u00e1s de un\n    a\u00f1o en el conocido caso Astapa en Estepona, en el que adem\u00e1s se da la\n    circunstancia de que hay contactos telef\u00f3nicos de los responsables\n    pol\u00edticos socialistas con el fiscal del caso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2], "justicia": [3], "fiscal general": [4], "defensa": [8], "fiscal\u00eda": [5], "responsabilidad pol\u00edtica": [7], "fiscales": [6]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, usted sabe perfectamente que la ley garantiza la imparcialidad y\n    la autonom\u00eda org\u00e1nica y funcional del ministerio fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Constituci\u00f3n y la ley dicen que el ministerio\n    fiscal promueve la acci\u00f3n de la justicia en defensa de la legalidad y del\n    inter\u00e9s general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es exactamente lo que est\u00e1n haciendo la fiscal\u00eda y\n    el fiscal general del Estado, cumplir la ley y lo que dice la\n    Constituci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Constituci\u00f3n y la ley dicen que el ministerio\n    fiscal promueve la acci\u00f3n de la justicia en defensa de la legalidad y del\n    inter\u00e9s general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es exactamente lo que est\u00e1n haciendo la fiscal\u00eda y\n    el fiscal general del Estado, cumplir la ley y lo que dice la\n    Constituci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es exactamente lo que est\u00e1n haciendo la fiscal\u00eda y\n    el fiscal general del Estado, cumplir la ley y lo que dice la\n    Constituci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, ni a los fiscales, ni a los\n    jueces, ni a la Polic\u00eda, ni en general a los servidores p\u00fablicos es bueno\n    aplicarles la l\u00f3gica pol\u00edtica del amigo enemigo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y a pesar de que\n    ustedes saben todo eso, fingen sencillamente desconocerlo, sacrificando\n    la verdad al servicio de una estrategia que consiste en\n    priorizar la responsabilidad pol\u00edtica de la sospecha frente al valor de\n    las instituciones del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Constituci\u00f3n y la ley dicen que el ministerio\n    fiscal promueve la acci\u00f3n de la justicia en defensa de la legalidad y del\n    inter\u00e9s general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES LA\n    DECISI\u00d3N DEL MINISTERIO DE JUSTICIA SOBRE LA UBICACI\u00d3N DEL FUTURO CAMPUS\n    DE LA JUSTICIA DE VALLADOLID ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000654\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Sin embargo, estas mejoras han supuesto que el\n    funcionamiento de la justicia de nuestra ciudad se haya visto\n    condicionado negativamente por unas infraestructuras insuficientes,\n    inadecuadas en algunos casos, debido a la escasez de espacio, a la poca\n    funcionalidad de algunos de los edificios existentes y, sobre todo, a la\n    dispersi\u00f3n de los servicios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000654\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Treinta y cuatro \u00f3rganos de justicia\n    ubicados en diez sedes diferentes, con distancias considerables entre s\u00ed,\n    generan a diario problemas no solo a los profesionales de la justicia\n    sino tambi\u00e9n a todos los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000654\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para resolver esta situaci\u00f3n, el\n    Partido Socialista de Valladolid ha venido realizando desde hace tiempo\n    numerosas gestiones, y, frente a la indiferencia de anteriores gobiernos,\n    fue el Gobierno de Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero el que decidi\u00f3 en 2006\n    terminar con la dispersi\u00f3n de sedes de la ciudad construyendo un campus\n    de la Justicia en el que se concentrasen todos los servicios judiciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000654\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos, se\u00f1or ministro, que usted se ha\n    implicado personalmente para solucionar este problema y as\u00ed lo saben\n    tambi\u00e9n los responsables de la justicia de nuestra ciudad, por lo que\n    consideramos injustificadas e innecesarias ciertas medidas de presi\u00f3n\n    anunciadas por algunos sectores judiciales de la ciudad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000654\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora bien, lo\n    cierto es que el hecho de que a\u00fan no se conozca la decisi\u00f3n del\n    ministerio sobre la ubicaci\u00f3n del campus est\u00e1 provocando un aumento de la\n    preocupaci\u00f3n ciudadana y de los profesionales de la justicia, que temen\n    que la situaci\u00f3n pueda irse aplazando en el tiempo, con el consiguiente\n    perjuicio para todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000654\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, se\u00f1or ministro, nos gustar\u00eda conocer cu\u00e1l\n    es la decisi\u00f3n del Ministerio de Justicia sobre la ubicaci\u00f3n del futuro\n    Campus de la Justicia en Valladolid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000654\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el Ministerio de Justicia siempre ha sido sensible a las\n    necesidades de la Administraci\u00f3n de Justicia en Castilla y Le\u00f3n y, por\n    supuesto, a los problemas derivados de la dispersi\u00f3n de sedes en la\n    ciudad de Valladolid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000654\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso hemos trabajado en la b\u00fasqueda de una\n    soluci\u00f3n integral que ofreciese a los profesionales del derecho, a los\n    empleados al servicio de la Administraci\u00f3n de Justicia y sobre todo a los\n    ciudadanos un servicio p\u00fablico eficaz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000654\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tomamos la decisi\u00f3n de crear un\n    campus de la Justicia y mientras tanto hemos adoptado medidas parciales\n    para solucionar la situaci\u00f3n, como ha sido la del edificio de Nicol\u00e1s\n    Salmer\u00f3n al que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000654\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero eso son solo actuaciones\n    evidentemente transitorias, porque lo que queremos para Valladolid es un\n    campus de la Justicia que integre globalmente todas las instalaciones\n    judiciales y que cuente con una infraestructura adecuada a las\n    necesidades de la nueva oficina judicial, en definitiva, un campus que\n    sea expresi\u00f3n de una Administraci\u00f3n de Justicia moderna y accesible a los\n    ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000654\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LAS CONCLUSIONES DEL INFORME REALIZADO POR EL\n    MINISTERIO DE DEFENSA SOBRE EL USO DE FONDOS P\u00daBLICOS POR PARTE DEL EX\n    DIRECTOR DEL CNI, ALBERTO SAIZ ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000649\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, la gravedad de los\n    hechos que rodearon los \u00faltimos meses de la gesti\u00f3n del anterior director\n    del CNI, a nuestro juicio puso en peligro o en riesgo la seguridad del\n    Estado, cre\u00f3 una situaci\u00f3n de verdadera alarma y le oblig\u00f3 a usted, como\n    \u00faltima responsable, a anunciar la creaci\u00f3n de una investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000649\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "defensa": [3], "fiscal\u00eda": [1], "seguridad": [2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Por otra parte, si usted cree que\n    puede haber algo que pueda ser constitutivo de delito o de utilizaci\u00f3n\n    il\u00edcita de bienes p\u00fablicos -a nuestro juicio lo debe haber y la\n    informaci\u00f3n que tenemos as\u00ed nos lo indica-, lo debe remitir a la Fiscal\u00eda\n    del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000649\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, si usted cree que\n    puede haber algo que pueda ser constitutivo de delito o de utilizaci\u00f3n\n    il\u00edcita de bienes p\u00fablicos -a nuestro juicio lo debe haber y la\n    informaci\u00f3n que tenemos as\u00ed nos lo indica-, lo debe remitir a la Fiscal\u00eda\n    del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000649\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En su\n    caso, quiz\u00e1 parte de ellos en la Comisi\u00f3n de control de gastos\n    reservados, y en su totalidad, si as\u00ed fuera posible, para la seguridad\n    del Estado en la Comisi\u00f3n de Defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000649\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En su\n    caso, quiz\u00e1 parte de ellos en la Comisi\u00f3n de control de gastos\n    reservados, y en su totalidad, si as\u00ed fuera posible, para la seguridad\n    del Estado en la Comisi\u00f3n de Defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000649\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscales": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Yo les he escuchado este verano y creo que\n    ustedes han dado un espect\u00e1culo lamentable acusando sin pruebas a jueces,\n    polic\u00edas y fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000649\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero recordarle otra vez que los\n    profesionales del CNI hacen un\n    impecable trabajo no solo en el crimen organizado sino tambi\u00e9n en la lucha\n    contra el terrorismo, y les vuelvo a pedir no solo que apoyen del primero\n    al \u00faltimo a todos esos profesionales, sino que no comprometan por fines\n    partidistas la seguridad de todos; no lo merecen ni los profesionales del\n    CNI ni los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000649\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... El se\u00f1or Erkoreka ha recordado cu\u00e1l es la g\u00e9nesis y cu\u00e1l ha sido el\n    desarrollo de esta discrepancia en torno a un tema de naturaleza fiscal\n    que arbitra la Junta y que el Gobierno, en concreto el Ministerio de\n    Econom\u00eda y Hacienda, est\u00e1 evaluando, procediendo al estudio en\n    profundidad de la resoluci\u00f3n, para un eventual recurso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000642\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or Erkoreka ha recordado cu\u00e1l es la g\u00e9nesis y cu\u00e1l ha sido el\n    desarrollo de esta discrepancia en torno a un tema de naturaleza fiscal\n    que arbitra la Junta y que el Gobierno, en concreto el Ministerio de\n    Econom\u00eda y Hacienda, est\u00e1 evaluando, procediendo al estudio en\n    profundidad de la resoluci\u00f3n, para un eventual recurso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000642\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "pol\u00edtica fiscal": [3], "econom\u00eda": [1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Al final, hubo una reuni\u00f3n del Consejo de Pol\u00edtica Fiscal y\n    Financiera que nos dej\u00f3 a todos pr\u00e1cticamente como est\u00e1bamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000644\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay\n    algunos\n    presidentes de comunidades aut\u00f3nomas que dijeron la cifra que les\n    correspond\u00eda con el nuevo modelo, pero eso no coincide con las cifras que\n    da la ministra de Econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000644\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La ministra de Econom\u00eda no quiso explicar\n    aqu\u00ed en el mes de agosto cu\u00e1nto recibir\u00eda cada autonom\u00eda y a m\u00ed me parece\n    que en aras de la transparencia, de que todos los ciudadanos sepan c\u00f3mo\n    se gasta su dinero, el se\u00f1or presidente del Gobierno, que se supone que\n    se conoce a fondo el modelo, nos debe decir qu\u00e9 es lo pasa con el modelo\n    y cu\u00e1nto le corresponde a mayores a cada una de las comunidades\n    aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000644\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al final, hubo una reuni\u00f3n del Consejo de Pol\u00edtica Fiscal y\n    Financiera que nos dej\u00f3 a todos pr\u00e1cticamente como est\u00e1bamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000644\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "pol\u00edtica fiscal": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, como sabe, el modelo de financiaci\u00f3n auton\u00f3mica, acordado en\n    el Consejo de Pol\u00edtica Fiscal y Financiera sin ning\u00fan voto en contra, lo\n    cual realmente es un m\u00e9rito conociendo el estilo que tienen de hacer\n    oposici\u00f3n sus conmilitones y su partido, establece un sistema\n    transparente del conjunto de los recursos que van a integrar ese modelo\n    porque en \u00e9l aparecen los importes de los recursos que se integran en el\n    sistema para el conjunto de las comunidades en 2009 y 2010, las cifras a\n    repartir por los fondos de convergencia auton\u00f3mica y tambi\u00e9n los\n    criterios de distribuci\u00f3n entre comunidades que, a diferencia del sistema\n    en vigor, permiten un reparto objetivo, claro, transparente y real de\n    recursos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000644\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rajoy, como sabe, el modelo de financiaci\u00f3n auton\u00f3mica, acordado en\n    el Consejo de Pol\u00edtica Fiscal y Financiera sin ning\u00fan voto en contra, lo\n    cual realmente es un m\u00e9rito conociendo el estilo que tienen de hacer\n    oposici\u00f3n sus conmilitones y su partido, establece un sistema\n    transparente del conjunto de los recursos que van a integrar ese modelo\n    porque en \u00e9l aparecen los importes de los recursos que se integran en el\n    sistema para el conjunto de las comunidades en 2009 y 2010, las cifras a\n    repartir por los fondos de convergencia auton\u00f3mica y tambi\u00e9n los\n    criterios de distribuci\u00f3n entre comunidades que, a diferencia del sistema\n    en vigor, permiten un reparto objetivo, claro, transparente y real de\n    recursos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000644\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Lo \u00fanico que sabemos es que los datos que han dado los presidentes de las\n    comunidades aut\u00f3nomas no deben ser muy ciertos porque no los ratifica ni\n    la ministra de Econom\u00eda ni el se\u00f1or presidente del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000644\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, le exijo que me\n    explique aqu\u00ed lo que no ha querido explicar la vicepresidenta de Econom\u00eda\n    y lo que han explicado los presidentes de comunidades aut\u00f3nomas, que hoy\n    nos hemos enterado de que no es cierto, lo ha dicho usted. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000644\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "fiscal general": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Y otra\n    vicepresidenta socialista, usted, en Costa Rica, dijo: El fiscal general\n    del Estado recurrir\u00e1. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y otra\n    vicepresidenta socialista, usted, en Costa Rica, dijo: El fiscal general\n    del Estado recurrir\u00e1. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... No solo creemos en la separaci\u00f3n de poderes, sino que tenemos que\n    defenderla de ustedes todos los d\u00edas recordando su funcionamiento\n    democr\u00e1tico, el del Gobierno, el del buen gobierno, el del Parlamento y,\n    desde luego, el de la justicia, que desde hace much\u00edsimos a\u00f1os funciona\n    de manera absolutamente independiente e implacable, se pongan como se\n    pongan y se empe\u00f1en en lo que se empe\u00f1en. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "consejo general": [3], "fiscal\u00eda": [1], "fiscales": [2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Mire, se\u00f1or\u00eda,\n    reprende a la presidenta del Tribunal Constitucional, alecciona al fiscal\n    general del Estado, utiliza a la Abogac\u00eda del Estado y a la Fiscal\u00eda como\n    si fueran sus abogados particulares, y no ser\u00e1 ni la primera, ni la\n    segunda, ni la tercera vez que el Consejo General del Poder Judicial le\n    ha tenido que recordar a usted -a usted precisamente- la independencia\n    judicial y el respeto a las resoluciones judiciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mire, se\u00f1or\u00eda,\n    reprende a la presidenta del Tribunal Constitucional, alecciona al fiscal\n    general del Estado, utiliza a la Abogac\u00eda del Estado y a la Fiscal\u00eda como\n    si fueran sus abogados particulares, y no ser\u00e1 ni la primera, ni la\n    segunda, ni la tercera vez que el Consejo General del Poder Judicial le\n    ha tenido que recordar a usted -a usted precisamente- la independencia\n    judicial y el respeto a las resoluciones judiciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, yo le pido una cosa: dejen de utilizar a los fiscales y de\n    presionar a los jueces. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mire, se\u00f1or\u00eda,\n    reprende a la presidenta del Tribunal Constitucional, alecciona al fiscal\n    general del Estado, utiliza a la Abogac\u00eda del Estado y a la Fiscal\u00eda como\n    si fueran sus abogados particulares, y no ser\u00e1 ni la primera, ni la\n    segunda, ni la tercera vez que el Consejo General del Poder Judicial le\n    ha tenido que recordar a usted -a usted precisamente- la independencia\n    judicial y el respeto a las resoluciones judiciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2], "responsabilidad pol\u00edtica": [5], "fiscales": [3, 4]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, le guste o no, los fiscales, el fiscal, todos los fiscales en\n    este pa\u00eds act\u00faan de forma independiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Diferencias puede haber\n    todas, profesionalidad e independencia del fiscal toda, tanto que el\n    fiscal jefe anticorrupci\u00f3n, que es el que a ustedes les preocupa ahora,\n    lo nombraron ustedes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es el mismo que nombraron ustedes, que sigue\n    haciendo de fiscal anticorrupci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mucho exigir\n    explicaciones a los dem\u00e1s y ustedes, en lugar de explicar, a embestir\n    contra jueces, contra fiscales, contra polic\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, le guste o no, los fiscales, el fiscal, todos los fiscales en\n    este pa\u00eds act\u00faan de forma independiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed, se\u00f1or Rajoy, en\n    lugar de arrimar el hombro ustedes han apostado por llenar alberos y por\n    arropar a dirigentes que mienten a los ciudadanos, que enga\u00f1an a sus\n    votantes y que todav\u00eda no han asumido ninguna responsabilidad pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "justicia": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS PIENSA ADOPTAR EL GOBIERNO PARA AVANZAR\n    EN MATERIA DE JUSTICIA FISCAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000640\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 MEDIDAS PIENSA ADOPTAR EL GOBIERNO PARA AVANZAR\n    EN MATERIA DE JUSTICIA FISCAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000640\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el presidente del Gobierno en la comparecencia del d\u00eda de hoy ha\n    avanzado algunas medidas en este sentido, medidas que van a tratar de\n    hacer algunos ajustes en nuestro sistema fiscal con una finalidad\n    determinada, la finalidad de que las pol\u00edticas de redistribuci\u00f3n se\n    definan tambi\u00e9n en el gasto, la finalidad de que el Estado cuente con\n    recursos suficientes para hacer frente a las pol\u00edticas de gasto dirigidas\n    a la protecci\u00f3n social y la recuperaci\u00f3n de nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000640\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el presidente del Gobierno en la comparecencia del d\u00eda de hoy ha\n    avanzado algunas medidas en este sentido, medidas que van a tratar de\n    hacer algunos ajustes en nuestro sistema fiscal con una finalidad\n    determinada, la finalidad de que las pol\u00edticas de redistribuci\u00f3n se\n    definan tambi\u00e9n en el gasto, la finalidad de que el Estado cuente con\n    recursos suficientes para hacer frente a las pol\u00edticas de gasto dirigidas\n    a la protecci\u00f3n social y la recuperaci\u00f3n de nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000640\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema tributario": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Ya le hemos indicado que los ajustes que vayamos\n    a hacer en nuestro sistema tributario los presentaremos al mismo tiempo\n    que presentemos nuestra pol\u00edtica de gastos, porque para nosotros los\n    impuestos son un instrumento de redistribuci\u00f3n, como usted ha dicho, pero\n    fundamentalmente un instrumento para permitirnos financiar las pol\u00edticas\n    sociales, que son una se\u00f1a de identidad de este Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000640\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El\n    Estado est\u00e1 gastando el doble de lo que ingresa, estamos pagando la mitad\n    del sueldo de los funcionarios, de la gasolina, de los cuerpos de\n    seguridad o de lo que usted quiera del gasto corriente de esta\n    Administraci\u00f3n central con deuda p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000646\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora vicepresidenta, ustedes gobiernan desde la\n    falacia; desde la falacia de la deuda p\u00fablica y desde la falacia de la\n    presi\u00f3n fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000646\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora vicepresidenta, llevamos toda la\n    ma\u00f1ana hablando de econom\u00eda y me voy sin saber qu\u00e9 impuestos van a tocar,\n    si van a subir los rendimientos de capital o si van a quitar los 400\n    euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000647\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "pol\u00edtica fiscal": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por eso\n    lo hemos modificado y por eso en el Consejo de Pol\u00edtica Fiscal -insisto,\n    sin ning\u00fan voto negativo por su parte- hemos aprobado un nuevo sistema\n    que va a proporcionar m\u00e1s recursos a las comunidades aut\u00f3nomas de manera\n    estructural y, por tanto, van a poder tener m\u00e1s recursos para llevar a\n    cabo las pol\u00edticas que desarrollan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000647\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso\n    lo hemos modificado y por eso en el Consejo de Pol\u00edtica Fiscal -insisto,\n    sin ning\u00fan voto negativo por su parte- hemos aprobado un nuevo sistema\n    que va a proporcionar m\u00e1s recursos a las comunidades aut\u00f3nomas de manera\n    estructural y, por tanto, van a poder tener m\u00e1s recursos para llevar a\n    cabo las pol\u00edticas que desarrollan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000647\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, qu\u00e9 lastima que el Fondo Monetario Internacional no les\n    contratara, dado que ustedes eran los \u00fanicos que preve\u00edan que en el a\u00f1o\n    2008 \u00edbamos a tener la crisis econ\u00f3mica que empezamos a sufrir, la ca\u00edda\n    de Lehman Brothers. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000647\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "justicia": [1], "fiscal\u00eda": [2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Simplemente le quiero se\u00f1alar que fue la Junta de Andaluc\u00eda la que, una\n    vez conocidas determinadas circunstancias, puso los hechos en\n    conocimiento de la fiscal\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000650\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de una\n    serie de hechos presuntamente delictivos de cuyo conocimiento es\n    competente un \u00f3rgano judicial, y es por tanto en el \u00e1mbito de la\n    Administraci\u00f3n de Justicia en el que deben esclarecerse los hechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000650\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Simplemente le quiero se\u00f1alar que fue la Junta de Andaluc\u00eda la que, una\n    vez conocidas determinadas circunstancias, puso los hechos en\n    conocimiento de la fiscal\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000650\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "fiscal\u00eda": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... La Junta no denuncia, la Junta comunica\n    en la fiscal\u00eda; la Junta pod\u00eda haber presentado una denuncia en el\n    juzgado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000650\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Junta no denuncia, la Junta comunica\n    en la fiscal\u00eda; la Junta pod\u00eda haber presentado una denuncia en el\n    juzgado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000650\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1], "justicia": [2], "fiscal\u00eda": [3, 4]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Las actuaciones judiciales derivan de\n    las investigaciones que llevaron a cabo la fiscal\u00eda y la\n    Polic\u00eda judicial, y fue la Junta de Andaluc\u00eda (El se\u00f1or Tarno Blanco hace\n    gestos negativos.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000650\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... -repito, la Junta de Andaluc\u00eda, se\u00f1or diputado- quien\n    puso los hechos en conocimiento de la fiscal\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000650\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, lo primero que quiero que le quede claro es que el consejo de\n    administraci\u00f3n en el que participa Mercasa est\u00e1 cooperando de manera\n    activa y transparente con la Administraci\u00f3n de Justicia en el\n    esclarecimiento de los hechos que puedan determinar las responsabilidades\n    que pudieran derivarse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000650\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las actuaciones judiciales derivan de\n    las investigaciones que llevaron a cabo la fiscal\u00eda y la\n    Polic\u00eda judicial, y fue la Junta de Andaluc\u00eda (El se\u00f1or Tarno Blanco hace\n    gestos negativos.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000650\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... -repito, la Junta de Andaluc\u00eda, se\u00f1or diputado- quien\n    puso los hechos en conocimiento de la fiscal\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000650\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "justicia": [1], "fiscal general": [2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL MINISTRO DE JUSTICIA QUE EL FISCAL GENERAL DEL ESTADO DEBE\n    ESTAR SOMETIDO AL CONTROL PARLAMENTARIO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CONSIDERA EL MINISTRO DE JUSTICIA QUE EL FISCAL GENERAL DEL ESTADO DEBE\n    ESTAR SOMETIDO AL CONTROL PARLAMENTARIO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CONSIDERA EL MINISTRO DE JUSTICIA QUE EL FISCAL GENERAL DEL ESTADO DEBE\n    ESTAR SOMETIDO AL CONTROL PARLAMENTARIO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2], "justicia": [3, 4], "fiscal general": [5, 6], "fiscal\u00eda": [7]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, el art\u00edculo 10 del Estatuto org\u00e1nico del ministerio fiscal\n    establece el deber de colaboraci\u00f3n con las Cortes Generales del fiscal\n    general del Estado a su requerimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta legislatura se han\n    producido diez peticiones de comparecencia del fiscal general del Estado,\n    de las cuales tan solo ha tenido lugar una de ellas, ya que otras dos se\n    subsumieron dentro de lo que fue la presentaci\u00f3n de la memoria de la\n    Fiscal\u00eda General del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante esta situaci\u00f3n, en la que no tienen lugar estas\n    comparecencias, le pregunto al ministro de Justicia si considera que el\n    fiscal general del Estado debe estar sometido al control parlamentario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a las siete restantes, los\n    representantes del Grupo Parlamentario Socialista en la Mesa de la\n    Comisi\u00f3n de Justicia han impedido la comparecencia no obstante las\n    reiteradas peticiones que ha hecho el representante en la Mesa del\n    Partido Popular, se\u00f1or Albendea, para que estas comparecencias se\n    produjeran. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante esta situaci\u00f3n, en la que no tienen lugar estas\n    comparecencias, le pregunto al ministro de Justicia si considera que el\n    fiscal general del Estado debe estar sometido al control parlamentario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta legislatura se han\n    producido diez peticiones de comparecencia del fiscal general del Estado,\n    de las cuales tan solo ha tenido lugar una de ellas, ya que otras dos se\n    subsumieron dentro de lo que fue la presentaci\u00f3n de la memoria de la\n    Fiscal\u00eda General del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante esta situaci\u00f3n, en la que no tienen lugar estas\n    comparecencias, le pregunto al ministro de Justicia si considera que el\n    fiscal general del Estado debe estar sometido al control parlamentario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta legislatura se han\n    producido diez peticiones de comparecencia del fiscal general del Estado,\n    de las cuales tan solo ha tenido lugar una de ellas, ya que otras dos se\n    subsumieron dentro de lo que fue la presentaci\u00f3n de la memoria de la\n    Fiscal\u00eda General del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1], "justicia": [2], "fiscal general": [3, 4]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Es la ley\n    -por cierto, una ley que ustedes no apoyaron y que fue iniciativa de este\n    Gobierno- la que determina c\u00f3mo y cu\u00e1ndo debe comparecer ante las Cortes\n    Generales el fiscal general del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como muy bien le\n    consta y usted sabe perfectamente, son las Cortes Generales y no el\n    Partido Popular las que deciden tambi\u00e9n -si as\u00ed lo estiman oportuno-\n    cu\u00e1ndo debe comparecer el fiscal general del Estado ante las mismas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ministro de Justicia cree en el Estado democr\u00e1tico y de derecho y cree,\n    por tanto, en la observancia de la Constituci\u00f3n y de las leyes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es la ley\n    -por cierto, una ley que ustedes no apoyaron y que fue iniciativa de este\n    Gobierno- la que determina c\u00f3mo y cu\u00e1ndo debe comparecer ante las Cortes\n    Generales el fiscal general del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como muy bien le\n    consta y usted sabe perfectamente, son las Cortes Generales y no el\n    Partido Popular las que deciden tambi\u00e9n -si as\u00ed lo estiman oportuno-\n    cu\u00e1ndo debe comparecer el fiscal general del Estado ante las mismas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "justicia": [6], "fiscal general": [7, 8], "fiscal\u00eda": [9, 10]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, si en el momento actual hay alg\u00fan \u00f3rgano del Estado que\n    necesita el m\u00e1ximo control parlamentario yo creo que es el se\u00f1or\n    Conde-Pumpido, el se\u00f1or fiscal general del Estado, que representa\n    -desgraciadamente para millones de espa\u00f1oles- el paradigma del sectarismo\n    pol\u00edtico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde su\n    nombramiento, el fiscal general del Estado ha procurado convertir al\n    ministerio fiscal en el m\u00e1s fiel servidor del Partido Socialista y del\n    Gobierno del Partido Socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha intentado por todos los medios acabar\n    con la independencia del poder judicial, como lo patentiza la pol\u00edtica de\n    nombramientos que ha seguido, en contra del criterio del Consejo Fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son continuas las filtraciones de los sumarios; son continuas las\n    actuaciones irregulares de la fiscal\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy, sin ir m\u00e1s lejos, la prensa\n    se hace eco de una falta de actuaci\u00f3n de la fiscal\u00eda durante m\u00e1s de un\n    a\u00f1o en el conocido caso Astapa en Estepona, en el que adem\u00e1s se da la\n    circunstancia de que hay contactos telef\u00f3nicos de los responsables\n    pol\u00edticos socialistas con el fiscal del caso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy tambi\u00e9n se da la circunstancia de que el alcalde de Sorbas se entera\n    por los peri\u00f3dicos de la imputaci\u00f3n del ministerio fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La actuaci\u00f3n del se\u00f1or Conde-Pumpido es para estos\n    millones de espa\u00f1oles, y desde luego los que representa el Partido\n    Popular, todo lo contrario de lo que debe ser la actuaci\u00f3n de la justicia\n    conforme al derecho y a lo que debe ser el inter\u00e9s de la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, si en el momento actual hay alg\u00fan \u00f3rgano del Estado que\n    necesita el m\u00e1ximo control parlamentario yo creo que es el se\u00f1or\n    Conde-Pumpido, el se\u00f1or fiscal general del Estado, que representa\n    -desgraciadamente para millones de espa\u00f1oles- el paradigma del sectarismo\n    pol\u00edtico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde su\n    nombramiento, el fiscal general del Estado ha procurado convertir al\n    ministerio fiscal en el m\u00e1s fiel servidor del Partido Socialista y del\n    Gobierno del Partido Socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son continuas las filtraciones de los sumarios; son continuas las\n    actuaciones irregulares de la fiscal\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy, sin ir m\u00e1s lejos, la prensa\n    se hace eco de una falta de actuaci\u00f3n de la fiscal\u00eda durante m\u00e1s de un\n    a\u00f1o en el conocido caso Astapa en Estepona, en el que adem\u00e1s se da la\n    circunstancia de que hay contactos telef\u00f3nicos de los responsables\n    pol\u00edticos socialistas con el fiscal del caso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2], "justicia": [3], "fiscal general": [4], "defensa": [8], "fiscal\u00eda": [5], "responsabilidad pol\u00edtica": [7], "fiscales": [6]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, usted sabe perfectamente que la ley garantiza la imparcialidad y\n    la autonom\u00eda org\u00e1nica y funcional del ministerio fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Constituci\u00f3n y la ley dicen que el ministerio\n    fiscal promueve la acci\u00f3n de la justicia en defensa de la legalidad y del\n    inter\u00e9s general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es exactamente lo que est\u00e1n haciendo la fiscal\u00eda y\n    el fiscal general del Estado, cumplir la ley y lo que dice la\n    Constituci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Constituci\u00f3n y la ley dicen que el ministerio\n    fiscal promueve la acci\u00f3n de la justicia en defensa de la legalidad y del\n    inter\u00e9s general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es exactamente lo que est\u00e1n haciendo la fiscal\u00eda y\n    el fiscal general del Estado, cumplir la ley y lo que dice la\n    Constituci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es exactamente lo que est\u00e1n haciendo la fiscal\u00eda y\n    el fiscal general del Estado, cumplir la ley y lo que dice la\n    Constituci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, ni a los fiscales, ni a los\n    jueces, ni a la Polic\u00eda, ni en general a los servidores p\u00fablicos es bueno\n    aplicarles la l\u00f3gica pol\u00edtica del amigo enemigo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y a pesar de que\n    ustedes saben todo eso, fingen sencillamente desconocerlo, sacrificando\n    la verdad al servicio de una estrategia que consiste en\n    priorizar la responsabilidad pol\u00edtica de la sospecha frente al valor de\n    las instituciones del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Constituci\u00f3n y la ley dicen que el ministerio\n    fiscal promueve la acci\u00f3n de la justicia en defensa de la legalidad y del\n    inter\u00e9s general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES LA\n    DECISI\u00d3N DEL MINISTERIO DE JUSTICIA SOBRE LA UBICACI\u00d3N DEL FUTURO CAMPUS\n    DE LA JUSTICIA DE VALLADOLID ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000654\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Sin embargo, estas mejoras han supuesto que el\n    funcionamiento de la justicia de nuestra ciudad se haya visto\n    condicionado negativamente por unas infraestructuras insuficientes,\n    inadecuadas en algunos casos, debido a la escasez de espacio, a la poca\n    funcionalidad de algunos de los edificios existentes y, sobre todo, a la\n    dispersi\u00f3n de los servicios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000654\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Treinta y cuatro \u00f3rganos de justicia\n    ubicados en diez sedes diferentes, con distancias considerables entre s\u00ed,\n    generan a diario problemas no solo a los profesionales de la justicia\n    sino tambi\u00e9n a todos los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000654\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para resolver esta situaci\u00f3n, el\n    Partido Socialista de Valladolid ha venido realizando desde hace tiempo\n    numerosas gestiones, y, frente a la indiferencia de anteriores gobiernos,\n    fue el Gobierno de Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero el que decidi\u00f3 en 2006\n    terminar con la dispersi\u00f3n de sedes de la ciudad construyendo un campus\n    de la Justicia en el que se concentrasen todos los servicios judiciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000654\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos, se\u00f1or ministro, que usted se ha\n    implicado personalmente para solucionar este problema y as\u00ed lo saben\n    tambi\u00e9n los responsables de la justicia de nuestra ciudad, por lo que\n    consideramos injustificadas e innecesarias ciertas medidas de presi\u00f3n\n    anunciadas por algunos sectores judiciales de la ciudad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000654\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora bien, lo\n    cierto es que el hecho de que a\u00fan no se conozca la decisi\u00f3n del\n    ministerio sobre la ubicaci\u00f3n del campus est\u00e1 provocando un aumento de la\n    preocupaci\u00f3n ciudadana y de los profesionales de la justicia, que temen\n    que la situaci\u00f3n pueda irse aplazando en el tiempo, con el consiguiente\n    perjuicio para todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000654\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, se\u00f1or ministro, nos gustar\u00eda conocer cu\u00e1l\n    es la decisi\u00f3n del Ministerio de Justicia sobre la ubicaci\u00f3n del futuro\n    Campus de la Justicia en Valladolid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000654\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el Ministerio de Justicia siempre ha sido sensible a las\n    necesidades de la Administraci\u00f3n de Justicia en Castilla y Le\u00f3n y, por\n    supuesto, a los problemas derivados de la dispersi\u00f3n de sedes en la\n    ciudad de Valladolid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000654\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso hemos trabajado en la b\u00fasqueda de una\n    soluci\u00f3n integral que ofreciese a los profesionales del derecho, a los\n    empleados al servicio de la Administraci\u00f3n de Justicia y sobre todo a los\n    ciudadanos un servicio p\u00fablico eficaz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000654\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tomamos la decisi\u00f3n de crear un\n    campus de la Justicia y mientras tanto hemos adoptado medidas parciales\n    para solucionar la situaci\u00f3n, como ha sido la del edificio de Nicol\u00e1s\n    Salmer\u00f3n al que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000654\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero eso son solo actuaciones\n    evidentemente transitorias, porque lo que queremos para Valladolid es un\n    campus de la Justicia que integre globalmente todas las instalaciones\n    judiciales y que cuente con una infraestructura adecuada a las\n    necesidades de la nueva oficina judicial, en definitiva, un campus que\n    sea expresi\u00f3n de una Administraci\u00f3n de Justicia moderna y accesible a los\n    ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000654\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LAS CONCLUSIONES DEL INFORME REALIZADO POR EL\n    MINISTERIO DE DEFENSA SOBRE EL USO DE FONDOS P\u00daBLICOS POR PARTE DEL EX\n    DIRECTOR DEL CNI, ALBERTO SAIZ ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000649\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, la gravedad de los\n    hechos que rodearon los \u00faltimos meses de la gesti\u00f3n del anterior director\n    del CNI, a nuestro juicio puso en peligro o en riesgo la seguridad del\n    Estado, cre\u00f3 una situaci\u00f3n de verdadera alarma y le oblig\u00f3 a usted, como\n    \u00faltima responsable, a anunciar la creaci\u00f3n de una investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000649\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "defensa": [3], "fiscal\u00eda": [1], "seguridad": [2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Por otra parte, si usted cree que\n    puede haber algo que pueda ser constitutivo de delito o de utilizaci\u00f3n\n    il\u00edcita de bienes p\u00fablicos -a nuestro juicio lo debe haber y la\n    informaci\u00f3n que tenemos as\u00ed nos lo indica-, lo debe remitir a la Fiscal\u00eda\n    del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000649\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, si usted cree que\n    puede haber algo que pueda ser constitutivo de delito o de utilizaci\u00f3n\n    il\u00edcita de bienes p\u00fablicos -a nuestro juicio lo debe haber y la\n    informaci\u00f3n que tenemos as\u00ed nos lo indica-, lo debe remitir a la Fiscal\u00eda\n    del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000649\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En su\n    caso, quiz\u00e1 parte de ellos en la Comisi\u00f3n de control de gastos\n    reservados, y en su totalidad, si as\u00ed fuera posible, para la seguridad\n    del Estado en la Comisi\u00f3n de Defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000649\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En su\n    caso, quiz\u00e1 parte de ellos en la Comisi\u00f3n de control de gastos\n    reservados, y en su totalidad, si as\u00ed fuera posible, para la seguridad\n    del Estado en la Comisi\u00f3n de Defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000649\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscales": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Yo les he escuchado este verano y creo que\n    ustedes han dado un espect\u00e1culo lamentable acusando sin pruebas a jueces,\n    polic\u00edas y fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000649\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero recordarle otra vez que los\n    profesionales del CNI hacen un\n    impecable trabajo no solo en el crimen organizado sino tambi\u00e9n en la lucha\n    contra el terrorismo, y les vuelvo a pedir no solo que apoyen del primero\n    al \u00faltimo a todos esos profesionales, sino que no comprometan por fines\n    partidistas la seguridad de todos; no lo merecen ni los profesionales del\n    CNI ni los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000649\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [2], "pa\u00eds": [3], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... La raz\u00f3n es reforzar la seguridad de las tropas espa\u00f1olas en Afganist\u00e1n,\n    un reforzamiento que se viene produciendo en el \u00faltimo a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000656\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como saben, la ministra ha pedido la comparecencia para solicitar el\n    env\u00edo permanente de 220 efectivos m\u00e1s a Afganist\u00e1n, cifra estimada en\n    funci\u00f3n del informe del Estado Mayor de la Defensa y cuyo objetivo es\n    reforzar la seguridad en la misi\u00f3n de nuestras tropas en Afganist\u00e1n, que\n    como sabe S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000656\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como saben, la ministra ha pedido la comparecencia para solicitar el\n    env\u00edo permanente de 220 efectivos m\u00e1s a Afganist\u00e1n, cifra estimada en\n    funci\u00f3n del informe del Estado Mayor de la Defensa y cuyo objetivo es\n    reforzar la seguridad en la misi\u00f3n de nuestras tropas en Afganist\u00e1n, que\n    como sabe S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000656\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... lleva ocho a\u00f1os en aquel pa\u00eds y como tambi\u00e9n sabe S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000656\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [2, 3], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... La nuestra ha sido coherente y lo ser\u00e1 hasta que las\n    condiciones en aquel pa\u00eds, conforme a la comunidad internacional,\n    Naciones Unidas y la misi\u00f3n, establezcan que la seguridad de Afganist\u00e1n\n    puede producirse y llevarse a cabo por las propias tropas afganas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000656\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Puedo\n    asegurarle que esa estrategia debe estar impulsada por los pa\u00edses que\n    estamos all\u00ed realizando esa tarea de estabilizaci\u00f3n y de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000656\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La nuestra ha sido coherente y lo ser\u00e1 hasta que las\n    condiciones en aquel pa\u00eds, conforme a la comunidad internacional,\n    Naciones Unidas y la misi\u00f3n, establezcan que la seguridad de Afganist\u00e1n\n    puede producirse y llevarse a cabo por las propias tropas afganas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000656\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese es nuestro objetivo y nada tiene que ver\n    con lo que pudiera ser una guerra ilegal o una acci\u00f3n de ocupaci\u00f3n ilegal\n    como en alg\u00fan otro pa\u00eds que usted ha recordado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000656\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL\n    PRESIDENTE DEL GOBIERNO QUE LA SUBIDA DE IMPUESTOS QUE HA PROYECTADO SU\n    GOBIERNO CONTRIBUIR\u00c1 A FRENAR EL AUMENTO DEL PARO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000657\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or presidente del Gobierno, \u00bfconsideran ustedes que la subida de\n    impuestos que ha proyectado su Gobierno contribuir\u00e1 a frenar el\n    incremento del paro? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000657\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [2, 3], "social": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... ), van a suponer consolidar el\n    objetivo fiscal de nuestro pa\u00eds para cumplir el Pacto de Estabilidad, a\n    la vez que mantener los avances en derechos sociales, la protecci\u00f3n\n    social y la capacidad del sector p\u00fablico en llevar a cabo inversiones\n    productivas que contribuyan a la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000657\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entendemos que eso es lo que hoy necesita nuestro pa\u00eds; entendemos que\n    as\u00ed cumplimos el objetivo de defender y mantener el inter\u00e9s general y la\n    cohesi\u00f3n social en Espa\u00f1a, y, se\u00f1or S\u00e1nchez i Llibre, como usted sabe,\n    gobernar es tomar decisiones, unas veces son m\u00e1s amables, otras exigen\n    m\u00e1s compromiso y m\u00e1s responsabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000657\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), van a suponer consolidar el\n    objetivo fiscal de nuestro pa\u00eds para cumplir el Pacto de Estabilidad, a\n    la vez que mantener los avances en derechos sociales, la protecci\u00f3n\n    social y la capacidad del sector p\u00fablico en llevar a cabo inversiones\n    productivas que contribuyan a la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000657\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entendemos que eso es lo que hoy necesita nuestro pa\u00eds; entendemos que\n    as\u00ed cumplimos el objetivo de defender y mantener el inter\u00e9s general y la\n    cohesi\u00f3n social en Espa\u00f1a, y, se\u00f1or S\u00e1nchez i Llibre, como usted sabe,\n    gobernar es tomar decisiones, unas veces son m\u00e1s amables, otras exigen\n    m\u00e1s compromiso y m\u00e1s responsabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000657\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0], "paro": [3], "econom\u00eda": [1], "empresas": [4, 5], "espa\u00f1oles": [6, 7, 8], "social": [2], "aut\u00f3nomos": [9]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Desde Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, para que usted vea que no solamente le decimos\n    lo que no tiene que hacer, tambi\u00e9n le vamos a dar alguna idea: premie,\n    se\u00f1or presidente, a todas aquellas peque\u00f1as y medianas empresas que\n    generen o mantengan empleo y baje la cotizaci\u00f3n a la Seguridad Social\n    temporalmente para todas aquellas empresas que generan o que mantienen el\n    empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000657\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso tambi\u00e9n le pedimos desde Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, se\u00f1or\n    presidente, que salga a la calle, que conozca los problemas de la\n    econom\u00eda real, que vaya a visitar a las peque\u00f1as y medianas empresas, que\n    visite a los empresarios aut\u00f3nomos y que conozca sus dificultades de\n    cerca para poder aplicar al mismo tiempo, conociendo sus dificultades,\n    las recetas o los planteamientos que necesita la econom\u00eda real espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000657\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, para que usted vea que no solamente le decimos\n    lo que no tiene que hacer, tambi\u00e9n le vamos a dar alguna idea: premie,\n    se\u00f1or presidente, a todas aquellas peque\u00f1as y medianas empresas que\n    generen o mantengan empleo y baje la cotizaci\u00f3n a la Seguridad Social\n    temporalmente para todas aquellas empresas que generan o que mantienen el\n    empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000657\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que desean todos los espa\u00f1oles en primer lugar es abandonar el paro y\n    en segundo lugar mantener su empleo estable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000657\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso tambi\u00e9n le pedimos desde Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, se\u00f1or\n    presidente, que salga a la calle, que conozca los problemas de la\n    econom\u00eda real, que vaya a visitar a las peque\u00f1as y medianas empresas, que\n    visite a los empresarios aut\u00f3nomos y que conozca sus dificultades de\n    cerca para poder aplicar al mismo tiempo, conociendo sus dificultades,\n    las recetas o los planteamientos que necesita la econom\u00eda real espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000657\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, para que usted vea que no solamente le decimos\n    lo que no tiene que hacer, tambi\u00e9n le vamos a dar alguna idea: premie,\n    se\u00f1or presidente, a todas aquellas peque\u00f1as y medianas empresas que\n    generen o mantengan empleo y baje la cotizaci\u00f3n a la Seguridad Social\n    temporalmente para todas aquellas empresas que generan o que mantienen el\n    empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000657\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes ya se equivocaron en el diagn\u00f3stico de la crisis y ahora se van a\n    volver a equivocar en la receta que van a aplicar para sacarnos de esta\n    crisis, incrementando la presi\u00f3n fiscal de todos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000657\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que\n    desean todos los espa\u00f1oles no es pagar m\u00e1s impuestos, se\u00f1or presidente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000657\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que desean todos los espa\u00f1oles en primer lugar es abandonar el paro y\n    en segundo lugar mantener su empleo estable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000657\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso tambi\u00e9n le pedimos desde Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, se\u00f1or\n    presidente, que salga a la calle, que conozca los problemas de la\n    econom\u00eda real, que vaya a visitar a las peque\u00f1as y medianas empresas, que\n    visite a los empresarios aut\u00f3nomos y que conozca sus dificultades de\n    cerca para poder aplicar al mismo tiempo, conociendo sus dificultades,\n    las recetas o los planteamientos que necesita la econom\u00eda real espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000657\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [5], "empresas": [4], "econom\u00eda": [0], "pa\u00eds": [3], "social": [1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y acabamos de anunciar que\n    bajaremos el impuesto sobre sociedades 5 puntos a aquellas pymes que\n    mantengan o creen empleo, por tanto, apoyo a la empresa y al empleo, pero\n    lo que Espa\u00f1a necesita y lo que el Grupo Socialista y el Gobierno\n    entienden que necesita Espa\u00f1a tambi\u00e9n es preservar la protecci\u00f3n social y\n    conquistar m\u00e1s derechos sociales, como hemos venido haciendo en estos\n    \u00faltimos cinco a\u00f1os, en materia de vivienda, en materia de dependencia, en\n    materia de becas, en materia de pensiones m\u00ednimas y en materia de salario\n    m\u00ednimo interprofesional, a la vez que seguir poniendo a nuestro pa\u00eds a la\n    cabeza de infraestructuras en alta velocidad, en autov\u00edas y en\n    aeropuertos para ser una econom\u00eda productiva y que cree empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000657\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y acabamos de anunciar que\n    bajaremos el impuesto sobre sociedades 5 puntos a aquellas pymes que\n    mantengan o creen empleo, por tanto, apoyo a la empresa y al empleo, pero\n    lo que Espa\u00f1a necesita y lo que el Grupo Socialista y el Gobierno\n    entienden que necesita Espa\u00f1a tambi\u00e9n es preservar la protecci\u00f3n social y\n    conquistar m\u00e1s derechos sociales, como hemos venido haciendo en estos\n    \u00faltimos cinco a\u00f1os, en materia de vivienda, en materia de dependencia, en\n    materia de becas, en materia de pensiones m\u00ednimas y en materia de salario\n    m\u00ednimo interprofesional, a la vez que seguir poniendo a nuestro pa\u00eds a la\n    cabeza de infraestructuras en alta velocidad, en autov\u00edas y en\n    aeropuertos para ser una econom\u00eda productiva y que cree empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000657\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le puedo asegurar que la pol\u00edtica social es una\n    pol\u00edtica que crea riqueza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000657\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y acabamos de anunciar que\n    bajaremos el impuesto sobre sociedades 5 puntos a aquellas pymes que\n    mantengan o creen empleo, por tanto, apoyo a la empresa y al empleo, pero\n    lo que Espa\u00f1a necesita y lo que el Grupo Socialista y el Gobierno\n    entienden que necesita Espa\u00f1a tambi\u00e9n es preservar la protecci\u00f3n social y\n    conquistar m\u00e1s derechos sociales, como hemos venido haciendo en estos\n    \u00faltimos cinco a\u00f1os, en materia de vivienda, en materia de dependencia, en\n    materia de becas, en materia de pensiones m\u00ednimas y en materia de salario\n    m\u00ednimo interprofesional, a la vez que seguir poniendo a nuestro pa\u00eds a la\n    cabeza de infraestructuras en alta velocidad, en autov\u00edas y en\n    aeropuertos para ser una econom\u00eda productiva y que cree empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000657\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me habla de las empresas y de las peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000657\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y acabamos de anunciar que\n    bajaremos el impuesto sobre sociedades 5 puntos a aquellas pymes que\n    mantengan o creen empleo, por tanto, apoyo a la empresa y al empleo, pero\n    lo que Espa\u00f1a necesita y lo que el Grupo Socialista y el Gobierno\n    entienden que necesita Espa\u00f1a tambi\u00e9n es preservar la protecci\u00f3n social y\n    conquistar m\u00e1s derechos sociales, como hemos venido haciendo en estos\n    \u00faltimos cinco a\u00f1os, en materia de vivienda, en materia de dependencia, en\n    materia de becas, en materia de pensiones m\u00ednimas y en materia de salario\n    m\u00ednimo interprofesional, a la vez que seguir poniendo a nuestro pa\u00eds a la\n    cabeza de infraestructuras en alta velocidad, en autov\u00edas y en\n    aeropuertos para ser una econom\u00eda productiva y que cree empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000657\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1], "social": [2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y como usted bien sabe, se\u00f1or Rajoy, dentro de los\n    instrumentos que tiene un gobierno, especialmente desde que estamos y\n    pertenecemos a la zona euro, para acometer una situaci\u00f3n econ\u00f3mica de\n    grave crisis, est\u00e1 la pol\u00edtica fiscal, porque la pol\u00edtica monetaria\n    depende del Banco Central Europeo, y la pol\u00edtica fiscal ha de adecuarse a\n    las circunstancias de la econom\u00eda y, por supuesto, a los compromisos de\n    Espa\u00f1a para cumplir el Pacto de Estabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000659\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros deseamos mantener\n    la protecci\u00f3n social, seguir haciendo una inversi\u00f3n productiva para\n    reactivar la econom\u00eda y cumplir el Pacto de Estabilidad, y para ello\n    vamos a hacer esta subida limitada y temporal en algunos casos de\n    impuestos, sin que la presi\u00f3n fiscal supere la que nos encontramos cuando\n    llegamos al Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000659\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros deseamos mantener\n    la protecci\u00f3n social, seguir haciendo una inversi\u00f3n productiva para\n    reactivar la econom\u00eda y cumplir el Pacto de Estabilidad, y para ello\n    vamos a hacer esta subida limitada y temporal en algunos casos de\n    impuestos, sin que la presi\u00f3n fiscal supere la que nos encontramos cuando\n    llegamos al Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000659\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y sin haber superado la presi\u00f3n fiscal y sin\n    superarla, hoy tenemos muchas m\u00e1s pol\u00edticas sociales, prestaciones\n    sociales y protecci\u00f3n social que cuando ustedes salieron del Gobierno,\n    que no hicieron nada en materia de pol\u00edtica social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000659\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [5], "social": [3, 4], "econom\u00eda": [1, 2], "seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Yo le he dicho muchas veces\n    que cambie usted su pol\u00edtica econ\u00f3mica, pero si no quiere cambiarla, por\n    lo menos d\u00edganos qu\u00e9 es lo que va a hacer y d\u00e9 seguridad y certidumbre y\n    no est\u00e9 todo el d\u00eda improvisando, pensando el d\u00eda a d\u00eda y cambiando de\n    criterio, porque as\u00ed es imposible... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000659\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted cambia de\n    criterio todos los d\u00edas y eso genera falta de confianza, incertidumbre e\n    inseguridad, que es el principal problema de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000659\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los\n    secretarios de Estado de Econom\u00eda y de Presupuestos nos dijeron hace un\n    mes que no subir\u00eda el IVA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000659\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Su pol\u00edtica social hoy son 4.300.000 parados\n    (Aplausos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000659\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es su\n    pol\u00edtica social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000659\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), el doble de tasa de paro que la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000659\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El se\u00f1or\n    comisario para Asuntos Econ\u00f3micos, se\u00f1or Almunia, nos ha confirmado que\n    Espa\u00f1a es el pa\u00eds de Europa que m\u00e1s descolgado se va a quedar de la\n    incipiente recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica que ya se est\u00e1 atisbando especialmente\n    dentro de la zona euro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000661\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el trimestre que estamos ahora terminando, el\n    que termina ahora en el mes de septiembre, Espa\u00f1a y otro de los grandes\n    pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea somos los que vamos a tener crecimiento\n    negativo intertrimestral, y para el pr\u00f3ximo trimestre la previsi\u00f3n de la\n    Comisi\u00f3n Europea es que Espa\u00f1a ser\u00e1 el \u00fanico pa\u00eds grande de la Uni\u00f3n\n    Europea que se quede con tasas de crecimiento negativas\n    intertrimestrales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000661\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [5], "empresas": [4], "econom\u00eda": [0, 1], "industria": [6], "pa\u00eds": [2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La semana pasada estuvimos hablando del endeudamiento de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola, uno de nuestros grandes problemas, el otro es la\n    competitividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000661\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si nos vamos a las cifras de competitividad, tambi\u00e9n pone\n    los pelos de punta: Espa\u00f1a ha perdido once puestos, desde que ustedes\n    gobiernan, en el ranquin del Foro Econ\u00f3mico Mundial, y la competitividad\n    es la capacidad de una econom\u00eda de insertarse en ese comercio mundial, en\n    esa econom\u00eda mundial y cu\u00e1nto de bien o de mal va en esa carrera, y\n    estamos yendo francamente mal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000661\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las\n    exportaciones espa\u00f1olas han ca\u00eddo un 21 por ciento y los ingresos\n    tur\u00edsticos un 11 y esto nos ha llevado a una crisis industrial sin\n    precedentes en nuestro pa\u00eds: un 20 por ciento de nuestra ca\u00edda\n    industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000661\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfNo\n    tomando ning\u00fan tipo de medida para mejorar la unidad de mercado en\n    nuestro pa\u00eds, donde tenemos un grave problema de fraccionamiento de\n    nuestros mercados internos pr\u00e1cticamente en todos los sectores? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000661\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfAsfixiar a la peque\u00f1a y mediana empresa\n    y a las empresas en general absorbiendo toda la capacidad financiera? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000661\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfAsfixiar a la peque\u00f1a y mediana empresa\n    y a las empresas en general absorbiendo toda la capacidad financiera? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000661\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No solo es que hayamos ca\u00eddo en el\n    ranquin; es que hemos perdido un 30 por ciento de las cuotas de mercado,\n    seg\u00fan los datos que publica el propio Ministerio de Industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000661\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [1], "industria": [2], "seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Le agradezco de todas las maneras que\n    no haya tra\u00eddo aqu\u00ed el informe de Doing Business, por ejemplo, del que\n    tambi\u00e9n s\u00e9 que les gusta hablar, que dice que Armenia tiene mucha m\u00e1s\n    seguridad jur\u00eddica que Italia, que un sitio estupendo para hacer negocios\n    es Georgia o que China ocupa el lugar 89 en el ranquin mundial de\n    competitividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000661\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda, se\u00f1or\u00eda, que pusieran de relieve, aunque solo fuera por una\n    vez, las fortalezas de la econom\u00eda espa\u00f1ola, en las que somos l\u00edderes\n    mundiales en muchos sectores: en energ\u00eda renovables, en telefon\u00eda, en\n    industria aeroespacial, en industria agroalimentaria, en much\u00edsimos\n    sectores, pero creo que ser\u00eda mucho pedir, porque usted y algunos de sus\n    m\u00e1s destacados dirigentes, desde luego, lo que ponen de manifiesto aqu\u00ed y\n    en conferencias internacionales es justo lo que dicen informes\n    metodol\u00f3gicamente muy deficientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000661\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda, se\u00f1or\u00eda, que pusieran de relieve, aunque solo fuera por una\n    vez, las fortalezas de la econom\u00eda espa\u00f1ola, en las que somos l\u00edderes\n    mundiales en muchos sectores: en energ\u00eda renovables, en telefon\u00eda, en\n    industria aeroespacial, en industria agroalimentaria, en much\u00edsimos\n    sectores, pero creo que ser\u00eda mucho pedir, porque usted y algunos de sus\n    m\u00e1s destacados dirigentes, desde luego, lo que ponen de manifiesto aqu\u00ed y\n    en conferencias internacionales es justo lo que dicen informes\n    metodol\u00f3gicamente muy deficientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000661\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tecnolog\u00eda": [9], "innovaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3], "econom\u00eda": [4], "ciencia": [5, 6, 7, 8]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Sin embargo, desde el inicio de esta legislatura y con la\n    creaci\u00f3n del Ministerio de Ciencia e Innovaci\u00f3n, el sistema espa\u00f1ol de\n    ciencia y tecnolog\u00eda parece estar sumergi\u00e9ndose en un inmenso agujero\n    negro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000662\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Posteriormente, los sucesivos\n    recortes que aprob\u00f3 el Gobierno recayeron principalmente tambi\u00e9n sobre el\n    Ministerio de Ciencia e Innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000662\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora diversos medios de comunicaci\u00f3n nos informan que el\n    presupuesto para el a\u00f1o 2010 del Ministerio de Ciencia e Innovaci\u00f3n ser\u00e1\n    reducido en m\u00e1s de un 37 por ciento, precisamente en las ayudas\n    competitivas destinadas a la parte m\u00e1s productiva de nuestro sistema\n    cient\u00edfico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000662\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso yo le pregunto:\n    \u00bfpiensa el Gobierno impulsar la nueva econom\u00eda sostenible mediante\n    dr\u00e1sticos recortes en los presupuestos del Ministerio de Ciencia e\n    Innovaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000662\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso yo le pregunto:\n    \u00bfpiensa el Gobierno impulsar la nueva econom\u00eda sostenible mediante\n    dr\u00e1sticos recortes en los presupuestos del Ministerio de Ciencia e\n    Innovaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000662\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, desde el inicio de esta legislatura y con la\n    creaci\u00f3n del Ministerio de Ciencia e Innovaci\u00f3n, el sistema espa\u00f1ol de\n    ciencia y tecnolog\u00eda parece estar sumergi\u00e9ndose en un inmenso agujero\n    negro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000662\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Posteriormente, los sucesivos\n    recortes que aprob\u00f3 el Gobierno recayeron principalmente tambi\u00e9n sobre el\n    Ministerio de Ciencia e Innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000662\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora diversos medios de comunicaci\u00f3n nos informan que el\n    presupuesto para el a\u00f1o 2010 del Ministerio de Ciencia e Innovaci\u00f3n ser\u00e1\n    reducido en m\u00e1s de un 37 por ciento, precisamente en las ayudas\n    competitivas destinadas a la parte m\u00e1s productiva de nuestro sistema\n    cient\u00edfico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000662\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso yo le pregunto:\n    \u00bfpiensa el Gobierno impulsar la nueva econom\u00eda sostenible mediante\n    dr\u00e1sticos recortes en los presupuestos del Ministerio de Ciencia e\n    Innovaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000662\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, desde el inicio de esta legislatura y con la\n    creaci\u00f3n del Ministerio de Ciencia e Innovaci\u00f3n, el sistema espa\u00f1ol de\n    ciencia y tecnolog\u00eda parece estar sumergi\u00e9ndose en un inmenso agujero\n    negro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000662\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Lo\n    va a tener en la ley de econom\u00eda sostenible, donde, como sabe, se va a\n    crear un fondo dotado con 20.000 millones de euros, precisamente en una\n    buena parte para estas actividades: I+D+i para hacer que nuestra econom\u00eda\n    sea m\u00e1s innovadora y, por tanto, m\u00e1s competitiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000662\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"innovaci\u00f3n": [0, 1], "ciencia": [2, 3], "tecnolog\u00eda": [4]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En todo caso, la dram\u00e1tica improvisaci\u00f3n\n    que caracteriza la acci\u00f3n del Gobierno alcanza, en el caso de la ciencia\n    y la innovaci\u00f3n, su m\u00e1xima expresi\u00f3n sin lugar a dudas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000662\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que se est\u00e1\n    produciendo desde hace a\u00f1o y medio es un constante vaiv\u00e9n presupuestario\n    con grav\u00edsimas consecuencias sobre el sistema espa\u00f1ol de ciencia y\n    tecnolog\u00eda, en primer lugar porque las partidas que en cada momento est\u00e1n\n    sustituyendo no se reponen, sino que se sustituyen, se est\u00e1n sustituyendo\n    convocatorias competitivas destinadas a grupos de excelencia por\n    subvenciones nominativas asignadas con criterios completamente\n    arbitrarios; en segundo lugar, porque seg\u00fan la informaci\u00f3n que s\u00ed\n    tenemos, que es la que nos facilita su Intervenci\u00f3n de la Administraci\u00f3n\n    del Estado, la consecuencia de todo esto es que el Ministerio de Ciencia\n    e Innovaci\u00f3n es incapaz de gastar los cr\u00e9ditos asignados, exactamente en\n    este momento ha consumido el 35 por ciento de sus cr\u00e9ditos frente a un 77\n    por ciento de media de la Administraci\u00f3n; tiene comprometido un 19 por\n    ciento de sus cr\u00e9ditos frente a un 60 por ciento de media de la\n    Administraci\u00f3n, y tiene consumido en becas y ayudas a estudiantes, a 31\n    de julio, el 0,7 por ciento de los cr\u00e9ditos atribuidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000662\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, la dram\u00e1tica improvisaci\u00f3n\n    que caracteriza la acci\u00f3n del Gobierno alcanza, en el caso de la ciencia\n    y la innovaci\u00f3n, su m\u00e1xima expresi\u00f3n sin lugar a dudas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000662\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que se est\u00e1\n    produciendo desde hace a\u00f1o y medio es un constante vaiv\u00e9n presupuestario\n    con grav\u00edsimas consecuencias sobre el sistema espa\u00f1ol de ciencia y\n    tecnolog\u00eda, en primer lugar porque las partidas que en cada momento est\u00e1n\n    sustituyendo no se reponen, sino que se sustituyen, se est\u00e1n sustituyendo\n    convocatorias competitivas destinadas a grupos de excelencia por\n    subvenciones nominativas asignadas con criterios completamente\n    arbitrarios; en segundo lugar, porque seg\u00fan la informaci\u00f3n que s\u00ed\n    tenemos, que es la que nos facilita su Intervenci\u00f3n de la Administraci\u00f3n\n    del Estado, la consecuencia de todo esto es que el Ministerio de Ciencia\n    e Innovaci\u00f3n es incapaz de gastar los cr\u00e9ditos asignados, exactamente en\n    este momento ha consumido el 35 por ciento de sus cr\u00e9ditos frente a un 77\n    por ciento de media de la Administraci\u00f3n; tiene comprometido un 19 por\n    ciento de sus cr\u00e9ditos frente a un 60 por ciento de media de la\n    Administraci\u00f3n, y tiene consumido en becas y ayudas a estudiantes, a 31\n    de julio, el 0,7 por ciento de los cr\u00e9ditos atribuidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000662\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que se est\u00e1\n    produciendo desde hace a\u00f1o y medio es un constante vaiv\u00e9n presupuestario\n    con grav\u00edsimas consecuencias sobre el sistema espa\u00f1ol de ciencia y\n    tecnolog\u00eda, en primer lugar porque las partidas que en cada momento est\u00e1n\n    sustituyendo no se reponen, sino que se sustituyen, se est\u00e1n sustituyendo\n    convocatorias competitivas destinadas a grupos de excelencia por\n    subvenciones nominativas asignadas con criterios completamente\n    arbitrarios; en segundo lugar, porque seg\u00fan la informaci\u00f3n que s\u00ed\n    tenemos, que es la que nos facilita su Intervenci\u00f3n de la Administraci\u00f3n\n    del Estado, la consecuencia de todo esto es que el Ministerio de Ciencia\n    e Innovaci\u00f3n es incapaz de gastar los cr\u00e9ditos asignados, exactamente en\n    este momento ha consumido el 35 por ciento de sus cr\u00e9ditos frente a un 77\n    por ciento de media de la Administraci\u00f3n; tiene comprometido un 19 por\n    ciento de sus cr\u00e9ditos frente a un 60 por ciento de media de la\n    Administraci\u00f3n, y tiene consumido en becas y ayudas a estudiantes, a 31\n    de julio, el 0,7 por ciento de los cr\u00e9ditos atribuidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000662\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"innovaci\u00f3n": [0], "investigaci\u00f3n": [1], "social": [2]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Este Gobierno, tanto en la anterior\n    legislatura como en esta, ha puesto absolutamente de manifiesto que una\n    de nuestras prioridades es la investigaci\u00f3n, el desarrollo y la\n    innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000662\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este Gobierno, tanto en la anterior\n    legislatura como en esta, ha puesto absolutamente de manifiesto que una\n    de nuestras prioridades es la investigaci\u00f3n, el desarrollo y la\n    innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000662\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo \u00fanico que\n    hace falta es que, adem\u00e1s de reclamar que sea un presupuesto austero,\n    ustedes digan de una vez d\u00f3nde quieren que se recorte el gasto, porque\n    nos dicen que en el gasto social no, nos dicen que en la I+D+i no, nos\n    dicen que en las infraestructuras no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000662\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... En este momento, ni se paga a los empresarios ni se cobran\n    los impuestos; no se cumplen los acuerdos de Pleno; no hay una seguridad\n    jur\u00eddica en Estepona; hay una duda permanente sobre la actitud del\n    alcalde; y posiblemente para este Gobierno no hay ning\u00fan motivo para\n    disolver el ayuntamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000663\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Es, se\u00f1ora Villalobos, la misma receta que ustedes utilizan para todo,\n    tambi\u00e9n, por ejemplo, para la crisis econ\u00f3mica: verlas venir, agudizar\n    los problemas y sacar la calculadora para ver cu\u00e1ntos votos pueden\n    ara\u00f1ar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000663\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Me refiero a la autorizaci\u00f3n por parte del ministro de Defensa de\n    Israel, Ehud Barak, de la construcci\u00f3n de 455 nuevas viviendas en\n    territorio ocupado en las colonias reiteradamente consideradas como\n    ilegales por el derecho internacional aplicable y as\u00ed reclamado por la\n    comunidad internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000669\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... PIENSA EL\n    MINISTRO DAR INSTRUCCIONES AL ABOGADO GENERAL DEL ESTADO PARA QUE SE\n    PERSONE EN EL CASO MERCASEVILLA EN DEFENSA DE LOS INTERESES DEL ESTADO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000668\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Y lo que es peor, est\u00e1n\n    empe\u00f1ados en hacernos creer a todos los espa\u00f1oles que esa fantas\u00eda\n    pol\u00edtica puede llegar a ser cierta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000668\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [3], "empresas": [2], "aut\u00f3nomos": [4], "defensa": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, la ley 52/97 dice que la asistencia jur\u00eddica consistente\n    en el asesoramiento y la representaci\u00f3n y defensa en juicio del Estado y\n    sus organismos aut\u00f3nomos corresponder\u00e1 a los abogados del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000668\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, la defensa de\n    los intereses de Mercasa, una entidad p\u00fablica empresarial, en el llamado\n    caso Mercasevilla, debe ser asumida por la Abogac\u00eda del Estado para la\n    defensa de los intereses de los ciudadanos, porque en ese caso, se\u00f1or\n    ministro, se est\u00e1n poniendo en peligro intereses de los ciudadanos,\n    fundamentalmente intereses econ\u00f3micos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000668\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dice: Mercasevilla hizo adjudicaciones sin ajustarse a la Ley de\n    Contratos P\u00fablicos; el ERE de Mercasevilla cost\u00f3 casi 11 millones a las\n    arcas p\u00fablicas; 30.000 euros para asistir a la feria del pescado en\n    Vietnam; 30.000 euros en visas sin justificar; 300.000 euros de pagos a\n    dos empresas por el mismo concepto, y ustedes, a trav\u00e9s del servicio\n    jur\u00eddico del Estado, tendr\u00edan que estar defendiendo los intereses de los\n    ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000668\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora, en estos d\u00edas, adem\u00e1s de los presuntos delitos de cohecho ha\n    aparecido una auditor\u00eda que revela irregularidades grav\u00edsimas en la\n    gesti\u00f3n de esa empresa, empresa participada casi al 50 por ciento por el\n    Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000668\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, la ley 52/97 dice que la asistencia jur\u00eddica consistente\n    en el asesoramiento y la representaci\u00f3n y defensa en juicio del Estado y\n    sus organismos aut\u00f3nomos corresponder\u00e1 a los abogados del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000668\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [2], "empresas": [3], "empresa": [4], "espa\u00f1oles": [5], "defensa": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... En todos esos casos, y previo\n    informe de la Agencia Tributaria, la Abogac\u00eda del Estado se persona como\n    acusaci\u00f3n particular; lo hace en defensa del inter\u00e9s general de todos los\n    espa\u00f1oles, y ser\u00eda sorprendente precisamente que no lo hiciese cuando en\n    ese caso aparecen personas relacionadas con el Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000668\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La situaci\u00f3n\n    es completamente distinta: en el caso de las empresas p\u00fablicas como\n    Mercasa, que tienen personalidad jur\u00eddica propia, la ley les encomienda a\n    ellas la defensa de su patrimonio y el ejercicio de las correspondientes\n    acciones penales si eventualmente fuesen procedentes, y esa misma ley\n    determina que esa defensa jur\u00eddica, esa tarea la puede encomendar a un\n    despacho profesional o a la Abogac\u00eda del Estado, previo convenio, pero es\n    evidente que si esto se produce, la Abogac\u00eda del Estado trabaja y presta\n    su asesoramiento jur\u00eddico sencillamente a solicitud de la empresa y con\n    arreglo al convenio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000668\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes saben perfectamente que hay casos -como, por\n    se\u00f1alar alguno, el caso G\u00fcrtel- en que se sigue una investigaci\u00f3n por\n    delito fiscal y en el cual, por tanto, existe un perjuicio directo y\n    claro para la Hacienda p\u00fablica del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000668\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La situaci\u00f3n\n    es completamente distinta: en el caso de las empresas p\u00fablicas como\n    Mercasa, que tienen personalidad jur\u00eddica propia, la ley les encomienda a\n    ellas la defensa de su patrimonio y el ejercicio de las correspondientes\n    acciones penales si eventualmente fuesen procedentes, y esa misma ley\n    determina que esa defensa jur\u00eddica, esa tarea la puede encomendar a un\n    despacho profesional o a la Abogac\u00eda del Estado, previo convenio, pero es\n    evidente que si esto se produce, la Abogac\u00eda del Estado trabaja y presta\n    su asesoramiento jur\u00eddico sencillamente a solicitud de la empresa y con\n    arreglo al convenio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000668\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La situaci\u00f3n\n    es completamente distinta: en el caso de las empresas p\u00fablicas como\n    Mercasa, que tienen personalidad jur\u00eddica propia, la ley les encomienda a\n    ellas la defensa de su patrimonio y el ejercicio de las correspondientes\n    acciones penales si eventualmente fuesen procedentes, y esa misma ley\n    determina que esa defensa jur\u00eddica, esa tarea la puede encomendar a un\n    despacho profesional o a la Abogac\u00eda del Estado, previo convenio, pero es\n    evidente que si esto se produce, la Abogac\u00eda del Estado trabaja y presta\n    su asesoramiento jur\u00eddico sencillamente a solicitud de la empresa y con\n    arreglo al convenio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000668\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todos esos casos, y previo\n    informe de la Agencia Tributaria, la Abogac\u00eda del Estado se persona como\n    acusaci\u00f3n particular; lo hace en defensa del inter\u00e9s general de todos los\n    espa\u00f1oles, y ser\u00eda sorprendente precisamente que no lo hiciese cuando en\n    ese caso aparecen personas relacionadas con el Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000668\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Una de las fotos del verano ha sido la imagen de un concejal Popular\n    esposado mano derecha con mano derecha a otro detenido, una imagen\n    horrorosa que obedec\u00eda a una instrucci\u00f3n: en lugar de abrir los\n    telediarios con el drama del paro, que los telediarios tuvieran material\n    de detenidos del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000648\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Lo ejecut\u00f3 el grupo encargado de conducciones de la Brigada\n    Provincial de Seguridad Ciudadana de Baleares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000648\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Ustedes son\n    capaces, para acabar con el adversario pol\u00edtico, de montar una\n    investigaci\u00f3n contra alguien del Partido Popular, de llamar a los medios\n    de comunicaci\u00f3n para que haya unas im\u00e1genes de calidad para abrir los\n    telediarios, y utilizando siempre los medios del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000648\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Tengo un escrito del jefe de la Brigada de Seguridad Ciudadana que\n    establece que en la ma\u00f1ana anterior a la conducci\u00f3n, el jefe superior de\n    Polic\u00eda de Baleares, despu\u00e9s de hablar con el delegado del Gobierno -que\n    es el responsable pol\u00edtico, como usted sabe, en Baleares-, le dio una\n    serie de instrucciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000648\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A m\u00ed ese argumento me recuerda a algo:\n    hay m\u00e1s hombres en las c\u00e1rceles que mujeres, y es verdad que cabe\n    formular una teor\u00eda seg\u00fan la cual la Polic\u00eda y la Guardia Civil son\n    hom\u00f3fobas y persiguen m\u00e1s a los hombres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000648\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... No es de recibo, se\u00f1or ministro, que en un\n    contexto de crisis econ\u00f3mica muchas personas tengan que perder d\u00edas de\n    trabajo simplemente para obtener el pasaporte o renovar el DNI, y no es\n    justificable que se aluda \u00fanica y exclusivamente a razones estacionales\n    porque el problema sigue persistiendo y, por lo tanto, es necesario\n    reforzar el servicio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000655\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tecnolog\u00eda": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Por tanto no cabe,\n    tal y como usted ha formulado, porque la tecnolog\u00eda no lo permite, que\n    nadie obtenga una cita previa posterior a dos meses en relaci\u00f3n con el\n    d\u00eda que solicita la expedici\u00f3n del DNI; sencillamente no cabe ese caso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000655\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [1], "pa\u00eds": [2], "vasco": [3], "seguridad": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfconsidera que la transferencia en materia de pol\u00edticas\n    activas que se va a realizar con proximidad a la Comunidad Aut\u00f3noma del\n    Pa\u00eds Vasco debe incorporar las bonificaciones de cuotas a la Seguridad\n    Social? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000658\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfconsidera que la transferencia en materia de pol\u00edticas\n    activas que se va a realizar con proximidad a la Comunidad Aut\u00f3noma del\n    Pa\u00eds Vasco debe incorporar las bonificaciones de cuotas a la Seguridad\n    Social? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000658\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfconsidera que la transferencia en materia de pol\u00edticas\n    activas que se va a realizar con proximidad a la Comunidad Aut\u00f3noma del\n    Pa\u00eds Vasco debe incorporar las bonificaciones de cuotas a la Seguridad\n    Social? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000658\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfconsidera que la transferencia en materia de pol\u00edticas\n    activas que se va a realizar con proximidad a la Comunidad Aut\u00f3noma del\n    Pa\u00eds Vasco debe incorporar las bonificaciones de cuotas a la Seguridad\n    Social? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000658\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0], "vasco": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, como usted bien sabe, la transferencia a la que se refiere est\u00e1\n    siendo objeto de negociaci\u00f3n en estos momentos entre el vicepresidente\n    tercero del Gobierno y el Gobierno del Pa\u00eds Vasco, y dado que todav\u00eda no\n    se ha cerrado un acuerdo sobre el particular, creo que debemos esperar a\n    que acabe el proceso de negociaci\u00f3n abierto para hacer una valoraci\u00f3n\n    global, y ver al final el resultado de la misma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000658\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, como usted bien sabe, la transferencia a la que se refiere est\u00e1\n    siendo objeto de negociaci\u00f3n en estos momentos entre el vicepresidente\n    tercero del Gobierno y el Gobierno del Pa\u00eds Vasco, y dado que todav\u00eda no\n    se ha cerrado un acuerdo sobre el particular, creo que debemos esperar a\n    que acabe el proceso de negociaci\u00f3n abierto para hacer una valoraci\u00f3n\n    global, y ver al final el resultado de la misma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000658\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [1], "vasco": [2], "seguridad": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Si no se transfieren las bonificaciones de cuotas a la Seguridad Social se\n    va a amputar la competencia que se va a transferir a la Comunidad\n    Aut\u00f3noma vasca en un doble \u00e1mbito: se va a amputar normativamente, es\n    decir, se van a limitar las capacidades de articular una pol\u00edtica de\n    empleo propia en la Comunidad Aut\u00f3noma vasca, se va a perjudicar los\n    intereses de los empleados vasco, pero tambi\u00e9n se va a amputar desde una\n    perspectiva econ\u00f3mica, porque en este momento ustedes tienen consignados\n    presupuestariamente 7.600 millones de euros a pol\u00edticas activas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000658\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si no se transfieren las bonificaciones de cuotas a la Seguridad Social se\n    va a amputar la competencia que se va a transferir a la Comunidad\n    Aut\u00f3noma vasca en un doble \u00e1mbito: se va a amputar normativamente, es\n    decir, se van a limitar las capacidades de articular una pol\u00edtica de\n    empleo propia en la Comunidad Aut\u00f3noma vasca, se va a perjudicar los\n    intereses de los empleados vasco, pero tambi\u00e9n se va a amputar desde una\n    perspectiva econ\u00f3mica, porque en este momento ustedes tienen consignados\n    presupuestariamente 7.600 millones de euros a pol\u00edticas activas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000658\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si no se transfieren las bonificaciones de cuotas a la Seguridad Social se\n    va a amputar la competencia que se va a transferir a la Comunidad\n    Aut\u00f3noma vasca en un doble \u00e1mbito: se va a amputar normativamente, es\n    decir, se van a limitar las capacidades de articular una pol\u00edtica de\n    empleo propia en la Comunidad Aut\u00f3noma vasca, se va a perjudicar los\n    intereses de los empleados vasco, pero tambi\u00e9n se va a amputar desde una\n    perspectiva econ\u00f3mica, porque en este momento ustedes tienen consignados\n    presupuestariamente 7.600 millones de euros a pol\u00edticas activas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000658\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1, 2, 3, 4], "vasco": [5, 6, 7, 8, 9]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Por lo tanto tambi\u00e9n le\n    pedir\u00eda, se\u00f1or diputado, que tenga usted un poco de paciencia, y\n    comprobar\u00e1 que al final habr\u00e1 un acuerdo, y que ese acuerdo, lejos de su\n    prevenci\u00f3n de que va a perjudicar a los ciudadanos vascos, va a ser todo\n    lo contrario: fortalecer\u00e1 el autogobierno del Pa\u00eds Vasco y favorecer\u00e1 sin\n    duda a los ciudadanos del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000658\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe, se\u00f1or diputado, que en los \u00faltimos cinco a\u00f1os ha habido\n    diferentes procesos de negociaci\u00f3n para el traspaso de las pol\u00edticas\n    activas al Pa\u00eds Vasco, y el Ministerio de Trabajo evidentemente ha\n    participado, est\u00e1 participando y continuar\u00e1 participando en esas\n    negociaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000658\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Trabajo, a la vez, siempre ha apostado y\n    siempre ha favorecido intentar buscar un acuerdo para que esa\n    transferencia al Pa\u00eds Vasco se hiciera, puesto que como usted bien sabe\n    es la \u00fanica comunidad que en este momento no tiene las competencias en\n    materia de pol\u00edticas activas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000658\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se trata de mirar\n    atr\u00e1s, no se trata de ver ahora por qu\u00e9 no fue posible, qui\u00e9n tuvo m\u00e1s\n    responsabilidad para no llegar a ese acuerdo, si el Gobierno del Pa\u00eds\n    Vasco o el Gobierno del Estado; se trata de mirar hacia delante; mirar\n    hacia delante quiere decir que l\u00f3gicamente hay un Gobierno en el Pa\u00eds\n    Vasco que apuesta, mirando hacia delante, pero tambi\u00e9n con el acuerdo y\n    la concertaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000658\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo tengo plena confianza\n    en la Vicepresidencia Tercera del Gobierno de Espa\u00f1a y tengo plena\n    confianza en el Gobierno vasco para defender aquello que le interesa m\u00e1s\n    a su Gobierno y a los ciudadanos y ciudadanas del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000658\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto tambi\u00e9n le\n    pedir\u00eda, se\u00f1or diputado, que tenga usted un poco de paciencia, y\n    comprobar\u00e1 que al final habr\u00e1 un acuerdo, y que ese acuerdo, lejos de su\n    prevenci\u00f3n de que va a perjudicar a los ciudadanos vascos, va a ser todo\n    lo contrario: fortalecer\u00e1 el autogobierno del Pa\u00eds Vasco y favorecer\u00e1 sin\n    duda a los ciudadanos del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000658\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe, se\u00f1or diputado, que en los \u00faltimos cinco a\u00f1os ha habido\n    diferentes procesos de negociaci\u00f3n para el traspaso de las pol\u00edticas\n    activas al Pa\u00eds Vasco, y el Ministerio de Trabajo evidentemente ha\n    participado, est\u00e1 participando y continuar\u00e1 participando en esas\n    negociaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000658\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Trabajo, a la vez, siempre ha apostado y\n    siempre ha favorecido intentar buscar un acuerdo para que esa\n    transferencia al Pa\u00eds Vasco se hiciera, puesto que como usted bien sabe\n    es la \u00fanica comunidad que en este momento no tiene las competencias en\n    materia de pol\u00edticas activas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000658\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se trata de mirar\n    atr\u00e1s, no se trata de ver ahora por qu\u00e9 no fue posible, qui\u00e9n tuvo m\u00e1s\n    responsabilidad para no llegar a ese acuerdo, si el Gobierno del Pa\u00eds\n    Vasco o el Gobierno del Estado; se trata de mirar hacia delante; mirar\n    hacia delante quiere decir que l\u00f3gicamente hay un Gobierno en el Pa\u00eds\n    Vasco que apuesta, mirando hacia delante, pero tambi\u00e9n con el acuerdo y\n    la concertaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000658\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo tengo plena confianza\n    en la Vicepresidencia Tercera del Gobierno de Espa\u00f1a y tengo plena\n    confianza en el Gobierno vasco para defender aquello que le interesa m\u00e1s\n    a su Gobierno y a los ciudadanos y ciudadanas del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000658\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL GOBIERNO QUE LOS J\u00d3VENES PUEDEN SENTIRSE SATISFECHOS CON EL\n    GOBIERNO DE ZAPATERO, TENIENDO EN CUENTA QUE LA TASA DE PARO JUVENIL ES\n    DEL 38,4% ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000665\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [4, 5, 6], "espa\u00f1oles": [7, 8], "j\u00f3venes": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Entender\u00eda, si hubiera visto inter\u00e9s real por su\n    parte, que se avergonzase de ver c\u00f3mo se dispara mes a mes el paro\n    juvenil y usted no propone ning\u00fan plan urgente para los j\u00f3venes\n    espa\u00f1oles, pero despu\u00e9s de tres preguntas orales en esta C\u00e1mara, m\u00e1s de\n    250 preguntas por escrito, m\u00e1s de un a\u00f1o y medio desde que este diputado\n    le preguntara por el trabajo de los m\u00e1s j\u00f3venes, usted sigue sin hacer\n    nada y empiezo a creer que ni la verg\u00fcenza sea ya una de las\n    caracter\u00edsticas de su ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000665\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque no puede tener verg\u00fcenza un\n    Gobierno que permite alcanzar el 38,4 por ciento de paro entre sus\n    j\u00f3venes, y porque no puede tener y no tiene verg\u00fcenza un presidente del\n    Gobierno que pasea\n    su sonrisa por toda Europa siendo el campe\u00f3n de los j\u00f3venes sin trabajo de\n    toda el continente, y no convoca urgentemente a las fuerzas sociales en\n    torno a un plan de rescate para la juventud o convoca inmediatamente\n    elecciones, y comprueba la falta de confianza de los j\u00f3venes espa\u00f1oles en\n    su gesti\u00f3n para el futuro, porque ustedes est\u00e1n jugando con el futuro de\n    millones de j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000665\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya no le pregunto, se\u00f1or ministro, sobre qu\u00e9 medidas\n    va a tomar para solucionar este drama nacional, porque s\u00e9 que no me va a\n    dar ninguna respuesta; le pregunto hoy por el sentimiento de los m\u00e1s\n    j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000665\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfConsidera el Gobierno que los j\u00f3venes pueden sentirse\n    satisfechos con el Gobierno de Zapatero, teniendo en cuenta que la tasa\n    de paro juvenil es del 38,4 por ciento? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000665\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entender\u00eda, si hubiera visto inter\u00e9s real por su\n    parte, que se avergonzase de ver c\u00f3mo se dispara mes a mes el paro\n    juvenil y usted no propone ning\u00fan plan urgente para los j\u00f3venes\n    espa\u00f1oles, pero despu\u00e9s de tres preguntas orales en esta C\u00e1mara, m\u00e1s de\n    250 preguntas por escrito, m\u00e1s de un a\u00f1o y medio desde que este diputado\n    le preguntara por el trabajo de los m\u00e1s j\u00f3venes, usted sigue sin hacer\n    nada y empiezo a creer que ni la verg\u00fcenza sea ya una de las\n    caracter\u00edsticas de su ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000665\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque no puede tener verg\u00fcenza un\n    Gobierno que permite alcanzar el 38,4 por ciento de paro entre sus\n    j\u00f3venes, y porque no puede tener y no tiene verg\u00fcenza un presidente del\n    Gobierno que pasea\n    su sonrisa por toda Europa siendo el campe\u00f3n de los j\u00f3venes sin trabajo de\n    toda el continente, y no convoca urgentemente a las fuerzas sociales en\n    torno a un plan de rescate para la juventud o convoca inmediatamente\n    elecciones, y comprueba la falta de confianza de los j\u00f3venes espa\u00f1oles en\n    su gesti\u00f3n para el futuro, porque ustedes est\u00e1n jugando con el futuro de\n    millones de j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000665\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfConsidera el Gobierno que los j\u00f3venes pueden sentirse\n    satisfechos con el Gobierno de Zapatero, teniendo en cuenta que la tasa\n    de paro juvenil es del 38,4 por ciento? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000665\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entender\u00eda, si hubiera visto inter\u00e9s real por su\n    parte, que se avergonzase de ver c\u00f3mo se dispara mes a mes el paro\n    juvenil y usted no propone ning\u00fan plan urgente para los j\u00f3venes\n    espa\u00f1oles, pero despu\u00e9s de tres preguntas orales en esta C\u00e1mara, m\u00e1s de\n    250 preguntas por escrito, m\u00e1s de un a\u00f1o y medio desde que este diputado\n    le preguntara por el trabajo de los m\u00e1s j\u00f3venes, usted sigue sin hacer\n    nada y empiezo a creer que ni la verg\u00fcenza sea ya una de las\n    caracter\u00edsticas de su ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000665\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque no puede tener verg\u00fcenza un\n    Gobierno que permite alcanzar el 38,4 por ciento de paro entre sus\n    j\u00f3venes, y porque no puede tener y no tiene verg\u00fcenza un presidente del\n    Gobierno que pasea\n    su sonrisa por toda Europa siendo el campe\u00f3n de los j\u00f3venes sin trabajo de\n    toda el continente, y no convoca urgentemente a las fuerzas sociales en\n    torno a un plan de rescate para la juventud o convoca inmediatamente\n    elecciones, y comprueba la falta de confianza de los j\u00f3venes espa\u00f1oles en\n    su gesti\u00f3n para el futuro, porque ustedes est\u00e1n jugando con el futuro de\n    millones de j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000665\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [4, 5], "econom\u00eda": [0], "pa\u00eds": [3], "j\u00f3venes": [1, 2]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Y para hacer frente a la situaci\u00f3n -aunque usted lo\n    ponga en duda- el Gobierno ha apostado por adoptar todo un conjunto de\n    medidas para reactivar la econom\u00eda, tomando medidas para esa\n    reactivaci\u00f3n, y tambi\u00e9n medidas laborales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000665\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto eso es normal, y creo que la\n    respuesta que ahora le dar\u00e9 de antemano no le va a convencer para nada,\n    pero en todo caso se la dar\u00e9 porque en definitiva me permite usted\n    explicar lo que estamos haciendo y vamos a seguir haciendo en un tema tan\n    importante como es el paro, y de una manera muy especial -lo que motiva\n    su pregunta- el de los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000665\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin duda comparto con usted la preocupaci\u00f3n sobre el tema del paro en\n    nuestro pa\u00eds, y especialmente por la forma en que est\u00e1 afectando a un\n    colectivo muy vulnerable, con unas particularidades muy especiales, como\n    son los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000665\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin duda comparto con usted la preocupaci\u00f3n sobre el tema del paro en\n    nuestro pa\u00eds, y especialmente por la forma en que est\u00e1 afectando a un\n    colectivo muy vulnerable, con unas particularidades muy especiales, como\n    son los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000665\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto eso es normal, y creo que la\n    respuesta que ahora le dar\u00e9 de antemano no le va a convencer para nada,\n    pero en todo caso se la dar\u00e9 porque en definitiva me permite usted\n    explicar lo que estamos haciendo y vamos a seguir haciendo en un tema tan\n    importante como es el paro, y de una manera muy especial -lo que motiva\n    su pregunta- el de los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000665\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin duda comparto con usted la preocupaci\u00f3n sobre el tema del paro en\n    nuestro pa\u00eds, y especialmente por la forma en que est\u00e1 afectando a un\n    colectivo muy vulnerable, con unas particularidades muy especiales, como\n    son los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000665\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [4, 5], "pa\u00eds": [3], "espa\u00f1oles": [6], "j\u00f3venes": [0, 1, 2]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Porque desde que le pregunt\u00e9 la primera vez, en mayo de 2008\n    -con un 20,5 por ciento- hasta la segunda pregunta que le hice subi\u00f3 9\n    puntos, y en esta tercera, desde la primera vez, se\u00f1or ministro, ha\n    subido m\u00e1s de 10 puntos; 18,4 puntos desde que usted y yo hablamos de\n    paro entre los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000665\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con lo cual, \u00bfc\u00f3mo voy a poder creerme que usted\n    de verdad va a plantear medidas eficaces que den respuesta a los millones\n    de j\u00f3venes que se encuentran hoy sin trabajo en nuestro pa\u00eds? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000665\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No tienen\n    ni idea de c\u00f3mo solucionar tanto da\u00f1o realizado al mercado, y\n    especialmente en lo que afecta a los j\u00f3venes espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000665\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con lo cual, \u00bfc\u00f3mo voy a poder creerme que usted\n    de verdad va a plantear medidas eficaces que den respuesta a los millones\n    de j\u00f3venes que se encuentran hoy sin trabajo en nuestro pa\u00eds? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000665\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted dice que no le sorprende que yo le pregunte en esta C\u00e1mara sobre el\n    paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000665\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque desde que le pregunt\u00e9 la primera vez, en mayo de 2008\n    -con un 20,5 por ciento- hasta la segunda pregunta que le hice subi\u00f3 9\n    puntos, y en esta tercera, desde la primera vez, se\u00f1or ministro, ha\n    subido m\u00e1s de 10 puntos; 18,4 puntos desde que usted y yo hablamos de\n    paro entre los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000665\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No tienen\n    ni idea de c\u00f3mo solucionar tanto da\u00f1o realizado al mercado, y\n    especialmente en lo que afecta a los j\u00f3venes espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000665\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [5], "pa\u00eds": [6, 7], "j\u00f3venes": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, hay tres factores principales que explican el aumento del\n    desempleo entre los j\u00f3venes en nuestro pa\u00eds en el \u00faltimo a\u00f1o y medio, a\n    consecuencia de la crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000665\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, la ca\u00edda de la actividad de\n    la construcci\u00f3n, que tambi\u00e9n ha afectado intensamente a los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000665\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un\n    tercio de empleos perdidos por j\u00f3venes corresponden a este sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000665\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y 1,2 millones de empleos\n    temporales destruidos durante esta etapa han correspondido a j\u00f3venes de\n    menos de treinta a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000665\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y tercero, frente a otros pa\u00edses europeos, el peso\n    de la contrataci\u00f3n a tiempo parcial en nuestro pa\u00eds sigue siendo muy\n    escaso; algo que perjudica a muchos j\u00f3venes que estar\u00edan interesados y\n    podr\u00edan compatibilizar trabajo y formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000665\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, hay tres factores principales que explican el aumento del\n    desempleo entre los j\u00f3venes en nuestro pa\u00eds en el \u00faltimo a\u00f1o y medio, a\n    consecuencia de la crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000665\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, hay tres factores principales que explican el aumento del\n    desempleo entre los j\u00f3venes en nuestro pa\u00eds en el \u00faltimo a\u00f1o y medio, a\n    consecuencia de la crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000665\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y tercero, frente a otros pa\u00edses europeos, el peso\n    de la contrataci\u00f3n a tiempo parcial en nuestro pa\u00eds sigue siendo muy\n    escaso; algo que perjudica a muchos j\u00f3venes que estar\u00edan interesados y\n    podr\u00edan compatibilizar trabajo y formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000665\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1, 2], "industria": [3, 4, 5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Los cicutas de nuestro pa\u00eds han decretado que\n    la esperanza y el optimismo son cosas inadecuadas en este momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000670\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    eso quiero aprovechar el matutino, democr\u00e1tico e independiente \"Diario de\n    Sesiones\" para dejar constancia de una noticia positiva, una noticia que\n    tiene que ver con la evoluci\u00f3n de la industria del libro en nuestro\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000670\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La industria del libro en nuestro pa\u00eds ha hecho que desde 2004 a 2008\n    hayamos pasado de 76.000 libros en ISBN a 104.000 en cuatro a\u00f1os; 371\n    millones de vol\u00famenes se publican al a\u00f1o en nuestro pa\u00eds, m\u00e1s de un\n    mill\u00f3n al d\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000670\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    eso quiero aprovechar el matutino, democr\u00e1tico e independiente \"Diario de\n    Sesiones\" para dejar constancia de una noticia positiva, una noticia que\n    tiene que ver con la evoluci\u00f3n de la industria del libro en nuestro\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000670\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La industria del libro en nuestro pa\u00eds ha hecho que desde 2004 a 2008\n    hayamos pasado de 76.000 libros en ISBN a 104.000 en cuatro a\u00f1os; 371\n    millones de vol\u00famenes se publican al a\u00f1o en nuestro pa\u00eds, m\u00e1s de un\n    mill\u00f3n al d\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000670\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es fruto de la\n    creatividad, del esfuerzo y del trabajo de todas las personas que\n    trabajan en la industria del libro, y tambi\u00e9n del esfuerzo que ha hecho\n    el Gobierno socialista a lo largo de estos a\u00f1os para acompa\u00f1ar aquel\n    esfuerzo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000670\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [8], "econom\u00eda": [0, 1], "industria": [7], "pa\u00eds": [2, 3, 4, 5, 6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En la actualidad\n    cualquier Estado que quiera permanecer entre los primeros en el campo de\n    la econom\u00eda tiene que consolidarse entre los primeros en el \u00e1mbito de la\n    cultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000670\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una gratitud que nace, se\u00f1or\u00edas, de la convicci\u00f3n de\n    que nuestras letras tambi\u00e9n fortalecen de manera muy significativa la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000670\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la presencia espa\u00f1ola como pa\u00eds invitado en la Feria\n    Internacional del Libro de Pek\u00edn ha supuesto un movimiento estrat\u00e9gico en\n    un mercado fundamental y en un momento determinante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000670\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por esta raz\u00f3n, en el Ministerio de Cultura la promoci\u00f3n de\n    nuestras industrias culturales est\u00e1 s\u00f3lidamente vertebrada en una l\u00ednea\n    de acci\u00f3n de largo recorrido, que tiene en el horizonte inmediato, como\n    pa\u00eds invitado, las ferias de Gotemburgo, Nueva York, Bucarest y Estambul. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000670\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... la certeza de que Espa\u00f1a ha sabido aprovechar\n    esta oportunidad que ofrec\u00eda la feria del libro m\u00e1s importante de Asia, y\n    se multiplicar\u00e1 la potencia global del libro espa\u00f1ol as\u00ed como el\n    creciente inter\u00e9s de la zona por nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000670\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s China ser\u00e1 pa\u00eds invitado de la feria del libro\n    espa\u00f1ola, de Liber, y si hoy podemos hablar en t\u00e9rminos de \u00e9xito es\n    gracias a la planificaci\u00f3n -a esa ley de la que hablaba-, pero tambi\u00e9n\n    gracias al esfuerzo no solo de este ministerio, sino tambi\u00e9n del\n    Ministerio de Industria, a trav\u00e9s del ICEX o a trav\u00e9s del Ministerio de\n    Exteriores y su red de institutos Cervantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000670\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Contribuyen a generar empleo, a generar un retorno muy\n    amplio para la sociedad en m\u00faltiples formas y proyectan una imagen del\n    pa\u00eds... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000670\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s China ser\u00e1 pa\u00eds invitado de la feria del libro\n    espa\u00f1ola, de Liber, y si hoy podemos hablar en t\u00e9rminos de \u00e9xito es\n    gracias a la planificaci\u00f3n -a esa ley de la que hablaba-, pero tambi\u00e9n\n    gracias al esfuerzo no solo de este ministerio, sino tambi\u00e9n del\n    Ministerio de Industria, a trav\u00e9s del ICEX o a trav\u00e9s del Ministerio de\n    Exteriores y su red de institutos Cervantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000670\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por esta raz\u00f3n\n    quiero aprovechar este momento en nombre del Gobierno para agradecer la\n    labor de las autoras y autores espa\u00f1oles que participaron en la Feria del\n    Libro de Pek\u00edn. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000670\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, en su comparecencia en el Senado el pasado mi\u00e9rcoles para\n    informar sobre la situaci\u00f3n generada por la Gripe A H1N1, y continuando\n    con la pol\u00edtica de transparencia y rigor informativo que viene\n    desarrollando su departamento, explic\u00f3 detalladamente la situaci\u00f3n\n    epidemiol\u00f3gica en nuestro pa\u00eds, en base al sistema de seguimiento de\n    m\u00e9dicos centinela acordado el pasado 22 de julio, en el pleno del Consejo\n    Interterritorial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000671\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso hoy queremos preguntarle sobre la estrategia\n    dise\u00f1ada por su departamento para la vacunaci\u00f3n contra el virus de la\n    Gripe A en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000671\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [3], "seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Ello nos ha permitido definir los primeros grupos de\n    riesgo siguiendo las recomendaciones del Comit\u00e9 de Seguridad Sanitaria de\n    la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000671\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, nuestra previsi\u00f3n es que la\n    Agencia Europea del Medicamento, la EMEA, dictamine sobre la seguridad y\n    eficacia de la vacuna antes de que finalice este mes, y posteriormente,\n    un mes m\u00e1s tarde, la Comisi\u00f3n Europea deber\u00eda autorizar, si todo va bien,\n    su comercializaci\u00f3n en todos los Estados miembros de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000671\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra estrategia seguir\u00e1 siempre criterios basados en la\n    seguridad, en la eficacia y en la evidencia cient\u00edfica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000671\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos primeros grupos son: el personal sanitario, los\n    enfermos cr\u00f3nicos a partir de seis meses, las mujeres embarazadas y el\n    personal de servicios esenciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000671\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... As\u00ed, el presidente Zapatero el pasado mi\u00e9rcoles incid\u00eda en el\n    esfuerzo por resolver el estancamiento del sector inmobiliario y alcanzar\n    su estabilidad dentro de un marco de econom\u00eda sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000672\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [1], "pa\u00eds": [2], "j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es decir, que el esfuerzo es igual que en al a\u00f1o 2006 y\n    esto facilita el acceso a la vivienda a los j\u00f3venes y colectivos que\n    tienen m\u00e1s dificultades para acceder a ella. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000672\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...        Se\u00f1or\u00eda, a estas alturas\n    ya no tengo que explicar a la C\u00e1mara que la especial situaci\u00f3n, la\n    par\u00e1lisis por la que atraviesa el sector inmobiliario es una de las\n    causas que ha agravado la incidencia de la crisis financiera y la crisis\n    econ\u00f3mica internacional en nuestro pa\u00eds, una de las causas que dificulta\n    la recuperaci\u00f3n y que provoca el mayor desempleo, que es nuestra mayor\n    preocupaci\u00f3n, y precisamente por eso hemos puesto en marcha medidas para\n    afrontarlo y para paliar las consecuencias dram\u00e1ticas que tiene desde el\n    punto de vista social y familiar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000672\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...        Se\u00f1or\u00eda, a estas alturas\n    ya no tengo que explicar a la C\u00e1mara que la especial situaci\u00f3n, la\n    par\u00e1lisis por la que atraviesa el sector inmobiliario es una de las\n    causas que ha agravado la incidencia de la crisis financiera y la crisis\n    econ\u00f3mica internacional en nuestro pa\u00eds, una de las causas que dificulta\n    la recuperaci\u00f3n y que provoca el mayor desempleo, que es nuestra mayor\n    preocupaci\u00f3n, y precisamente por eso hemos puesto en marcha medidas para\n    afrontarlo y para paliar las consecuencias dram\u00e1ticas que tiene desde el\n    punto de vista social y familiar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000672\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Pues eso es lo que le\n    voy a pedir yo hoy, le voy a pedir, en primer lugar, que abra una\n    investigaci\u00f3n, que se llegue hasta el final y, si es necesario, que\n    intervenga la fiscal\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000666\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"recursos": [0, 1], "espa\u00f1oles": [2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, escuch\u00e1ndole a usted parece que los recursos del ministerio no\n    son recursos de todos los espa\u00f1oles, parece como si vinieran de otro\n    lugar m\u00e1s que de los impuestos de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000666\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, debe de\n    aclararse, en primer lugar, conceptualmente sobre lo que son los recursos\n    p\u00fablicos antes de hacer semejantes afirmaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000666\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, escuch\u00e1ndole a usted parece que los recursos del ministerio no\n    son recursos de todos los espa\u00f1oles, parece como si vinieran de otro\n    lugar m\u00e1s que de los impuestos de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000666\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    INSTRUMENTOS EST\u00c1 PONIENDO EN MARCHA EL GOBIERNO PARA REFORZAR LA\n    PROTECCI\u00d3N A LAS MUJERES V\u00cdCTIMAS DE VIOLENCIA DE G\u00c9NERO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000673\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [9, 10, 11], "pa\u00eds": [12, 13], "mujeres": [2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Hecho este que queda reflejado en la potenciaci\u00f3n de\n    las unidades especializadas en violencia de g\u00e9nero de las Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad del Estado, que han aumentado sus efectivos en m\u00e1s\n    de 1.500 polic\u00edas y guardias civiles, o con la puesta en funcionamiento\n    de la Fiscal\u00eda especial contra la violencia de g\u00e9nero o con el tel\u00e9fono\n    016. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000673\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La prueba del \u00e9xito obtenido con las medidas adoptadas hasta\n    ahora queda reflejada en el aumento de las denuncias de violencia de\n    g\u00e9nero en un 72 por ciento, lo que pone de manifiesto el creciente\n    rechazo social de estos hechos y el aumento de la percepci\u00f3n de seguridad\n    que tienen las mujeres a la hora de denunciar a su agresor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000673\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, la violencia machista ejercida contra las mujeres no es\n    un fen\u00f3meno novedoso en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000673\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos convivido con esta lacra\n    social desde hace demasiado tiempo, tolerando que las mujeres vieran\n    mermada su integridad, tanto f\u00edsica como psicol\u00f3gica, con una pasividad\n    que hoy resulta intolerable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000673\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La ruptura de la convenci\u00f3n social con la\n    que en nuestro pa\u00eds acept\u00e1bamos de forma t\u00e1cita esta forma de terrorismo\n    tuvo lugar hace cinco a\u00f1os con la promulgaci\u00f3n de la Ley\n    Org\u00e1nica 1/2004, de 28 de diciembre, de medidas de protecci\u00f3n integral\n    contra la violencia de g\u00e9nero, con la que sacamos la violencia de g\u00e9nero\n    ejercida sobre las mujeres del \u00e1mbito privado para convertirla, por\n    primera vez, en un problema de Estado, con un tratamiento integral y\n    creando herramientas de coordinaci\u00f3n entre las administraciones central,\n    auton\u00f3mica y local. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000673\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos estos avances se vieron reforzados con la creaci\u00f3n del Ministerio de\n    Igualdad, el cual ha supuesto un antes y un despu\u00e9s en la coordinaci\u00f3n,\n    impulso y direcci\u00f3n de medidas dirigidas a la prevenci\u00f3n de violencia de\n    g\u00e9nero, mandando un claro mensaje a la sociedad en su conjunto y a las\n    mujeres en particular: Se acab\u00f3 la impunidad; ya no est\u00e1is solas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000673\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s,\n    la creaci\u00f3n de la Delegaci\u00f3n especial contra la violencia de g\u00e9nero ha\n    supuesto un paso definitivo a la hora de elaborar estrategias que superen\n    lo punitivo y lleguen a lo educativo, transformando la lucha contra la\n    violencia de g\u00e9nero en una batalla compartida, por fin, de mujeres y\n    hombres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000673\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La prueba del \u00e9xito obtenido con las medidas adoptadas hasta\n    ahora queda reflejada en el aumento de las denuncias de violencia de\n    g\u00e9nero en un 72 por ciento, lo que pone de manifiesto el creciente\n    rechazo social de estos hechos y el aumento de la percepci\u00f3n de seguridad\n    que tienen las mujeres a la hora de denunciar a su agresor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000673\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, se\u00f1ora ministra, le formulo la\n    siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9 instrumentos est\u00e1 poniendo en marcha el Gobierno\n    para reforzar la protecci\u00f3n a las mujeres v\u00edctimas de violencia de\n    g\u00e9nero? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000673\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos convivido con esta lacra\n    social desde hace demasiado tiempo, tolerando que las mujeres vieran\n    mermada su integridad, tanto f\u00edsica como psicol\u00f3gica, con una pasividad\n    que hoy resulta intolerable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000673\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La ruptura de la convenci\u00f3n social con la\n    que en nuestro pa\u00eds acept\u00e1bamos de forma t\u00e1cita esta forma de terrorismo\n    tuvo lugar hace cinco a\u00f1os con la promulgaci\u00f3n de la Ley\n    Org\u00e1nica 1/2004, de 28 de diciembre, de medidas de protecci\u00f3n integral\n    contra la violencia de g\u00e9nero, con la que sacamos la violencia de g\u00e9nero\n    ejercida sobre las mujeres del \u00e1mbito privado para convertirla, por\n    primera vez, en un problema de Estado, con un tratamiento integral y\n    creando herramientas de coordinaci\u00f3n entre las administraciones central,\n    auton\u00f3mica y local. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000673\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La prueba del \u00e9xito obtenido con las medidas adoptadas hasta\n    ahora queda reflejada en el aumento de las denuncias de violencia de\n    g\u00e9nero en un 72 por ciento, lo que pone de manifiesto el creciente\n    rechazo social de estos hechos y el aumento de la percepci\u00f3n de seguridad\n    que tienen las mujeres a la hora de denunciar a su agresor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000673\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, la violencia machista ejercida contra las mujeres no es\n    un fen\u00f3meno novedoso en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000673\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La ruptura de la convenci\u00f3n social con la\n    que en nuestro pa\u00eds acept\u00e1bamos de forma t\u00e1cita esta forma de terrorismo\n    tuvo lugar hace cinco a\u00f1os con la promulgaci\u00f3n de la Ley\n    Org\u00e1nica 1/2004, de 28 de diciembre, de medidas de protecci\u00f3n integral\n    contra la violencia de g\u00e9nero, con la que sacamos la violencia de g\u00e9nero\n    ejercida sobre las mujeres del \u00e1mbito privado para convertirla, por\n    primera vez, en un problema de Estado, con un tratamiento integral y\n    creando herramientas de coordinaci\u00f3n entre las administraciones central,\n    auton\u00f3mica y local. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000673\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"recursos": [1, 2], "tecnolog\u00eda": [4, 5], "mujeres": [0], "social": [3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Dos meses\n    despu\u00e9s, el 3 de septiembre, presentamos otro instrumento, el sistema de\n    seguimiento integral de los casos de violencia de g\u00e9nero, una herramienta\n    que, en l\u00ednea con la anterior, tiene como finalidad ofrecer mayor\n    protecci\u00f3n a las mujeres v\u00edctimas de este tipo de violencia mediante la\n    unificaci\u00f3n en una sola aplicaci\u00f3n inform\u00e1tica de toda la informaci\u00f3n\n    sobre las circunstancias que la rodean. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000673\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De esta manera se realizan con\n    mayor precisi\u00f3n las valoraciones de riesgo, fundamentales para poner en\n    marcha los recursos operativos necesarios para poder asistirlas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000673\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    tecnolog\u00eda es un aliado que estamos aprovechando para poder sacar el\n    mayor partido posible a todos los recursos a nuestro alcance y ganar en\n    eficacia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000673\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre los \u00faltimos instrumentos y medidas que hemos puesto en marcha para\n    abordar la lucha contra esta lacra social me gustar\u00eda destacar solo\n    algunos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000673\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tanto\n    estos dispositivos para el control telem\u00e1tico de las medidas de\n    alejamiento como el sistema de seguimiento de los casos de violencia de\n    g\u00e9nero, sumados adem\u00e1s al sistema de teleasistencia, son un ejemplo de\n    c\u00f3mo podemos utilizar la tecnolog\u00eda a favor de la lucha contra esta\n    violencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000673\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    tecnolog\u00eda es un aliado que estamos aprovechando para poder sacar el\n    mayor partido posible a todos los recursos a nuestro alcance y ganar en\n    eficacia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000673\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, vaya por delante una rotunda afirmaci\u00f3n, que haremos\n    siempre: Todos los soldados, hombres y mujeres, que sirven fuera de\n    nuestras fronteras en las\n    misiones en el exterior tienen nuestro apoyo total, nuestro respeto,\n    nuestra admiraci\u00f3n y nuestra preocupaci\u00f3n m\u00e1xima por su seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000667\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, vaya por delante una rotunda afirmaci\u00f3n, que haremos\n    siempre: Todos los soldados, hombres y mujeres, que sirven fuera de\n    nuestras fronteras en las\n    misiones en el exterior tienen nuestro apoyo total, nuestro respeto,\n    nuestra admiraci\u00f3n y nuestra preocupaci\u00f3n m\u00e1xima por su seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000667\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El Gobierno decide una cuant\u00eda u otra en funci\u00f3n de los\n    informes de la OTAN, de los informes del Estado Mayor de la Defensa y de\n    las condiciones de seguridad, cosa que yo advert\u00ed en esta C\u00e1mara hace\n    menos de tres meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000667\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno decide una cuant\u00eda u otra en funci\u00f3n de los\n    informes de la OTAN, de los informes del Estado Mayor de la Defensa y de\n    las condiciones de seguridad, cosa que yo advert\u00ed en esta C\u00e1mara hace\n    menos de tres meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000667\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [2, 3, 4], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Todas las variaciones de efectivos se han hecho en funci\u00f3n de los\n    informes de la OTAN, de los informes del Estado Mayor de la Defensa y a\n    la luz de las condiciones de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000667\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Les dije, se\u00f1or\u00eda, que apoyar\u00edamos\n    tambi\u00e9n temporalmente estas elecciones y tambi\u00e9n les dije que har\u00edamos\n    una evaluaci\u00f3n poselectoral de la seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000667\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas las variaciones de efectivos se han hecho en funci\u00f3n de los\n    informes de la OTAN, de los informes del Estado Mayor de la Defensa y a\n    la luz de las condiciones de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000667\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es exactamente lo que vamos\n    a hacer y es exactamente lo que les dije que har\u00edamos hace menos de tres\n    meses en la Comisi\u00f3n de Defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000667\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y tras las conclusiones del\n    informe del Estado Mayor de la Defensa, este sugiere al Gobierno un\n    aumento estable de 220 militares; y ni una coma m\u00e1s ni una coma menos es\n    lo que llevo al Gobierno y lo que les voy a plantear en la Comisi\u00f3n de\n    Defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000667\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [3], "econom\u00eda": [0, 1], "social": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, los aeropuertos han dejado de concebirse \u00fanica y exclusivamente\n    como proveedores de un servicio p\u00fablico para ser considerados agentes\n    econ\u00f3micos capaces de generar e impulsar la econom\u00eda de su entorno\n    territorial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sirva como dato que el impacto de Barajas en la econom\u00eda de\n    la Comunidad de Madrid se estima en m\u00e1s del 12 por ciento de su PIB y en\n    la generaci\u00f3n de 200.000 empleos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los aeropuertos constituyen, pues, una\n    infraestructura vital para el desarrollo econ\u00f3mico y social de las\n    comunidades en las que se asientan y es un elemento clave en su\n    vertebraci\u00f3n territorial, potenciando la intermodalidad con otras formas\n    de transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se podr\u00e1\n    argumentar, se\u00f1or\u00edas, que esta situaci\u00f3n es fruto del impacto de la\n    actual crisis econ\u00f3mica en la evoluci\u00f3n del tr\u00e1fico a\u00e9reo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0], "espa\u00f1oles": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Le he de decir en cualquier caso que no debemos estar condicionados -y con\n    esto concluyo- por lo que sucede en nuestro pa\u00eds vecino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A pesar de ello, se\u00f1or\u00eda, el\n    descenso del tr\u00e1fico a\u00e9reo en Galicia en lo que llevamos de a\u00f1o 2009 est\u00e1\n    2 puntos por debajo del conjunto de los aeropuertos espa\u00f1oles, un 8,5 por\n    ciento, frente a un 10,6 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0, 1], "pa\u00eds": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En mi intervenci\u00f3n he manifestado que sin lugar a dudas en la evoluci\u00f3n\n    del comportamiento de los aeropuertos gallegos ten\u00eda impacto la situaci\u00f3n\n    de crisis econ\u00f3mica que est\u00e1 habiendo, pero no es la \u00fanica explicaci\u00f3n,\n    no lo es. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por mucho que haya\n    habido un repunte puntual en julio y agosto, algo a lo que yo ya\n    alud\u00ed impl\u00edcitamente en mi intervenci\u00f3n, por mucho que cambie la situaci\u00f3n\n    de crisis econ\u00f3mica -puede haber una recuperaci\u00f3n del tr\u00e1fico a\u00e9reo-,\n    teniendo en cuenta la falta de diversidad de destinos que existe en\n    Galicia, si alguna vez a las ciudades gallegas llega el AVE -esperemos\n    que s\u00ed, y de esto sabe usted tanto como yo- y teniendo en cuenta la\n    dependencia de nuestros aeropuertos con respecto a Madrid como destino,\n    \u00bfqu\u00e9 futuro les queda a los aeropuertos gallegos si no se apuesta por una\n    diversificaci\u00f3n de sus destinos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Empiezo por aclarar, antes de entrar en materia, que creo que\n    si por algo se caracteriza el Bloque Nacionalista Galego es por no tener\n    el m\u00e1s m\u00ednimo complejo hacia Portugal, por tener un extraordinario\n    respeto hacia Portugal y por considerar que es de importancia estrat\u00e9gica\n    para el futuro de Galicia favorecer cada vez una mayor interrelaci\u00f3n\n    entre Galicia y Portugal, en particular el norte de Portugal, que\n    hist\u00f3ricamente form\u00f3 parte de nuestro pa\u00eds y sigue siendo una misma\n    regi\u00f3n geogr\u00e1fica con Galicia, son dos espacios econ\u00f3micamente\n    complementarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... As\u00ed concibo la gesti\u00f3n de\n    los aeropuertos y as\u00ed tambi\u00e9n quiero buscar un consenso general en la\n    C\u00e1mara, para que este debate no sea un debate de confrontaci\u00f3n pol\u00edtica\n    sino un debate que responda al inter\u00e9s general de Espa\u00f1a y al inter\u00e9s\n    general de cada una de las comunidades aut\u00f3nomas que conforman nuestro\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero yo soy sensible a los\n    planteamientos y a las reivindicaciones de los gobiernos auton\u00f3micos,\n    porque, entre otras cosas, conf\u00edo plenamente en el Estado auton\u00f3mico, que\n    ha sido precisamente el motor o uno de los motores principales de este\n    desarrollo de nuestro pa\u00eds durante este tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"recursos": [7], "social": [8, 9, 10, 11, 12, 13], "pa\u00eds": [14, 15, 16, 17, 18], "mujeres": [1, 2, 3, 4, 5, 6], "seguridad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Aunque el ministro del Interior y yo misma haremos un balance a\n    final de a\u00f1o, puedo adelantar que en esta base de datos reci\u00e9n creada ya\n    han empezado a introducirse datos de 2008 y de 2009 y se han computado ya\n    en la misma m\u00e1s de 200 redes o grupos de traficantes desarticulados y m\u00e1s\n    de 700 delincuentes detenidos por parte de las Fuerzas y Cuerpos de\n    Seguridad del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000108\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se han celebrado dos ponencias: una sobre\n    el estudio y seguimiento del tr\u00e1fico internacional de mujeres, ni\u00f1as y\n    ni\u00f1os, y otra sobre la situaci\u00f3n actual de la prostituci\u00f3n en nuestro\n    pa\u00eds, y en ambos casos se aprobaron unos informes con recomendaciones al\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000108\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo que decir, se\u00f1or Tard\u00e0, que con este plan el Gobierno no solo cumple\n    un compromiso sino que este plan es tambi\u00e9n el reflejo de la vocaci\u00f3n\n    clara de abordar de frente un problema tan grave como es la explotaci\u00f3n\n    sexual de mujeres y de ni\u00f1as. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000108\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este plan quiere ofrecer alternativas a las mujeres que quieren\n    salir del agujero donde alg\u00fan d\u00eda las metieron. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000108\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Parece l\u00f3gico, se\u00f1or\u00edas,\n    que en un pa\u00eds donde seg\u00fan varias estimaciones el 90 por ciento de las\n    mujeres que ejercen la prostituci\u00f3n son extranjeras y, de ellas, un\n    porcentaje muy significativo son v\u00edctimas de trata, nuestra prioridad\n    deba ser acabar con esa trata destinada a explotar sexualmente a las\n    mujeres y a las ni\u00f1as; terminar con las redes; acabar con las mafias, con\n    la esclavitud; proteger y asistir a las v\u00edctimas; cooperar con los pa\u00edses\n    de origen y concienciar a la ciudadan\u00eda de que la trata es un comercio\n    il\u00edcito y cruel que convierte en mera mercanc\u00eda a las mujeres y que\n    siempre supone una clara vulneraci\u00f3n de los derechos humanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000108\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya se est\u00e1n elaborando\n    tres de ellos de los que dispondremos a final de a\u00f1o: uno sobre la trata\n    de mujeres con fines de explotaci\u00f3n sexual en tr\u00e1nsito o con destino en\n    nuestro pa\u00eds y su relaci\u00f3n con los fen\u00f3menos migratorios; otro sobre el\n    an\u00e1lisis del tratamiento judicial de los procesos penales, tanto desde\n    una perspectiva doctrinal como estad\u00edstica, y la elaboraci\u00f3n de un mapa\n    con los recursos sociales existentes en nuestro pa\u00eds para atender a estas\n    mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000108\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este plan es fruto del consenso y, como hemos venido\n    trabajando contra la violencia de g\u00e9nero, creo que en este asunto\n    avanzaremos mucho m\u00e1s si seguimos trabajando desde ese consenso, sobre\n    todo porque compartimos con todos los grupos de esta C\u00e1mara los mismos\n    objetivos: erradicar la trata, ofrecer m\u00e1s oportunidades a las mujeres\n    v\u00edctimas y frenar la normalizaci\u00f3n de la explotaci\u00f3n sexual, una de las\n    formas de violencia m\u00e1s viejas del mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000108\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya se est\u00e1n elaborando\n    tres de ellos de los que dispondremos a final de a\u00f1o: uno sobre la trata\n    de mujeres con fines de explotaci\u00f3n sexual en tr\u00e1nsito o con destino en\n    nuestro pa\u00eds y su relaci\u00f3n con los fen\u00f3menos migratorios; otro sobre el\n    an\u00e1lisis del tratamiento judicial de los procesos penales, tanto desde\n    una perspectiva doctrinal como estad\u00edstica, y la elaboraci\u00f3n de un mapa\n    con los recursos sociales existentes en nuestro pa\u00eds para atender a estas\n    mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000108\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos ante un problema social grave que, me consta, preocupa a SS.SS. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000108\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Continuamos as\u00ed mismo el pasado 14 de julio con\n    la constituci\u00f3n del Foro social contra la trata de seres humanos con\n    fines de explotaci\u00f3n sexual, un espacio de encuentro, de intercambio, de\n    debate y de colaboraci\u00f3n permanente entre todas las instituciones y\n    organismos implicados, donde estamos representadas la Administraci\u00f3n\n    General del Estado, las comunidades aut\u00f3nomas, los ayuntamientos y las\n    ONG que trabajan en esta materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000108\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha\n    introducido as\u00ed en el proyecto de ley de extranjer\u00eda, tambi\u00e9n para las\n    v\u00edctimas que se encuentren en situaci\u00f3n de estancia irregular, un periodo\n    de reflexi\u00f3n, de al\n    menos 30 d\u00edas, durante el cual se les garantiza el derecho a la asistencia\n    jur\u00eddica inmediata, posibilidad de int\u00e9rprete, asistencia psicol\u00f3gica,\n    manutenci\u00f3n y ayuda social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000108\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es un buen instrumento que nos permitir\u00e1\n    cuantificar el problema, su incidencia real, conocer el perfil de los\n    delincuentes y su modus operandi y esto lo convierte en un elemento de\n    an\u00e1lisis imprescindible para elaborar y orientar estrategias en la lucha\n    contra esta criminalidad; pero tambi\u00e9n nos ofrece informaci\u00f3n sobre las\n    v\u00edctimas, sobre sus circunstancias, su procedencia, su situaci\u00f3n de\n    explotaci\u00f3n, etc\u00e9tera, lo que nos va a permitir dise\u00f1ar m\u00e1s adecuadamente\n    las medidas de protecci\u00f3n y de asistencia social integral dirigidas a\n    ellas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000108\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre las medidas de protecci\u00f3n y asistencia social integral previstas en\n    el plan me gustar\u00eda destacar la creaci\u00f3n de un fondo para la protecci\u00f3n y\n    la ayuda social a las v\u00edctimas de trata, dotado en el a\u00f1o 2009 con 2\n    millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000108\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello el\n    plan prev\u00e9 distintas acciones de sensibilizaci\u00f3n sobre las que ya estamos\n    trabajando -exposiciones, jornadas, encuentros, folletos, etc\u00e9tera- y no\n    podemos olvidar, a la hora de orientar nuestra estrategia de\n    concienciaci\u00f3n social acerca de la gravedad de este problema, a quienes\n    realizan la demanda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000108\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se han celebrado dos ponencias: una sobre\n    el estudio y seguimiento del tr\u00e1fico internacional de mujeres, ni\u00f1as y\n    ni\u00f1os, y otra sobre la situaci\u00f3n actual de la prostituci\u00f3n en nuestro\n    pa\u00eds, y en ambos casos se aprobaron unos informes con recomendaciones al\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000108\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho es la primera vez en nuestro pa\u00eds que un Gobierno\n    aborda este problema desde todos los \u00e1ngulos con propuestas concretas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000108\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Parece l\u00f3gico, se\u00f1or\u00edas,\n    que en un pa\u00eds donde seg\u00fan varias estimaciones el 90 por ciento de las\n    mujeres que ejercen la prostituci\u00f3n son extranjeras y, de ellas, un\n    porcentaje muy significativo son v\u00edctimas de trata, nuestra prioridad\n    deba ser acabar con esa trata destinada a explotar sexualmente a las\n    mujeres y a las ni\u00f1as; terminar con las redes; acabar con las mafias, con\n    la esclavitud; proteger y asistir a las v\u00edctimas; cooperar con los pa\u00edses\n    de origen y concienciar a la ciudadan\u00eda de que la trata es un comercio\n    il\u00edcito y cruel que convierte en mera mercanc\u00eda a las mujeres y que\n    siempre supone una clara vulneraci\u00f3n de los derechos humanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000108\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como recordar\u00e1n\n    SS.SS., el Gobierno remiti\u00f3 al Parlamento con car\u00e1cter urgente el acuerdo\n    de ratificaci\u00f3n de este convenio, en menos de un mes las Cortes dieron su\n    autorizaci\u00f3n y el pasado mes de agosto entr\u00f3 en vigor plenamente en\n    nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000108\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya se est\u00e1n elaborando\n    tres de ellos de los que dispondremos a final de a\u00f1o: uno sobre la trata\n    de mujeres con fines de explotaci\u00f3n sexual en tr\u00e1nsito o con destino en\n    nuestro pa\u00eds y su relaci\u00f3n con los fen\u00f3menos migratorios; otro sobre el\n    an\u00e1lisis del tratamiento judicial de los procesos penales, tanto desde\n    una perspectiva doctrinal como estad\u00edstica, y la elaboraci\u00f3n de un mapa\n    con los recursos sociales existentes en nuestro pa\u00eds para atender a estas\n    mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000108\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"recursos": [9], "pa\u00eds": [10], "mujeres": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... La inmensa mayor\u00eda de esas mujeres, se\u00f1or\n    Tard\u00e0, no est\u00e1n ah\u00ed porque quieren; la inmensa mayor\u00eda de esas mujeres\n    son mujeres explotadas, son mujeres traficadas, son mujeres esclavas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000108\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son mujeres\n    v\u00edctimas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000108\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro problema real, el que yo creo que es nuestro problema,\n    es que no podemos permitir que en pleno siglo XXI un n\u00famero importante de\n    mujeres y ni\u00f1as vean pisoteados sus derechos y sean convertidas en meros\n    objetos, en meras mercanc\u00edas para el beneficio de los proxenetas y de las\n    redes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000108\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como ejemplo, el Parlamento\n    pon\u00eda el caso de Holanda, donde, seg\u00fan los expertos, el 80 por ciento de\n    las mujeres que ejercen la prostituci\u00f3n en ese pa\u00eds, tras la legalizaci\u00f3n\n    hab\u00edan sido traficadas desde otros pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000108\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como indica la Coalici\u00f3n Internacional contra el Tr\u00e1fico de Mujeres,\n    cuando las barreras legales desaparecen, tambi\u00e9n desaparecen las sociales\n    y las \u00e9ticas con respecto al hecho de tratar a las mujeres como producto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000108\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro modelo es actuar all\u00ed donde pensamos que est\u00e1 el verdadero\n    problema, combatiendo la trata de mujeres, combatiendo la esclavitud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000108\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro modelo es trabajar para que las mujeres tengan alternativas, no\n    para normalizar que se las explote, ni tampoco para que se vean abocadas\n    a la clandestinidad y con ello a una mayor marginalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000108\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El objetivo es\n    luchar contra la explotaci\u00f3n, dignificar la vida de estas mujeres,\n    ofrecerles el mayor n\u00famero de oportunidades y desde luego trabajar para\n    conseguir una sociedad m\u00e1s justa y m\u00e1s igualitaria, donde nadie tenga que\n    someterse a nadie y donde todo el mundo, hombres y mujeres, tengamos la\n    oportunidad de vivir nuestras vidas con autonom\u00eda, en libertad y sin\n    ninguna dominaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000108\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, el plan nac\u00eda del consenso de esta C\u00e1mara y creo sinceramente\n    que el consenso es la garant\u00eda de que sigamos empujando en la misma\n    direcci\u00f3n contra todo tipo de violencia que se ejerce sobre las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000108\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que dec\u00eda y eso es\n    lo que creo que tenemos que hacer las distintas administraciones, cada\n    una desde su \u00e1mbito competencial, con recursos, con una estrategia\n    decidida y, desde luego, tambi\u00e9n con voluntad pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000108\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como ejemplo, el Parlamento\n    pon\u00eda el caso de Holanda, donde, seg\u00fan los expertos, el 80 por ciento de\n    las mujeres que ejercen la prostituci\u00f3n en ese pa\u00eds, tras la legalizaci\u00f3n\n    hab\u00edan sido traficadas desde otros pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000108\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  LA SEGURIDAD DE LA FLOTA\n    PESQUERA ATUNERA DE BANDERA ESPA\u00d1OLA EN LAS AGUAS INTERNACIONALES DEL\n    OC\u00c9ANO \u00cdNDICO FRENTE AL ATAQUE DE LOS PIRATAS QUE ACT\u00daAN EN DICHA ZONA.\n     ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [5, 6], "vasco": [7, 8], "espa\u00f1oles": [9], "seguridad": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... La primera es si usted estima\n    que las medidas que han sido adoptadas por su ministerio y que en la\n    actualidad se han desarrollado en el marco de la operaci\u00f3n Atalanta son\n    medidas que evaluadas desde la experiencia que nos da el tiempo\n    transcurrido desde que se adoptaron, son suficientes para la seguridad de\n    la flota atunera de pabell\u00f3n espa\u00f1ol que faena en el oc\u00e9ano \u00cdndico; si\n    son medidas suficientes y si lo que est\u00e1 hecho hasta ahora es suficiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, sospechando que\n    usted me va a decir lo que yo y mi grupo pensamos, que son insuficientes,\n    le pregunto qu\u00e9 nuevas medidas va a tomar, qu\u00e9 nuevas medidas est\u00e1 usted\n    arbitrando, bien sea en el marco de la operaci\u00f3n Atalanta, bien sea fuera\n    de ella, para que esta flota este mismo a\u00f1o pueda desarrollar su\n    actividad en las aguas internacionales del oc\u00e9ano \u00cdndico con seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al menos, empecemos a andar por ah\u00ed y vamos a ir viendo\n    c\u00f3mo se va concretando la seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno tuvo un protagonismo clar\u00edsimo lanzando la operaci\u00f3n\n    europea Atalanta, etc\u00e9tera, pero \u00bfcu\u00e1l es la situaci\u00f3n real, por lo que a\n    la seguridad se refiere, de esos de quienes partimos, que es la flota\n    atunera que faena con pabell\u00f3n espa\u00f1ol en el oc\u00e9ano \u00cdndico, en sus aguas\n    internacionales, y que son, insisto, 15 embarcaciones y 1.500 personas\n    que trabajan a bordo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra evaluaci\u00f3n a d\u00eda de hoy, ministra, es que\n    la seguridad real que ellos tienen no es suficiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tuvimos dudas y resolvimos no\n    presentarla, no ir a la Diputaci\u00f3n Permanente, hacer esa solicitud y\n    recabar el voto del resto de los grupos para que eso ocurriera, pero\n    resolvimos tambi\u00e9n otra cosa, formularle una pregunta por escrito y all\u00e1\n    a finales del mes de julio le dirigimos a usted la siguiente pregunta,\n    que tiene que ver con la interpelaci\u00f3n de hoy: \u00bfqu\u00e9 planes de actuaci\u00f3n\n    tiene el Ministerio de Defensa en el \u00e1mbito de la operaci\u00f3n Atalanta o al\n    margen de ella para dar protecci\u00f3n y defender en el transcurso de los\n    pr\u00f3ximos meses a la flota pesquera atunera de bandera espa\u00f1ola en la zona\n    -situada enfrente de las costas de Somalia, fuera de sus aguas\n    jurisdiccionales-, que ha sido delimitada por las organizaciones de\n    armadores espa\u00f1oles Anabac y Opagac? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es como si fuera typical Basque Country, mire de qu\u00e9 cosas\n    tan extra\u00f1as se est\u00e1n preocupando los vascos, de la defensa contra los\n    piratas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No son tampoco\n    las preguntas que se formula el Grupo Vasco y para s\u00ed\n    mismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En sus arranques, hablar de piratas era\n    algo as\u00ed como una excentricidad del Grupo Vasco; as\u00ed se constataba no\n    solo por parte del ministerio y del Gobierno sino tambi\u00e9n por parte de\n    otros grupos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tuvimos dudas y resolvimos no\n    presentarla, no ir a la Diputaci\u00f3n Permanente, hacer esa solicitud y\n    recabar el voto del resto de los grupos para que eso ocurriera, pero\n    resolvimos tambi\u00e9n otra cosa, formularle una pregunta por escrito y all\u00e1\n    a finales del mes de julio le dirigimos a usted la siguiente pregunta,\n    que tiene que ver con la interpelaci\u00f3n de hoy: \u00bfqu\u00e9 planes de actuaci\u00f3n\n    tiene el Ministerio de Defensa en el \u00e1mbito de la operaci\u00f3n Atalanta o al\n    margen de ella para dar protecci\u00f3n y defender en el transcurso de los\n    pr\u00f3ximos meses a la flota pesquera atunera de bandera espa\u00f1ola en la zona\n    -situada enfrente de las costas de Somalia, fuera de sus aguas\n    jurisdiccionales-, que ha sido delimitada por las organizaciones de\n    armadores espa\u00f1oles Anabac y Opagac? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [14, 15, 16, 17], "empresas": [19], "vasco": [18], "espa\u00f1oles": [20, 21, 22], "seguridad": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Beloki, es bien conocida la preocupaci\u00f3n de su grupo por la\n    seguridad de los atuneros espa\u00f1oles en aguas del \u00cdndico, igual que es\n    bien conocida la ocupaci\u00f3n de este Gobierno por dar seguridad a todos\n    ellos poniendo en marcha, se\u00f1or Beloki, una misi\u00f3n -no lo olvide,\n    insisto, no lo olvide- que les cuesta a los contribuyentes espa\u00f1oles 75\n    millones de euros anuales para preservar la seguridad de empresas\n    privadas haciendo negocio privado en el \u00cdndico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No nos despistemos de una\n    de las cosas m\u00e1s importantes de las que estamos hablando, y por lo tanto\n    le reconozco su preocupaci\u00f3n, pero a este Gobierno hay que reconocerle la\n    ocupaci\u00f3n de ser capaz, porque le dije desde el primer momento que Espa\u00f1a\n    en solitario no pod\u00eda abordar la seguridad de unos pesqueros que faenan\n    tan lejos los unos de los otros como pueden, en un mar que es tres veces\n    en extensi\u00f3n el Mediterr\u00e1neo, en solitario, y desde entonces, siempre con\n    su apoyo, que le agradezco -el de hoy, el de ayer y el que seguro que\n    encontrar\u00e9 ma\u00f1ana, se\u00f1or Beloki-, sabe que no hemos dejado de trabajar ni\n    un solo minuto, ni de trabajar ni de contestar, y por eso har\u00e9 un apunte\n    sobre la pregunta que me dice. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tratamos de dar seguridad a un mar que no solo afecta a nuestras\n    pesquer\u00edas, sino a unas aguas por las que transitan 16.000 buques al a\u00f1o,\n    por el que se transporta el 20 por ciento del petr\u00f3leo de todo el mundo y\n    el programa mundial de Alimentos, que ayuda a subsistir a m\u00e1s de un\n    mill\u00f3n y medio de personas cada mes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese mismo mes de noviembre con mi hom\u00f3logo franc\u00e9s nos fuimos a Yibuti y\n    pusimos en marcha una declaraci\u00f3n de asistencia mutua hasta en tanto en\n    cuanto la operaci\u00f3n no saliera, pero luego conseguimos la primera\n    operaci\u00f3n estrictamente naval de PESD, de pol\u00edtica europea de Seguridad y\n    Defensa, que vio la luz en diciembre de 2008, Atalanta; por lo tanto,\n    se\u00f1or\u00eda, d\u00e9jeme que le diga, tiempo r\u00e9cord. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Atalanta tiene adem\u00e1s como\n    objetivo la protecci\u00f3n de los barcos que trasladan la ayuda del programa\n    mundial de Alimentos pero tambi\u00e9n la disuasi\u00f3n, la prevenci\u00f3n y la lucha\n    contra actos de pirater\u00eda y robo a mano armada contra cualquier tipo de\n    buque en las aguas frente a Somalia hasta el punto en que -le leo porque\n    fue a petici\u00f3n de Espa\u00f1a- Eunavfor -por lo tanto la operaci\u00f3n Atalanta-\n    consiste en proteger a los busques mercantes m\u00e1s vulnerables, y los\n    buques pesqueros se incluyen en tal categor\u00eda, y hasta la fecha cuatro\n    buques de guerra Eunavfor han proporcionado apoyo a buques vulnerables\n    presentes en la zona, comunicado de Northwood que tiene que ver, por\n    cierto, con las \u00faltimas informaciones de los pescadores sobre ataques\n    piratas que afortunadamente han resultado ser\n    falsas alarmas -este es un informe de Northwood del d\u00eda de ayer-, aunque\n    soy perfectamente consciente de que pod\u00edan no haberlo sido y por eso\n    trabajo, d\u00eda s\u00ed, d\u00eda tambi\u00e9n, en la seguridad de los atuneros que est\u00e1n\n    ahora mismo faenando en las aguas del \u00cdndico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra voluntad es continuar apoyando y\n    contribuyendo a una acci\u00f3n coordinada de la comunidad internacional a\n    trav\u00e9s de la Uni\u00f3n Europea, que como usted conoce ha decidido, a petici\u00f3n\n    de Espa\u00f1a, prorrogar un a\u00f1o m\u00e1s esa misi\u00f3n, consciente de que lo\n    necesitamos, pero creemos en la acci\u00f3n coordinada de la Uni\u00f3n Europea, de\n    la OTAN y de terceros pa\u00edses, porque sumando esfuerzos vamos a ser m\u00e1s\n    efectivos para dar seguridad a un mar tres veces el Mediterr\u00e1neo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, con motivo de su\n    presencia en esa zona, se ha intensificado la coordinaci\u00f3n entre la\n    fragata, el avi\u00f3n y nuestros atuneros y creemos que esta mejora de la\n    comunicaci\u00f3n va a proporcionar tambi\u00e9n mayores niveles de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, se\u00f1or Beloki, ayer mismo, tal y como anunci\u00f3 el secretario de\n    Estado de Defensa a la consejera\n    de Pesca del Gobierno vasco, el Gobierno, a trav\u00e9s de la Direcci\u00f3n General\n    de la Polic\u00eda y de la Guardia Civil, ha autorizado que estas\n    embarcaciones puedan contratar servicios de seguridad privada que podr\u00e1n\n    utilizar fusiles de largo alcance, que era la objeci\u00f3n que ellos ten\u00edan a\n    que fuera seguridad privada la que se embarcara en los pesqueros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora, s\u00ed le dir\u00e9 que del mismo modo que este Gobierno est\u00e1\n    redoblando esfuerzos para mejorar la situaci\u00f3n de seguridad de los\n    atuneros que faenan frente a las costas de Somalia, como le he descrito,\n    los armadores, como cualquier sector que se dedica a una actividad\n    privada, tienen el deber de mejorar sus medidas de autoprotecci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre esas medidas est\u00e1, sin ninguna duda, la posibilidad de\n    contratar seguridad privada para las embarcaciones, como ocurre en la\n    mayor parte de pa\u00edses, y somos muchos los que estamos juntos: Uni\u00f3n\n    Europea, OTAN y terceros pa\u00edses ajenos a estas dos organizaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En consecuencia,\n    se\u00f1or\u00eda, creemos que es imprescindible esta posibilidad de contratar\n    seguridad privada para las embarcaciones que acabamos de acordar con el\n    Ministerio del Interior; junto a las medidas de mayor seguridad que le he\n    destacado que el ministerio de Defensa va a redoblar para dar mayor\n    seguridad, estas tambi\u00e9n lo son. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n le dir\u00e9 que voy\n    a seguir trabajando, d\u00eda s\u00ed y d\u00eda tambi\u00e9n, y s\u00e9 que con usted, para\n    seguir mejorando la seguridad y seguir dando apoyo de todo tipo a\n    nuestros atuneros en las aguas del \u00cdndico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso estoy\n    convencida, se\u00f1or Beloki, que adem\u00e1s de acordar nuestra preocupaci\u00f3n y\n    las m\u00faltiples opciones que estamos poniendo en marcha y las que incluso\n    podemos barajar para dotar de mayor seguridad, seremos capaces tambi\u00e9n de\n    entendernos en la moci\u00f3n consecuencia de interpelaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es mi\n    voluntad y sigue mi mano tendida para trabajar con usted -creo que lo\n    hemos hecho fruct\u00edferamente hasta este momento- por dotar de mayor\n    seguridad a nuestros atuneros en el \u00cdndico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese mismo mes de noviembre con mi hom\u00f3logo franc\u00e9s nos fuimos a Yibuti y\n    pusimos en marcha una declaraci\u00f3n de asistencia mutua hasta en tanto en\n    cuanto la operaci\u00f3n no saliera, pero luego conseguimos la primera\n    operaci\u00f3n estrictamente naval de PESD, de pol\u00edtica europea de Seguridad y\n    Defensa, que vio la luz en diciembre de 2008, Atalanta; por lo tanto,\n    se\u00f1or\u00eda, d\u00e9jeme que le diga, tiempo r\u00e9cord. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted mismo, miembro de la\n    Comisi\u00f3n de Defensa, pudo asistir en Kenia al momento en que Espa\u00f1a\n    asum\u00eda el mando de la fuerza y fue consciente con nosotros de la\n    complej\u00edsima situaci\u00f3n que all\u00ed se vive. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, se\u00f1or Beloki, ayer mismo, tal y como anunci\u00f3 el secretario de\n    Estado de Defensa a la consejera\n    de Pesca del Gobierno vasco, el Gobierno, a trav\u00e9s de la Direcci\u00f3n General\n    de la Polic\u00eda y de la Guardia Civil, ha autorizado que estas\n    embarcaciones puedan contratar servicios de seguridad privada que podr\u00e1n\n    utilizar fusiles de largo alcance, que era la objeci\u00f3n que ellos ten\u00edan a\n    que fuera seguridad privada la que se embarcara en los pesqueros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En consecuencia,\n    se\u00f1or\u00eda, creemos que es imprescindible esta posibilidad de contratar\n    seguridad privada para las embarcaciones que acabamos de acordar con el\n    Ministerio del Interior; junto a las medidas de mayor seguridad que le he\n    destacado que el ministerio de Defensa va a redoblar para dar mayor\n    seguridad, estas tambi\u00e9n lo son. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, se\u00f1or Beloki, ayer mismo, tal y como anunci\u00f3 el secretario de\n    Estado de Defensa a la consejera\n    de Pesca del Gobierno vasco, el Gobierno, a trav\u00e9s de la Direcci\u00f3n General\n    de la Polic\u00eda y de la Guardia Civil, ha autorizado que estas\n    embarcaciones puedan contratar servicios de seguridad privada que podr\u00e1n\n    utilizar fusiles de largo alcance, que era la objeci\u00f3n que ellos ten\u00edan a\n    que fuera seguridad privada la que se embarcara en los pesqueros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Beloki, es bien conocida la preocupaci\u00f3n de su grupo por la\n    seguridad de los atuneros espa\u00f1oles en aguas del \u00cdndico, igual que es\n    bien conocida la ocupaci\u00f3n de este Gobierno por dar seguridad a todos\n    ellos poniendo en marcha, se\u00f1or Beloki, una misi\u00f3n -no lo olvide,\n    insisto, no lo olvide- que les cuesta a los contribuyentes espa\u00f1oles 75\n    millones de euros anuales para preservar la seguridad de empresas\n    privadas haciendo negocio privado en el \u00cdndico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Beloki, es bien conocida la preocupaci\u00f3n de su grupo por la\n    seguridad de los atuneros espa\u00f1oles en aguas del \u00cdndico, igual que es\n    bien conocida la ocupaci\u00f3n de este Gobierno por dar seguridad a todos\n    ellos poniendo en marcha, se\u00f1or Beloki, una misi\u00f3n -no lo olvide,\n    insisto, no lo olvide- que les cuesta a los contribuyentes espa\u00f1oles 75\n    millones de euros anuales para preservar la seguridad de empresas\n    privadas haciendo negocio privado en el \u00cdndico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a y Francia,\n    antes de que saliera la operaci\u00f3n, nos pusimos sin dilaci\u00f3n a trabajar,\n    hasta el punto de que pusimos en marcha una c\u00e9lula de coordinaci\u00f3n de la\n    Uni\u00f3n Europea desde el mismo mes de septiembre, a cuyo frente estuvo un\n    capit\u00e1n de nav\u00edo espa\u00f1ol, para atender a los pesqueros espa\u00f1oles, y\n    Espa\u00f1a destac\u00f3 en la base francesa de Yibuti el primer avi\u00f3n de patrulla\n    mar\u00edtima, el P-3 Ori\u00f3n, que hasta donde usted y yo sabemos siempre ha\n    recibido felicitaciones por parte de los atuneros respecto de la\n    informaci\u00f3n que estaban teniendo antes de poner en marcha la operaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra\n    previsi\u00f3n es que este dispositivo contin\u00fae durante los pr\u00f3ximos meses,\n    hasta que nuestros pesqueros den por finalizada su temporada de pesca;\n    por tanto Espa\u00f1a, dentro de Atalanta, con autorizaci\u00f3n para estar\n    pendiente solo de los atuneros espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [3, 4], "empresas": [5], "espa\u00f1oles": [6], "seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Esos son la preocupaci\u00f3n de origen de\n    toda esta movida pol\u00edtica y que nunca deber\u00edamos perder, no porque yo\n    est\u00e9 en contra de que haya operaciones internacionales que amparen y\n    protejan para que se desarrolle con efectividad y con seguridad el\n    reparto del programa mundial de Alimentos, excelente, pero esa es una\n    evaluaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted dice que suban a los\n    barcos compa\u00f1\u00edas privadas de seguridad, que es lo que se est\u00e1 proponiendo\n    desde la bancada socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, no deja de extra\u00f1ar que se est\u00e9\n    proponiendo que all\u00e1, en un territorio en estas circunstancias, la\n    seguridad sea con las empresas privadas, pero cierro ese par\u00e9ntesis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 30 de julio de 2008 usted recibi\u00f3 en su\n    ministerio al ministro de Defensa franc\u00e9s, Herv\u00e9 Morin, y nos alert\u00f3 a\n    nosotros sobre lo que sali\u00f3 de aquella reuni\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Luego, por\n    el ordenamiento jur\u00eddico es discutible, y si hace falta y coincidimos en\n    que hay que cambiar, cambi\u00e9moslo, pero, en todo caso, a d\u00eda de hoy existe\n    el debate de que ese no es el problema, de que la Ley de Defensa Nacional\n    no lo impide. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, no deja de extra\u00f1ar que se est\u00e9\n    proponiendo que all\u00e1, en un territorio en estas circunstancias, la\n    seguridad sea con las empresas privadas, pero cierro ese par\u00e9ntesis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, en segundo\n    lugar, yo tengo un informe jur\u00eddico que dice que no, que es perfectamente\n    factible que suban infantes de marina a los barcos espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Y, finalmente,\n    expl\u00edqueme por qu\u00e9 a este diputado, en una visita que hicimos con usted\n    justamente a esa operaci\u00f3n, un militar a quien yo le pregunt\u00e9 si entend\u00eda\n    que pod\u00edan subir a los barcos compa\u00f1\u00edas de seguridad privadas me dijo:\n    Eso, ni hablar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [7], "vasco": [8], "seguridad": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Respecto a la autorizaci\u00f3n de fusiles de repetici\u00f3n\n    -que no autom\u00e1ticos, sino de repetici\u00f3n- y de largo alcance, le voy a\n    decir que la Ley de Seguridad Privada no solo permite la prestaci\u00f3n de\n    este servicio a bordo de estas embarcaciones, sino que adem\u00e1s el\n    Ministerio del Interior ha autorizado expresamente que este tipo de\n    servicio pueda utilizar un tipo superior de armas, fusiles de repetici\u00f3n\n    y largo alcance, en funci\u00f3n del grado de amenaza que exista en la zona,\n    precisamente movi\u00e9ndose a causa de las circunstancias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, es m\u00e1s, el\n    propio ministerio establece -f\u00edjese usted bien- que esta actividad -la de\n    los vigilantes de seguridad-, la vigilancia y la protecci\u00f3n de los barcos\n    pesqueros en particular, se enmarca en una de las actividades reservada\n    por ley a los vigilantes de seguridad por constituir una actividad\n    perfectamente incardinable en su funci\u00f3n de ejercer la vigilancia y\n    protecci\u00f3n de bienes muebles e inmuebles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No solo la Ley de Defensa\n    Nacional no permite embarcar militares a bordo de embarcaciones civiles\n    privadas, sino que la propia Ley de Seguridad Privada nos dice que la\n    vigilancia y protecci\u00f3n de los barcos pesqueros se enmarca en una de las\n    actividades reservadas por ley a los vigilantes de seguridad por\n    constituir una actividad perfectamente incardinable en su funci\u00f3n de\n    ejercer la vigilancia y protecci\u00f3n de bienes muebles e inmuebles,\n    consider\u00e1ndose en relaci\u00f3n a lo establecido en el art\u00edculo 11.1 de la Ley\n    23/1992, de 30 julio, de Seguridad Privada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el\n    \u00faltimo objetivo, que es la disuasi\u00f3n que significa seguridad dentro de\n    los barcos, Francia ha podido, seg\u00fan su ordenamiento jur\u00eddico, embarcar\n    militares, y este ministerio no ha dejado de moverse para que, seg\u00fan su\n    ordenamiento jur\u00eddico, pueda embarcarse seguridad privada con las armas\n    necesarias respecto de las que llevan los piratas para esa disuasi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, no solo\n    no hemos dejado de movernos sino que, precisamente, a trav\u00e9s de una\n    operaci\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea -me ped\u00eda usted una fragata y un\n    helic\u00f3ptero y sabe que eso no es suficiente para dar seguridad-, a la que\n    se han juntado agrupaciones permanentes de la OTAN y terceros pa\u00edses,\n    Espa\u00f1a est\u00e1 tratando de dar con todo aquello que ha aportado -hasta\n    cuatro buques, siete helic\u00f3pteros, aviones de patrulla mar\u00edtima en\n    particular- seguridad a sus pesqueros, consiguiendo finalmente\n    autorizaci\u00f3n\n    para ello del propio Northwood, y adem\u00e1s con Northwood tambi\u00e9n encargado,\n    en una de sus funciones particulares, de vigilar la zona pesquera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, hemos conseguido que a trav\u00e9s de la Direcci\u00f3n\n    General de Polic\u00eda y de la Guardia Civil se autorice a esas embarcaciones\n    para que contraten servicios de seguridad privada que puedan utilizar\n    estos fusiles de largo alcance, adem\u00e1s de habernos comprometido, como\n    bien sabe, Gobierno vasco y Gobierno de Espa\u00f1a a hacer aportaciones que\n    permitan dotarse de esa seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me parece, se\u00f1or Beloki, que est\u00e1 claro que no hemos dejado de trabajar a\n    estos efectos; que la voluntad del ministerio sigue siendo trabajar por\n    mejorar la seguridad, pero tambi\u00e9n le digo que necesitamos que los\n    atuneros de bandera espa\u00f1ola que est\u00e1n faenando en el \u00cdndico hagan su\n    aportaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No solo la Ley de Defensa\n    Nacional no permite embarcar militares a bordo de embarcaciones civiles\n    privadas, sino que la propia Ley de Seguridad Privada nos dice que la\n    vigilancia y protecci\u00f3n de los barcos pesqueros se enmarca en una de las\n    actividades reservadas por ley a los vigilantes de seguridad por\n    constituir una actividad perfectamente incardinable en su funci\u00f3n de\n    ejercer la vigilancia y protecci\u00f3n de bienes muebles e inmuebles,\n    consider\u00e1ndose en relaci\u00f3n a lo establecido en el art\u00edculo 11.1 de la Ley\n    23/1992, de 30 julio, de Seguridad Privada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, hemos conseguido que a trav\u00e9s de la Direcci\u00f3n\n    General de Polic\u00eda y de la Guardia Civil se autorice a esas embarcaciones\n    para que contraten servicios de seguridad privada que puedan utilizar\n    estos fusiles de largo alcance, adem\u00e1s de habernos comprometido, como\n    bien sabe, Gobierno vasco y Gobierno de Espa\u00f1a a hacer aportaciones que\n    permitan dotarse de esa seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [25], "innovaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24], "empresas": [40, 41, 42, 43], "recursos": [28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36], "investigaci\u00f3n": [37, 38, 39], "ciencia": [26, 27], "industria": [44]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, desde nuestro grupo parlamentario\n    entendemos que la innovaci\u00f3n debe ser el factor determinante de la\n    recuperaci\u00f3n, el eje central de la transformaci\u00f3n de nuestro patr\u00f3n de\n    crecimiento y una variable incondicional de la competitividad y la\n    productividad de nuestro sistema en el corto, en el medio y en el largo\n    plazo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La innovaci\u00f3n ha de entrar de manera decidida en el paquete de\n    medidas de salida de la crisis y en la estructuraci\u00f3n del nuevo modelo\n    del crecimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y un dato es cierto: hoy, los pa\u00edses con mayor capacidad\n    de salida de la crisis son aquellos m\u00e1s industriales que han apostado y\n    orientado m\u00e1s recursos y de una manera eficiente hacia la investigaci\u00f3n\n    aplicada y la innovaci\u00f3n industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos que es importante y oportuno\n    el momento de plantear esta interpelaci\u00f3n, en primer lugar, despu\u00e9s de\n    los \u00faltimos cambios del Gobierno y la asunci\u00f3n de nuevas competencias por\n    parte de su ministerio y, en segundo lugar, ante la preocupante\n    dispersi\u00f3n entre ministerios en lo que afecta a las pol\u00edticas de\n    innovaci\u00f3n cuando entendemos que existe un \u00fanico ministerio competente en\n    la materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si nos creemos el relevante papel de la innovaci\u00f3n, ello nos obliga, por\n    un lado, a ser coherentes con los compromisos asumidos por el presidente\n    del Gobierno en materia de I+D+i tanto en t\u00e9rminos de recursos como de\n    competencias y, por otro, a reconocer y respetar el papel de un\n    ministerio espec\u00edfico, el de Ciencia e Innovaci\u00f3n, que a partir de la\n    transversalidad ha de coordinar el conjunto de pol\u00edticas de I+D+i. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    interpelaci\u00f3n, se\u00f1ora ministra, quiere ser y pretende ser constructiva\n    porque creemos firmemente en el papel determinante de la innovaci\u00f3n en\n    nuestro crecimiento y en nuestra competitividad y, por tanto, en la\n    necesaria y urgente reconducci\u00f3n de los d\u00e9ficits que tenemos en la\n    materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pretendemos conocer su hoja de ruta en\n    innovaci\u00f3n y establecer entre todos unas bases de est\u00edmulo a la\n    innovaci\u00f3n a partir de las innegables capacidades de nuestro sistema y de\n    nuestros agentes y de la acci\u00f3n de su ministerio y reestablecer un\n    referente s\u00f3lido y cre\u00edble para el tejido productivo en materia de\n    pol\u00edticas de innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante todo, estamos convencidos de que la\n    discusi\u00f3n en torno a la innovaci\u00f3n es global y que todos podemos\n    compartir los principios b\u00e1sicos marcados a nivel europeo y los objetivos\n    fijados por Lisboa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Echamos en falta la hoja de ruta que fije\n    una estrategia y determine y priorice de manera coordinada las pol\u00edticas\n    facilitadoras de la innovaci\u00f3n, ponga en valor tambi\u00e9n los distintos\n    agentes del sistema y cuente, por \u00faltimo, con la complicidad del tejido\n    productivo, que es el principal aliado y destinatario de la innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir de estas consideraciones previas, desde nuestro grupo\n    parlamentario hemos realizado el an\u00e1lisis de los aspectos que entendemos\n    m\u00e1s cr\u00edticos relacionados con la innovaci\u00f3n y que deben ser reconducidos\n    de manera urgente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con el primer\n    \u00e1mbito hemos acogido muy favorablemente la creaci\u00f3n de una secretar\u00eda\n    general espec\u00edfica de innovaci\u00f3n, y as\u00ed lo hemos manifestado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra\n    convicci\u00f3n del papel de una industria renovada e innovadora en la\n    transformaci\u00f3n de nuestro sistema productivo requiere de un ministerio y\n    de una secretar\u00eda espec\u00edfica muy cercana a las empresas y que hable su\n    mismo lenguaje, que d\u00e9 soporte a los nuevos sectores emergentes a la par\n    de que ponga en valor las potencialidades de transformaci\u00f3n y crecimiento\n    de sectores m\u00e1s maduros a trav\u00e9s de la Innovaci\u00f3n, y que trabaje tambi\u00e9n\n    en estrecha relaci\u00f3n con las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello lo valoramos\n    como una magn\u00edfica oportunidad para definir, impulsar, coordinar y\n    gestionar las pol\u00edticas, los recursos y los instrumentos orientados a\n    impulsar una m\u00e1s y mejor innovaci\u00f3n en nuestro tejido productivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero al\n    mismo tiempo nos encontramos y continuamos asistiendo a la presentaci\u00f3n y\n    puesta en marcha de diferentes iniciativas y gesti\u00f3n de programas y al\n    mantenimiento de partidas que afectan a la innovaci\u00f3n por parte de otros\n    ministerios, sin competencias espec\u00edficas en la materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un sistema formado por un\n    conjunto de agentes, todos ellos claves en los procesos de innovaci\u00f3n y\n    con unas capacidades que no podemos perder, que hemos de poner en valor y\n    que han de sumar como conjunto, pero que si no se estructura una\n    eficiente coordinaci\u00f3n entre ellos y se define y refuerza su papel y sus\n    funciones en el sistema, pierden valor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los actuales\n    d\u00e9ficits en materia de transferencia constituyen una barrera clara a la\n    innovaci\u00f3n, existiendo a\u00fan hoy barreras estructurales y burocr\u00e1ticas que\n    limitan su efectividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me refer\u00eda tambi\u00e9n a los centros tecnol\u00f3gicos que\n    entendemos que, por su car\u00e1cter de proximidad al tejido productivo, han\n    de desarrollar un papel a\u00fan m\u00e1s determinante en el impulso de la\n    innovaci\u00f3n y la explotaci\u00f3n y gesti\u00f3n del conocimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello es\n    necesario definir m\u00e1s claramente su papel, reforz\u00e1ndolo a partir de la\n    especializaci\u00f3n, sea por \u00e1mbitos tecnol\u00f3gicos o por sectores,\n    estableciendo nuevos y efectivos mecanismos que faciliten la\n    investigaci\u00f3n aplicada y la innovaci\u00f3n empresarial, important\u00edsima, sobre\n    todo, para aquella parte del tejido productivo formado por las peque\u00f1as y\n    medianas empresas, m\u00e1s carentes de estructuras propias de I+D+i, y en la\n    que los centros tecnol\u00f3gicos pueden desarrollar un papel importante en el\n    est\u00edmulo a su innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El tercer \u00e1mbito de an\u00e1lisis es el de los recursos y, por ello, hemos de\n    referirnos, en primer lugar, a los presupuestos y, en segundo lugar, a\n    las nuevas f\u00f3rmulas de financiaci\u00f3n de la innovaci\u00f3n, lo que implica\n    nuevos instrumentos financieros, mayor colaboraci\u00f3n p\u00fablico-privada, a\n    trav\u00e9s de la incentivaci\u00f3n del partenariado p\u00fablico-privado, m\u00e1s\n    inversi\u00f3n privada en I+D+i y, por \u00faltimo, no podemos dejar de hablar de\n    la fiscalidad o, mejor dicho, de un marco fiscal m\u00e1s estable y m\u00e1s\n    atractivo, marcado por una imprescindible seguridad jur\u00eddica, que es\n    posible y deseable, para as\u00ed evitar incertidumbres del pasado que han\n    constituido un freno a la innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello es importante tambi\u00e9n\n    referirnos a estas nuevas f\u00f3rmulas e instrumentos de financiaci\u00f3n que han\n    de formar parte de un nuevo marco financiero facilitador de la\n    innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Instrumentos como el capital riesgo o los business angels han\n    de ganar protagonismo en este nuevo marco de la innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    importancia de la activaci\u00f3n de recursos a trav\u00e9s de nuevos fondos\n    p\u00fablicos destinados a la innovaci\u00f3n reside tambi\u00e9n en su efecto tractor\n    de inversiones privadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En t\u00e9rminos de presupuestos, si nos creemos la importancia clave de la\n    innovaci\u00f3n, no son aceptables los \u00faltimos recortes que la innovaci\u00f3n y el\n    conjunto de pol\u00edticas de I+D+i han sufrido, tanto en los \u00faltimos\n    presupuestos del a\u00f1o 2009 como a ra\u00edz de la partida de los 1.500 millones\n    en recortes de gasto que, en lugar de afectar al gasto corriente, han\n    afectado a los recursos destinados a la I+D+i. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos equivocamos, se\u00f1ora ministra, en recortar\n    partidas destinadas a la innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos han de ser nuestros objetivos de\n    cara a construir un nuevo entorno favorable a la innovaci\u00f3n -acabo,\n    se\u00f1ora presidenta- y para ello es imprescindible y es necesario conocer\n    su hoja de ruta y establecer y priorizar las pol\u00edticas de est\u00edmulo a la\n    I+D+i, porque con ellas nos jugamos nuestra productividad y, sobre todo,\n    nuestra competitividad y son tan importantes en el corto plazo, como\n    factor y elemento de salida de la crisis, como en el medio plazo, como\n    elemento determinante del tan esperado y necesario cambio en nuestro\n    modelo de crecimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El tercer \u00e1mbito de an\u00e1lisis es el de los recursos y, por ello, hemos de\n    referirnos, en primer lugar, a los presupuestos y, en segundo lugar, a\n    las nuevas f\u00f3rmulas de financiaci\u00f3n de la innovaci\u00f3n, lo que implica\n    nuevos instrumentos financieros, mayor colaboraci\u00f3n p\u00fablico-privada, a\n    trav\u00e9s de la incentivaci\u00f3n del partenariado p\u00fablico-privado, m\u00e1s\n    inversi\u00f3n privada en I+D+i y, por \u00faltimo, no podemos dejar de hablar de\n    la fiscalidad o, mejor dicho, de un marco fiscal m\u00e1s estable y m\u00e1s\n    atractivo, marcado por una imprescindible seguridad jur\u00eddica, que es\n    posible y deseable, para as\u00ed evitar incertidumbres del pasado que han\n    constituido un freno a la innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si nos creemos el relevante papel de la innovaci\u00f3n, ello nos obliga, por\n    un lado, a ser coherentes con los compromisos asumidos por el presidente\n    del Gobierno en materia de I+D+i tanto en t\u00e9rminos de recursos como de\n    competencias y, por otro, a reconocer y respetar el papel de un\n    ministerio espec\u00edfico, el de Ciencia e Innovaci\u00f3n, que a partir de la\n    transversalidad ha de coordinar el conjunto de pol\u00edticas de I+D+i. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Donde han de hacerse los recortes no\n    es en las pol\u00edticas de I+D+i, no podemos ni parar la m\u00e1quina ni romper\n    las tendencias alcistas de la ciencia ni continuar no reduciendo el\n    actual gap que nos separa de la media europea y esto implica recursos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y un dato es cierto: hoy, los pa\u00edses con mayor capacidad\n    de salida de la crisis son aquellos m\u00e1s industriales que han apostado y\n    orientado m\u00e1s recursos y de una manera eficiente hacia la investigaci\u00f3n\n    aplicada y la innovaci\u00f3n industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si nos creemos el relevante papel de la innovaci\u00f3n, ello nos obliga, por\n    un lado, a ser coherentes con los compromisos asumidos por el presidente\n    del Gobierno en materia de I+D+i tanto en t\u00e9rminos de recursos como de\n    competencias y, por otro, a reconocer y respetar el papel de un\n    ministerio espec\u00edfico, el de Ciencia e Innovaci\u00f3n, que a partir de la\n    transversalidad ha de coordinar el conjunto de pol\u00edticas de I+D+i. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los hemos reagrupado en tres \u00e1mbitos distintos: el\n    relacionado con las competencias y la coordinaci\u00f3n, el relacionado con\n    los agentes del\n    sistema y el relacionado con los recursos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello lo valoramos\n    como una magn\u00edfica oportunidad para definir, impulsar, coordinar y\n    gestionar las pol\u00edticas, los recursos y los instrumentos orientados a\n    impulsar una m\u00e1s y mejor innovaci\u00f3n en nuestro tejido productivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El tercer \u00e1mbito de an\u00e1lisis es el de los recursos y, por ello, hemos de\n    referirnos, en primer lugar, a los presupuestos y, en segundo lugar, a\n    las nuevas f\u00f3rmulas de financiaci\u00f3n de la innovaci\u00f3n, lo que implica\n    nuevos instrumentos financieros, mayor colaboraci\u00f3n p\u00fablico-privada, a\n    trav\u00e9s de la incentivaci\u00f3n del partenariado p\u00fablico-privado, m\u00e1s\n    inversi\u00f3n privada en I+D+i y, por \u00faltimo, no podemos dejar de hablar de\n    la fiscalidad o, mejor dicho, de un marco fiscal m\u00e1s estable y m\u00e1s\n    atractivo, marcado por una imprescindible seguridad jur\u00eddica, que es\n    posible y deseable, para as\u00ed evitar incertidumbres del pasado que han\n    constituido un freno a la innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    importancia de la activaci\u00f3n de recursos a trav\u00e9s de nuevos fondos\n    p\u00fablicos destinados a la innovaci\u00f3n reside tambi\u00e9n en su efecto tractor\n    de inversiones privadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En t\u00e9rminos de presupuestos, si nos creemos la importancia clave de la\n    innovaci\u00f3n, no son aceptables los \u00faltimos recortes que la innovaci\u00f3n y el\n    conjunto de pol\u00edticas de I+D+i han sufrido, tanto en los \u00faltimos\n    presupuestos del a\u00f1o 2009 como a ra\u00edz de la partida de los 1.500 millones\n    en recortes de gasto que, en lugar de afectar al gasto corriente, han\n    afectado a los recursos destinados a la I+D+i. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Donde han de hacerse los recortes no\n    es en las pol\u00edticas de I+D+i, no podemos ni parar la m\u00e1quina ni romper\n    las tendencias alcistas de la ciencia ni continuar no reduciendo el\n    actual gap que nos separa de la media europea y esto implica recursos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es esencial mantener los compromisos, y mantener e\n    incrementar los recursos tambi\u00e9n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y un dato es cierto: hoy, los pa\u00edses con mayor capacidad\n    de salida de la crisis son aquellos m\u00e1s industriales que han apostado y\n    orientado m\u00e1s recursos y de una manera eficiente hacia la investigaci\u00f3n\n    aplicada y la innovaci\u00f3n industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es en este cap\u00edtulo en el que tambi\u00e9n entendemos adquiere especial\n    importancia el papel de la transferencia del conocimiento entre\n    instituciones de investigaci\u00f3n y el tejido empresarial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello es\n    necesario definir m\u00e1s claramente su papel, reforz\u00e1ndolo a partir de la\n    especializaci\u00f3n, sea por \u00e1mbitos tecnol\u00f3gicos o por sectores,\n    estableciendo nuevos y efectivos mecanismos que faciliten la\n    investigaci\u00f3n aplicada y la innovaci\u00f3n empresarial, important\u00edsima, sobre\n    todo, para aquella parte del tejido productivo formado por las peque\u00f1as y\n    medianas empresas, m\u00e1s carentes de estructuras propias de I+D+i, y en la\n    que los centros tecnol\u00f3gicos pueden desarrollar un papel importante en el\n    est\u00edmulo a su innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra\n    convicci\u00f3n del papel de una industria renovada e innovadora en la\n    transformaci\u00f3n de nuestro sistema productivo requiere de un ministerio y\n    de una secretar\u00eda espec\u00edfica muy cercana a las empresas y que hable su\n    mismo lenguaje, que d\u00e9 soporte a los nuevos sectores emergentes a la par\n    de que ponga en valor las potencialidades de transformaci\u00f3n y crecimiento\n    de sectores m\u00e1s maduros a trav\u00e9s de la Innovaci\u00f3n, y que trabaje tambi\u00e9n\n    en estrecha relaci\u00f3n con las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Universidades, empresas, centros\n    tecnol\u00f3gicos, entidades financieras, inversores privados, comunidades\n    aut\u00f3nomas, que tienen un papel clave por competencias y proximidad, y el\n    resto de administraciones p\u00fablicas, todos, tienen un papel y entendemos\n    que este debe estar marcado por el valor de la especializaci\u00f3n y de la\n    coordinaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello es\n    necesario definir m\u00e1s claramente su papel, reforz\u00e1ndolo a partir de la\n    especializaci\u00f3n, sea por \u00e1mbitos tecnol\u00f3gicos o por sectores,\n    estableciendo nuevos y efectivos mecanismos que faciliten la\n    investigaci\u00f3n aplicada y la innovaci\u00f3n empresarial, important\u00edsima, sobre\n    todo, para aquella parte del tejido productivo formado por las peque\u00f1as y\n    medianas empresas, m\u00e1s carentes de estructuras propias de I+D+i, y en la\n    que los centros tecnol\u00f3gicos pueden desarrollar un papel importante en el\n    est\u00edmulo a su innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, es necesario e imprescindible\n    estructurar una m\u00e1s productiva coordinaci\u00f3n entre empresas, centros\n    tecnol\u00f3gicos y universidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra\n    convicci\u00f3n del papel de una industria renovada e innovadora en la\n    transformaci\u00f3n de nuestro sistema productivo requiere de un ministerio y\n    de una secretar\u00eda espec\u00edfica muy cercana a las empresas y que hable su\n    mismo lenguaje, que d\u00e9 soporte a los nuevos sectores emergentes a la par\n    de que ponga en valor las potencialidades de transformaci\u00f3n y crecimiento\n    de sectores m\u00e1s maduros a trav\u00e9s de la Innovaci\u00f3n, y que trabaje tambi\u00e9n\n    en estrecha relaci\u00f3n con las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [58], "social": [42], "econom\u00eda": [12, 13, 14, 15], "pa\u00eds": [43, 44, 45, 46, 47, 48], "innovaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11], "empresas": [57], "tecnolog\u00eda": [49, 50, 51, 52, 53, 54, 55, 56], "j\u00f3venes": [34], "recursos": [28, 29, 30, 31, 32, 33], "investigaci\u00f3n": [35, 36, 37, 38, 39, 40, 41], "ciencia": [16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, para responder a su interpelaci\u00f3n creo que es oportuno, en primer\n    lugar, hacer un breve repaso a la situaci\u00f3n y expectativas de nuestro\n    sistema de ciencia, tecnolog\u00eda e innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este importante \u00e9xito ha\n    situado a Espa\u00f1a como novena potencia cient\u00edfica mundial y, lo que es m\u00e1s\n    relevante en el contexto de esta interpelaci\u00f3n, ha permitido desarrollar\n    capacidades y conocimiento que pueden aplicarse ahora a todo el tejido\n    productivo, que usted ha denominado como el stock del conocimiento, para\n    impulsar una econom\u00eda m\u00e1s basada en este conocimiento y en la innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una econom\u00eda innovadora en la que ganen peso los sectores empresariales\n    emergentes de car\u00e1cter tecnol\u00f3gico, como las energ\u00edas renovables, la\n    biotecnolog\u00eda o las tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n, que siguen generando\n    empleo a pesar de la crisis, pero tambi\u00e9n una econom\u00eda en la que los\n    sectores tradicionales y m\u00e1s afectados por la crisis, como la\n    construcci\u00f3n, el turismo o la alimentaci\u00f3n, se sirvan de la innovaci\u00f3n\n    para mejorar su productividad, diversificar sus actividades y desarrollar\n    productos y servicios de alto valor a\u00f1adido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En lo que se refiere a la\n    innovaci\u00f3n empresarial, a pesar del d\u00e9ficit hist\u00f3rico que arrastra\n    nuestro pa\u00eds, los expertos tambi\u00e9n han empezado a constatar importantes\n    avances, que en gran medida son consecuencia de los registrados en el\n    propio sistema cient\u00edfico, como reconoc\u00eda el informe de Cotec de 2008,\n    que dec\u00eda: La evoluci\u00f3n que ha experimentado el sistema espa\u00f1ol de\n    innovaci\u00f3n en la \u00faltima d\u00e9cada permite poder empezar a considerarlo como\n    una herramienta de competitividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, quisiera incidir en la importancia que tiene la creaci\u00f3n del\n    Ministerio de Ciencia e Innovaci\u00f3n en este proceso de construcci\u00f3n de un\n    sistema cient\u00edfico y tecnol\u00f3gico moderno y competitivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro\n    departamento tiene como misi\u00f3n fomentar y coordinar las pol\u00edticas\n    p\u00fablicas orientadas a la generaci\u00f3n de capacidades cient\u00edficas y las\n    centradas en transferencia de conocimiento y la promoci\u00f3n de innovaci\u00f3n\n    empresarial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed ocurre, por ejemplo,\n    en materia de investigaci\u00f3n biosanitaria, un \u00e1mbito en el que a trav\u00e9s\n    del Instituto de Salud Carlos III hemos construido un nuevo modelo que\n    agrega todas las capacidades cient\u00edficas y responde al reto principal de\n    trasladar los resultados de la investigaci\u00f3n a la pr\u00e1ctica cl\u00ednica y, en\n    paralelo, fomenta la innovaci\u00f3n empresarial en el campo de la salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora, como usted misma ha sugerido, un objetivo principal de este\n    ministerio es optimizar los recursos y las capacidades acumuladas en los\n    \u00faltimos a\u00f1os por el sistema de ciencia, tecnolog\u00eda e innovaci\u00f3n, para que\n    contribuyan a una recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica y a la creaci\u00f3n de un nuevo\n    modelo productivo y de desarrollo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, en paralelo, impulsar decididamente, a\n    trav\u00e9s de la Secretar\u00eda General de Innovaci\u00f3n, pol\u00edticas de transferencia\n    de tecnolog\u00eda e innovaci\u00f3n empresarial para corregir la brecha existente\n    entre nuestras capacidades de generar conocimiento y las habilidades de\n    aplicarlo en beneficio de la econom\u00eda y la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Larga, porque lograr la convergencia con las\n    econom\u00edas m\u00e1s avanzadas en materia de innovaci\u00f3n no es un objetivo que\n    pueda conseguirse de forma inmediata, aunque aument\u00e1ramos\n    exponencialmente los recursos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el \u00e1mbito espec\u00edfico de la innovaci\u00f3n empresarial nuestra propuesta es\n    el lanzamiento en los pr\u00f3ximos meses de la estrategia espa\u00f1ola de\n    innovaci\u00f3n; un compromiso pol\u00edtico de largo alcance que queremos\n    compartir con todas las administraciones auton\u00f3micas y locales as\u00ed como\n    con los agentes econ\u00f3micos y sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo lo expuesto, se\u00f1or\u00eda, nos\n    permite ser optimistas con respeto a la transici\u00f3n de nuestro pa\u00eds hacia\n    una sociedad y una econom\u00eda m\u00e1s basadas en el conocimiento y la\n    innovaci\u00f3n; una transici\u00f3n que ya iniciamos en el a\u00f1o 2004, y cuya\n    culminaci\u00f3n es ahora, m\u00e1s que nunca, oportuna e inaplazable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este importante \u00e9xito ha\n    situado a Espa\u00f1a como novena potencia cient\u00edfica mundial y, lo que es m\u00e1s\n    relevante en el contexto de esta interpelaci\u00f3n, ha permitido desarrollar\n    capacidades y conocimiento que pueden aplicarse ahora a todo el tejido\n    productivo, que usted ha denominado como el stock del conocimiento, para\n    impulsar una econom\u00eda m\u00e1s basada en este conocimiento y en la innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una econom\u00eda innovadora en la que ganen peso los sectores empresariales\n    emergentes de car\u00e1cter tecnol\u00f3gico, como las energ\u00edas renovables, la\n    biotecnolog\u00eda o las tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n, que siguen generando\n    empleo a pesar de la crisis, pero tambi\u00e9n una econom\u00eda en la que los\n    sectores tradicionales y m\u00e1s afectados por la crisis, como la\n    construcci\u00f3n, el turismo o la alimentaci\u00f3n, se sirvan de la innovaci\u00f3n\n    para mejorar su productividad, diversificar sus actividades y desarrollar\n    productos y servicios de alto valor a\u00f1adido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, en paralelo, impulsar decididamente, a\n    trav\u00e9s de la Secretar\u00eda General de Innovaci\u00f3n, pol\u00edticas de transferencia\n    de tecnolog\u00eda e innovaci\u00f3n empresarial para corregir la brecha existente\n    entre nuestras capacidades de generar conocimiento y las habilidades de\n    aplicarlo en beneficio de la econom\u00eda y la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo lo expuesto, se\u00f1or\u00eda, nos\n    permite ser optimistas con respeto a la transici\u00f3n de nuestro pa\u00eds hacia\n    una sociedad y una econom\u00eda m\u00e1s basadas en el conocimiento y la\n    innovaci\u00f3n; una transici\u00f3n que ya iniciamos en el a\u00f1o 2004, y cuya\n    culminaci\u00f3n es ahora, m\u00e1s que nunca, oportuna e inaplazable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, para responder a su interpelaci\u00f3n creo que es oportuno, en primer\n    lugar, hacer un breve repaso a la situaci\u00f3n y expectativas de nuestro\n    sistema de ciencia, tecnolog\u00eda e innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy, Espa\u00f1a genera el 3 por ciento de la ciencia mundial\n    gracias a una comunidad de investigadores que ha sido capaz de\n    multiplicar por nueve la producci\u00f3n cient\u00edfica en el mismo periodo en el\n    que la ciencia mundial lo ha hecho por dos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con relativa frecuencia conocemos nuevos datos que nos confirman que\n    Espa\u00f1a es ya un pa\u00eds de ciencia, aunque en muchos casos estos datos no\n    adquieren la relevancia p\u00fablica que merecen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la \u00faltima\n    convocatoria de subvenciones para j\u00f3venes investigadores del Consejo\n    Europeo de Investigaci\u00f3n, el ERC, que financia proyectos a los m\u00e1s\n    brillantes y prometedores talentos de la ciencia europea, los que ser\u00e1n\n    la \u00e9lite en las pr\u00f3ximas d\u00e9cadas, Espa\u00f1a se ha posicionado como cuarto\n    pa\u00eds receptor, con 17 proyectos, lo que indica la capacidad de nuestras\n    instituciones para atraer y retener talento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El segundo de estos hitos es el despegue\n    definitivo de nuestra ciencia, gracias al esfuerzo sin precedentes\n    realizado por el Gobierno de Espa\u00f1a a lo largo de los \u00faltimos cinco a\u00f1os,\n    un esfuerzo que se ha concentrado en tres\n    vectores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, una fuerte apuesta por los\n    recursos humanos en ciencia y tecnolog\u00eda, financiando la incorporaci\u00f3n de\n    13.120 personas dedicadas a la ejecuci\u00f3n de actividades de I+D+i en el\n    periodo 2004-2008 y duplicando con ello el tama\u00f1o de nuestro sistema\n    p\u00fablico de I+D+i. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, en tercer lugar, la puesta en pr\u00e1ctica de\n    instrumentos de financiaci\u00f3n novedosos y ambiciosos, contenidos en el\n    programa Ingenio 2010 y en el vigente Plan nacional de I+D+i, y de\n    instrumentos transformadores, como es el caso del programa Cenit o del\n    programa Consolider, que han contribuido a establecer una nueva din\u00e1mica\n    de cooperaci\u00f3n entre todos los agentes de nuestro sistema de ciencia,\n    tecnolog\u00eda y empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, quisiera incidir en la importancia que tiene la creaci\u00f3n del\n    Ministerio de Ciencia e Innovaci\u00f3n en este proceso de construcci\u00f3n de un\n    sistema cient\u00edfico y tecnol\u00f3gico moderno y competitivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora, como usted misma ha sugerido, un objetivo principal de este\n    ministerio es optimizar los recursos y las capacidades acumuladas en los\n    \u00faltimos a\u00f1os por el sistema de ciencia, tecnolog\u00eda e innovaci\u00f3n, para que\n    contribuyan a una recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica y a la creaci\u00f3n de un nuevo\n    modelo productivo y de desarrollo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para cumplir ambos\n    objetivos resulta imprescindible definir un nuevo marco que responda a la\n    realidad actual de nuestro sistema de ciencia y tecnolog\u00eda; una realidad\n    muy distinta, por fortuna, a la que exist\u00eda en 1986 cuando se aprob\u00f3 la\n    vigente ley, con un importante consenso parlamentario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este marco es la futura ley de la ciencia y la\n    tecnolog\u00eda; una norma que eliminar\u00e1 las actuales barreras que limitan la\n    eficacia de nuestras instituciones cient\u00edficas, limitan la eficiente\n    utilizaci\u00f3n de las infraestructuras cient\u00edficas, y limitan tambi\u00e9n la\n    puesta en valor del conocimiento generado a trav\u00e9s de la colaboraci\u00f3n\n    p\u00fablica y privada as\u00ed como la transferencia de tecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La segunda idea es que en\n    materia presupuestaria el Gobierno socialista ha demostrado sobradamente\n    su compromiso con la ciencia durante la legislatura 2004-2008, y volvi\u00f3 a\n    hacerlo, a pesar de la compleja coyuntura econ\u00f3mica, en el presente\n    ejercicio presupuestario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, una fuerte apuesta por los\n    recursos humanos en ciencia y tecnolog\u00eda, financiando la incorporaci\u00f3n de\n    13.120 personas dedicadas a la ejecuci\u00f3n de actividades de I+D+i en el\n    periodo 2004-2008 y duplicando con ello el tama\u00f1o de nuestro sistema\n    p\u00fablico de I+D+i. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero el valor de este ministerio no solo radica en su\n    capacidad de impulsar pol\u00edticas y gestionar recursos, tambi\u00e9n tiene un\n    importante papel como promotor de actuaciones de car\u00e1cter transversal,\n    con impacto en otros \u00e1mbitos que superan nuestro marco competencial, como\n    los que usted ha mencionado en su intervenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora, como usted misma ha sugerido, un objetivo principal de este\n    ministerio es optimizar los recursos y las capacidades acumuladas en los\n    \u00faltimos a\u00f1os por el sistema de ciencia, tecnolog\u00eda e innovaci\u00f3n, para que\n    contribuyan a una recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica y a la creaci\u00f3n de un nuevo\n    modelo productivo y de desarrollo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La primera idea es que siendo important\u00edsimos los\n    recursos presupuestarios, la pol\u00edtica cient\u00edfica y tecnol\u00f3gica no puede\n    reducirse a una pol\u00edtica presupuestaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Larga, porque lograr la convergencia con las\n    econom\u00edas m\u00e1s avanzadas en materia de innovaci\u00f3n no es un objetivo que\n    pueda conseguirse de forma inmediata, aunque aument\u00e1ramos\n    exponencialmente los recursos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En otras palabras,\n    debemos ir m\u00e1s all\u00e1 sobre el debate de los recursos -siempre necesarios,\n    pero nunca suficientes- y avanzar en las reformas que garanticen una\n    asignaci\u00f3n eficiente de estos recursos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la \u00faltima\n    convocatoria de subvenciones para j\u00f3venes investigadores del Consejo\n    Europeo de Investigaci\u00f3n, el ERC, que financia proyectos a los m\u00e1s\n    brillantes y prometedores talentos de la ciencia europea, los que ser\u00e1n\n    la \u00e9lite en las pr\u00f3ximas d\u00e9cadas, Espa\u00f1a se ha posicionado como cuarto\n    pa\u00eds receptor, con 17 proyectos, lo que indica la capacidad de nuestras\n    instituciones para atraer y retener talento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la \u00faltima\n    convocatoria de subvenciones para j\u00f3venes investigadores del Consejo\n    Europeo de Investigaci\u00f3n, el ERC, que financia proyectos a los m\u00e1s\n    brillantes y prometedores talentos de la ciencia europea, los que ser\u00e1n\n    la \u00e9lite en las pr\u00f3ximas d\u00e9cadas, Espa\u00f1a se ha posicionado como cuarto\n    pa\u00eds receptor, con 17 proyectos, lo que indica la capacidad de nuestras\n    instituciones para atraer y retener talento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El primero es, sin duda, la Ley para el fomento de la\n    coordinaci\u00f3n general de la investigaci\u00f3n cient\u00edfica y t\u00e9cnica, que sent\u00f3\n    en 1986 las bases de un sistema cient\u00edfico moderno y equiparable al de\n    las sociedades m\u00e1s avanzadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el \u00e1mbito de la Universidad, a la que usted\n    hac\u00eda referencia como principal agente productor del conocimiento, y\n    precisamente para alinear sus capacidades cient\u00edficas con las demandas\n    sociales y econ\u00f3micas, hemos querido premiar la excelencia en la\n    investigaci\u00f3n, espec\u00edficamente en la transferencia de tecnolog\u00eda, y hemos\n    lanzado recientemente otro novedoso instrumento, que es el programa de\n    Campus de Excelencia Internacional, de acuerdo con el Ministerio de\n    Educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed ocurre, por ejemplo,\n    en materia de investigaci\u00f3n biosanitaria, un \u00e1mbito en el que a trav\u00e9s\n    del Instituto de Salud Carlos III hemos construido un nuevo modelo que\n    agrega todas las capacidades cient\u00edficas y responde al reto principal de\n    trasladar los resultados de la investigaci\u00f3n a la pr\u00e1ctica cl\u00ednica y, en\n    paralelo, fomenta la innovaci\u00f3n empresarial en el campo de la salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un nuevo marco que\n    ha de favorecer la producci\u00f3n de conocimiento y las relaciones entre los\n    agentes de nuestro sistema, organismos p\u00fablicos de investigaci\u00f3n,\n    universidades, empresas, parques cient\u00edficos y tecnol\u00f3gicos, centros\n    tecnol\u00f3gicos, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s la\n    nueva ley debe permitirnos participar en el futuro espacio europeo de\n    Investigaci\u00f3n en igualdad de condiciones, garantizando que las\n    oportunidades de nuestras instituciones cient\u00edficas no se vean lastradas\n    por trabas burocr\u00e1ticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El cumplimiento de este objetivo\n    exige el despliegue de pol\u00edticas diversas, entre las que destacan\n    aquellas orientadas a incentivar la inversi\u00f3n privada en I+D, a reforzar\n    el efecto palanca de la inversi\u00f3n p\u00fablica, y a fortalecer y hacer\n    competitivas las instituciones de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora, como usted misma ha sugerido, un objetivo principal de este\n    ministerio es optimizar los recursos y las capacidades acumuladas en los\n    \u00faltimos a\u00f1os por el sistema de ciencia, tecnolog\u00eda e innovaci\u00f3n, para que\n    contribuyan a una recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica y a la creaci\u00f3n de un nuevo\n    modelo productivo y de desarrollo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este balance debe iniciarse\n    con el reconocimiento innegable de los avances logrados por Espa\u00f1a en los\n    \u00faltimos a\u00f1os y las capacidades actuales con las que cuenta hoy en d\u00eda\n    nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con relativa frecuencia conocemos nuevos datos que nos confirman que\n    Espa\u00f1a es ya un pa\u00eds de ciencia, aunque en muchos casos estos datos no\n    adquieren la relevancia p\u00fablica que merecen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la \u00faltima\n    convocatoria de subvenciones para j\u00f3venes investigadores del Consejo\n    Europeo de Investigaci\u00f3n, el ERC, que financia proyectos a los m\u00e1s\n    brillantes y prometedores talentos de la ciencia europea, los que ser\u00e1n\n    la \u00e9lite en las pr\u00f3ximas d\u00e9cadas, Espa\u00f1a se ha posicionado como cuarto\n    pa\u00eds receptor, con 17 proyectos, lo que indica la capacidad de nuestras\n    instituciones para atraer y retener talento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En lo que se refiere a la\n    innovaci\u00f3n empresarial, a pesar del d\u00e9ficit hist\u00f3rico que arrastra\n    nuestro pa\u00eds, los expertos tambi\u00e9n han empezado a constatar importantes\n    avances, que en gran medida son consecuencia de los registrados en el\n    propio sistema cient\u00edfico, como reconoc\u00eda el informe de Cotec de 2008,\n    que dec\u00eda: La evoluci\u00f3n que ha experimentado el sistema espa\u00f1ol de\n    innovaci\u00f3n en la \u00faltima d\u00e9cada permite poder empezar a considerarlo como\n    una herramienta de competitividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este pa\u00eds tiene por delante una\n    larga y dif\u00edcil traves\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo lo expuesto, se\u00f1or\u00eda, nos\n    permite ser optimistas con respeto a la transici\u00f3n de nuestro pa\u00eds hacia\n    una sociedad y una econom\u00eda m\u00e1s basadas en el conocimiento y la\n    innovaci\u00f3n; una transici\u00f3n que ya iniciamos en el a\u00f1o 2004, y cuya\n    culminaci\u00f3n es ahora, m\u00e1s que nunca, oportuna e inaplazable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, para responder a su interpelaci\u00f3n creo que es oportuno, en primer\n    lugar, hacer un breve repaso a la situaci\u00f3n y expectativas de nuestro\n    sistema de ciencia, tecnolog\u00eda e innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, una fuerte apuesta por los\n    recursos humanos en ciencia y tecnolog\u00eda, financiando la incorporaci\u00f3n de\n    13.120 personas dedicadas a la ejecuci\u00f3n de actividades de I+D+i en el\n    periodo 2004-2008 y duplicando con ello el tama\u00f1o de nuestro sistema\n    p\u00fablico de I+D+i. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, en tercer lugar, la puesta en pr\u00e1ctica de\n    instrumentos de financiaci\u00f3n novedosos y ambiciosos, contenidos en el\n    programa Ingenio 2010 y en el vigente Plan nacional de I+D+i, y de\n    instrumentos transformadores, como es el caso del programa Cenit o del\n    programa Consolider, que han contribuido a establecer una nueva din\u00e1mica\n    de cooperaci\u00f3n entre todos los agentes de nuestro sistema de ciencia,\n    tecnolog\u00eda y empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el \u00e1mbito de la Universidad, a la que usted\n    hac\u00eda referencia como principal agente productor del conocimiento, y\n    precisamente para alinear sus capacidades cient\u00edficas con las demandas\n    sociales y econ\u00f3micas, hemos querido premiar la excelencia en la\n    investigaci\u00f3n, espec\u00edficamente en la transferencia de tecnolog\u00eda, y hemos\n    lanzado recientemente otro novedoso instrumento, que es el programa de\n    Campus de Excelencia Internacional, de acuerdo con el Ministerio de\n    Educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora, como usted misma ha sugerido, un objetivo principal de este\n    ministerio es optimizar los recursos y las capacidades acumuladas en los\n    \u00faltimos a\u00f1os por el sistema de ciencia, tecnolog\u00eda e innovaci\u00f3n, para que\n    contribuyan a una recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica y a la creaci\u00f3n de un nuevo\n    modelo productivo y de desarrollo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, en paralelo, impulsar decididamente, a\n    trav\u00e9s de la Secretar\u00eda General de Innovaci\u00f3n, pol\u00edticas de transferencia\n    de tecnolog\u00eda e innovaci\u00f3n empresarial para corregir la brecha existente\n    entre nuestras capacidades de generar conocimiento y las habilidades de\n    aplicarlo en beneficio de la econom\u00eda y la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para cumplir ambos\n    objetivos resulta imprescindible definir un nuevo marco que responda a la\n    realidad actual de nuestro sistema de ciencia y tecnolog\u00eda; una realidad\n    muy distinta, por fortuna, a la que exist\u00eda en 1986 cuando se aprob\u00f3 la\n    vigente ley, con un importante consenso parlamentario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este marco es la futura ley de la ciencia y la\n    tecnolog\u00eda; una norma que eliminar\u00e1 las actuales barreras que limitan la\n    eficacia de nuestras instituciones cient\u00edficas, limitan la eficiente\n    utilizaci\u00f3n de las infraestructuras cient\u00edficas, y limitan tambi\u00e9n la\n    puesta en valor del conocimiento generado a trav\u00e9s de la colaboraci\u00f3n\n    p\u00fablica y privada as\u00ed como la transferencia de tecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un nuevo marco que\n    ha de favorecer la producci\u00f3n de conocimiento y las relaciones entre los\n    agentes de nuestro sistema, organismos p\u00fablicos de investigaci\u00f3n,\n    universidades, empresas, parques cient\u00edficos y tecnol\u00f3gicos, centros\n    tecnol\u00f3gicos, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, en tercer lugar, la puesta en pr\u00e1ctica de\n    instrumentos de financiaci\u00f3n novedosos y ambiciosos, contenidos en el\n    programa Ingenio 2010 y en el vigente Plan nacional de I+D+i, y de\n    instrumentos transformadores, como es el caso del programa Cenit o del\n    programa Consolider, que han contribuido a establecer una nueva din\u00e1mica\n    de cooperaci\u00f3n entre todos los agentes de nuestro sistema de ciencia,\n    tecnolog\u00eda y empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"recursos": [9, 10, 11, 12, 13, 14], "innovaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "empresas": [15, 16]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, agradezco su intervenci\u00f3n;\n    agradezco, como no pod\u00eda ser de otra manera, el compromiso con el papel\n    de la I+D y sobre todo de la innovaci\u00f3n, que es la materia m\u00e1s espec\u00edfica\n    que nos ocupa, y agradezco tambi\u00e9n el reconocimiento de la situaci\u00f3n\n    actual en materia de innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pol\u00edtica de innovaci\u00f3n no puede limitarse, en cuanto a\n    recursos, al marco presupuestario; estamos totalmente de acuerdo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    ello en nuestro an\u00e1lisis hemos englobado los d\u00e9ficits que hoy tiene la\n    innovaci\u00f3n en Espa\u00f1a en tres grandes \u00e1mbitos: el de coordinaci\u00f3n y\n    competencias ministeriales, el de ordenaci\u00f3n y refuerzo de los distintos\n    agentes del sistema, y el de recursos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, en la gestaci\u00f3n de\n    los presupuestos se hace imprescindible una apuesta decidida por la\n    innovaci\u00f3n, y esto pasa por el cap\u00edtulo 7 y por el cap\u00edtulo 8. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos de\n    establecer un marco de financiaci\u00f3n estable, que afronte los d\u00e9ficits y\n    las necesidades urgentes que tiene nuestro tejido productivo para innovar\n    a corto plazo, que estimule la innovaci\u00f3n del tejido productivo a corto\n    plazo, y establezca un marco de financiaci\u00f3n estable y atractivo a medio\n    y largo plazo, porque de la innovaci\u00f3n dependen nuestra competitividad,\n    nuestra productividad, nuestra salida de la crisis, y la transformaci\u00f3n\n    de nuestro modelo productivo, y por tanto es esencial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora hemos de\n    ordenar y priorizar las pol\u00edticas, y esta es nuestra reivindicaci\u00f3n,\n    porque creemos en el papel de la innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello es necesario\n    tambi\u00e9n que el tejido productivo y el tejido industrial cuenten con un\n    ministerio fuerte, que sea su interlocutor en materia de innovaci\u00f3n, con\n    un ministerio que impulse, defina y gestione las pol\u00edticas y los\n    recursos, porque es el que mejor conoce la realidad de la innovaci\u00f3n,\n    sobre todo en el marco del tejido industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es en este marco en el que la\n    innovaci\u00f3n tiene un papel importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello el papel de su ministerio\n    y los compromisos del Gobierno asumidos en materia de I+D+i son\n    important\u00edsimos, y se han de cumplir porque permitir\u00e1n establecer este\n    marco de est\u00edmulo a la innovaci\u00f3n para que las empresas... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Comparto cuanto ha dicho en relaci\u00f3n con los recursos y el marco\n    presupuestario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pol\u00edtica de innovaci\u00f3n no puede limitarse, en cuanto a\n    recursos, al marco presupuestario; estamos totalmente de acuerdo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    ello en nuestro an\u00e1lisis hemos englobado los d\u00e9ficits que hoy tiene la\n    innovaci\u00f3n en Espa\u00f1a en tres grandes \u00e1mbitos: el de coordinaci\u00f3n y\n    competencias ministeriales, el de ordenaci\u00f3n y refuerzo de los distintos\n    agentes del sistema, y el de recursos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo los presupuestos no son los \u00fanicos recursos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello es necesario\n    tambi\u00e9n que el tejido productivo y el tejido industrial cuenten con un\n    ministerio fuerte, que sea su interlocutor en materia de innovaci\u00f3n, con\n    un ministerio que impulse, defina y gestione las pol\u00edticas y los\n    recursos, porque es el que mejor conoce la realidad de la innovaci\u00f3n,\n    sobre todo en el marco del tejido industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto debe gestionar\n    los recursos y los fondos que se activen de cara al futuro, porque la\n    efectividad depende tambi\u00e9n de esto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy\n    convencida de que el ejercicio del crecimiento es un ejercicio de dos: de\n    las empresas y del tejido industrial, por una parte, y de las\n    administraciones por otra, y son las administraciones las que deben\n    establecer el marco m\u00e1s id\u00f3neo y m\u00e1s atractivo para que las empresas\n    tomen mejor sus propias decisiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello el papel de su ministerio\n    y los compromisos del Gobierno asumidos en materia de I+D+i son\n    important\u00edsimos, y se han de cumplir porque permitir\u00e1n establecer este\n    marco de est\u00edmulo a la innovaci\u00f3n para que las empresas... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Para que las empresas puedan tomar sus decisiones y apuesten de una manera\n    mucho m\u00e1s decidida y firme por la inversi\u00f3n en su competitividad y en su\n    crecimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [4, 5], "innovaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3], "empresas": [12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22], "j\u00f3venes": [8, 9], "investigaci\u00f3n": [10, 11], "ciencia": [6, 7]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, sus palabras refuerzan mi convicci\u00f3n de que ahora m\u00e1s que nunca\n    es necesario alcanzar un consenso pol\u00edtico entre todas las fuerzas\n    representadas en esta C\u00e1mara en materia de ciencia e innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En su\n    intervenci\u00f3n ha hecho referencia particularmente a la innovaci\u00f3n\n    empresarial, que es el motivo fundamental de la interpelaci\u00f3n, y me\n    propongo aportarle alguna informaci\u00f3n adicional y m\u00e1s precisa sobre\n    nuestra situaci\u00f3n y sobre la que tenemos que trabajar en esta materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Abordar de una manera integral todas las\n    condiciones de entorno necesarias para lograrlo es precisamente el\n    objetivo de la mencionada estrategia espa\u00f1ola de innovaci\u00f3n, una\n    estrategia que solo ser\u00e1 \u00fatil si es consensuada y compartida, y que a\n    priori abordar\u00e1 los siguientes cinco ejes de trabajo, por cierto,\n    alineados con la futura estrategia europea de innovaci\u00f3n: la creaci\u00f3n de\n    un entorno financiero privado proclive a la innovaci\u00f3n empresarial; el\n    impulso a mercados innovadores mediante actuaciones de compra p\u00fablica y\n    de regulaci\u00f3n sectorial; la internacionalizaci\u00f3n de las actividades\n    innovadoras de nuestras empresas; la difusi\u00f3n de la innovaci\u00f3n a todo el\n    tejido productivo, incluidas las pymes y los sectores m\u00e1s tradicionales;\n    y el quinto y \u00faltimo eje de la estrategia es precisamente aquel sobre el\n    que verdaderamente tiene que pilotar el cambio de modelo productivo, que\n    son las personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalizo, se\u00f1or\u00eda, reiterando mi convicci\u00f3n sincera de que en estos\n    asuntos es m\u00e1s lo que nos une que lo que nos separa, y asegur\u00e1ndole que\n    este Gobierno est\u00e1 dispuesto a favorecer el consenso necesario para\n    demostrar que las pol\u00edticas de ciencia e innovaci\u00f3n nos ayudar\u00e1n\n    definitivamente a abordar los importantes retos sociales y econ\u00f3micos que\n    tenemos por delante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con ello el tejido de empresas innovadoras con el que\n    cuenta Espa\u00f1a es todav\u00eda muy inmaduro y desde luego requiere del apoyo\n    p\u00fablico para su consolidaci\u00f3n definitiva, y tambi\u00e9n para la ampliaci\u00f3n de\n    su per\u00edmetro hasta llegar a la dimensi\u00f3n que le corresponder\u00eda -estoy de\n    acuerdo con usted- a una econom\u00eda basada en el conocimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero como le anticipaba en mi primera intervenci\u00f3n consideramos que el\n    tr\u00e1nsito hacia una econom\u00eda m\u00e1s innovadora nos exige algo m\u00e1s que ayudas\n    a la I+D+i empresarial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, sus palabras refuerzan mi convicci\u00f3n de que ahora m\u00e1s que nunca\n    es necesario alcanzar un consenso pol\u00edtico entre todas las fuerzas\n    representadas en esta C\u00e1mara en materia de ciencia e innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalizo, se\u00f1or\u00eda, reiterando mi convicci\u00f3n sincera de que en estos\n    asuntos es m\u00e1s lo que nos une que lo que nos separa, y asegur\u00e1ndole que\n    este Gobierno est\u00e1 dispuesto a favorecer el consenso necesario para\n    demostrar que las pol\u00edticas de ciencia e innovaci\u00f3n nos ayudar\u00e1n\n    definitivamente a abordar los importantes retos sociales y econ\u00f3micos que\n    tenemos por delante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho no\n    cabe duda de que un importante porcentaje de empresas, sobre todo las m\u00e1s\n    j\u00f3venes y tambi\u00e9n las de menor tradici\u00f3n innovadora, abandonar\u00edan sus\n    actividades de I+D+i si se retirara el apoyo p\u00fablico con el que\n    actualmente cuentan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo ello ha\n    permitido sostener la actividad de la I+D+i empresarial durante los\n    primeros siete meses del presente a\u00f1o, en los cuales hemos financiado\n    1.011 proyectos, lo que supone un incremento del 55 por ciento respecto\n    al mismo periodo del a\u00f1o anterior, con una especial menci\u00f3n a las\n    empresas j\u00f3venes e innovadoras que han registrado un incremento del 47\n    por ciento en n\u00famero, y del 68 por ciento en importe de las ayudas\n    recibidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho la inversi\u00f3n empresarial en investigaci\u00f3n y\n    desarrollo tecnol\u00f3gico est\u00e1 registrando en los \u00faltimos a\u00f1os un\n    crecimiento del 15 por ciento, uno de los m\u00e1s elevados de la OCDE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos adem\u00e1s que las empresas espa\u00f1olas que est\u00e1n apostando por la\n    investigaci\u00f3n y el desarrollo resisten mejor a la crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos adem\u00e1s que las empresas espa\u00f1olas que est\u00e1n apostando por la\n    investigaci\u00f3n y el desarrollo resisten mejor a la crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con ello el tejido de empresas innovadoras con el que\n    cuenta Espa\u00f1a es todav\u00eda muy inmaduro y desde luego requiere del apoyo\n    p\u00fablico para su consolidaci\u00f3n definitiva, y tambi\u00e9n para la ampliaci\u00f3n de\n    su per\u00edmetro hasta llegar a la dimensi\u00f3n que le corresponder\u00eda -estoy de\n    acuerdo con usted- a una econom\u00eda basada en el conocimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho no\n    cabe duda de que un importante porcentaje de empresas, sobre todo las m\u00e1s\n    j\u00f3venes y tambi\u00e9n las de menor tradici\u00f3n innovadora, abandonar\u00edan sus\n    actividades de I+D+i si se retirara el apoyo p\u00fablico con el que\n    actualmente cuentan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Conscientes de esta situaci\u00f3n y sensibles a las dificultades que\n    atraviesan todas las empresas en la actual coyuntura, en 2009 hemos\n    puesto en marcha un plan anticrisis para apoyar a las empresas\n    innovadoras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos reducido la exigencia de avales y\n    garant\u00edas para las peque\u00f1as empresas, a la vez que hemos sustituido\n    tramos de cr\u00e9dito por subvenciones directas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adicionalmente elaboramos\n    informes gratuitos para que las empresas beneficiarias de las ayudas\n    obtengan autom\u00e1ticamente esas correspondientes deducciones fiscales por\n    actividades de I+D+i, unas deducciones que por cierto son de las m\u00e1s\n    generosas de la OCDE y que como saben el Gobierno ha decidido mantener\n    m\u00e1s all\u00e1 de 2011. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recientemente, y tambi\u00e9n para facilitar la liquidez de\n    las empresas innovadoras, hemos autorizado el anticipo del 25 por ciento\n    del presupuesto aprobado para la mayor\u00eda de las ayudas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta misma\n    l\u00ednea hemos creado, en colaboraci\u00f3n con el ICO, un nuevo instrumento\n    financiero, que permitir\u00e1 a las empresas beneficiarias de las ayudas\n    europeas, del fondo tecnol\u00f3gico negociado por el presidente Zapatero en\n    el a\u00f1o 2005, recibir por anticipado las subvenciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo ello ha\n    permitido sostener la actividad de la I+D+i empresarial durante los\n    primeros siete meses del presente a\u00f1o, en los cuales hemos financiado\n    1.011 proyectos, lo que supone un incremento del 55 por ciento respecto\n    al mismo periodo del a\u00f1o anterior, con una especial menci\u00f3n a las\n    empresas j\u00f3venes e innovadoras que han registrado un incremento del 47\n    por ciento en n\u00famero, y del 68 por ciento en importe de las ayudas\n    recibidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Abordar de una manera integral todas las\n    condiciones de entorno necesarias para lograrlo es precisamente el\n    objetivo de la mencionada estrategia espa\u00f1ola de innovaci\u00f3n, una\n    estrategia que solo ser\u00e1 \u00fatil si es consensuada y compartida, y que a\n    priori abordar\u00e1 los siguientes cinco ejes de trabajo, por cierto,\n    alineados con la futura estrategia europea de innovaci\u00f3n: la creaci\u00f3n de\n    un entorno financiero privado proclive a la innovaci\u00f3n empresarial; el\n    impulso a mercados innovadores mediante actuaciones de compra p\u00fablica y\n    de regulaci\u00f3n sectorial; la internacionalizaci\u00f3n de las actividades\n    innovadoras de nuestras empresas; la difusi\u00f3n de la innovaci\u00f3n a todo el\n    tejido productivo, incluidas las pymes y los sectores m\u00e1s tradicionales;\n    y el quinto y \u00faltimo eje de la estrategia es precisamente aquel sobre el\n    que verdaderamente tiene que pilotar el cambio de modelo productivo, que\n    son las personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Necesitamos apoyar la incorporaci\u00f3n de talento al\n    tejido productivo y potenciar esa creatividad y ese talento que ya\n    existen ahora mismo dentro de nuestras empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [23, 24, 25, 26], "crisis econ\u00f3mica": [4, 5, 6, 7], "seguridad": [0, 1], "paro": [17, 18, 19, 20, 21, 22], "econom\u00eda": [2], "pa\u00eds": [8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16], "espa\u00f1oles": [28, 29, 30, 31, 32, 33, 34], "social": [3], "aut\u00f3nomos": [35, 36, 37], "industria": [27]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \u00bfCu\u00e1l es la proyecci\u00f3n que tiene su\n    se\u00f1or\u00eda de ca\u00edda de los ingresos del Estado, con lo que ello supone de\n    p\u00e9rdida de seguridad de financiar los servicios p\u00fablicos, los servicios\n    b\u00e1sicos de los espa\u00f1oles? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La experiencia en Espa\u00f1a ha sido que cuando un Gobierno ha bajado los\n    impuestos a los emprendedores, a la peque\u00f1a y mediana empresa, a los\n    aut\u00f3nomos de nuestro pa\u00eds, se ha puesto en marcha un crecimiento\n    econ\u00f3mico creador de empleo que ha hecho que el Estado recaudara como\n    nunca, que eliminara su d\u00e9ficit p\u00fablico, que llegara a una situaci\u00f3n de\n    saneamiento financiero donde era posible arbitrar, instrumentar,\n    vertebrar la Hacienda p\u00fablica espa\u00f1ola con seguridad y fiabilidad en los\n    grandes servicios p\u00fablicos, que hoy est\u00e1n amenazados en todos los \u00e1mbitos\n    de las administraciones p\u00fablicas en su continuidad y su financiaci\u00f3n para\n    el a\u00f1o pr\u00f3ximo, se\u00f1or\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1ora vicepresidenta segunda\n    del Gobierno, esta ma\u00f1ana hemos conocido otra mala noticia para Espa\u00f1a,\n    para su econom\u00eda y para la sociedad espa\u00f1ola en su conjunto: la OCDE ha\n    establecido el pron\u00f3stico de que en el a\u00f1o 2010 en Espa\u00f1a, como\n    consecuencia de la crisis iniciada en el a\u00f1o 2007, se habr\u00e1 aumentado el\n    paro en 2.700.000 personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El mismo Gobierno que presume de protecci\u00f3n social, porque consigue que\n    haya mucha m\u00e1s gente parada, es el que ahora para financiar esa situaci\u00f3n\n    nos va a subir los impuestos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si suben los impuestos mal llamados sobre las rentas del capital\n    lo que se hace es penalizar el ahorro, y Espa\u00f1a necesita m\u00e1s ahorro para\n    superar la crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si se sube en definitiva alg\u00fan otro tipo\n    de impuesto -que su se\u00f1or\u00eda la vicepresidenta segunda pueda tener en la\n    cabeza cre\u00e1ndolo- lo que se va a perjudicar es la capacidad de competir\n    de la empresa y de la industria espa\u00f1ola, y no quiero ni mencion\u00e1rselo\n    ya, porque no hay ning\u00fan margen en una crisis econ\u00f3mica tan profunda, tan\n    grave y tan perdedora de puestos de trabajo como la que estamos viviendo,\n    se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, \u00bfes serio que en el pa\u00eds del mundo desarrollado que\n    proporcionalmente m\u00e1s empleo est\u00e1 destruyendo su presidente del Gobierno\n    esta ma\u00f1ana haya llegado a afirmar que la ca\u00edda de recaudaci\u00f3n, que como\n    consecuencia de la crisis econ\u00f3mica est\u00e1 teniendo lugar en Espa\u00f1a, est\u00e1\n    abriendo el mayor d\u00e9ficit fiscal de la historia de la Hacienda p\u00fablica\n    espa\u00f1ola, y es porque baja el Gobierno socialista los impuestos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Enga\u00f1\u00f3 con la crisis econ\u00f3mica, enga\u00f1\u00f3 con los\n    presupuestos del Estado, falseados para \u00e9l, para las comunidades\n    aut\u00f3nomas y las corporaciones locales de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Segundo pa\u00eds del mundo desarrollado en\n    aumento bruto del paro; primer pa\u00eds del mundo que se sit\u00faa en una tasa de\n    paro del 20 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Menos mal que lo peor hab\u00eda pasado, se\u00f1or\u00edas; menos mal que, como\n    acabamos de escuchar desde esta tribuna, una ministra del Gobierno tiene\n    la osad\u00eda de afirmar que hay un cambio de modelo productivo en Espa\u00f1a, un\n    cambio de modelo productivo que consiste en la destrucci\u00f3n de los puestos\n    de trabajo de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque, se\u00f1or\u00edas, en buena medida somos\n    l\u00edderes mundiales en el mundo desarrollado y en el mundo emergente\n    respecto al paro, cuando hemos abandonado el periodo de crecimiento\n    econ\u00f3mico creador de empleo m\u00e1s fruct\u00edfero de nuestra historia; cuando\n    Espa\u00f1a ha liderado la creaci\u00f3n de empleo en el mundo en un tiempo r\u00e9cord;\n    cuando realmente eso lo han hecho los espa\u00f1oles, los emprendedores, lo\n    han hecho las pymes, lo han hecho los ahorradores, lo han hecho los\n    inversores y lo han hecho las familias en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si suben los impuestos indirectos se\n    penaliza el consumo, y estamos en una crisis de consumo, en una crisis de\n    ventas, en una crisis de problemas de la peque\u00f1a y mediana empresa, de\n    los aut\u00f3nomos de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, \u00bfes serio que en el pa\u00eds del mundo desarrollado que\n    proporcionalmente m\u00e1s empleo est\u00e1 destruyendo su presidente del Gobierno\n    esta ma\u00f1ana haya llegado a afirmar que la ca\u00edda de recaudaci\u00f3n, que como\n    consecuencia de la crisis econ\u00f3mica est\u00e1 teniendo lugar en Espa\u00f1a, est\u00e1\n    abriendo el mayor d\u00e9ficit fiscal de la historia de la Hacienda p\u00fablica\n    espa\u00f1ola, y es porque baja el Gobierno socialista los impuestos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfY qu\u00e9 le est\u00e1n diciendo los\n    inspectores de Hacienda sobre las consecuencias de la subida de los\n    impuestos, de la subida del IVA: que se va a recaudar m\u00e1s o que se va a\n    aumentar la evasi\u00f3n fiscal en nuestro pa\u00eds? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La experiencia en Espa\u00f1a ha sido que cuando un Gobierno ha bajado los\n    impuestos a los emprendedores, a la peque\u00f1a y mediana empresa, a los\n    aut\u00f3nomos de nuestro pa\u00eds, se ha puesto en marcha un crecimiento\n    econ\u00f3mico creador de empleo que ha hecho que el Estado recaudara como\n    nunca, que eliminara su d\u00e9ficit p\u00fablico, que llegara a una situaci\u00f3n de\n    saneamiento financiero donde era posible arbitrar, instrumentar,\n    vertebrar la Hacienda p\u00fablica espa\u00f1ola con seguridad y fiabilidad en los\n    grandes servicios p\u00fablicos, que hoy est\u00e1n amenazados en todos los \u00e1mbitos\n    de las administraciones p\u00fablicas en su continuidad y su financiaci\u00f3n para\n    el a\u00f1o pr\u00f3ximo, se\u00f1or\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes est\u00e1n\n    repitiendo la historia, porque en definitiva nunca fueron capaces de\n    hacer lo que Espa\u00f1a ten\u00eda que hacer en materia de saneamiento de su\n    Hacienda p\u00fablica, de las reformas tributarias, de la austeridad del gasto\n    p\u00fablico, de las reformas econ\u00f3micas, de las reformas estructurales que\n    necesitaba nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Enga\u00f1\u00f3 con la crisis econ\u00f3mica, enga\u00f1\u00f3 con los\n    presupuestos del Estado, falseados para \u00e9l, para las comunidades\n    aut\u00f3nomas y las corporaciones locales de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1ora vicepresidenta segunda\n    del Gobierno, esta ma\u00f1ana hemos conocido otra mala noticia para Espa\u00f1a,\n    para su econom\u00eda y para la sociedad espa\u00f1ola en su conjunto: la OCDE ha\n    establecido el pron\u00f3stico de que en el a\u00f1o 2010 en Espa\u00f1a, como\n    consecuencia de la crisis iniciada en el a\u00f1o 2007, se habr\u00e1 aumentado el\n    paro en 2.700.000 personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Segundo pa\u00eds del mundo desarrollado en\n    aumento bruto del paro; primer pa\u00eds del mundo que se sit\u00faa en una tasa de\n    paro del 20 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, 20 por ciento de tasa de paro, l\u00edderes\n    mundiales en tasa de paro; eso es lo que nos presume la OCDE para el a\u00f1o\n    2010. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque, se\u00f1or\u00edas, en buena medida somos\n    l\u00edderes mundiales en el mundo desarrollado y en el mundo emergente\n    respecto al paro, cuando hemos abandonado el periodo de crecimiento\n    econ\u00f3mico creador de empleo m\u00e1s fruct\u00edfero de nuestra historia; cuando\n    Espa\u00f1a ha liderado la creaci\u00f3n de empleo en el mundo en un tiempo r\u00e9cord;\n    cuando realmente eso lo han hecho los espa\u00f1oles, los emprendedores, lo\n    han hecho las pymes, lo han hecho los ahorradores, lo han hecho los\n    inversores y lo han hecho las familias en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos donde el Gobierno socialista nos lleva\n    sistem\u00e1ticamente, y realmente parece que tuviera la capacidad, la varita\n    m\u00e1gica de situarnos siempre en lo mismo: paro, d\u00e9ficit p\u00fablico y subida\n    de impuestos, y desde el Grupo Parlamentario Popular queremos dejar claro\n    en esta interpelaci\u00f3n que nos oponemos a la subida de impuestos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, ante\n    semejante carencia de autoridad moral tiene enfrente al Partido Popular,\n    al Grupo Parlamentario Popular, para decir que no es necesario subir los\n    impuestos a los espa\u00f1oles, que esa subida pretendida lo que va a traernos\n    es m\u00e1s crisis, m\u00e1s paro y va a hacer que efectivamente la OCDE tenga\n    raz\u00f3n, y esta crisis en tres a\u00f1os nos lleve a 2.700.000 parados, que es\n    el horizonte que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si suben los impuestos indirectos se\n    penaliza el consumo, y estamos en una crisis de consumo, en una crisis de\n    ventas, en una crisis de problemas de la peque\u00f1a y mediana empresa, de\n    los aut\u00f3nomos de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si se sube en definitiva alg\u00fan otro tipo\n    de impuesto -que su se\u00f1or\u00eda la vicepresidenta segunda pueda tener en la\n    cabeza cre\u00e1ndolo- lo que se va a perjudicar es la capacidad de competir\n    de la empresa y de la industria espa\u00f1ola, y no quiero ni mencion\u00e1rselo\n    ya, porque no hay ning\u00fan margen en una crisis econ\u00f3mica tan profunda, tan\n    grave y tan perdedora de puestos de trabajo como la que estamos viviendo,\n    se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A quienes \u00fanicamente el Gobierno puede meter la mano en el bolsillo es a\n    las clases medias, a los emprendedores, a la peque\u00f1a y mediana empresa y\n    a los aut\u00f3nomos en Espa\u00f1a, y en eso son insaciables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La experiencia en Espa\u00f1a ha sido que cuando un Gobierno ha bajado los\n    impuestos a los emprendedores, a la peque\u00f1a y mediana empresa, a los\n    aut\u00f3nomos de nuestro pa\u00eds, se ha puesto en marcha un crecimiento\n    econ\u00f3mico creador de empleo que ha hecho que el Estado recaudara como\n    nunca, que eliminara su d\u00e9ficit p\u00fablico, que llegara a una situaci\u00f3n de\n    saneamiento financiero donde era posible arbitrar, instrumentar,\n    vertebrar la Hacienda p\u00fablica espa\u00f1ola con seguridad y fiabilidad en los\n    grandes servicios p\u00fablicos, que hoy est\u00e1n amenazados en todos los \u00e1mbitos\n    de las administraciones p\u00fablicas en su continuidad y su financiaci\u00f3n para\n    el a\u00f1o pr\u00f3ximo, se\u00f1or\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si se sube en definitiva alg\u00fan otro tipo\n    de impuesto -que su se\u00f1or\u00eda la vicepresidenta segunda pueda tener en la\n    cabeza cre\u00e1ndolo- lo que se va a perjudicar es la capacidad de competir\n    de la empresa y de la industria espa\u00f1ola, y no quiero ni mencion\u00e1rselo\n    ya, porque no hay ning\u00fan margen en una crisis econ\u00f3mica tan profunda, tan\n    grave y tan perdedora de puestos de trabajo como la que estamos viviendo,\n    se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque, se\u00f1or\u00edas, en buena medida somos\n    l\u00edderes mundiales en el mundo desarrollado y en el mundo emergente\n    respecto al paro, cuando hemos abandonado el periodo de crecimiento\n    econ\u00f3mico creador de empleo m\u00e1s fruct\u00edfero de nuestra historia; cuando\n    Espa\u00f1a ha liderado la creaci\u00f3n de empleo en el mundo en un tiempo r\u00e9cord;\n    cuando realmente eso lo han hecho los espa\u00f1oles, los emprendedores, lo\n    han hecho las pymes, lo han hecho los ahorradores, lo han hecho los\n    inversores y lo han hecho las familias en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... y hacen\n    perder la credibilidad de los espa\u00f1oles en su Gobierno, que ya est\u00e1 por\n    los suelos; el se\u00f1or Zapatero est\u00e1 cada vez m\u00e1s solo y tiene que hacer\n    afirmaciones como esta o como la que hizo ayer en el Senado, donde lleg\u00f3\n    a decir que con los Gobiernos del Partido Popular no se hab\u00edan bajado los\n    impuestos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me pregunto si estamos ante un planteamiento de un Gobierno\n    serio y riguroso que est\u00e1 advirtiendo a la sociedad espa\u00f1ola de que tiene\n    que subir los impuestos, como dijo el se\u00f1or Sebasti\u00e1n en una entrevista\n    en televisi\u00f3n anteanoche, donde dijo que hab\u00eda una raz\u00f3n: que la deuda\n    p\u00fablica espa\u00f1ola -que usted est\u00e1 liderando que incremente casi 20 puntos\n    al a\u00f1o- tiene una amenaza de p\u00e9rdida de calificaci\u00f3n, y eso ser\u00eda\n    grav\u00edsimo para el endeudamiento de los espa\u00f1oles, empezando por el\n    endeudamiento del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCu\u00e1l es la proyecci\u00f3n que tiene su\n    se\u00f1or\u00eda de ca\u00edda de los ingresos del Estado, con lo que ello supone de\n    p\u00e9rdida de seguridad de financiar los servicios p\u00fablicos, los servicios\n    b\u00e1sicos de los espa\u00f1oles? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pagan los espa\u00f1oles, porque despu\u00e9s de\n    vaciar la caja del Estado, se\u00f1or\u00edas, ustedes ahora implacablemente se van\n    al escenario de subir los impuestos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, ante\n    semejante carencia de autoridad moral tiene enfrente al Partido Popular,\n    al Grupo Parlamentario Popular, para decir que no es necesario subir los\n    impuestos a los espa\u00f1oles, que esa subida pretendida lo que va a traernos\n    es m\u00e1s crisis, m\u00e1s paro y va a hacer que efectivamente la OCDE tenga\n    raz\u00f3n, y esta crisis en tres a\u00f1os nos lleve a 2.700.000 parados, que es\n    el horizonte que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... est\u00e1 trazando ante todos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si suben los impuestos indirectos se\n    penaliza el consumo, y estamos en una crisis de consumo, en una crisis de\n    ventas, en una crisis de problemas de la peque\u00f1a y mediana empresa, de\n    los aut\u00f3nomos de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A quienes \u00fanicamente el Gobierno puede meter la mano en el bolsillo es a\n    las clases medias, a los emprendedores, a la peque\u00f1a y mediana empresa y\n    a los aut\u00f3nomos en Espa\u00f1a, y en eso son insaciables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La experiencia en Espa\u00f1a ha sido que cuando un Gobierno ha bajado los\n    impuestos a los emprendedores, a la peque\u00f1a y mediana empresa, a los\n    aut\u00f3nomos de nuestro pa\u00eds, se ha puesto en marcha un crecimiento\n    econ\u00f3mico creador de empleo que ha hecho que el Estado recaudara como\n    nunca, que eliminara su d\u00e9ficit p\u00fablico, que llegara a una situaci\u00f3n de\n    saneamiento financiero donde era posible arbitrar, instrumentar,\n    vertebrar la Hacienda p\u00fablica espa\u00f1ola con seguridad y fiabilidad en los\n    grandes servicios p\u00fablicos, que hoy est\u00e1n amenazados en todos los \u00e1mbitos\n    de las administraciones p\u00fablicas en su continuidad y su financiaci\u00f3n para\n    el a\u00f1o pr\u00f3ximo, se\u00f1or\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [6, 7], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4], "pa\u00eds": [8], "empresas": [9, 10, 11], "social": [5], "aut\u00f3nomos": [12]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La econom\u00eda espa\u00f1ola no ha sido una\n    excepci\u00f3n y hemos sufrido los efectos de la crisis financiera y su\n    posterior traslado a la econom\u00eda real, que adem\u00e1s ha actuado sobre\n    desequilibrios propios de nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tratar de establecer el sistema financiero, tratar\n    de paliar los efectos de la crisis en el flujo del cr\u00e9dito y suavizar los\n    efectos de la crisis en los que m\u00e1s la sufren a trav\u00e9s de pol\u00edticas\n    sociales, porque no hablamos solo de econom\u00eda, hablamos tambi\u00e9n de\n    personas y, se\u00f1or\u00eda, le quiero decir que para nosotros cualquier receta\n    para salir de la crisis no es v\u00e1lida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, aceleramos las devoluciones del IVA, extendimos su devoluci\u00f3n\n    mensual y flexibilizamos el pago del impuesto de sociedades, y adem\u00e1s\n    hicimos medidas de est\u00edmulo positivo en sectores estrat\u00e9gicos importantes\n    de nuestra econom\u00eda como el del autom\u00f3vil o el de la construcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con el objetivo tambi\u00e9n de contribuir\n    a la reactivaci\u00f3n de la econom\u00eda, como sabe, se puso en marcha un fondo\n    estatal de inversi\u00f3n local, que mantuvo puestos de trabajo en n\u00famero de\n    400.000 y que ha ayudado a mantener la actividad de 14.000 empresas en el\n    sector de la construcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed que, se\u00f1or\u00eda, tendremos que\n    seguir adoptando medidas de est\u00edmulo positivo de nuestra econom\u00eda,\n    tendremos que dejar que el estabilizador autom\u00e1tico que suponen las\n    pol\u00edticas de prestaci\u00f3n en el caso del desempleo sigan haciendo su\n    efecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), porque este es un gobierno social y,\n    como Gobierno social que es, est\u00e1 incrementando las prestaciones a los\n    desempleados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que a esa reducci\u00f3n de los\n    impuestos se ha a\u00f1adido el efecto de la crisis econ\u00f3mica, por eso, a mes\n    de julio de este a\u00f1o 2009 ten\u00edamos un d\u00e9ficit de aproximadamente 47.000\n    millones de euros; la mitad, medidas adoptadas por el Gobierno, y la\n    mitad, los efectos de la ca\u00edda de la actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCu\u00e1l ha sido el papel de todos los\n    gobiernos de los pa\u00edses desarrollados ante una crisis econ\u00f3mica como la\n    que estamos viviendo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero el secretariado indica que la mayor parte del ajuste se ha producido\n    ya en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos\n    los gobiernos hemos adoptado medidas para suavizar los efectos negativos\n    de la crisis sobre las familias y las empresas buscando tambi\u00e9n la forma\n    de salir fortalecidos y permitir un crecimiento sostenido en el largo\n    plazo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las primeras medidas que\n    adoptamos iban dirigidas a la estabilizaci\u00f3n del sistema financiero y a\n    aliviar la situaci\u00f3n de las familias y de las empresas y adoptamos todas\n    las medidas incluidas en el PlanE; medidas dirigidas a facilitar la\n    inversi\u00f3n y la liquidez de peque\u00f1as y medianas empresas; medidas tambi\u00e9n\n    de adquisici\u00f3n de activos financieros o la autorizaci\u00f3n del otorgamiento\n    de avales del Estado para que las entidades financieras pudieran\n    financiarse y, por tanto, el cr\u00e9dito pudiera volver a las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con el objetivo tambi\u00e9n de contribuir\n    a la reactivaci\u00f3n de la econom\u00eda, como sabe, se puso en marcha un fondo\n    estatal de inversi\u00f3n local, que mantuvo puestos de trabajo en n\u00famero de\n    400.000 y que ha ayudado a mantener la actividad de 14.000 empresas en el\n    sector de la construcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, mal que les pese, en el a\u00f1o 2008 tuvieron efecto las\n    reformas fiscales que aprobamos en el a\u00f1o 2006: la reducci\u00f3n del IRPF y\n    la reducci\u00f3n del impuesto sobre sociedades, unas reducciones que, unidas\n    a los 400 euros de deducci\u00f3n adicional para los contribuyentes,\n    incluyendo pensionistas y aut\u00f3nomos, y a\u00f1adidas a la supresi\u00f3n del\n    impuesto de patrimonio, han producido que la rebaja de impuestos que ha\n    llevado a cabo este Gobierno sea de 20.000 millones de euros, y varias\n    veces le hemos hecho la cuenta: 10.000 millones del IRPF, 5.000 millones\n    del impuesto de sociedades, 1.800 millones del impuesto sobre el\n    patrimonio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [9], "paro": [4, 5, 6, 7, 8], "econom\u00eda": [0, 1], "pa\u00eds": [3], "espa\u00f1oles": [10], "social": [2], "aut\u00f3nomos": [11]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esto iba a ocurrir porque la vulnerabilidad de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola a la crisis financiera mundial era extremadamente elevada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el a\u00f1o 1993-1994 el propio vicepresidente -no ya el\n    ministro de Econom\u00eda y Hacienda- ocupaba esta tribuna para decir: Con las\n    propuestas de rebajas fiscales del Partido Popular se abrir\u00e1 un agujero\n    de un bill\u00f3n de pesetas -de entonces-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Detr\u00e1s de ello hay un drama humano y social en t\u00e9rminos de\n    p\u00e9rdida y de retroceso del bienestar colectivo m\u00e1s alto de nuestra\n    historia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero\n    plant\u00e9ese una cuesti\u00f3n que es fundamental: \u00bfC\u00f3mo un pa\u00eds que hace el\n    impulso fiscal de pasar en el a\u00f1o 2007 de un super\u00e1vit presupuestario de\n    m\u00e1s 2,2 del conjunto de las administraciones p\u00fablicas puede llegar a un\n    d\u00e9ficit en 2009 que se puede colocar en el 12 por ciento del producto\n    interior bruto? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A una\n    c\u00e1mara no se trae el paro porque eso da ventaja a la oposici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo no he\n    le\u00eddo el informe de la OCDE, he le\u00eddo la cifra -que son personas-, y me\n    ha preocupado cu\u00e1ntos cientos de miles de personas de aqu\u00ed a finales de\n    2010 van a ir al paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un gobierno socialista que se dice cargado de\n    sensibilidad ha permitido que el ajuste -porque claro que estamos\n    haciendo el ajuste econ\u00f3mico- recaiga sobre la peque\u00f1a y mediana empresa,\n    sobre los aut\u00f3nomos, y eso es lo que est\u00e1 causando el paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, aunque est\u00e1 usted todav\u00eda aterrizando en su primer presupuesto,\n    plant\u00e9eselo porque ahora vamos a entrar en la Presidencia espa\u00f1ola de la\n    Uni\u00f3n Europea liderando la tasa de paro y liderando el d\u00e9ficit p\u00fablico y,\n    por tanto, fuera del programa de estabilidad y crecimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dejen de meter mano al bolsillo de\n    contribuyentes y apl\u00edquense en una rectificaci\u00f3n de la pol\u00edtica econ\u00f3mica\n    que haga imposible llegar a esas tasas de paro, a ese n\u00famero de parados\n    que nos est\u00e1n advirtiendo todos los organismos internacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un gobierno socialista que se dice cargado de\n    sensibilidad ha permitido que el ajuste -porque claro que estamos\n    haciendo el ajuste econ\u00f3mico- recaiga sobre la peque\u00f1a y mediana empresa,\n    sobre los aut\u00f3nomos, y eso es lo que est\u00e1 causando el paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque cuando usted sube aqu\u00ed, en su calidad\n    de ministra de Hacienda de Espa\u00f1a, a pocos d\u00edas de cerrar el presupuesto,\n    una de dos: o est\u00e1 enga\u00f1ando a los espa\u00f1oles no dici\u00e9ndoles la verdad, o\n    no tiene usted conocimiento suficiente esta ma\u00f1ana para explicar a los\n    espa\u00f1oles con toda naturalidad qui\u00e9n va a pagar m\u00e1s, sobre qui\u00e9n va a\n    recaer la subida de impuestos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un gobierno socialista que se dice cargado de\n    sensibilidad ha permitido que el ajuste -porque claro que estamos\n    haciendo el ajuste econ\u00f3mico- recaiga sobre la peque\u00f1a y mediana empresa,\n    sobre los aut\u00f3nomos, y eso es lo que est\u00e1 causando el paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [2, 3], "econom\u00eda": [0, 1], "pa\u00eds": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por tanto, nuestra\n    econom\u00eda es capaz de generar empleo muy r\u00e1pidamente y, debido a las\n    caracter\u00edsticas de nuestro sistema productivo -que evidentemente no han\n    empezado en el a\u00f1o 2004; la burbuja inmobiliaria no empez\u00f3 precisamente\n    en el a\u00f1o 2004-, somos tambi\u00e9n el pa\u00eds donde disminuye el empleo en\n    momentos de crisis econ\u00f3mica tambi\u00e9n m\u00e1s r\u00e1pidamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso queremos\n    cambiar de modelo, por eso queremos pasar de una econom\u00eda basada en el\n    ladrillo, que ustedes nos dejaron, a una econom\u00eda basada en la educaci\u00f3n\n    y el conocimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, nuestra\n    econom\u00eda es capaz de generar empleo muy r\u00e1pidamente y, debido a las\n    caracter\u00edsticas de nuestro sistema productivo -que evidentemente no han\n    empezado en el a\u00f1o 2004; la burbuja inmobiliaria no empez\u00f3 precisamente\n    en el a\u00f1o 2004-, somos tambi\u00e9n el pa\u00eds donde disminuye el empleo en\n    momentos de crisis econ\u00f3mica tambi\u00e9n m\u00e1s r\u00e1pidamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para las pol\u00edticas sociales destinadas a combatir los efectos\n    de la crisis econ\u00f3mica sobre las familias y, muy particularmente, sobre\n    los desempleados, a los que -quiero se\u00f1al\u00e1rselo- quienes les ponemos cara\n    y ojos somos m\u00e1s los gobiernos socialistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, nuestra\n    econom\u00eda es capaz de generar empleo muy r\u00e1pidamente y, debido a las\n    caracter\u00edsticas de nuestro sistema productivo -que evidentemente no han\n    empezado en el a\u00f1o 2004; la burbuja inmobiliaria no empez\u00f3 precisamente\n    en el a\u00f1o 2004-, somos tambi\u00e9n el pa\u00eds donde disminuye el empleo en\n    momentos de crisis econ\u00f3mica tambi\u00e9n m\u00e1s r\u00e1pidamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [2], "econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Su \u00faltimo invento, la Ley de Econom\u00eda Sostenible: 20.000\n    millones de euros, y no le han puesto m\u00e1s que el t\u00edtulo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000660\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mire se\u00f1or\u00eda, la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola volver\u00e1 a ser sostenible el d\u00eda que ustedes dejen el\n    Gobierno; ese deber\u00eda ser el art\u00edculo \u00fanico de la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000660\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos dijo\n    usted que era para dinamizar el empleo, pero a d\u00eda de hoy el paro sigue\n    subiendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000660\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El Gobierno tiene un programa presentado en esta\n    C\u00e1mara, comparece regularmente y ha formulado y est\u00e1 desarrollando planes\n    concretos en los \u00e1mbitos m\u00e1s significativos de la vida de los ciudadanos\n    para ayudarles a superar la crisis, pensando en las familias y en las\n    empresas, y adoptando medidas r\u00e1pidamente porque r\u00e1pidamente se est\u00e1n\n    desencadenando los acontecimientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000660\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Pongan de una vez\n    por todas en marcha un plan global de competitividad con reformas para\n    las empresas y para los emprendedores espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000660\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VA A ADECUAR EL\n    GOBIERNO LA TRIBUTACI\u00d3N POR ESTIMACI\u00d3N OBJETIVA DE SIGNOS, \u00cdNDICES Y\n    M\u00d3DULOS, EN EL IRPF, DE EMPRESAS DE AUT\u00d3NOMOS, A LA ACTUAL COYUNTURA\n    ECON\u00d3MICA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000677\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, \u00bfcu\u00e1ndo van a bajar los impuestos a los aut\u00f3nomos y\n    comerciantes que tributan por m\u00f3dulos, de acuerdo con lo aprobado en este\n    Parlamento el pasado 28 de abril de este a\u00f1o? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000677\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por lo tanto, ante una\n    situaci\u00f3n de crisis econ\u00f3mica como la actual podr\u00eda renunciar y\n    determinar el rendimiento neto con arreglo al sistema de estimaci\u00f3n\n    directa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000677\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [1, 2, 3], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por lo tanto, los\n    est\u00e1n maltratando, los est\u00e1n enga\u00f1ando y est\u00e1n devaluando nuestra acci\u00f3n\n    de Gobierno -su acci\u00f3n de gobierno y la acci\u00f3n de gobierno de los\n    diferentes grupos parlamentarios-, porque presentamos mociones que van en\n    una direcci\u00f3n, recogiendo la sensibilidad de grupos que son una parte\n    importante de nuestra econom\u00eda y, finalmente, despu\u00e9s de que sean\n    aprobadas por unanimidad, incluso con el voto del grupo parlamentario que\n    da soporte al Gobierno, que es el Grupo Parlamentario Socialista, ustedes\n    vuelven a incumplir lo aprobado, concretamente hace m\u00e1s de cinco meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000677\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sinceramente, desde nuestro punto de vista esta actitud no es seria y no\n    s\u00e9 si son conscientes de la gravedad de la situaci\u00f3n en que se encuentra\n    este colectivo tan importante de aut\u00f3nomos y comerciantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000677\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con este\n    incumplimiento, se\u00f1ora vicepresidenta, ustedes est\u00e1n maltratando a un\n    colectivo de m\u00e1s de 3 millones de aut\u00f3nomos y comerciantes que lo est\u00e1\n    pasando verdaderamente mal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000677\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para nosotros lo aprobado\n    en este Parlamento es sagrado y seguiremos en esta direcci\u00f3n a trav\u00e9s de\n    la presentaci\u00f3n de iniciativas que finalmente permitan rebajar la\n    imposici\u00f3n a los comerciantes y a los aut\u00f3nomos que tributan por\n    m\u00f3dulos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000677\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Como\n    usted probablemente sabe, del an\u00e1lisis de ese acuerdo no se deriva que\n    esa rebaja deba hacerse en todo caso, sino que debe hacerse si la\n    evoluci\u00f3n de los rendimientos en estimaci\u00f3n objetiva est\u00e1 reflejando una\n    ca\u00edda menor que la que se est\u00e1 produciendo en la estimaci\u00f3n directa,\n    entonces s\u00ed que habr\u00eda que proceder a su rebaja, para que en su\n    determinaci\u00f3n tuviera reflejo la actual situaci\u00f3n de crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000677\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [1], "aut\u00f3nomos": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... So pretexto de una falsa solidaridad, va\n    a cometer una injusticia con empleados, con aut\u00f3nomos, con comerciantes,\n    en definitiva con las clases medias trabajadoras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000678\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dudo de que en el marco de un a\u00f1o 2010, cuando se\n    produce mayor recesi\u00f3n, mayor crecimiento del paro y mayor d\u00e9ficit subir\n    impuestos sea muy honesto; yo considero que es absolutamente deshonesto,\n    se\u00f1ora vicepresidenta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000678\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Presentaremos nuestra propuesta de\n    modificaci\u00f3n de algunas figuras impositivas, de algunos tipos, en algunos\n    casos, al mismo tiempo que presentamos nuestras pol\u00edticas de gasto\n    porque, se\u00f1or\u00eda, la justicia redistributiva en un Estado moderno est\u00e1 m\u00e1s\n    en el lado del gasto que en el lado del ingreso, aunque ustedes parecen\n    haberlo olvidado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000678\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [4], "empresas": [2, 3], "econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Le dar\u00e9 un dato, se\u00f1ora vicepresidenta: el de financiaci\u00f3n a sectores de\n    la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000679\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, le\n    pregunto: \u00bfVa a ajustarse el presupuesto a las necesidades de la\n    econom\u00eda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000679\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s de 4 millones de parados, 300.000 empresas\n    que han tenido que cerrar, un d\u00e9ficit p\u00fablico galopante y casi 100.000\n    millones m\u00e1s de deuda p\u00fablica que van a impedir que llegue el cr\u00e9dito a\n    las familias y a las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000679\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un uno por\n    ciento va a las empresas y cero, se\u00f1ora vicepresidenta, para las\n    familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000679\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, la crisis econ\u00f3mica que estamos sufriendo en Espa\u00f1a\n    ha puesto al descubierto al menos tres cosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000679\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, no le quepa ninguna duda de que los presupuestos del a\u00f1o 2010 son\n    los presupuestos que nuestra econom\u00eda necesita. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000679\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [2], "empresas": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora vicepresidenta, \u00bflos presupuestos realistas\n    que necesita nuestra econom\u00eda son aquellos que elevan un 14 por ciento el\n    gasto,\n    cayendo los ingresos al 20? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000679\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEs\n    realista un presupuesto que sube los impuestos a las familias y a las\n    empresas, dejando en la cuneta a las clases medias, a las pymes y a los\n    aut\u00f3nomos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000679\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEs\n    realista un presupuesto que sube los impuestos a las familias y a las\n    empresas, dejando en la cuneta a las clases medias, a las pymes y a los\n    aut\u00f3nomos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000679\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hemos preparado este proyecto de presupuestos, que\n    tendr\u00e9 el honor de presentar a esta C\u00e1mara la pr\u00f3xima semana, sobre la\n    base de una previsi\u00f3n realista de la marcha de nuestra econom\u00eda, sobre la\n    base de un gran esfuerzo de austeridad en la Administraci\u00f3n General del\n    Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000679\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No tenga ninguna duda, el esfuerzo\n    complementario que les pedimos a los ciudadanos, como he dicho antes, a\n    ellos va a revertir en forma de m\u00e1s gasto social, en forma de m\u00e1s\n    prestaciones, en forma tambi\u00e9n de nuevos impulsos para que nuestra\n    econom\u00eda crezca, nuevos impulsos en los que espero -quiz\u00e1 esta vez s\u00ed-\n    que podamos contar con su apoyo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000679\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [1, 2], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, establecimos una l\u00ednea de avales para que las empresas\n    pudieran cobrar sus deudas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000681\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed se\u00f1or\u00eda, y no tendr\u00edamos por qu\u00e9 hacerlo, porque parte del ejercicio\n    de gobernar es tambi\u00e9n ser corresponsable y la corresponsabilidad fiscal\n    de los ayuntamientos pasa tambi\u00e9n, por supuesto, por sufrir -aunque sea\n    m\u00ednimamente- las consecuencias de la crisis econ\u00f3mica que estamos\n    atravesando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000681\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hasta el momento esa crisis econ\u00f3mica se ha traducido\n    \u00fanicamente en una reducci\u00f3n de los ingresos del Estado porque, como sabe,\n    este a\u00f1o 2009 las cantidades entregadas a las entidades locales no han\n    disminuido; es momento seguramente de que a ellos tambi\u00e9n les llegue un\n    sacrificio, sacrificio que, como les digo, vamos a compensar puesto que\n    ya hemos anticipado que hasta el 15 por ciento del nuevo Fondo de\n    inversi\u00f3n local podr\u00e1 dedicarse... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000681\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Merino, la austeridad es una obligaci\u00f3n de todas las\n    administraciones p\u00fablicas, con pacto o sin pacto, y m\u00e1xime en una \u00e9poca\n    de crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000680\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [2], "econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... \u00bfC\u00f3mo es posible que hoy aqu\u00ed se haga una pregunta de\n    financiaci\u00f3n local, que es de su competencia, y la conteste la ministra\n    de Econom\u00eda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000680\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Convi\u00e9rtase usted en un\n    secretario de Estado del Ministerio de Econom\u00eda y nos ahorrar\u00e1 cientos de\n    millones a los espa\u00f1oles y no les subir\u00e1 los impuestos a los parados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000680\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y por eso, por su mala gesti\u00f3n, por su derroche y\n    porque ustedes solamente saben gastar, gastar y gastar para crear\n    parados, para que desaparezcan pymes y para que desaparezcan aut\u00f3nomos,\n    ustedes tienen que pegar el impuestazo que nos van a hacer a todos los\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000680\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Cuando ustedes hablan de gasto p\u00fablico, los espa\u00f1oles se ponen a temblar,\n    porque piensan en la educaci\u00f3n de sus hijos, en la salud y en los\n    servicios sociales, y por ah\u00ed... (El se\u00f1or Merino L\u00f3pez ense\u00f1a un\n    gr\u00e1fico.-Aplausos.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000680\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Sin embargo, la\n    Autoridad Portuaria que gestiona los puertos de inter\u00e9s general en\n    Fuerteventura comienza a plantear la posibilidad de desviar gran parte de\n    la actividad portuaria a La Hondura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000675\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... POR\n    QU\u00c9 DISCRIMINA EL MINISTERIO DE FOMENTO AL PRINCIPADO DE ASTURIAS EN SU\n    CORREDOR DE ACCESO A LA RED DE ALTA VELOCIDAD ESPA\u00d1OLA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000683\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [2, 3], "alta velocidad": [0, 1], "tren": [4]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, en el a\u00f1o 2004, siendo ministro de Fomento \u00c1lvarez-Cascos,\n    Asturias ten\u00eda asegurada la llegada del AVE, de la alta velocidad, para\n    el a\u00f1o 2010. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000683\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, yo le pregunto: \u00bfPor que discrimina el Ministerio de\n    Fomento al Principado de Asturias en su corredor de acceso a la red de\n    alta velocidad espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000683\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, en el a\u00f1o 2004, siendo ministro de Fomento \u00c1lvarez-Cascos,\n    Asturias ten\u00eda asegurada la llegada del AVE, de la alta velocidad, para\n    el a\u00f1o 2010. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000683\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora nos hablan de la llegada a Asturias de un tren\n    de altas prestaciones que nada tiene que ver con ese AVE de primera que\n    usted, muy justamente, reclam\u00f3 para su tierra gallega y que, adem\u00e1s,\n    consigui\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000683\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora nos hablan de la llegada a Asturias de un tren\n    de altas prestaciones que nada tiene que ver con ese AVE de primera que\n    usted, muy justamente, reclam\u00f3 para su tierra gallega y que, adem\u00e1s,\n    consigui\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000683\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [1, 2], "alta velocidad": [0], "tren": [3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Usted cont\u00e9steme a la\n    pregunta, que tiene tres respuestas muy claras: Primero, c\u00edteme un solo\n    corredor espa\u00f1ol de alta velocidad en el que vayan juntos ancho Renfe y\n    ancho internacional, o sea los tres hilos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000683\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... D\u00edgame, en segundo lugar, la\n    fecha de llegada del AVE con ancho internacional, porque AVE y ancho\n    internacional, como sabe, son inseparables; y no me hable usted del tren\n    de Zaragoza-Huesca, por el que circulan dos trenes de mercanc\u00edas al d\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000683\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros somos conscientes de las\n    dificultades econ\u00f3micas, pero usted tiene que ser consciente de que\n    Asturias necesita el AVE como todas las dem\u00e1s regiones espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000683\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... D\u00edgame, en segundo lugar, la\n    fecha de llegada del AVE con ancho internacional, porque AVE y ancho\n    internacional, como sabe, son inseparables; y no me hable usted del tren\n    de Zaragoza-Huesca, por el que circulan dos trenes de mercanc\u00edas al d\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000683\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [1], "alta velocidad": [0], "tren": [2, 3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Le puedo asegurar que Asturias va a tener el mismo tren de\n    alta velocidad que mi tierra, Galicia; le puedo certificar que en\n    Asturias, en el a\u00f1o 2012, ya podr\u00e1n pasar por el t\u00fanel de Pajares los\n    trenes de alta velocidad y, en torno a finales de 2015, la alta velocidad\n    llegar\u00e1 a todas las capitales asturianas, en el mismo tiempo que a mi\n    tierra gallega, que puso usted de referencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000683\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora s\u00ed, el AVE a Asturias no es una entelequia, no es\n    una declaraci\u00f3n de principios, no es un panfleto que ustedes repart\u00edan\n    por ah\u00ed; ahora, en Asturias, el AVE es inversi\u00f3n concreta y prevista en\n    los presupuestos para que vaya a toda velocidad, en ancho internacional;\n    ser\u00e1 un tren igual que el que tienen todas las comunidades aut\u00f3nomas de\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000683\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le puedo asegurar que Asturias va a tener el mismo tren de\n    alta velocidad que mi tierra, Galicia; le puedo certificar que en\n    Asturias, en el a\u00f1o 2012, ya podr\u00e1n pasar por el t\u00fanel de Pajares los\n    trenes de alta velocidad y, en torno a finales de 2015, la alta velocidad\n    llegar\u00e1 a todas las capitales asturianas, en el mismo tiempo que a mi\n    tierra gallega, que puso usted de referencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000683\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora s\u00ed, el AVE a Asturias no es una entelequia, no es\n    una declaraci\u00f3n de principios, no es un panfleto que ustedes repart\u00edan\n    por ah\u00ed; ahora, en Asturias, el AVE es inversi\u00f3n concreta y prevista en\n    los presupuestos para que vaya a toda velocidad, en ancho internacional;\n    ser\u00e1 un tren igual que el que tienen todas las comunidades aut\u00f3nomas de\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000683\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Deslegitimar el Estado de derecho es hacer consultas\n    at\u00edpicas, pretendiendo dotarlas de cierta apariencia democr\u00e1tica, como la\n    hecha en Galicia en relaci\u00f3n con la lengua y las escuelas; deslegitimar\n    el Estado de derecho es estar permanente y sistem\u00e1ticamente lanzando\n    sospechas sobre el buen funcionamiento de la Administraci\u00f3n de Justicia\n    en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000682\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 ACTUACIONES\n    EST\u00c1 LLEVANDO A CABO EL GOBIERNO PARA HACER REALIDAD LA MODERNIZACI\u00d3N DEL\n    SERVICIO  P\u00daBLICO DE LA JUSTICIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000689\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "crisis econ\u00f3mica": [6], "calidad": [10], "servicio p\u00fablico": [7, 8, 9]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1or ministro de\n    Justicia, una de las asignaturas pendientes de nuestra democracia es\n    tener un servicio p\u00fablico de justicia de calidad y moderno, acorde con el\n    nivel de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000689\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los \u00faltimos cinco a\u00f1os el Gobierno socialista\n    ha incrementado el 50 por ciento la cuant\u00eda de los presupuestos de\n    justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000689\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El presidente del Gobierno en su discurso de investidura dijo que la\n    modernizaci\u00f3n de la justicia de Espa\u00f1a constituye un objetivo crucial e\n    inaplazable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000689\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Elemento esencial para lograr este objetivo es el consenso,\n    por eso usted propuso un acuerdo social por la justicia con los grupos\n    parlamentarios, con el Consejo General del Poder Judicial, con las\n    comunidades aut\u00f3nomas y con el conjunto de los operadores jur\u00eddicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000689\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La modernizaci\u00f3n de la justicia en Espa\u00f1a requiere de reformas\n    de estructuras y de m\u00e9todos de trabajo, de incremento de medios\n    personales y materiales y, por supuesto, de la dotaci\u00f3n necesaria de\n    recursos econ\u00f3micos para llevarla a cabo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000689\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le pregunto: \u00bfQu\u00e9 actuaciones est\u00e1 llevando a cabo el\n    Gobierno para hacer realidad la modernizaci\u00f3n del servicio p\u00fablico de la\n    justicia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000689\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... L\u00f3gicamente, no se ha aprobado en este momento de\n    crisis econ\u00f3mica la demanda de incrementos salariales importantes, que\n    resultar\u00edan dif\u00edcilmente comprensibles para el conjunto de la sociedad\n    espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000689\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1or ministro de\n    Justicia, una de las asignaturas pendientes de nuestra democracia es\n    tener un servicio p\u00fablico de justicia de calidad y moderno, acorde con el\n    nivel de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000689\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, esto no ha\n    sido suficiente para mejorar de forma sustancial este servicio p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000689\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le pregunto: \u00bfQu\u00e9 actuaciones est\u00e1 llevando a cabo el\n    Gobierno para hacer realidad la modernizaci\u00f3n del servicio p\u00fablico de la\n    justicia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000689\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1or ministro de\n    Justicia, una de las asignaturas pendientes de nuestra democracia es\n    tener un servicio p\u00fablico de justicia de calidad y moderno, acorde con el\n    nivel de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000689\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "servicio p\u00fablico": [6, 7]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente,\n    se\u00f1or\u00eda, el Consejo de Ministros acaba de aprobar el Plan estrat\u00e9gico de\n    modernizaci\u00f3n de la justicia, que es una acci\u00f3n concertada con todos los\n    entes p\u00fablicos con competencias en la materia y que parte de un consenso\n    b\u00e1sico alcanzado entre las fuerzas pol\u00edticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000689\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con \u00e9l se persigue que nuestra\n    justicia sea definitivamente un servicio p\u00fablico \u00e1gil, eficaz, moderno,\n    responsable; un servicio p\u00fablico equiparable a los m\u00e1s avanzados de los\n    que ya existen en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000689\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello, a lo largo de los pr\u00f3ximos\n    tres a\u00f1os, vamos a incrementar la planta judicial en un 19 por ciento;\n    convocaremos 750 nuevas plazas de jueces, 450 nuevas plazas de fiscales y\n    800 plazas de secretarios judiciales; se desplegar\u00e1 al cien por cien la\n    nueva oficina judicial, lo que supone una reorganizaci\u00f3n de la\n    Administraci\u00f3n de Justicia y tambi\u00e9n una racionalizaci\u00f3n de todos sus\n    efectivos; veremos salas de vistas dotadas todas ellas de sistemas de\n    grabaci\u00f3n digital y videoconferencia; los juzgados trabajar\u00e1n con\n    sistemas de gesti\u00f3n procesal e informatizados; los actos de comunicaci\u00f3n\n    procesal entre juzgados se realizar\u00e1n a trav\u00e9s de correo securizado,\n    mediante un sistema que ya todos ustedes conocen -el sistema Lexnet-, y\n    ello nos permitir\u00e1, finalmente, que todos los juzgados de Espa\u00f1a, de una\n    vez por todas, trabajen en red y en tiempo real y que las decisiones\n    puedan ser tomadas por nuestros jueces consultando en el momento las\n    bases de datos de las que disponemos en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000689\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Igualmente, un plan\n    que ve la justicia como un servicio p\u00fablico que debe prestar atenci\u00f3n a\n    los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000689\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso existir\u00e1n y se desplegar\u00e1n oficinas de atenci\u00f3n a\n    las v\u00edctimas y tambi\u00e9n se mejorar\u00e1n todos los entes de apoyo cient\u00edfico a\n    la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000689\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, y creo que es fundamental, trabajaremos,\n    aprovechando la Presidencia europea, para que nuestra Administraci\u00f3n de\n    Justicia est\u00e9 mucho m\u00e1s integrada en Europa y que los sistemas de\n    cooperaci\u00f3n jur\u00eddica sean mayores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000689\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con \u00e9l se persigue que nuestra\n    justicia sea definitivamente un servicio p\u00fablico \u00e1gil, eficaz, moderno,\n    responsable; un servicio p\u00fablico equiparable a los m\u00e1s avanzados de los\n    que ya existen en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000689\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Igualmente, un plan\n    que ve la justicia como un servicio p\u00fablico que debe prestar atenci\u00f3n a\n    los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000689\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... SIGUEN PENSANDO,\n    SE\u00d1OR MINISTRO, QUE\n    LA CAMPA\u00d1A DE SU MINISTERIO PARA LA ENTREGA DE ORDENADORES PERSONALES A\n    ALUMNOS DE QUINTO DE PRIMARIA ES UNA INICIATIVA QUE CONTRIBUIR\u00c1 A LA\n    MEJORA SUSTANCIAL DE LA EDUCACI\u00d3N EN EL ESTADO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000676\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [1], "educaci\u00f3n": [0], "calidad": [2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... S\u00ed que la simple introducci\u00f3n\n    de tecnolog\u00eda -tiene usted raz\u00f3n- no contribuye a la mejora de la\n    educaci\u00f3n, pero el Plan Educa 2.0 es otra cosa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000676\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Conoce bien ya esta\n    C\u00e1mara que es un esfuerzo de 200 millones de euros, compartido con las\n    comunidades aut\u00f3nomas, que busca tambi\u00e9n la introducci\u00f3n de pizarras\n    electr\u00f3nicas, la formaci\u00f3n del profesorado, las nuevas tecnolog\u00edas de la\n    ense\u00f1anza; que busca, por otro lado, la creaci\u00f3n de nuevos contenidos\n    docentes, la formaci\u00f3n espec\u00edfica de toda la comunidad educativa en\n    vinculaci\u00f3n con la realidad de la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000676\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un proyecto integral\n    que estoy convencido de que va a significar una mejora en la calidad de\n    la ense\u00f1anza en nuestro pa\u00eds; es un elemento m\u00e1s e importante, pero no\n    \u00fanico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000676\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [4, 5, 6], "formaci\u00f3n": [3], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, le habla alguien que cree en el papel fundamental de las\n    nuevas tecnolog\u00edas en la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000676\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfVan ustedes a impulsar la\n    preparaci\u00f3n de materiales en idiomas distintos al castellano y que se\n    utilizan en la educaci\u00f3n en este pa\u00eds? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000676\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00a1Vaya Educaci\u00f3n 2.0! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000676\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 pasa con la formaci\u00f3n del\n    profesorado, porque lo que se hace hoy por hoy dentro de su plan se\n    aborda con cursos presenciales? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000676\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    presidente del Gobierno se\u00f1al\u00f3 el 2 de mayo que para septiembre -para\n    septiembre- ya contar\u00edan los alumnos de quinto de primaria con esos\n    ordenadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000676\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 interfaz deben tener los alumnos, todos la misma? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000676\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfNo se va a poner ning\u00fan tipo de\n    filtro a los alumnos de primaria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000676\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En relaci\u00f3n con la aplicaci\u00f3n del plan -ahora voy a hablar espec\u00edficamente\n    del Pa\u00eds Vasco, como muestra de que esto es as\u00ed-, en un sitio\n    especialmente complejo, dadas las circunstancias especiales del modelo de\n    financiaci\u00f3n, teniendo en cuenta que la aportaci\u00f3n que corresponde al\n    Estado ha de minorarse del cupo, trabajamos para eso, nosotros tambi\u00e9n\n    garantizamos la aplicaci\u00f3n del programa en el Pa\u00eds Vasco, pero en\n    relaci\u00f3n con ello, dentro del primer trimestre -primer trimestre- del\n    curso 2009-2010, todas las aulas de quinto de primaria de centros\n    p\u00fablicos del Pa\u00eds Vasco, 495 centros, estar\u00e1n dotadas de equipamiento\n    necesario y se habr\u00e1n entregado los ordenadores a 17.000 alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000676\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL GOBIERNO QUE SON NECESARIAS REFORMAS LEGALES PARA MEJORAR\n    LA CALIDAD DE LA EDUCACI\u00d3N ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000684\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema educativo": [4], "educaci\u00f3n": [0, 1], "calidad": [2, 3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Desde luego coincidimos con usted en que una de las mejores y mayores\n    prioridades en nuestro pa\u00eds en materia de educaci\u00f3n es incrementar la\n    calidad de nuestro sistema educativo y es el principio rector de la LOE,\n    aprobada hace tres a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000684\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos debatido en otras ocasiones y pensamos que\n    los problemas que tiene la educaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds requieren modificar\n    el modelo; si se quiere, modificar tambi\u00e9n la cultura educativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000684\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego coincidimos con usted en que una de las mejores y mayores\n    prioridades en nuestro pa\u00eds en materia de educaci\u00f3n es incrementar la\n    calidad de nuestro sistema educativo y es el principio rector de la LOE,\n    aprobada hace tres a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000684\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, en colaboraci\u00f3n con las comunidades\n    aut\u00f3nomas, hemos puesto en marcha diversos planes y programas que inciden\n    en la mejora de esta calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000684\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego coincidimos con usted en que una de las mejores y mayores\n    prioridades en nuestro pa\u00eds en materia de educaci\u00f3n es incrementar la\n    calidad de nuestro sistema educativo y es el principio rector de la LOE,\n    aprobada hace tres a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000684\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema educativo": [4], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2], "calidad": [3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Y para colmo, ayer, su mismo grupo parlamentario neg\u00f3 la\n    posibilidad de que el presidente Zapatero compareciera en esta C\u00e1mara\n    para hablar de educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000684\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Acl\u00e1rennos si\n    quieren un pacto de Estado que afecte a toda la educaci\u00f3n espa\u00f1ola o si\n    alguna comunidad quedar\u00e1 excluida en virtud de un supuesto derecho a la\n    negociaci\u00f3n bilateral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000684\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Acl\u00e1rennos si quieren hablar en serio de educaci\u00f3n\n    o simplemente de cu\u00e1ntos ordenadores o qu\u00e9 banda ancha vamos a colocar en\n    los centros educativos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000684\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Acl\u00e1rennos si est\u00e1n dispuestos a hablar\n    de libertades educativas, de vertebrar el sistema educativo espa\u00f1ol, de\n    la calidad y de la excelencia educativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000684\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Acl\u00e1rennos si est\u00e1n dispuestos a hablar\n    de libertades educativas, de vertebrar el sistema educativo espa\u00f1ol, de\n    la calidad y de la excelencia educativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000684\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por tanto, vamos a asumir\n    la corresponsabilidad de la situaci\u00f3n y vamos a debatir con seriedad y\n    con rigor para abordar los problemas de la educaci\u00f3n en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000684\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay ning\u00fan\n    temor, al contrario, a hacer un gran debate sobre educaci\u00f3n, pero que no\n    sea una condici\u00f3n previa para esta conversaci\u00f3n que tenemos que mantener. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000684\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [1], "educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, coincidir\u00e1 conmigo en que el respeto es la base de la\n    educaci\u00f3n y que el respeto tiene que presidir la relaci\u00f3n entre los\n    padres, los alumnos y los profesores, y en que es en la p\u00e9rdida de la\n    autoridad que se debe al profesor donde est\u00e1 la causa del aumento de la\n    violencia y de las agresiones que estamos viendo cada d\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000685\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, coincidir\u00e1 conmigo en que el respeto es la base de la\n    educaci\u00f3n y que el respeto tiene que presidir la relaci\u00f3n entre los\n    padres, los alumnos y los profesores, y en que es en la p\u00e9rdida de la\n    autoridad que se debe al profesor donde est\u00e1 la causa del aumento de la\n    violencia y de las agresiones que estamos viendo cada d\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000685\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [1], "educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por tanto, le invito a\n    usted y a su grupo, as\u00ed como al resto de los grupos de la C\u00e1mara a que\n    dentro de la propuesta del pacto por la educaci\u00f3n que he formulado\n    podamos debatir con seriedad sobre este asunto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000685\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos por eso el compromiso de incrementar su\n    formaci\u00f3n y poner las bases para las mejores condiciones de su trabajo y\n    su promoci\u00f3n, y para eso est\u00e1 ya constituida una mesa de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000685\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [3], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2], "calidad": [4]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Nosotros le estamos planteando un cambio legal que\n    modifique la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n y nos parece que naturalmente\n    eso tambi\u00e9n est\u00e1 en la base del problema, porque los modelos educativos en\n    Espa\u00f1a han sido instaurados a trav\u00e9s de las leyes que ustedes hicieron,\n    porque este es el modelo de la Logse que consagr\u00f3 la Ley Org\u00e1nica de\n    Educaci\u00f3n, que es el modelo del fracaso, que es un modelo que no\n    vertebra, que no garantiza la calidad, que no forma en el respeto y que\n    no forma en los valores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000685\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si queremos un pacto de educaci\u00f3n, tiene que ser un pacto para cambiar y\n    ser\u00e1 para cambiar ese modelo y por tanto tambi\u00e9n para abordar reformas\n    legales y para hacerlo con determinaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000685\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ayer mismo nos dijeron que no a que se celebre\n    un debate monogr\u00e1fico de educaci\u00f3n en esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000685\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted tiene que temer a las\n    tasas de fracaso escolar que hay en Espa\u00f1a y tiene que temer a la falta\n    de entendimiento que hay entre padres, entre profesores y entre alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000685\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros le estamos planteando un cambio legal que\n    modifique la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n y nos parece que naturalmente\n    eso tambi\u00e9n est\u00e1 en la base del problema, porque los modelos educativos en\n    Espa\u00f1a han sido instaurados a trav\u00e9s de las leyes que ustedes hicieron,\n    porque este es el modelo de la Logse que consagr\u00f3 la Ley Org\u00e1nica de\n    Educaci\u00f3n, que es el modelo del fracaso, que es un modelo que no\n    vertebra, que no garantiza la calidad, que no forma en el respeto y que\n    no forma en los valores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000685\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [4], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3], "sistema educativo": [5, 6]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, hay motivos para la satisfacci\u00f3n en la educaci\u00f3n espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000690\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha extendido la escolarizaci\u00f3n por abajo en la educaci\u00f3n\n    infantil, ahora en la etapa de 0-3 a\u00f1os, y tambi\u00e9n por arriba, puesto que\n    hay mucha m\u00e1s poblaci\u00f3n escolar haciendo estudios universitarios, de FP\n    de grado superior y tambi\u00e9n de educaci\u00f3n permanente, y sabemos muy bien\n    que m\u00e1s tiempo de escolarizaci\u00f3n conlleva m\u00e1s y mejor educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000690\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Podemos por tanto\n    presumir que la poblaci\u00f3n juvenil e infantil de Espa\u00f1a hoy tiene la mejor\n    educaci\u00f3n que jam\u00e1s ha tenido en ning\u00fan otro momento en la historia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000690\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Precisamente, el informe recientemente publicado de la OCDE se\u00f1ala este\n    camino positivo de la educaci\u00f3n espa\u00f1ola, con datos que ponen de relieve\n    el avance notable en estos \u00faltimos tiempos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000690\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n se est\u00e1 abordando\n    la formaci\u00f3n profesional y consideramos, se\u00f1or ministro, que los\n    estudiantes de formaci\u00f3n profesional quieren estudiar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000690\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los \u00faltimos a\u00f1os nuestro sistema educativo viene desarroll\u00e1ndose a\n    buen ritmo gracias en gran medida a la aplicaci\u00f3n y al desarrollo de la\n    LOE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000690\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha acometido -usted lo\n    comentaba hoy- la modernizaci\u00f3n de nuestro sistema educativo con el\n    programa Escuela 2.0 para afrontar los retos que tiene la sociedad de\n    hoy, una sociedad globalizada e interconectada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000690\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [3, 4, 5, 6], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2], "sistema educativo": [7]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n hay un incremento anual del 7 por ciento en j\u00f3venes que\n    optan por la educaci\u00f3n superior, frente al 4,5 por ciento del resto de la\n    media Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000690\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos incrementado la inversi\u00f3n en\n    educaci\u00f3n hasta alcanzar el 4,6 por ciento, pero habiendo crecido m\u00e1s\n    deprisa que el resto de los pa\u00edses, todav\u00eda nos queda mucho por hacer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000690\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Juntos\n    vamos a hacer mucho por la mejora de la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000690\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la \u00faltima d\u00e9cada, se ha incrementado en 20 puntos el nivel de\n    formaci\u00f3n de la poblaci\u00f3n adulta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000690\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es la primera vez en nuestra historia\n    que m\u00e1s de la mitad de la poblaci\u00f3n adulta tiene formaci\u00f3n\n    postobligatoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000690\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El n\u00famero de j\u00f3venes que estudian formaci\u00f3n profesional\n    de grado medio es uno de nuestros problemas, pero ha crecido 4 puntos\n    respecto al informe anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000690\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tienen raz\u00f3n los que lo subrayan, pero no\n    tienen raz\u00f3n los que solo subrayan esto, debido a que apenas tenemos un\n    22 por ciento de personas con nivel de formaci\u00f3n intermedio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000690\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Junto a estos datos positivos, que marcan una tendencia, nos encontramos\n    con el tal\u00f3n de Aquiles de nuestro sistema educativo, que es el fracaso y\n    el abandono escolar prematuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000690\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [1], "formaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, ya hay m\u00e1s de un mill\u00f3n de\n    parados de larga duraci\u00f3n -los m\u00e1s graves-; un 26 por ciento de esos\n    parados est\u00e1 en persistencia del desempleo y disminuye, por tanto, su\n    experiencia y su cualificaci\u00f3n, y solamente uno de cada siete de esos\n    parados recibe formaci\u00f3n, gracias a unas pol\u00edticas activas de empleo que\n    se han convertido en las \u00faltimas de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000686\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro de tres meses le va a\n    corresponder, durante la Presidencia europea, presidir las reuniones de\n    los ministros de Trabajo, y cuando le digan que de cada 100 europeos en\n    paro 58 tienen el DNI espa\u00f1ol y que los otros 42 corresponden a las otras\n    veintisiete nacionalidades de la Uni\u00f3n Europea, \u00bfusted qu\u00e9 les va a\n    contestar, se\u00f1or Corbacho? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000686\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el empleo en Espa\u00f1a se ha visto afectado m\u00e1s intensamente por la\n    crisis econ\u00f3mica internacional, como usted bien sabe, b\u00e1sicamente por\n    tres razones, en primer lugar, por factores estructurales del mercado\n    laboral, que hace que nuestro pa\u00eds hist\u00f3ricamente amplifique el empleo\n    cuando est\u00e1 en fase expansiva, pero tambi\u00e9n que se acreciente de una\n    manera importante el desempleo, como es el caso en el que estamos ahora;\n    en segundo lugar, por el crecimiento extraordinario de la poblaci\u00f3n\n    activa que usted bien conoce. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000686\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Usted, se\u00f1or Corbacho, ha renunciado a\n    transformar todo lo que no funciona en el mercado laboral en aras de una\n    ideolog\u00eda absolutamente caduca, mientras disminuye nuestra\n    competitividad, disminuye nuestro bienestar y aumenta nuestra econom\u00eda\n    sumergida y la beneficencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000686\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha votado a todas que\n    no; el partido que ha subido el paro del 10 al 20 por ciento ha votado\n    que no a todas las soluciones del partido que disminuy\u00f3 del 23 al 10 por\n    ciento el paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000686\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 PIENSA HACER EL MINISTRO DE TRABAJO PARA\n    EVITAR QUE ESPA\u00d1A SE CONVIERTA, SEG\u00daN LA OCDE, EN EL PRIMER PRODUCTOR\n    MUNDIAL DEL PARO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000687\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1, 2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, se\u00f1or\u00edas, la OCDE prev\u00e9 en su \u00faltimo informe para final de\n    2010 una tasa de paro en torno al 20 por ciento, exactamente el 19,8 por\n    ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000687\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n la OCDE dice en su informe que el incremento\n    del paro en Espa\u00f1a es el mayor de la OCDE al subir en 9,3 puntos\n    porcentuales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000687\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, se\u00f1or ministro, le pregunto esta ma\u00f1ana: \u00bfQu\u00e9\n    piensa hacer para evitar que Espa\u00f1a se convierta, seg\u00fan\n    los datos de la OCDE, en el primer productor mundial de paro? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000687\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... No lo tenemos en Espa\u00f1a gracias al colch\u00f3n que supone la familia\n    y, lo que es peor, se\u00f1or ministro, a la econom\u00eda sumergida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000687\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [3], "formaci\u00f3n": [2], "crisis econ\u00f3mica": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Ustedes han criticado\n    hasta la saciedad el PlanE, pero les recuerdo que gracias a ese plan\n    400.000 trabajadores hoy est\u00e1n trabajando y 14.000 empresas hoy est\u00e1n\n    trabajando gracias a ese plan que ustedes criticaron tanto, y gracias\n    tambi\u00e9n a muchos de los planes que ha apoyado y ha puesto en\n    funcionamiento el Gobierno hoy tenemos una situaci\u00f3n mejor de la que\n    ten\u00edamos hace un a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000687\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    Gobierno ha tomado medidas de choque para paliar uno de los graves\n    problemas de la crisis econ\u00f3mica que es el paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000687\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando su compa\u00f1ero hac\u00eda referencia a la formaci\u00f3n, a la\n    intermediaci\u00f3n y a los itinerarios, me imagino que estaba pensando en la\n    Comunidad de Madrid y en do\u00f1a Esperanza Aguirre, porque es all\u00ed donde\n    residen l\u00f3gicamente esas competencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000687\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    Gobierno ha tomado medidas de choque para paliar uno de los graves\n    problemas de la crisis econ\u00f3mica que es el paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000687\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [1], "industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En esa estamos trabajando a lo largo de estos\n    meses y en esa estamos haciendo la operaci\u00f3n de relaciones con Alemania,\n    con B\u00e9lgica y con Reino Unido, mediante una comisi\u00f3n de seguimiento que\n    se ha realizado a trav\u00e9s del Ministerio de Industria y en la que\n    colaboran Arag\u00f3n y el Gobierno de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000688\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo hicimos porque esta planta atraviesa problemas derivados\n    de la bancarrota de General Motors en Am\u00e9rica y sus efectos se trasladan\n    a Europa, eso a pesar de que es la planta m\u00e1s competitiva de esta\n    corporaci\u00f3n y de que con 2.000 trabajadores menos producimos el doble de\n    lo que hace veinti\u00fan a\u00f1os se hac\u00eda o que con el 13 por ciento de la\n    plantilla europea de Opel estamos produciendo el 28 por ciento del total\n    de unidades de esta empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000688\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [4, 5], "empresas": [0, 1], "industria": [2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Para\n    ello y a trav\u00e9s del Plan de competitividad del sector de la automoci\u00f3n,\n    estamos prestando apoyo a 162 planes de empresas en trece comunidades\n    aut\u00f3nomas, con un nivel de inversi\u00f3n asociado de m\u00e1s de 3.000 millones de\n    euros para 2009. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000688\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre las empresas beneficiarias de estas ayudas se\n    encuentra tambi\u00e9n General Motors Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000688\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la industria automovil\u00edstica est\u00e1 atravesando por una dif\u00edcil\n    situaci\u00f3n que ha llevado a la quiebra a compa\u00f1\u00edas importantes en los\n    mercados internacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000688\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    concreto y por lo que hace referencia al ministro de Industria, Turismo y\n    Comercio, ha mantenido diversos contactos con los ministros de Industria\n    alem\u00e1n y brit\u00e1nico, con el presidente de Fiat y con el presidente de\n    General Motors, entre otros; ha asistido a la reuni\u00f3n convocada por la\n    Comisi\u00f3n Europea para coordinar las actuaciones de los distintos\n    gobiernos; ha asistido tambi\u00e9n a la reuni\u00f3n en Berl\u00edn del grupo de pa\u00edses\n    Opel y ha visitado la planta de Opel en Figuruelas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000688\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Gracias a estas ayudas la planta de Figueruelas ha\n    reforzado a\u00fan m\u00e1s su potencial de trabajo, que hoy la sit\u00faa como la\n    segunda m\u00e1s competitiva de Europa, un nivel de competitividad que a\n    juicio del Gobierno justifica el mantenimiento de sus niveles de\n    actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000688\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No lo dude,\n    se\u00f1or\u00eda, vamos a seguir trabajando en colaboraci\u00f3n con el Gobierno de\n    Arag\u00f3n, los responsables de la planta y los sindicatos para mantener los\n    niveles de empleo y actividad de Figueruelas y continuar con todas las\n    v\u00edas de acci\u00f3n y de di\u00e1logo que sean necesarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000688\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0], "calidad": [1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Todas estas pol\u00edticas han venido a mejorar sustancialmente la calidad de\n    vida de los mayores de hoy, pero el mayor no demanda solo servicios\n    asistenciales, que por supuesto debemos seguir mejorando, el nuevo perfil\n    del mayor del siglo XXI demanda actividad, programas adaptados a su\n    realidad, a sus condiciones f\u00edsicas, que han ido mejorando gracias a los\n    avances de la medicina, la mejora de las condiciones en el trabajo y el\n    disfrute del ocio saludable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000691\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas estas pol\u00edticas han venido a mejorar sustancialmente la calidad de\n    vida de los mayores de hoy, pero el mayor no demanda solo servicios\n    asistenciales, que por supuesto debemos seguir mejorando, el nuevo perfil\n    del mayor del siglo XXI demanda actividad, programas adaptados a su\n    realidad, a sus condiciones f\u00edsicas, que han ido mejorando gracias a los\n    avances de la medicina, la mejora de las condiciones en el trabajo y el\n    disfrute del ocio saludable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000691\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se trata, en fin, de mejorar la calidad de vida de las personas\n    mayores, fomentando un envejecimiento activo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000691\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [2, 3, 4], "empresa": [0, 1], "suelo": [5]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Por tanto, se demuestra que una empresa p\u00fablica puede ser\n    autosuficiente y puede trabajar para beneficiar la vida de los\n    ciudadanos, para hacer posible el derecho constitucional a una vivienda\n    digna y a unas condiciones asequibles para los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000692\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, en un\n    momento como este, en el que celebramos el 50\u00ba aniversario de Sepes, el\n    aniversario de una pol\u00edtica p\u00fablica de vivienda, mientras otros piden que\n    se suprima su ministerio, yo le pido que informe e ilustre a esta C\u00e1mara\n    sobre c\u00f3mo ha evolucionado Sepes y, sobre todo, lo que es m\u00e1s importante\n    -y s\u00e9 que es lo que tiene usted actualmente en la cabeza-, cu\u00e1l es el\n    futuro de esta empresa p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000692\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, en la labor que usted est\u00e1 llevando a efecto, en la labor\n    que usted est\u00e1 realizando, poniendo por primera vez en marcha una\n    pol\u00edtica global de vivienda, Sepes est\u00e1 interpretando un papel\n    fundamental en la promoci\u00f3n, en la creaci\u00f3n, en la venta de suelo tanto\n    industrial como para vivienda de VPO, y mucho m\u00e1s en un momento como el\n    actual donde quienes no hac\u00edan y no hab\u00edan apostado por la vivienda de\n    protecci\u00f3n oficial lo est\u00e1n haciendo de una forma fehaciente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000692\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se demuestra que una empresa p\u00fablica puede ser\n    autosuficiente y puede trabajar para beneficiar la vida de los\n    ciudadanos, para hacer posible el derecho constitucional a una vivienda\n    digna y a unas condiciones asequibles para los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000692\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, en un\n    momento como este, en el que celebramos el 50\u00ba aniversario de Sepes, el\n    aniversario de una pol\u00edtica p\u00fablica de vivienda, mientras otros piden que\n    se suprima su ministerio, yo le pido que informe e ilustre a esta C\u00e1mara\n    sobre c\u00f3mo ha evolucionado Sepes y, sobre todo, lo que es m\u00e1s importante\n    -y s\u00e9 que es lo que tiene usted actualmente en la cabeza-, cu\u00e1l es el\n    futuro de esta empresa p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000692\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, en la labor que usted est\u00e1 llevando a efecto, en la labor\n    que usted est\u00e1 realizando, poniendo por primera vez en marcha una\n    pol\u00edtica global de vivienda, Sepes est\u00e1 interpretando un papel\n    fundamental en la promoci\u00f3n, en la creaci\u00f3n, en la venta de suelo tanto\n    industrial como para vivienda de VPO, y mucho m\u00e1s en un momento como el\n    actual donde quienes no hac\u00edan y no hab\u00edan apostado por la vivienda de\n    protecci\u00f3n oficial lo est\u00e1n haciendo de una forma fehaciente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000692\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [2, 3], "vivienda": [4, 5, 6], "econom\u00eda": [0, 1], "suelo": [7, 8, 9, 10]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Por tanto, ha demostrado una enorme\n    capacidad de adaptaci\u00f3n a las circunstancias y a las demandas,\n    necesidades tanto de la sociedad como de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000692\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se va a poner al servicio\n    de la nueva econom\u00eda sostenible que impulsa el Gobierno a trav\u00e9s de una\n    doble estrategia: por una parte, reforzar el impulso de la actividad\n    econ\u00f3mica y del empleo con operaciones estrat\u00e9gicas en parques\n    aeroportuarios y log\u00edsticos y, por otra parte, reforzar actividades de\n    rehabilitaci\u00f3n y renovaci\u00f3n de zonas urbanas que est\u00e1n obsoletas y que\n    necesitan, por supuesto, mejorar su eficiencia energ\u00e9tica y su\n    sostenibilidad, tanto desde el punto de vista residencial como de\n    pol\u00edgonos industriales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000692\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\n    partir de esa fecha, a su actividad tradicional que era la organizaci\u00f3n\n    de suelo industrial y log\u00edstico se ha a\u00f1adido la actividad de\n    urbanizaci\u00f3n de suelo residencial para favorecer el acceso a la vivienda\n    asequible para todos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000692\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se va a poner al servicio\n    de la nueva econom\u00eda sostenible que impulsa el Gobierno a trav\u00e9s de una\n    doble estrategia: por una parte, reforzar el impulso de la actividad\n    econ\u00f3mica y del empleo con operaciones estrat\u00e9gicas en parques\n    aeroportuarios y log\u00edsticos y, por otra parte, reforzar actividades de\n    rehabilitaci\u00f3n y renovaci\u00f3n de zonas urbanas que est\u00e1n obsoletas y que\n    necesitan, por supuesto, mejorar su eficiencia energ\u00e9tica y su\n    sostenibilidad, tanto desde el punto de vista residencial como de\n    pol\u00edgonos industriales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000692\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente, como usted comentaba, estamos celebrando en estos\n    d\u00edas el 50\u00ba aniversario de la Entidad P\u00fablica Empresarial de Suelo,\n    Sepes, que est\u00e1 adscrita al Ministerio de Vivienda desde el a\u00f1o 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000692\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\n    partir de esa fecha, a su actividad tradicional que era la organizaci\u00f3n\n    de suelo industrial y log\u00edstico se ha a\u00f1adido la actividad de\n    urbanizaci\u00f3n de suelo residencial para favorecer el acceso a la vivienda\n    asequible para todos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000692\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, como saben, Sepes ha puesto\n    en marcha la oferta p\u00fablica de compra de suelo, a trav\u00e9s de un cr\u00e9dito\n    del ICO de 250 millones de euros, y la compra de suelo de la\n    Administraci\u00f3n General de Estado para vivienda protegida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000692\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente, como usted comentaba, estamos celebrando en estos\n    d\u00edas el 50\u00ba aniversario de la Entidad P\u00fablica Empresarial de Suelo,\n    Sepes, que est\u00e1 adscrita al Ministerio de Vivienda desde el a\u00f1o 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000692\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\n    partir de esa fecha, a su actividad tradicional que era la organizaci\u00f3n\n    de suelo industrial y log\u00edstico se ha a\u00f1adido la actividad de\n    urbanizaci\u00f3n de suelo residencial para favorecer el acceso a la vivienda\n    asequible para todos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000692\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, se ha\n    convertido en el primer operador de suelo de Espa\u00f1a, que trabaja\n    necesariamente en cooperaci\u00f3n con las dem\u00e1s administraciones p\u00fablicas\n    competentes, comunidades aut\u00f3nomas y ayuntamientos, con los que colabora\n    en absoluta lealtad institucional y a su instancia en aquellas zonas,\n    pol\u00edgonos y operaciones que cada administraci\u00f3n competente considera\n    prioritarias en su territorio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000692\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, como saben, Sepes ha puesto\n    en marcha la oferta p\u00fablica de compra de suelo, a trav\u00e9s de un cr\u00e9dito\n    del ICO de 250 millones de euros, y la compra de suelo de la\n    Administraci\u00f3n General de Estado para vivienda protegida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000692\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [9], "empresas": [6, 7, 8], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, la Zona Especial de\n    Canarias constituye uno de los desarrollos del R\u00e9gimen Econ\u00f3mico y Fiscal\n    de Canarias, orientado a traer inversi\u00f3n productiva a una regi\u00f3n con\n    especiales dificultades para la producci\u00f3n de muchos bienes y servicios,\n    para la diversificaci\u00f3n de su econom\u00eda y para superar sus cr\u00f3nicos\n    niveles de desempleo, siempre por encima de la media nacional en las\n    \u00faltimas d\u00e9cadas, y m\u00e1s especialmente ahora, en tiempos de crisis, cuando\n    el desempleo canario supera el 26 por ciento y nos exige a todos mejorar\n    los instrumentos vigentes y crear otros nuevos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La ZEC, actualmente aquejada de defectos de dise\u00f1o t\u00e9cnico fiscal, tiene\n    m\u00e1s recorrido y m\u00e1s posibilidades y es necesario conocer los planes de su\n    Gobierno para que realmente sea una herramienta m\u00e1s efectiva en la lucha\n    contra el actual ciclo de la econom\u00eda canaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si para el\n    primer periodo de vigencia de la ZEC el tope de costo o ahorro fiscal de\n    esta ayuda al funcionamiento autorizado por la Uni\u00f3n Europea era de 102\n    millones de euros, lo cierto es que no se ha consumido ni el 25 por\n    ciento, lo que da idea de que el efecto incentivador de la ZEC en la\n    econom\u00eda canaria ha sido escaso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, los datos lo demuestran: la econom\u00eda canaria\n    sigue caracteriz\u00e1ndose por una alta concentraci\u00f3n de actividad en los\n    sectores de turismo y construcci\u00f3n, ha seguido la tendencia contraria a\n    la perseguida por el REF que no era otra que la diversificaci\u00f3n\n    productiva, ha seguido aumentando la concentraci\u00f3n en unos pocos sectores\n    que tienen que ver con la construcci\u00f3n, los servicios inmobiliarios,\n    hosteler\u00eda, comercio y transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si la ZEC\n    no lleg\u00f3 a cumplir enteramente su papel como marco id\u00f3neo para la\n    diversificaci\u00f3n de la econom\u00eda, si se ha aplicado solo una cuarta parte\n    del costo fiscal previsto, algunas medidas urgentes se podr\u00e1n adaptar en\n    los pr\u00f3ximos meses para mejorar el atractivo de la misma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, interpelamos a su Gobierno para saber su opini\u00f3n sobre los\n    resultados reales de la Zona Especial de Canarias, en cuanto al logro de\n    su finalidad de captar financiaci\u00f3n extranjera para la diversificaci\u00f3n de\n    la econom\u00eda canaria y sobre las medidas previstas para mejorarlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En s\u00edntesis, la ZEC ha\n    permitido ahorros fiscales para un concreto n\u00famero de empresas, 354\n    registradas y a\u00fan operativas entre los a\u00f1os 2000 y 2008 que, sin embargo,\n    por su peque\u00f1a dimensi\u00f3n, ni han logrado incidir significativamente en la\n    estructura productiva de Canarias ni han logrado generar el pretendido\n    foco de atracci\u00f3n de inversiones extranjeras en sectores ajenos al\n    turismo y a la construcci\u00f3n porque las limitaciones del instrumento\n    impiden que se acojan a \u00e9l grandes empresas procedentes del exterior al\n    ser los tipos reales poco competitivos internacionalmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Puesto que existe m\u00e1s margen del propio\n    Estado espa\u00f1ol para dise\u00f1ar el r\u00e9gimen de las empresas acogidas a este\n    instrumento de forma m\u00e1s flexible y menos restrictiva, ser\u00eda urgente,\n    se\u00f1ora ministra, actuar al menos en cuatro apartados, sin perjuicio de\n    reformas de mayor profundidad y calado tambi\u00e9n viables de cara al futuro,\n    a saber: crear condiciones para que tambi\u00e9n las grandes empresas puedan\n    instalarse en r\u00e9gimen ZEC, especialmente si son captadas en el exterior;\n    facilitar que las empresas extranjeras puedan establecerse mediante\n    sucursales y no necesariamente mediante sociedades nuevas, eliminando la\n    discriminaci\u00f3n que persiste en la normativa actual; acabar -y esto es\n    importante- con la discriminaci\u00f3n que sufre el inversor nacional frente\n    al extranjero, al no tener un r\u00e9gimen favorable que le evite la doble\n    imposici\u00f3n; y permitir que las sociedades ZEC de producci\u00f3n de bienes\n    puedan establecerse en todo el territorio canario y no solo en las zonas\n    acotadas para ello, manteniendo el\n    l\u00edmite en hect\u00e1reas de su extensi\u00f3n, ya que su producci\u00f3n se puede mover\n    en libre pr\u00e1ctica en toda la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La \u00fanica reforma efectiva de la ZEC en estos a\u00f1os ha sido la ampliaci\u00f3n\n    del plazo de vigencia hasta el 2013, en lo que se refiere a la\n    inscripci\u00f3n de empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, los datos lo demuestran: la econom\u00eda canaria\n    sigue caracteriz\u00e1ndose por una alta concentraci\u00f3n de actividad en los\n    sectores de turismo y construcci\u00f3n, ha seguido la tendencia contraria a\n    la perseguida por el REF que no era otra que la diversificaci\u00f3n\n    productiva, ha seguido aumentando la concentraci\u00f3n en unos pocos sectores\n    que tienen que ver con la construcci\u00f3n, los servicios inmobiliarios,\n    hosteler\u00eda, comercio y transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [9], "educaci\u00f3n": [6], "crisis econ\u00f3mica": [7, 8], "empresas": [3, 4, 5], "econom\u00eda": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se ha creado y defendido el R\u00e9gimen Econ\u00f3mico y Fiscal\n    especial para Canarias, la Zona Especial de Canarias en particular, como\n    un elemento que incentive el establecimiento de empresas en las islas\n    para favorecer un crecimiento equilibrado de la econom\u00eda canaria, y eso,\n    como sabe, teniendo en cuenta que, como usted ha dicho, el modelo de\n    crecimiento econ\u00f3mico de Canarias en este momento tiene una dependencia\n    que a algunos se nos antoja excesiva de los sectores de la construcci\u00f3n y\n    el turismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es necesario equilibrar el crecimiento de la econom\u00eda canaria\n    y estoy de acuerdo con usted en que la Zona Especial de Canarias tiene\n    que tener unas actuaciones relevantes en este sentido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero adem\u00e1s hay otras medidas que ha adoptado el Gobierno y que han tenido\n    impacto importante en la econom\u00eda canaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha creado y defendido el R\u00e9gimen Econ\u00f3mico y Fiscal\n    especial para Canarias, la Zona Especial de Canarias en particular, como\n    un elemento que incentive el establecimiento de empresas en las islas\n    para favorecer un crecimiento equilibrado de la econom\u00eda canaria, y eso,\n    como sabe, teniendo en cuenta que, como usted ha dicho, el modelo de\n    crecimiento econ\u00f3mico de Canarias en este momento tiene una dependencia\n    que a algunos se nos antoja excesiva de los sectores de la construcci\u00f3n y\n    el turismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El objetivo es\n    iniciar a partir de enero de 2010 un proyecto de promoci\u00f3n m\u00e1s ambicioso\n    que incluya la participaci\u00f3n de empresas privadas del sector, porque\n    entendemos que el sector tur\u00edstico va a seguir siendo un importante\n    factor de crecimiento y desarrollo para Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Comisi\u00f3n Europea autoriz\u00f3 el 20 de diciembre de 2006 la ampliaci\u00f3n de\n    esa duraci\u00f3n del r\u00e9gimen de la Zona Especial Canaria hasta el 31 de\n    diciembre de 2019 para las empresas que se inscriban en el registro\n    oficial antes del 31 de diciembre del a\u00f1o 2013, y adem\u00e1s este r\u00e9gimen\n    resulta de aplicaci\u00f3n a las entidades que se inscribieron durante el\n    periodo precedente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El pasado 18 de mayo se firm\u00f3 un convenio entre el Ministerio\n    de Educaci\u00f3n y la Consejer\u00eda de Educaci\u00f3n, Universidades, Cultura y\n    Deportes de Canarias para mejorar las infraestructuras educativas de las\n    islas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el Consejo de Ministros de 18 de abril del a\u00f1o pasado, el Gobierno\n    ha planteado todo un conjunto de medidas espec\u00edficamente dedicadas a\n    hacer frente a la crisis econ\u00f3mica, y en particular ha tenido muy en\n    cuenta los efectos de la crisis econ\u00f3mica en Canarias, un territorio que\n    cuenta con una serie de reg\u00edmenes y medidas espec\u00edficas de actuaci\u00f3n del\n    Gobierno por raz\u00f3n de su insularidad y su ultraperificidad en el \u00e1mbito\n    europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente querr\u00eda destacarle que, como ya anunci\u00f3 el presidente del\n    Gobierno en el debate del estado de la Naci\u00f3n y como es sabido -se ha\n    dicho tambi\u00e9n aqu\u00ed-, en el mes de octubre se va a celebrar una reuni\u00f3n\n    del Consejo de Ministros en Canarias, en la que se va a plasmar la\n    estrategia integral para Canarias que el Gobierno quiere impulsar, y de\n    la que creo que ha dado ya muestras importantes de estar absolutamente\n    convencido de que es necesario llevar a cabo actuaciones espec\u00edficas en\n    esta comunidad que tengan en cuenta las especiales circunstancias de\n    Canarias, y asimismo, c\u00f3mo no, el efecto que la crisis econ\u00f3mica est\u00e1\n    suponiendo sobre el bienestar de sus ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno ha promovido la renovaci\u00f3n de ese r\u00e9gimen teniendo en\n    cuenta sus efectos beneficiosos, y teniendo en cuenta tambi\u00e9n lo\n    importante que es para el desarrollo econ\u00f3mico, social y, como usted ha\n    comentado, para la diversificaci\u00f3n de la actividad econ\u00f3mica en el\n    archipi\u00e9lago canario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es importante empezar a mover la estructura de la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [3], "empresas": [2], "econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No me cabe ninguna duda\n    de que de la misma manera que hemos sido capaces en estos \u00faltimos meses\n    de adoptar medidas que puedan ayudar a combatir los efectos de la crisis\n    -usted lo ha dicho, hemos intentado parar el golpe-, es momento tambi\u00e9n\n    de pensar en el futuro; un futuro que para todos va a estar tambi\u00e9n\n    incorporado en ese proyecto de ley de econom\u00eda sostenible que esperamos\n    traer al Congreso; un futuro que para Canarias, adem\u00e1s de lo que dispone\n    este proyecto de ley, tiene que estar incorporado en la mejora de los\n    instrumentos que en este momento ya existen, en particular en la Zona\n    Especial Canaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenga la seguridad de que trabajaremos por mejorar las\n    circunstancias en las que se desarrolla la actividad de las empresas con\n    relaci\u00f3n a esta especificidad de la econom\u00eda canaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenga la seguridad de que trabajaremos por mejorar las\n    circunstancias en las que se desarrolla la actividad de las empresas con\n    relaci\u00f3n a esta especificidad de la econom\u00eda canaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenga la seguridad de que trabajaremos por mejorar las\n    circunstancias en las que se desarrolla la actividad de las empresas con\n    relaci\u00f3n a esta especificidad de la econom\u00eda canaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [14, 15, 16, 17], "empresas": [6, 7], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "industria": [8, 9, 10, 11, 12, 13]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro de\n    Fomento, en primer lugar y antes de entrar en la materia, perm\u00edtanme que\n    muestre mi sorpresa porque una interpelaci\u00f3n que est\u00e1 dirigida al \u00e1rea\n    econ\u00f3mica del Gobierno, que afecta a un sector de la industria como es el\n    del autom\u00f3vil, no sea contestada no ya por el ministro de industria, que\n    s\u00e9 que est\u00e1 ausente y hab\u00eda comunicado su ausencia a esta C\u00e1mara, pero s\u00ed\n    muestre mi sorpresa porque la vicepresidenta segunda del Gobierno y\n    ministra de Econom\u00eda y Hacienda, que estaba hace un minuto en ese esca\u00f1o,\n    abandone r\u00e1pidamente el hemiciclo, y sea usted, se\u00f1or ministro de\n    Fomento, el que conteste la interpelaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En una econom\u00eda globalizada -y usted lo sabe seguramente mejor\n    que yo- no solo es necesario que las filiales est\u00e9n muy en contacto con\n    sus matrices, sino que es obligatorio que sean m\u00e1s competitivas, y no\n    solamente por sus condiciones internas de producci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, se\u00f1or ministro de Fomento, creo que estar\u00e1 de acuerdo\n    conmigo en que es preciso, en un momento tan complicado como el que las\n    industrias del sector automovil\u00edstico est\u00e1n viviendo en Espa\u00f1a, que desde\n    el Gobierno se dise\u00f1e una estrategia espa\u00f1ola no solo a corto plazo, que\n    por supuesto tambi\u00e9n, sino una estrategia a medio plazo, en la que deben\n    estar englobadas medidas econ\u00f3micas, medidas industriales y tambi\u00e9n -y\n    reitero lo de econom\u00eda globalizada- medidas pol\u00edticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir de ah\u00ed, en esa econom\u00eda globalizada y\n    en esas estrategias pol\u00edticas, llegamos a la situaci\u00f3n actual, que es,\n    se\u00f1or ministro, que la fiduciaria de Opel ha firmado un preacuerdo de\n    venta con una sociedad que est\u00e1 liderada por una empresa\n    austro-canadiense, Magna, por una empresa rusa de fabricaci\u00f3n de\n    autom\u00f3viles, y por un banco ruso, que ha presentado su plan futuro de\n    reestructuraci\u00f3n de la empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las noticias que llegan a Arag\u00f3n son muy negativas para el conjunto de la\n    econom\u00eda aragonesa, y l\u00f3gicamente, se\u00f1or ministro, en una econom\u00eda\n    globalizada y en la Uni\u00f3n Europea, conforme est\u00e1 Europa, era preciso que\n    desde febrero del a\u00f1o pasado el Gobierno de Espa\u00f1a hubiera estado m\u00e1s\n    presente en todas las reuniones en las cuales se ha ido gestando ese\n    proceso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La producci\u00f3n del Opel Corsa de tres puertas, y\n    probablemente del de cinco puertas, que ya han anunciado que va a salir\n    de la planta de Figueruelas, se va a ir a una planta alemana, se\u00f1or\n    ministro de Fomento, y no hace falta decir el da\u00f1o que todo ello va a\n    suponer para la econom\u00eda espa\u00f1ola y para\n    la econom\u00eda aragonesa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto,\n    nuestras empresas automovil\u00edsticas son siempre dependientes de las\n    matrices extranjeras, en unos casos americanas y en otros casos de otros\n    pa\u00edses europeos, y por tanto siempre est\u00e1n mirando por el rabillo del ojo\n    a la pol\u00edtica econ\u00f3mica y a las pol\u00edticas estrat\u00e9gicas de la empresa\n    matriz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s el 25 por\n    ciento de todas las empresas aragonesas del sector de la automoci\u00f3n\n    dependen directamente de General Motors o de Opel, que por hablar tambi\u00e9n\n    de cifras de empleo, que es realmente lo importante, generan en torno a\n    7.000 empleos -seg\u00fan qui\u00e9n d\u00e9 las cifras son 6.700 \u00f3 7.000- y unos 20.000\n    indirectos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro de\n    Fomento, en primer lugar y antes de entrar en la materia, perm\u00edtanme que\n    muestre mi sorpresa porque una interpelaci\u00f3n que est\u00e1 dirigida al \u00e1rea\n    econ\u00f3mica del Gobierno, que afecta a un sector de la industria como es el\n    del autom\u00f3vil, no sea contestada no ya por el ministro de industria, que\n    s\u00e9 que est\u00e1 ausente y hab\u00eda comunicado su ausencia a esta C\u00e1mara, pero s\u00ed\n    muestre mi sorpresa porque la vicepresidenta segunda del Gobierno y\n    ministra de Econom\u00eda y Hacienda, que estaba hace un minuto en ese esca\u00f1o,\n    abandone r\u00e1pidamente el hemiciclo, y sea usted, se\u00f1or ministro de\n    Fomento, el que conteste la interpelaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, se\u00f1or\u00edas, no descubro nada que no sepamos si hago\n    referencia a algunos datos que revelan la importancia y el peso de la\n    industria automovil\u00edstica en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La industria espa\u00f1ola tiene otra\n    caracter\u00edstica, que no solo afecta a nuestro pa\u00eds, sino tambi\u00e9n a otros\n    pa\u00edses europeos, y es que es una industria de filiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora, si me permiten, tras este marco general, hablar\u00e9 algo de un tema\n    que est\u00e1 teniendo especial presencia y virulencia, y que puede afectar de\n    una manera grave o cuando menos peligrosa a la industria del autom\u00f3vil en\n    general en Espa\u00f1a, y de manera muy especial en Arag\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si a este peso espec\u00edfico\n    directo le sumamos el generado por las industrias auxiliares, que han\n    llegado a todo el entorno de Figueruelas atra\u00eddas como polo de atracci\u00f3n\n    de la industria principal, estar\u00edamos hablando, seg\u00fan algunos expertos de\n    la universidad de Zaragoza, del 30 por ciento del PIB. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le dir\u00e9 m\u00e1s, se\u00f1or ministro de Fomento, y es que la semana pasada\n    se celebr\u00f3 una reuni\u00f3n de l\u00edderes europeos, y el se\u00f1or Rodr\u00edguez Zapatero\n    tuvo la oportunidad de estar al lado de la canciller Merkel -\u00bfrecuerdan,\n    aquella fracasada de hace cinco a\u00f1os?-, y tampoco tenemos noticia de que\n    el se\u00f1or Rodr\u00edguez Zapatero se haya dirigido a su colega alemana para\n    expresarle su inter\u00e9s al respecto, y sobre todo para negociar una\n    estrategia conjunta de la industria del autom\u00f3vil en Europa donde la\n    industria espa\u00f1ola tuviera el peso que le correspond\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto,\n    nuestras empresas automovil\u00edsticas son siempre dependientes de las\n    matrices extranjeras, en unos casos americanas y en otros casos de otros\n    pa\u00edses europeos, y por tanto siempre est\u00e1n mirando por el rabillo del ojo\n    a la pol\u00edtica econ\u00f3mica y a las pol\u00edticas estrat\u00e9gicas de la empresa\n    matriz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos sabemos que en septiembre de 2008 General Motors, la empresa\n    matriz, entra en una situaci\u00f3n muy complicada y la crisis eclosiona en\n    febrero del a\u00f1o 2009. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir de ah\u00ed, en esa econom\u00eda globalizada y\n    en esas estrategias pol\u00edticas, llegamos a la situaci\u00f3n actual, que es,\n    se\u00f1or ministro, que la fiduciaria de Opel ha firmado un preacuerdo de\n    venta con una sociedad que est\u00e1 liderada por una empresa\n    austro-canadiense, Magna, por una empresa rusa de fabricaci\u00f3n de\n    autom\u00f3viles, y por un banco ruso, que ha presentado su plan futuro de\n    reestructuraci\u00f3n de la empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, se\u00f1or ministro, lo que ocurre es que el presidente del Gobierno,\n    que en otras ocasiones ha estado muy activo en otros temas, ha tenido la\n    oportunidad de estar hace escasamente diez d\u00edas en Rusia asistiendo a una\n    reuni\u00f3n bilateral para hablar de futuras actividades econ\u00f3micas\n    conjuntas, y que sepamos no ha habido una sola menci\u00f3n, se\u00f1or ministro de\n    Fomento, del presidente del Gobierno en sus entrevistas de primer nivel\n    con las autoridades rusas respecto a cu\u00e1les eran los planes de la empresa\n    rusa automovil\u00edstica GAZ y del banco con respecto al futuro de Opel\n    Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [8], "empresa": [6, 7], "empresas": [2], "econom\u00eda": [0, 1], "industria": [3, 4, 5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por eso le felicito porque\n    haya admitido que esta es una crisis global que tiene su impacto\n    precisamente en la econom\u00eda y en la producci\u00f3n de una planta tan\n    importante como es la que usted ha mencionado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Siempre apelan a su pasado, y es verdad que nos dejaron una\n    econom\u00eda aparentemente con buena salud, pero con mucho colesterol, con\n    mucho ladrillo y con baja productividad, y eso era transversal para todos\n    los \u00e1mbitos de nuestra econom\u00eda, y a eso no escapaban tampoco los\n    recursos que ustedes ten\u00edan que destinar a I+D+i en el sector de la\n    automoci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre todas las ayudas me gustar\u00eda relacionar la del\n    montaje global de 300 millones de euros, que va a garantizar la\n    competitividad futura de las empresas del sector y las deducciones\n    fiscales para este tipo de actividades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, tambi\u00e9n he de rese\u00f1ar nuestra apuesta decidida por mejorar\n    las condiciones log\u00edsticas de nuestra industria del autom\u00f3vil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata\n    de una cuesti\u00f3n trascendental, ya que los costes log\u00edsticos representan\n    alrededor del 10 por ciento de la estructura del coste de la industria,\n    por encima de lo que representan los costes laborales, el 8 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, tambi\u00e9n desde el ministerio, en coordinaci\u00f3n con el Ministerio\n    de Industria, vamos a impulsar todo lo que tenga que ver para favorecer\n    el transporte por ferrocarril, alargando los apartaderos para permitir\n    una mayor capacidad de transporte en los trenes, lo que rebajar\u00e1 el coste\n    del transporte, as\u00ed como priorizar la entrada de los ferrocarriles en los\n    puertos e impulsar las autopistas del mar, como es el acuerdo que he\n    suscrito con el ministro italiano de transporte en la \u00faltima cumbre\n    hispano-italiana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n hemos planteado una\n    inversi\u00f3n asociada al mismo, en este a\u00f1o 2009, de 3.093 millones de\n    euros, que han supuesto dar apoyo a 162 planes de empresa, muchos de los\n    cuales tienen que ver con la empresa a la que usted hac\u00eda referencia, y\n    gracias a ese plan se est\u00e1n impulsando en nuestro pa\u00eds seis nuevos\n    modelos y una nueva familia de motores en muchas plantas espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, vamos a trabajar para que efectivamente, sabiendo las\n    dificultades que tiene la empresa y que usted misma ha se\u00f1alado, el\n    impacto sobre el empleo y la viabilidad de esa planta se sit\u00fae en el\n    contexto del impacto que va a tener, por ejemplo, en el empleo en\n    Alemania. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el sector de la automoci\u00f3n para nosotros es estrat\u00e9gico, tanto\n    por su elevado peso en el valor a\u00f1adido y el empleo como por su capacidad\n    de arrastre y su contribuci\u00f3n a nuestra actividad exportadora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [2], "econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En primer lugar, efectivamente s\u00e9, y lo he dicho, que las\n    interpelaciones al Gobierno las puede contestar cualquier ministro, pero\n    no me negar\u00e1\n    usted que es sorprendente cuando menos que la vicepresidenta de Econom\u00eda,\n    que es la que lidera esa \u00e1rea, haya salido del hemiciclo treinta segundos\n    despu\u00e9s de anunciarse esta interpelaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con\n    respecto a que el se\u00f1or Montoro no suba aqu\u00ed a hablar de Econom\u00eda debo\n    decirle que yo tambi\u00e9n soy miembro de la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda y, por\n    tanto, puedo subir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Arag\u00f3n ha subido el paro en un 80 por\n    ciento en este \u00faltimo a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [4], "econom\u00eda": [0, 1, 2], "industria": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, dentro de poco tiempo vamos a aprobar en esta C\u00e1mara los\n    Presupuestos Generales del Estado y lo vamos a hacer para seguir\n    trabajando por reactivar nuestra econom\u00eda, que tambi\u00e9n es reactivar la\n    demanda de autom\u00f3viles, y as\u00ed contribuir a sentar las bases de una\n    industria mucho m\u00e1s s\u00f3lida, mucho m\u00e1s competitiva y mucho m\u00e1s sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso tengo que\n    repetirle, se\u00f1or Montoro, que la econom\u00eda que recibimos era aparentemente\n    saludable pero que ten\u00eda un colesterol muy alto; demasiado ladrillo y\n    poca productividad en todos los sectores y tambi\u00e9n en este sector\n    industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Despu\u00e9s\n    de todo, son ustedes, y no nosotros, quienes llevan tiempo, como le dec\u00eda\n    hace un momento, apostando por la flexibilizaci\u00f3n del mercado de trabajo\n    como receta m\u00e1gica para solucionar todos los males de nuestra econom\u00eda,\n    tambi\u00e9n los del sector de la automoci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, dentro de poco tiempo vamos a aprobar en esta C\u00e1mara los\n    Presupuestos Generales del Estado y lo vamos a hacer para seguir\n    trabajando por reactivar nuestra econom\u00eda, que tambi\u00e9n es reactivar la\n    demanda de autom\u00f3viles, y as\u00ed contribuir a sentar las bases de una\n    industria mucho m\u00e1s s\u00f3lida, mucho m\u00e1s competitiva y mucho m\u00e1s sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso vamos a seguir invirtiendo en I+D+i para hacer aquello que no\n    hac\u00edan ustedes, porque solo pensaban en el ladrillo como la \u00fanica forma\n    de generar actividad econ\u00f3mica en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 2, 5, 7, 9, 10, 14, 15, 16, 18, 21, 23, 24, 25, 26, 30, 31, 33, 36, 38, 40, 41, 45, 46, 47, 49, 52, 54, 55, 56, 57, 61, 62, 63, 66, 68, 69, 73, 75, 77, 79, 80, 82, 84, 86, 88, 90, 92, 94, 97, 99, 100, 101, 102, 103, 104, 107, 108, 109, 110, 112, 113, 115, 117, 118, 119, 122, 125, 132, 134, 136, 140, 142, 144, 146, 148, 149, 150, 152, 153, 157, 158, 159, 160, 161, 173, 176, 181, 182, 183, 184, 185, 186, 189, 191, 193, 195], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [1, 3, 4, 6, 11, 12, 13, 17, 19, 20, 22, 27, 28, 29, 32, 34, 35, 37, 42, 43, 44, 48, 50, 51, 53, 58, 59, 60, 70, 71, 72, 74, 76, 78, 81, 83, 85, 87, 95, 96, 98, 105, 106, 111, 127, 130, 131, 133, 135, 137, 143, 145, 147, 151, 154, 155, 156, 163, 165, 166, 167, 168, 169, 170, 171, 172, 174, 175, 177, 178, 179, 180, 187, 192, 194], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [8, 39], "party": "GASPAR LLAMAZARES TRIGO", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [64, 65, 67, 126, 128, 129, 138, 139, 141], "party": "JOSEP S\u00c1NCHEZ I LLIBRE EN SUSTITUCI\u00d3N DE DON JOSEP\n    ANTONI DURAN I LLEIDA", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [89, 114, 116, 188, 190], "party": "Francisco Xes\u00fas Jorquera Caselas", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [91, 93, 120, 121, 123, 124, 162, 164], "party": "Emilio Olabarr\u00eda Mu\u00f1oz", "name": "PNV"}]}