{"blocks": [{"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Este grupo parlamentario nunca ha sido\n    partidario de legislar bajo el impulso de lo que pueda ser el impacto de\n    una noticia aparecida en los medios de comunicaci\u00f3n sobre un hecho real,\n    pero es evidente que en los \u00faltimos tiempos existen, basadas en hechos\n    reales, noticias que crean una alarma social en torno a la libertad de\n    personas que, si bien han cumplido su pena de acuerdo con la legislaci\u00f3n\n    penal vigente, siguen sin tener la reinserci\u00f3n adecuada y\n    consecuentemente son un peligro en la medida en que son personas que\n    pueden volver a reincidir, por lo que son una amenaza para la seguridad\n    de la sociedad y en particular para las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"viviendas": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Algunos pasos se han dado ya con resultados, pasos que tienen\n    que ver con los medios materiales: hoy hay 14.000 polic\u00edas y guardias\n    civiles m\u00e1s; en 2006 ha habido un descenso de los robos con violencia en\n    viviendas del 8,9 por ciento; hemos aprobado reformas legislativas como\n    la Ley Org\u00e1nica del Poder Judicial para perseguir extraterritorialmente\n    el tr\u00e1fico ilegal y la inmigraci\u00f3n clandestina de personas, pero estamos\n    abiertos a posibles reformas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"memoria": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, o tiene usted mala memoria o tiene una intenci\u00f3n no\n    precisamente positiva en su intervenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0, 1], "generalitat": [3], "econom\u00eda": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ha sido un proceso de discusi\u00f3n, se\u00f1or Cerd\u00e0 -quiero recordarle-,\n    que todos los participantes han valorado positivamente tanto en su\n    desarrollo como en los criterios concretos finalmente fijados para la\n    asignaci\u00f3n: aprovechar al m\u00e1ximo las capacidades de todas las\n    instalaciones; permitir e impulsar la operativa del aeropuerto como\n    centro de distribuci\u00f3n de vuelos, como hub, tanto en el \u00e1mbito nacional\n    como internacional e intercontinental, e impulsar al m\u00e1ximo las\n    posibilidades de crecimiento de todas las compa\u00f1\u00edas, porque esa es y no\n    otra la garant\u00eda para incrementar las conexiones de todo tipo del\n    aeropuerto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero le dir\u00e9 que en estos\n    momentos El Prat es el aeropuerto que m\u00e1s crece de los diez m\u00e1s\n    importantes de Europa; que en estos momentos tiene una inversi\u00f3n de 5.000\n    millones de euros, 3.600 pr\u00e1cticamente ya ejecutados, 1.400 han sido\n    anunciados y adelantados con la remodelaci\u00f3n de la terminal y con la\n    nueva terminal sat\u00e9lite, y que tiene, en consecuencia, un futuro por\n    delante para ser un motor poderos\u00edsimo de crecimiento, de desarrollo y de\n    comunicaci\u00f3n en todos los \u00e1mbitos para Barcelona y para el conjunto de\n    Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenga por seguro, se\u00f1or Cerd\u00e0, que soy plenamente consciente\n    de la cuesti\u00f3n, porque adem\u00e1s comparto la sensibilidad que tiene su\n    grupo, la que tienen las instituciones catalanas, todas las fuerzas\n    catalanas por El Prat, por su futuro y por lo que representa para la\n    econom\u00eda y para los ciudadanos de Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo\n    hizo tras presentar y discutir los criterios utilizados con la\n    Generalitat, los entes locales afectados, la C\u00e1mara de Comercio de\n    Barcelona, los sindicatos y las asociaciones de empresarios catalanes,\n    cumpliendo la voluntad de participaci\u00f3n de las instituciones y de la\n    sociedad civil en el proceso de asignaci\u00f3n de espacios en la terminal\n    sur. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"generalitat": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El Prat necesita un gestor que le permita\n    competir en igualdad de condiciones, y ello solo est\u00e1 garantizado, se\u00f1or\n    Zapatero, con un modelo de gesti\u00f3n en el cual la Generalitat, las\n    administraciones locales, el sector p\u00fablico y privado catalanes tengan\n    una posici\u00f3n determinante y mayoritaria en el control de las decisiones\n    estrat\u00e9gicas del aeropuerto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"recursos": [2], "desarrollo": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Las inversiones en Valencia\n    aumentan de forma significativa; aumentan en cemento -usted lo ha dicho,\n    es verdad, pero son las obras que est\u00e1n en marcha y que tambi\u00e9n son\n    necesarias para el desarrollo de la Comunidad Valenciana-, pero aumentan\n    tambi\u00e9n en agua, as\u00ed como en otro tipo de temas medioambientales, y, sin\n    duda alguna, para aquellos proyectos que puedan ser necesarios estamos\n    dispuestos a aportar los recursos que puedan hacer frente a esa\n    situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que no se puede hacer, evidentemente, es dejar de poner en\n    marcha una serie de infraestructuras necesarias para el futuro desarrollo\n    econ\u00f3mico de la Comunidad Valenciana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las inversiones en Valencia\n    aumentan de forma significativa; aumentan en cemento -usted lo ha dicho,\n    es verdad, pero son las obras que est\u00e1n en marcha y que tambi\u00e9n son\n    necesarias para el desarrollo de la Comunidad Valenciana-, pero aumentan\n    tambi\u00e9n en agua, as\u00ed como en otro tipo de temas medioambientales, y, sin\n    duda alguna, para aquellos proyectos que puedan ser necesarios estamos\n    dispuestos a aportar los recursos que puedan hacer frente a esa\n    situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"recursos": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Yo le invito a compensar esa deuda hist\u00f3rica\n    que reconoce invirtiendo m\u00e1s en estos presupuestos, pero no invirtiendo\n    en cemento sino apostando por una distribuci\u00f3n m\u00e1s ordenada de los\n    recursos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... De usted, como ministro de Econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    desemple\u00f3 lo dej\u00f3 usted como ministro de Econom\u00eda en el 24,5 por ciento;\n    la temporalidad en el empleo, en la cifra r\u00e9cord del 35,2 por ciento; el\n    d\u00e9ficit p\u00fablico no baj\u00f3 del 6 por ciento del PIB, dej\u00e1ndolo exactamente\n    en el 6,6 por ciento -ese Gobierno que, seg\u00fan usted, le dej\u00f3 la despensa\n    vac\u00eda, tuvo que pedir cr\u00e9ditos a los bancos para poder pagar las\n    pensiones- (Un se\u00f1or diputado: Ah\u00ed, ah\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), y en sus tres a\u00f1os de ministro\n    de Econom\u00eda la deuda p\u00fablica no solo creci\u00f3 20 puntos sino que alcanz\u00f3 un\n    m\u00e1ximo hist\u00f3rico llegando al 68,2 por ciento del PIB. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [1], "seguridad social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Les recuerdo, por si lo han olvidado,\n    que se apropiaban, para conseguir el super\u00e1vit, del super\u00e1vit de la\n    Seguridad Social, lo que no parec\u00eda muy correcto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, siempre he dicho que en econom\u00eda todos somos herederos de\n    nuestros predecesores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1], "viviendas": [2], "j\u00f3venes": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Le voy a dar solamente un dato, de estos\n    presupuestos hay partidas en todos los ministerios, hay partidas\n    repartidas; pero hay una partida que me preocupa: hay 12 millones de\n    euros para el Palacio de la Moncloa, para la vivienda del se\u00f1or\n    presidente del Gobierno (Rumores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si ustedes\n    hubieran aplicado esos 12 millones de euros a vivienda para j\u00f3venes, se\n    podr\u00edan haber construido 100 viviendas\n    para ellos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si ustedes\n    hubieran aplicado esos 12 millones de euros a vivienda para j\u00f3venes, se\n    podr\u00edan haber construido 100 viviendas\n    para ellos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si ustedes\n    hubieran aplicado esos 12 millones de euros a vivienda para j\u00f3venes, se\n    podr\u00edan haber construido 100 viviendas\n    para ellos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, su\n    doble moral en este sentido es intolerable y millones de cubanos y de\n    espa\u00f1oles se preguntan: \u00bfsi las damas de blanco fuesen vestidas con\n    t\u00fanicas de color azafr\u00e1n y en lugar de ser mujeres de presos pol\u00edticos\n    fuesen monjes budistas, ustedes ser\u00edan m\u00e1s sensibles al dolor de esas\n    mujeres? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... En segundo lugar, nuestro pa\u00eds,\n    como octava econom\u00eda del mundo, est\u00e1 llamado a desempe\u00f1ar un papel de\n    influencia global en el que la geopol\u00edtica lo ha situado, y tenemos la\n    obligaci\u00f3n de estar ah\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... La poblaci\u00f3n sufre a diario las\n    consecuencias de falta de libertades y la represi\u00f3n, pero el desarrollo\n    de los acontecimientos hace pensar en un posible escenario mucho m\u00e1s\n    preocupante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"memoria": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Hoy,\n    sabemos que la propia Fiscal\u00eda del Estado en su memoria del a\u00f1o 2006 dice\n    que durante ese mismo a\u00f1o, pasado, ETA mantuvo una din\u00e1mica criminal\n    absolutamente incompatible con el irrenunciable principio democr\u00e1tico de\n    rechazo a la violencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... \u00bfConoce usted\n    alg\u00fan pa\u00eds del mundo donde haya mujeres y hombres amenazados dispuestos a\n    dar la vida por defender su bandera, es decir, su pa\u00eds, nuestro pa\u00eds y\n    que el Gobierno mire hacia otro lado y no defienda a ese pa\u00eds? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Ahora se han empe\u00f1ado en un\n    debate que es el \u00fanico que les queda, porque la econom\u00eda no est\u00e1 en\n    recesi\u00f3n, porque el paro en agosto resulta que no era (Rumores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, el intenso proceso de desarrollo e implantaci\u00f3n de la\n    llamada sociedad de la informaci\u00f3n y de la comunicaci\u00f3n que viene\n    experimentando Espa\u00f1a en los \u00faltimos a\u00f1os lleva aparejada la necesidad de\n    que las administraciones impulsen servicios p\u00fablicos m\u00e1s accesibles y\n    eficientes, y la Administraci\u00f3n de Justicia no es ajena a esa demanda\n    creciente de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002084\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0], "ciencia": [1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA EL MINISTERIO DE EDUCACI\u00d3N Y CIENCIA EL INCREMENTO\n    PREVISTO REFERENTE A LA INVESTIGACI\u00d3N, DESARROLLO E INNOVACI\u00d3N (I+D+I)\n    PARA EL CRECIMIENTO Y LA COMPETITIVIDAD DE ESPA\u00d1A EN LOS PRESUPUESTOS\n    PARA EL 2008 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... C\u00d3MO VALORA EL MINISTERIO DE EDUCACI\u00d3N Y CIENCIA EL INCREMENTO\n    PREVISTO REFERENTE A LA INVESTIGACI\u00d3N, DESARROLLO E INNOVACI\u00d3N (I+D+I)\n    PARA EL CRECIMIENTO Y LA COMPETITIVIDAD DE ESPA\u00d1A EN LOS PRESUPUESTOS\n    PARA EL 2008 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"recursos": [6, 7, 8], "desarrollo": [0], "investigaci\u00f3n": [4], "ciencia": [1, 2, 3], "innovaci\u00f3n": [5]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Desde hace pocas semanas, se\u00f1or\u00edas, disponemos\n    de un Plan nacional de investigaci\u00f3n cient\u00edfica, desarrollo e innovaci\u00f3n\n    tecnol\u00f3gica para el periodo 2008-2011, fechas que en su inicio y en su\n    final van a coincidir con la celebraci\u00f3n de los 25 a\u00f1os de la Ley de\n    Reforma Universitaria que ha permitido que nuestras universidades aporten\n    a d\u00eda de hoy m\u00e1s del 60 por ciento de la producci\u00f3n cient\u00edfica y con la\n    celebraci\u00f3n de los 25 a\u00f1os de la Ley de la Ciencia, piedra angular del\n    ordenamiento jur\u00eddico en I+D. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si recuerdan SS.SS., fue un Gobierno socialista el que dio el gran\n    impulso al sistema espa\u00f1ol de ciencia y tecnolog\u00eda con la Ley de la\n    Ciencia en 1986. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde hace pocas semanas, se\u00f1or\u00edas, disponemos\n    de un Plan nacional de investigaci\u00f3n cient\u00edfica, desarrollo e innovaci\u00f3n\n    tecnol\u00f3gica para el periodo 2008-2011, fechas que en su inicio y en su\n    final van a coincidir con la celebraci\u00f3n de los 25 a\u00f1os de la Ley de\n    Reforma Universitaria que ha permitido que nuestras universidades aporten\n    a d\u00eda de hoy m\u00e1s del 60 por ciento de la producci\u00f3n cient\u00edfica y con la\n    celebraci\u00f3n de los 25 a\u00f1os de la Ley de la Ciencia, piedra angular del\n    ordenamiento jur\u00eddico en I+D. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por primera vez, la plena\n    convergencia europea en materia de ciencia y tecnolog\u00eda es una meta\n    alcanzable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde hace pocas semanas, se\u00f1or\u00edas, disponemos\n    de un Plan nacional de investigaci\u00f3n cient\u00edfica, desarrollo e innovaci\u00f3n\n    tecnol\u00f3gica para el periodo 2008-2011, fechas que en su inicio y en su\n    final van a coincidir con la celebraci\u00f3n de los 25 a\u00f1os de la Ley de\n    Reforma Universitaria que ha permitido que nuestras universidades aporten\n    a d\u00eda de hoy m\u00e1s del 60 por ciento de la producci\u00f3n cient\u00edfica y con la\n    celebraci\u00f3n de los 25 a\u00f1os de la Ley de la Ciencia, piedra angular del\n    ordenamiento jur\u00eddico en I+D. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde hace pocas semanas, se\u00f1or\u00edas, disponemos\n    de un Plan nacional de investigaci\u00f3n cient\u00edfica, desarrollo e innovaci\u00f3n\n    tecnol\u00f3gica para el periodo 2008-2011, fechas que en su inicio y en su\n    final van a coincidir con la celebraci\u00f3n de los 25 a\u00f1os de la Ley de\n    Reforma Universitaria que ha permitido que nuestras universidades aporten\n    a d\u00eda de hoy m\u00e1s del 60 por ciento de la producci\u00f3n cient\u00edfica y con la\n    celebraci\u00f3n de los 25 a\u00f1os de la Ley de la Ciencia, piedra angular del\n    ordenamiento jur\u00eddico en I+D. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, en 2004 los socialistas nos comprometimos a duplicar los\n    recursos destinados a I+D+i al final de la legislatura, y lo hemos\n    cumplido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo hemos cumplido conscientes de que ahora el pr\u00f3ximo objetivo\n    es alcanzar el 2 por ciento del PIB en 2010 para situarnos en la media\n    europea y cumplir con los objetivos de Lisboa, as\u00ed como afrontar las\n    reformas estructurales necesarias para utilizar bien estos recursos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos demanda capacidad para obtener m\u00e1xima\n    eficiencia, mejor gesti\u00f3n, mejores equipamientos, recursos humanos,\n    etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"recursos": [4], "investigaci\u00f3n": [2, 3], "ciencia": [0, 1], "ayudas": [5]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, los presupuestos del Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia han pasado\n    de 3.007 millones de euros, en 2004, a 6.518 millones de euros previstos\n    para el a\u00f1o 2008, lo que significa, m\u00e1s que duplicar los presupuestos, un\n    crecimiento de un 117 por ciento en cuatro a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este continuo incremento coincide con\n    la puesta en marcha del nuevo Plan nacional de I+D+i 2008-2011, que es la\n    herramienta de planificaci\u00f3n estrat\u00e9gica de la intervenci\u00f3n p\u00fablica en el\n    sistema espa\u00f1ol de ciencia y tecnolog\u00eda, porque incorpora todas las\n    pol\u00edticas de I+D+i del Estado en un \u00fanico marco coherente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas cifras\n    muestran el fuerte respaldo presupuestario que la investigaci\u00f3n ha\n    recibido por parte de este Gobierno, que entiende que la investigaci\u00f3n es\n    el instrumento para mantener y aumentar el crecimiento, la productividad\n    y el bienestar de nuestra sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Fondo\n    Nacional de I+D+i, que financia la mayor parte de las ayudas p\u00fablicas a\n    proyectos de investigaci\u00f3n, dotaciones de infraestructuras y nuevos\n    equipamientos, y que supera por primera vez los mil millones de euros,\n    incluyendo adem\u00e1s los programas de recursos humanos (programas Ram\u00f3n y\n    Cajal, Torres Quevedo y Juan de la Cierva), un fondo que se ha\n    incrementado en un 197 por ciento desde 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Fondo\n    Nacional de I+D+i, que financia la mayor parte de las ayudas p\u00fablicas a\n    proyectos de investigaci\u00f3n, dotaciones de infraestructuras y nuevos\n    equipamientos, y que supera por primera vez los mil millones de euros,\n    incluyendo adem\u00e1s los programas de recursos humanos (programas Ram\u00f3n y\n    Cajal, Torres Quevedo y Juan de la Cierva), un fondo que se ha\n    incrementado en un 197 por ciento desde 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Fondo\n    Nacional de I+D+i, que financia la mayor parte de las ayudas p\u00fablicas a\n    proyectos de investigaci\u00f3n, dotaciones de infraestructuras y nuevos\n    equipamientos, y que supera por primera vez los mil millones de euros,\n    incluyendo adem\u00e1s los programas de recursos humanos (programas Ram\u00f3n y\n    Cajal, Torres Quevedo y Juan de la Cierva), un fondo que se ha\n    incrementado en un 197 por ciento desde 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"becas": [0], "ayudas": [1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA EL GOBIERNO EL INCREMENTO PRESUPUESTARIO DE LA\n    PARTIDA DE BECAS Y AYUDAS AL ESTUDIO A LO LARGO DE ESTA LEGISLATURA EN\n    LOS PRESUPUESTOS GENERALES DEL ESTADO PARA 2008 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... C\u00d3MO VALORA EL GOBIERNO EL INCREMENTO PRESUPUESTARIO DE LA\n    PARTIDA DE BECAS Y AYUDAS AL ESTUDIO A LO LARGO DE ESTA LEGISLATURA EN\n    LOS PRESUPUESTOS GENERALES DEL ESTADO PARA 2008 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"becas": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Un instrumento\n    espec\u00edfico de integraci\u00f3n son precisamente las becas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para una pol\u00edtica\n    eficaz de becas hay que empezar eliminando obst\u00e1culos, muchos de ellos\n    olvidados por la gesti\u00f3n anterior del Partido Popular o, incluso, puestos\n    espec\u00edficamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Qu\u00e9 decir de los umbrales que se neg\u00f3 a bajar el Partido\n    Popular para que hubiera m\u00e1s ciudadanos que pudieran solicitar las becas,\n    de las condiciones artificiales de simultaneidad que impuso para obtener\n    una beca compensatoria o de lo que el Gobierno socialista ha conseguido,\n    anticipando el pago en tiempo y en forma a los becarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que aumentar la cuant\u00eda de\n    las becas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En algunos casos el Gobierno socialista las ha multiplicado\n    creo que por doce, usted nos lo dir\u00e1 ahora, incluso poniendo en pr\u00e1ctica\n    modalidades nuevas de becas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le preguntamos qu\u00e9 opini\u00f3n tiene el Gobierno sobre la\n    pol\u00edtica de becas en el aumento presupuestario que ha tenido a lo largo\n    de esta legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0], "becas": [1, 2, 3, 4, 5, 6], "ayudas": [7, 8]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Y esa prioridad se ha traducido en el reconocimiento por ley del\n    derecho a beca de todos los solicitantes que cumplen las bases de las\n    convocatorias correspondientes; en el aumento estimado en el n\u00famero de\n    beneficiarios en cerca de 250.000 estudiantes m\u00e1s con beca o ayuda desde\n    el curso 2003-2004, o en el incremento de los umbrales de renta a lo\n    largo de toda la legislatura para este curso, ya que aproximadamente el\n    55 por ciento de las familias espa\u00f1olas con hijos en edad de estudiar\n    podr\u00edan tener derecho a matricula gratuita en este curso en funci\u00f3n del\n    criterio de renta y m\u00e1s del 40 por ciento podr\u00edan tener ayudas de\n    transporte, de libros, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente, la pol\u00edtica de becas y ayudas es una de las\n    prioridades de este Gobierno porque tiene todo que ver con la equidad en\n    el sistema educativo y tambi\u00e9n con la mejora en la formaci\u00f3n de capital\n    humano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, estamos cumpliendo el compromiso adquirido al inicio de la\n    legislatura de adelantar el pago de las becas, de forma que en este curso\n    el objetivo es acercarnos al 80 por ciento de estudiantes que puedan\n    recibir su beca durante el primer trimestre del curso, cifra que en\n    2003-2004 se situaba en torno al 30 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ministerio est\u00e1\n    apostando por reforzar las becas que mayor rendimiento suponen para los\n    estudiantes en su preparaci\u00f3n en un contexto cada vez m\u00e1s global y m\u00e1s\n    competitivo, desarrollando nuevas modalidades que se adapten al contexto\n    actual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es el caso de las becas Erasmus, por ejemplo, que han aumentado\n    un 1.192 por ciento en relaci\u00f3n con el ejercicio de 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La partida\n    de becas este a\u00f1o asciende a 1.245 millones de euros, a los que habr\u00eda que\n    a\u00f1adir 85 m\u00e1s para el aprendizaje del ingl\u00e9s mediante estancias en el\n    extranjero o ese cap\u00edtulo de pr\u00e9stamos renta, esta nueva modalidad de\n    pr\u00e9stamos a inter\u00e9s cero, cuya devoluci\u00f3n se liga a renta futura, del que\n    van a poder beneficiarse -esperamos- alrededor de seis mil estudiantes en\n    2007. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    definitiva, un aumento, un esfuerzo importante en becas que se traduce no\n    solo en mayor presupuesto sino tambi\u00e9n en nuevas modalidades y mejor\n    gesti\u00f3n de esas becas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente, la pol\u00edtica de becas y ayudas es una de las\n    prioridades de este Gobierno porque tiene todo que ver con la equidad en\n    el sistema educativo y tambi\u00e9n con la mejora en la formaci\u00f3n de capital\n    humano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y esa prioridad se ha traducido en el reconocimiento por ley del\n    derecho a beca de todos los solicitantes que cumplen las bases de las\n    convocatorias correspondientes; en el aumento estimado en el n\u00famero de\n    beneficiarios en cerca de 250.000 estudiantes m\u00e1s con beca o ayuda desde\n    el curso 2003-2004, o en el incremento de los umbrales de renta a lo\n    largo de toda la legislatura para este curso, ya que aproximadamente el\n    55 por ciento de las familias espa\u00f1olas con hijos en edad de estudiar\n    podr\u00edan tener derecho a matricula gratuita en este curso en funci\u00f3n del\n    criterio de renta y m\u00e1s del 40 por ciento podr\u00edan tener ayudas de\n    transporte, de libros, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"recursos": [4], "desarrollo": [0, 1], "innovaci\u00f3n": [3], "ciencia": [2]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En efecto, al fuerte incremento presupuestario hay que sumar los cambios\n    estructurales basados en la recomendaci\u00f3n de organismos internacionales\n    como la OCDE y de la comunidad cient\u00edfica y empresarial espa\u00f1ola a trav\u00e9s\n    de las aportaciones de la Confederaci\u00f3n de sociedades cient\u00edficas de\n    Espa\u00f1a, la Fundaci\u00f3n Cotec y la Fundaci\u00f3n Conocimiento y Desarrollo,\n    entre otras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El sector agroalimentario est\u00e1\n    incluido en el \u00e1rea de desarrollo e innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica sectorial y\n    pienso que deber\u00eda atender a aspectos relacionados con la mejora y/o\n    renovaci\u00f3n de procesos y la generaci\u00f3n de una oferta m\u00e1s diversificada y\n    competitiva de materias primas y a elementos con caracter\u00edsticas\n    diferenciadas que permitan atender a las demandas del mercado y a la\n    preocupaci\u00f3n por el mantenimiento del medio ambiente, la seguridad y la\n    calidad alimentaria a lo largo de toda la cadena de producci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, el Consejo de Ministros ha aprobado el VI Plan Nacional\n    de I+D+i, principal instrumento del Gobierno de Espa\u00f1a en ciencia y\n    tecnolog\u00eda, para el per\u00edodo 2008-2011 y que prev\u00e9 duplicar la\n    financiaci\u00f3n respecto al plan anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El sector agroalimentario est\u00e1\n    incluido en el \u00e1rea de desarrollo e innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica sectorial y\n    pienso que deber\u00eda atender a aspectos relacionados con la mejora y/o\n    renovaci\u00f3n de procesos y la generaci\u00f3n de una oferta m\u00e1s diversificada y\n    competitiva de materias primas y a elementos con caracter\u00edsticas\n    diferenciadas que permitan atender a las demandas del mercado y a la\n    preocupaci\u00f3n por el mantenimiento del medio ambiente, la seguridad y la\n    calidad alimentaria a lo largo de toda la cadena de producci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en\n    temas estrictamente agr\u00edcolas deber\u00eda atender a los aspectos relacionados\n    con la sostenibilidad del sector primario y alimentario, la\n    diversificaci\u00f3n de los recursos, las tecnolog\u00edas de transformaci\u00f3n, el\n    mantenimiento de las zonas rurales y la biotecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"recursos": [11], "desarrollo": [0, 1, 2], "investigaci\u00f3n": [3, 4, 5, 6], "innovaci\u00f3n": [7, 8, 9, 10], "ayudas": [12]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, la investigaci\u00f3n cient\u00edfica, el desarrollo y la innovaci\u00f3n\n    tecnol\u00f3gica constituyen cada vez m\u00e1s factores claves para el crecimiento\n    econ\u00f3mico y, consecuentemente, contribuyen a aumentar el grado de\n    bienestar de la ciudadan\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para el logro de estos objetivos el Ministerio de Agricultura est\u00e1\n    impulsando diversos subprogramas de innovaci\u00f3n, desarrollo e\n    investigaci\u00f3n, principalmente en los siguientes campos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los proyectos de investigaci\u00f3n, desarrollo e innovaci\u00f3n se\n    potenciar\u00e1n programas de investigaci\u00f3n aplicada en la producci\u00f3n primaria\n    y en la industria agroalimentaria con el objetivo de adquirir\n    conocimientos\n    en la aplicaci\u00f3n de nuevas tecnolog\u00edas, en la gesti\u00f3n y valorizaci\u00f3n de\n    subproductos, as\u00ed como la generaci\u00f3n de nuevos procesos y la optimizaci\u00f3n\n    de los existentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la investigaci\u00f3n cient\u00edfica, el desarrollo y la innovaci\u00f3n\n    tecnol\u00f3gica constituyen cada vez m\u00e1s factores claves para el crecimiento\n    econ\u00f3mico y, consecuentemente, contribuyen a aumentar el grado de\n    bienestar de la ciudadan\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para el logro de estos objetivos el Ministerio de Agricultura est\u00e1\n    impulsando diversos subprogramas de innovaci\u00f3n, desarrollo e\n    investigaci\u00f3n, principalmente en los siguientes campos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En materia de\n    recursos humanos vamos a establecer ayudas para la incorporaci\u00f3n de\n    especialistas a las organizaciones empresariales agroalimentarias con el\n    fin de movilizar a las empresas a su participaci\u00f3n en proyectos de\n    investigaci\u00f3n, creando departamentos estables de car\u00e1cter cient\u00edfico en\n    las mismas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los proyectos de investigaci\u00f3n, desarrollo e innovaci\u00f3n se\n    potenciar\u00e1n programas de investigaci\u00f3n aplicada en la producci\u00f3n primaria\n    y en la industria agroalimentaria con el objetivo de adquirir\n    conocimientos\n    en la aplicaci\u00f3n de nuevas tecnolog\u00edas, en la gesti\u00f3n y valorizaci\u00f3n de\n    subproductos, as\u00ed como la generaci\u00f3n de nuevos procesos y la optimizaci\u00f3n\n    de los existentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la investigaci\u00f3n cient\u00edfica, el desarrollo y la innovaci\u00f3n\n    tecnol\u00f3gica constituyen cada vez m\u00e1s factores claves para el crecimiento\n    econ\u00f3mico y, consecuentemente, contribuyen a aumentar el grado de\n    bienestar de la ciudadan\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero adem\u00e1s de lo expuesto por usted, me\n    gustar\u00eda se\u00f1alar que la encuesta sobre innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en las\n    empresas sit\u00faa al sector de la alimentaci\u00f3n y bebidas entre los que m\u00e1s\n    invierten en innovaci\u00f3n, ocupando el cuarto lugar en nivel de gasto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para el logro de estos objetivos el Ministerio de Agricultura est\u00e1\n    impulsando diversos subprogramas de innovaci\u00f3n, desarrollo e\n    investigaci\u00f3n, principalmente en los siguientes campos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los proyectos de investigaci\u00f3n, desarrollo e innovaci\u00f3n se\n    potenciar\u00e1n programas de investigaci\u00f3n aplicada en la producci\u00f3n primaria\n    y en la industria agroalimentaria con el objetivo de adquirir\n    conocimientos\n    en la aplicaci\u00f3n de nuevas tecnolog\u00edas, en la gesti\u00f3n y valorizaci\u00f3n de\n    subproductos, as\u00ed como la generaci\u00f3n de nuevos procesos y la optimizaci\u00f3n\n    de los existentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En materia de\n    recursos humanos vamos a establecer ayudas para la incorporaci\u00f3n de\n    especialistas a las organizaciones empresariales agroalimentarias con el\n    fin de movilizar a las empresas a su participaci\u00f3n en proyectos de\n    investigaci\u00f3n, creando departamentos estables de car\u00e1cter cient\u00edfico en\n    las mismas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En materia de\n    recursos humanos vamos a establecer ayudas para la incorporaci\u00f3n de\n    especialistas a las organizaciones empresariales agroalimentarias con el\n    fin de movilizar a las empresas a su participaci\u00f3n en proyectos de\n    investigaci\u00f3n, creando departamentos estables de car\u00e1cter cient\u00edfico en\n    las mismas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"recursos": [5], "desarrollo": [0, 1, 2], "investigaci\u00f3n": [3], "econom\u00eda": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Representan el 25 por ciento\n    en los pa\u00edses en v\u00edas de desarrollo y el 10 por ciento en Europa y en\n    Am\u00e9rica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su \u00e9xito se basa en el control\n    de la reproducci\u00f3n de las especies y el conocimiento de su biolog\u00eda y en\n    un desarrollo de las nuevas tecnolog\u00edas, registrando avances e\n    incrementos sobre todo en seguridad alimentaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed pues, la acuicultura es de gran importancia, sobre todo para\n    comunidades aut\u00f3nomas como la de Galicia, que del a\u00f1o 2004 al 2008 ha\n    recibido aproximadamente 3,5 millones de euros de aportaciones del Estado\n    para el desarrollo del Plan nacional de cultivos marinos, de forma que es\n    la comunidad que m\u00e1s dinero ha percibido del Estado para esta actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las condiciones de nuestras costas y la\n    calidad de sus aguas, la existencia de t\u00e9cnicos cualificados, de empresas\n    innovadoras y de centros investigaci\u00f3n punteros nos dan ventaja\n    competitiva y el conocimiento de una actividad estrat\u00e9gica, adem\u00e1s de\n    aportar 35.000 puestos de trabajo directos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La acuicultura ofrece a la econom\u00eda nuevas oportunidades y\n    crea empleo, utiliza los recursos naturales de forma eficaz y fomenta a\n    su vez el comercio local e internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La acuicultura ofrece a la econom\u00eda nuevas oportunidades y\n    crea empleo, utiliza los recursos naturales de forma eficaz y fomenta a\n    su vez el comercio local e internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0], "investigaci\u00f3n": [1], "innovaci\u00f3n": [2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esta significativa evoluci\u00f3n\n    de la acuicultura se sustenta, entre otros aspectos, en la investigaci\u00f3n,\n    desarrollo e innovaci\u00f3n, que en los \u00faltimos a\u00f1os han cobrado una\n    relevancia especial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta significativa evoluci\u00f3n\n    de la acuicultura se sustenta, entre otros aspectos, en la investigaci\u00f3n,\n    desarrollo e innovaci\u00f3n, que en los \u00faltimos a\u00f1os han cobrado una\n    relevancia especial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta significativa evoluci\u00f3n\n    de la acuicultura se sustenta, entre otros aspectos, en la investigaci\u00f3n,\n    desarrollo e innovaci\u00f3n, que en los \u00faltimos a\u00f1os han cobrado una\n    relevancia especial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n tenemos en\n    marcha el Plan estrat\u00e9gico de innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica del sector pesquero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "familias": [1, 2, 3, 4], "recursos": [6], "ayudas": [7], "desarrollo": [5]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Resultado en 2007:\n    congelaci\u00f3n durante cuatro a\u00f1os de las prestaciones por hijo a cargo,\n    olvido de las 300.000 plazas prometidas para educaci\u00f3n infantil,\n    inalcanzables precios de la vivienda para las familias espa\u00f1olas, ataque\n    frontal a la instituci\u00f3n familiar, incluso voto en contra del plan de\n    apoyo a la familia que present\u00f3 mi grupo parlamentario, con el apoyo de\n    otros grupos, en esta C\u00e1mara en el mes de mayor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, si obtenemos la confianza de la mayor\u00eda de las familias, mi\n    Gobierno incrementar\u00e1 los recursos de protecci\u00f3n a las familias hasta\n    llegar a la media europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Gobiernos del PP: Aumento del 25 por ciento por cada hijo a cargo,\n    multiplicaci\u00f3n por 3,5 de las ayudas a la familia, Ley de conciliaci\u00f3n de\n    la vida familiar y laboral, Ley de protecci\u00f3n a las familias numerosas,\n    Plan 2001-2004 integral de apoyo a la familia, ayudas fiscales, ayudas de\n    cien euros, entre otras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Resultado en 2007:\n    congelaci\u00f3n durante cuatro a\u00f1os de las prestaciones por hijo a cargo,\n    olvido de las 300.000 plazas prometidas para educaci\u00f3n infantil,\n    inalcanzables precios de la vivienda para las familias espa\u00f1olas, ataque\n    frontal a la instituci\u00f3n familiar, incluso voto en contra del plan de\n    apoyo a la familia que present\u00f3 mi grupo parlamentario, con el apoyo de\n    otros grupos, en esta C\u00e1mara en el mes de mayor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, no\n    le d\u00e9 verg\u00fcenza, ap\u00fantese a las pol\u00edticas de familia, ap\u00fantese al\n    progreso y a la modernidad, ap\u00fantese al futuro, incluso a su futuro; haga\n    algo, por favor, por las familias espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su origen y su desarrollo no est\u00e1, se\u00f1or\u00edas, en las leyes parlamentarias\n    sino en la tradici\u00f3n y en el derecho consuetudinario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, si obtenemos la confianza de la mayor\u00eda de las familias, mi\n    Gobierno incrementar\u00e1 los recursos de protecci\u00f3n a las familias hasta\n    llegar a la media europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Gobiernos del PP: Aumento del 25 por ciento por cada hijo a cargo,\n    multiplicaci\u00f3n por 3,5 de las ayudas a la familia, Ley de conciliaci\u00f3n de\n    la vida familiar y laboral, Ley de protecci\u00f3n a las familias numerosas,\n    Plan 2001-2004 integral de apoyo a la familia, ayudas fiscales, ayudas de\n    cien euros, entre otras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0], "ayudas": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Supondr\u00e1 el 1 por ciento del PIB en gasto para las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es este Gobierno\n    el que lleva adelante las pol\u00edticas de protecci\u00f3n de la familia y, entre\n    ellas, ayudas directas a la natalidad, que, mal que les pese, supondr\u00e1n\n    un incremento notable de la protecci\u00f3n familiar, igual que en todos los\n    dem\u00e1s cap\u00edtulos de los que ustedes se desocuparon. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"memoria": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA EL GOBIERNO QUE LOS DELITOS POR VIOLENCIA\n    DE G\u00c9NERO HAYAN AUMENTADO UN 30 POR CIENTO SEG\u00daN LA MEMORIA DEL FISCAL\n    GENERAL DEL ESTADO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"memoria": [1, 2], "mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Este a\u00f1o llevamos m\u00e1s de 60 mujeres asesinadas;\n    en el mes de junio 11 mujeres, la cifra m\u00e1s elevada de la historia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora es el propio fiscal general del Estado,\n    su amigo, C\u00e1ndido Conde-Pumpido, el que en su memoria anual le pone en\n    evidencia al destacar c\u00f3mo los delitos por violencia de g\u00e9nero aumentan\n    un 30 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo valora el Gobierno la memoria del fiscal? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [1], "memoria": [2], "mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... El Gobierno no puede estar satisfecho mientras haya una sola mujer que\n    sufra violencia de g\u00e9nero y, si bien est\u00e1 efectivamente produci\u00e9ndose un\n    aumento de las denuncias, este incremento muestra dos cosas: primero, que\n    todos debemos seguir trabajando duro en la erradicaci\u00f3n de este fen\u00f3meno\n    y, segundo, que gracias a la Ley integral y a las m\u00faltiples medidas\n    tomadas para su desarrollo se est\u00e1 rompiendo eso que usted conoce muy\n    bien y que se llama la barrera del silencio, que rodeaba hasta ahora a\n    las mujeres v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno no puede estar satisfecho mientras haya una sola mujer que\n    sufra violencia de g\u00e9nero y, si bien est\u00e1 efectivamente produci\u00e9ndose un\n    aumento de las denuncias, este incremento muestra dos cosas: primero, que\n    todos debemos seguir trabajando duro en la erradicaci\u00f3n de este fen\u00f3meno\n    y, segundo, que gracias a la Ley integral y a las m\u00faltiples medidas\n    tomadas para su desarrollo se est\u00e1 rompiendo eso que usted conoce muy\n    bien y que se llama la barrera del silencio, que rodeaba hasta ahora a\n    las mujeres v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que lea bien la memoria porque el aumento ha sido\n    del 17,5 por ciento, no del 30 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"memoria": [3], "mujeres": [0, 1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Porque ustedes son los responsables de generar falsas\n    expectativas a las v\u00edctimas y de no apostar por medidas eficaces contra\n    esta violencia, y la situaci\u00f3n tras estos tres a\u00f1os de Gobierno\n    socialista, es la siguiente: se incrementa el n\u00famero de mujeres\n    asesinadas, aumentan los delitos -como representa y dice la memoria del\n    ministerio fiscal-, hay una gran preocupaci\u00f3n por la retirada de las\n    denuncias y adem\u00e1s, se\u00f1or\u00eda, y es una verg\u00fcenza que usted como ministro\n    no se entere, ha habido una desaceleraci\u00f3n de las denuncias, que crecen a\n    un ritmo muy inferior al de los \u00faltimos a\u00f1os de gobierno del Partido\n    Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Evidentemente esto tiene un porqu\u00e9, y es porque las mujeres no se f\u00edan\n    del Gobierno, porque la propaganda y los anuncios del Gobierno no son\n    capaces de salvar la vida a las mujeres, son in\u00fatiles para las v\u00edctimas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes\n    siguen instalados en la autocomplacencia y perdiendo el tiempo con juegos\n    florales mientras la violencia sigue aumentando y las mujeres siguen\n    muriendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque ustedes son los responsables de generar falsas\n    expectativas a las v\u00edctimas y de no apostar por medidas eficaces contra\n    esta violencia, y la situaci\u00f3n tras estos tres a\u00f1os de Gobierno\n    socialista, es la siguiente: se incrementa el n\u00famero de mujeres\n    asesinadas, aumentan los delitos -como representa y dice la memoria del\n    ministerio fiscal-, hay una gran preocupaci\u00f3n por la retirada de las\n    denuncias y adem\u00e1s, se\u00f1or\u00eda, y es una verg\u00fcenza que usted como ministro\n    no se entere, ha habido una desaceleraci\u00f3n de las denuncias, que crecen a\n    un ritmo muy inferior al de los \u00faltimos a\u00f1os de gobierno del Partido\n    Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0, 1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Como sabe muy bien S.S., aunque da igual, el n\u00famero de mujeres fallecidas\n    este a\u00f1o est\u00e1 en la media de los a\u00f1os anteriores y sobre el total de\n    poblaci\u00f3n se est\u00e1 produciendo un descenso del ejercicio de la violencia\n    hacia la mujer: un descenso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues si la\n    medida de la eficacia de la norma es el aumento de las denuncias, seg\u00fan\n    invoca usted de acuerdo con lo que ocurr\u00eda cuando gobernaba el Partido\n    Popular, \u00bfpor qu\u00e9 critica ahora que se produzca un incremento del 17,5\n    por ciento en los procedimientos derivados de las denuncias presentadas\n    por las mujeres objeto de violencia de g\u00e9nero? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero esto, se\u00f1or\u00eda, le importa a usted poco,\n    no lucha a favor de las mujeres, solo le interesa atacar al Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Que hoy\n    hay m\u00e1s de un mill\u00f3n y medio de familias en Espa\u00f1a en las que todos sus\n    miembros trabajan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y en\n    septiembre lo m\u00e1s importante es que el n\u00famero de ocupados en la Seguridad\n    Social, es decir, las personas afiliadas a la Seguridad Social, han sido\n    260.000 m\u00e1s, esto es, que se ha recuperado todo lo perdido en agosto, y\n    as\u00ed seguir\u00e1 siendo de aqu\u00ed a final de a\u00f1o, igual que la contrataci\u00f3n, que\n    ha subido, especialmente la indefinida, porque quiero recordarle,\n    se\u00f1or\u00eda, frente a algunos an\u00e1lisis... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N HACE EL GOBIERNO DE LA EVOLUCI\u00d3N DE LA\n    AFILIACI\u00d3N A LA SEGURIDAD SOCIAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0], "econom\u00eda": [4, 5], "seguridad social": [1, 2, 3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, hace solo un mes el Partido Popular, siguiendo una\n    estrategia basada en el principio de cuanto peor mejor, hac\u00eda un t\u00f3tum\n    revol\u00fatum y, seg\u00fan ellos, la econom\u00eda iba mal, la Seguridad Social y el\n    empleo peor y hab\u00eda llegado la incertidumbre econ\u00f3mica y la cat\u00e1strofe\n    para miles de familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, hace solo un mes el Partido Popular, siguiendo una\n    estrategia basada en el principio de cuanto peor mejor, hac\u00eda un t\u00f3tum\n    revol\u00fatum y, seg\u00fan ellos, la econom\u00eda iba mal, la Seguridad Social y el\n    empleo peor y hab\u00eda llegado la incertidumbre econ\u00f3mica y la cat\u00e1strofe\n    para miles de familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, tambi\u00e9n acabar\u00edamos con el Fondo\n    de Reserva de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, se\u00f1or\n    ministro, \u00bfqu\u00e9 valoraci\u00f3n hace el Gobierno de la evoluci\u00f3n de la\n    afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, hace solo un mes el Partido Popular, siguiendo una\n    estrategia basada en el principio de cuanto peor mejor, hac\u00eda un t\u00f3tum\n    revol\u00fatum y, seg\u00fan ellos, la econom\u00eda iba mal, la Seguridad Social y el\n    empleo peor y hab\u00eda llegado la incertidumbre econ\u00f3mica y la cat\u00e1strofe\n    para miles de familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hasta tal punto fue as\u00ed, que, como bien ha dicho\n    anteriormente mi compa\u00f1era, nos trazaron los objetivos, objetivos que\n    nosotros hemos superado con creces, tal como usted ha reflejado en su\n    respuesta anterior, tanto respecto al empleo como al crecimiento de la\n    econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0], "econom\u00eda": [6, 7], "mujeres": [1], "seguridad social": [2, 3, 4, 5]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Por tanto,\n    debemos alegrarnos todos, todos los que de buena fe consideramos que lo\n    m\u00e1s importante, se\u00f1or\u00eda, es que las familias espa\u00f1olas tengan un empleo y\n    lo tienen de acuerdo con la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El n\u00famero de afiliados est\u00e1\n    en 19.290.000, como le dec\u00eda, es el mejor dato de la serie hist\u00f3rica, y\n    adem\u00e1s con un dato positivo, que el crecimiento de la afiliaci\u00f3n\n    femenina, de las mujeres espa\u00f1olas, est\u00e1 en el 4,2 por ciento, duplicando\n    pr\u00e1cticamente al crecimiento de la afiliaci\u00f3n de los hombres, que tambi\u00e9n\n    se incrementa en un 1,8 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que en el mes de\n    septiembre hemos tenido el mejor resultado en t\u00e9rminos hist\u00f3ricos de\n    afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social, tomando en consideraci\u00f3n los datos del\n    \u00faltimo d\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto,\n    debemos alegrarnos todos, todos los que de buena fe consideramos que lo\n    m\u00e1s importante, se\u00f1or\u00eda, es que las familias espa\u00f1olas tengan un empleo y\n    lo tienen de acuerdo con la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    n\u00famero de afiliados en el \u00faltimo a\u00f1o ha crecido en 525.000 personas y\n    este aumento sigue representando un crecimiento anual muy estimable,\n    especialmente en el r\u00e9gimen general y en el r\u00e9gimen de aut\u00f3nomos, que son\n    la columna vertebral del sistema de afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde que llegamos al Gobierno, se\u00f1or\u00eda, hay casi dos millones y medio de\n    nuevos afiliados a la Seguridad Social, esto nos permite garantizar que\n    en esta legislatura se crear\u00e1n m\u00e1s de tres millones de empleos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los hechos desmienten esa afirmaci\u00f3n\n    pesimista dirigida a crear problemas a la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, el resultado de esta legislatura que tanto\n    critican es positivo, porque se han incrementado notablemente las\n    perspectivas de futuro de la econom\u00eda espa\u00f1ola y de la afiliaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"recursos": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... En esa reuni\u00f3n, adem\u00e1s, el Gobierno de Canarias plantea,\n    dadas las dificultades que hab\u00eda de acogimiento y de tutela por las\n    comunidades aut\u00f3nomas, existiendo recursos disponibles en distintas ONG\n    en distintas comunidades aut\u00f3nomas, la posibilidad de que la tutela fuera\n    asumida por Canarias o por el Estado y el acogimiento por estas ONG. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"j\u00f3venes": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Nos han\n    acompa\u00f1ado en los viajes tambi\u00e9n empresarios\n    canarios, en concreto a Senegal, para poner las bases de una cooperaci\u00f3n\n    econ\u00f3mica que nos permita cortar esos flujos irregulares, que son el\n    mayor atentado a los derechos humanos de estos j\u00f3venes que cruzan el\n    Atl\u00e1ntico en cayucos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a desarrollar una red de\n    escuelas-taller en diez pa\u00edses de \u00c1frica occidental para favorecer la\n    educaci\u00f3n en origen de estos j\u00f3venes, tanto para su mercado interior como\n    para las posibles contrataciones por parte de pa\u00edses europeos y, por\n    supuesto, por parte de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este punto es particularmente precisa la cooperaci\u00f3n\n    con los pa\u00edses de origen en la que estamos trabajando, porque la mejor\n    soluci\u00f3n es proporcionar a estos j\u00f3venes perspectivas en sus pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay\n    que conseguir que estos j\u00f3venes no tengan como \u00fanico proyecto vital el\n    migratorio y que tengan posibilidades en sus pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0, 1], "desarrollo": [4], "mujeres": [2], "j\u00f3venes": [3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Todos los ni\u00f1os llaman a sus\n    familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las familias est\u00e1n localizadas y hay que conseguir la\n    repatriaci\u00f3n con garant\u00edas, la reunificaci\u00f3n familiar, adaptando el\n    estatuto del menor inmigrante en la Ley del Menor cuanto antes para\n    facilitar los argumentos legales, porque los humanitarios no dudamos de\n    que el Gobierno del Estado y el Gobierno de Canarias siempre los van a\n    respetar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... O\u00edmos el testimonio de las madres que han perdido a sus hijos en\n    el encuentro que la vicepresidenta Teresa Fern\u00e1ndez de la Vega organiz\u00f3\n    con mujeres africanas y espa\u00f1olas, tambi\u00e9n el de la presidenta de la\n    asociaci\u00f3n de madres que estuvo en Canarias invitadas por el Gobierno de\n    Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otro tema al que no se ha referido y que para nosotros es fundamental, son\n    las campa\u00f1as de sensibilizaci\u00f3n v\u00eda madre y con los j\u00f3venes,\n    fundamentalmente en Senegal, que ha iniciado el Gobierno de la naci\u00f3n y\n    que creemos que debe seguir trabajando para que los chicos sepan d\u00f3nde\n    est\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa pol\u00edtica de informaci\u00f3n, esa pol\u00edtica de formaci\u00f3n, esa\n    pol\u00edtica de desarrollo, pero tambi\u00e9n esa palabra que usted ha usado en la\n    \u00faltima frase, corresponsabilidad, es el camino en el que tienen que estar\n    la Comunidad Aut\u00f3noma de Canarias y el Gobierno central. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"recursos": [1, 2], "j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Esa es la salida de fondo; la salida\n    real es evitar ese tipo de flujos, dando a estos j\u00f3venes oportunidades en\n    sus pa\u00edses o consiguiendo que puedan obtener un contrato en origen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y convenzan, por favor -s\u00e9 que lo podemos hacer entre todos-, a\n    la Comunidad de Madrid, por ejemplo, que es de la m\u00e1s pobladas de Espa\u00f1a\n    y de las que m\u00e1s recursos tienen, para que acepten a menores en estas\n    circunstancias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A Espa\u00f1a s\u00ed, debido a\n    la cooperaci\u00f3n, al respeto mutuo, al hecho de que nuestro Plan \u00c1frica se\n    est\u00e1 volcando, multiplicando por cuatro los recursos existentes en esta\n    \u00e1rea geogr\u00e1fica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... \n    VIVIENDA.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13], "viviendas": [26, 27, 28, 29, 30], "alquiler": [14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23], "familias": [24, 25], "ayudas": [35, 36, 37, 38, 39], "j\u00f3venes": [31, 32, 33, 34]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, en su comparecencia del mi\u00e9rcoles pasado ante la Comisi\u00f3n\n    de Fomento y Vivienda, consumi\u00f3 una gran parte de su extensa intervenci\u00f3n\n    intentando demostrar ante los miembros de la Comisi\u00f3n lo mal que lo hab\u00eda\n    hecho el Partido Popular en materia de vivienda, y lo magn\u00edficamente que\n    lo hab\u00eda hecho en estos tres a\u00f1os y medio el Gobierno socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el\n    repaso que hizo de todos los programas que conforman el Plan de Vivienda\n    no hubo la m\u00e1s m\u00ednima autocr\u00edtica, no hubo la m\u00e1s m\u00ednima referencia a\n    algo que no hubieran hecho del todo bien, a algo que no les hubiera\n    salido como lo hab\u00edan planeado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo ese esfuerzo en demostrar lo indemostrable se frustr\u00f3 cuando usted no\n    pudo, no supo o no quiso explicar por qu\u00e9 si todo hab\u00eda sido un \u00e9xito,\n    los espa\u00f1oles no opinaban lo mismo; por qu\u00e9 en marzo de 2004 eran 19 de\n    cada cien los que consideraban que la vivienda era uno de los tres\n    principales problemas que ten\u00eda este pa\u00eds y hoy, tras tres a\u00f1os de\n    Gobierno socialista, de \u00e9xito del ministerio, son ya 36 de cada cien, 50\n    de cada cien en la franja de menores de 35 a\u00f1os; cuando usted no pudo, no\n    supo o no quiso explicar por qu\u00e9 si lo hab\u00edan hecho tan bien, los\n    espa\u00f1oles llevaban tres a\u00f1os, mes a mes, considerando al Ministerio de\n    Vivienda como el peor de todo el Gobierno; y cuando usted no pudo, no\n    supo o no quiso explicar por qu\u00e9 si lo hab\u00edan hecho tan bien, hab\u00edan\n    destituido a la ministra de Vivienda y al presidente de la Sociedad\n    P\u00fablica de Alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, a la ministra anterior y al presidente de la Sociedad\n    P\u00fablica de Alquiler los destituyeron precisamente por eso, porque las\n    cosas no iban bien; porque no era normal que a los tres a\u00f1os de creaci\u00f3n\n    del Ministerio de Vivienda la propuesta estrella del se\u00f1or Zapatero fuera\n    el ministerio peor valorado del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Vivienda fue\n    creado para solucionar el acceso de la vivienda a los ciudadanos, no para\n    hacer de la vivienda un problema mayor y, como ha pasado, para\n    incrementar notablemente la preocupaci\u00f3n de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El problema\n    de la vivienda es mayor que hace tres a\u00f1os porque los precios han seguido\n    subiendo -un 41,1 por ciento desde marzo de 2004-; porque los tipos de\n    inter\u00e9s casi se han duplicado y, por tanto, hoy son muchos menos que hace\n    tres a\u00f1os los ciudadanos que pueden permitirse el lujo de comprar una\n    vivienda, y los que la compraron hace tres a\u00f1os hoy tienen muchas m\u00e1s\n    dificultades para afrontar la letra del piso y para llegar a fin de mes;\n    porque el ministerio, el Gobierno de Espa\u00f1a, no han sabido dar respuesta\n    a esta situaci\u00f3n; tambi\u00e9n, se\u00f1ora ministra, porque no hay nada que cree\n    m\u00e1s frustraci\u00f3n que la incapacidad del Gobierno, que las promesas vac\u00edas,\n    los compromisos incumplidos y las propuestas irresponsables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y eso es lo\n    que fueron -se lo dije la semana pasada- la conversi\u00f3n de las 180.000\n    viviendas en 180.000 soluciones habitacionales, los minipisos y las Keli\n    Finder; y eso es lo que tambi\u00e9n ha sido el apoyo de la ministra a la ley\n    andaluza, que regula una ayuda a la compra o al alquiler de una vivienda\n    para todos aquellos ciudadanos que ganen menos de 3.000 euros mensuales,\n    y tambi\u00e9n lo ha sido vender como nueva la ayuda de 210 euros para el\n    alquiler, que ya estaba vigente en el actual Plan de Vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo esto porque usted siempre compara\n    Madrid con Catalu\u00f1a en las ayudas al alquiler del Plan Trujillo, pero\n    siempre calla el \u00e9xito de Madrid en vivienda protegida, donde se\n    construyen la cuarta parte de las viviendas protegidas de toda Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A este magn\u00edfico trabajo de las comunidades aut\u00f3nomas se\n    contrapone la p\u00e9sima gesti\u00f3n del Ministerio de Vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ministerio de\n    Justicia, el 54 por ciento; Ministerio del Interior, el 50 por ciento;\n    Ministerio de Trabajo y Asuntos Sociales, 56 por ciento; Ministerio de\n    Cultura, 48 por ciento; Ministerio de Sanidad, 45 por ciento, y el\n    \u00faltimo, el farolillo rojo del Gobierno es el Ministerio de Vivienda con\n    el 14,4 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las ayudas de 6.000 euros a los\n    propietarios para ceder su vivienda en arrendamiento no llegaron a 2.000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la\n    Comisi\u00f3n de Vivienda del 16 de mayo de 2006 y en el Pleno del 18 de\n    septiembre de 2006, se aprobaron iniciativas del Grupo Parlamentario\n    Popular -con el rechazo del Grupo Parlamentario Socialista y el apoyo del\n    resto de los grupos- por las que se instaba al Gobierno a modificar el\n    Plan de Vivienda precisamente en la ayuda de 240 euros y en la\n    rehabilitaci\u00f3n de viviendas que pudieran incorporarse al mercado de\n    alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora, el\n    Ministerio de Vivienda ha anunciado medidas para dotar de seguridad\n    jur\u00eddica al contrato de arrendamiento, para agilizar los procedimientos\n    judiciales y para crear juzgados espec\u00edficos en materia de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSabe usted que a iniciativa del Grupo Parlamentario Popular y de\n    Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 se han debatido en esta legislatura dos proposiciones\n    de ley de modificaci\u00f3n de la Ley de Arrendamientos Urbanos, otras dos\n    modificaciones de la Ley de Enjuiciamiento Civil en materia de desahucio,\n    y otras dos iniciativas de creaci\u00f3n de los juzgados de Vivienda y a todas\n    su grupo parlamentario -y usted como diputada- han votado en contra? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo la felicit\u00e9 por su intervenci\u00f3n; el\n    esfuerzo que usted hizo en demostrar lo indemostrable, en hacernos ver la\n    magn\u00edfica gesti\u00f3n del ministerio fue, de verdad, tit\u00e1nico, tanto que al\n    referirse al escandaloso fracaso de la Sociedad P\u00fablica de Alquiler -en\n    m\u00e1s de dos a\u00f1os de funcionamiento 4.487 contratos en toda Espa\u00f1a- declar\u00f3\n    solemnemente que la funci\u00f3n de la Sociedad P\u00fablica de Alquiler no era\n    sumar contratos, que su verdadera funci\u00f3n era crear confianza; lo que yo\n    denomin\u00e9 la funci\u00f3n estrictamente psicol\u00f3gica de la Sociedad P\u00fablica de\n    Alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo ese esfuerzo en demostrar lo indemostrable se frustr\u00f3 cuando usted no\n    pudo, no supo o no quiso explicar por qu\u00e9 si todo hab\u00eda sido un \u00e9xito,\n    los espa\u00f1oles no opinaban lo mismo; por qu\u00e9 en marzo de 2004 eran 19 de\n    cada cien los que consideraban que la vivienda era uno de los tres\n    principales problemas que ten\u00eda este pa\u00eds y hoy, tras tres a\u00f1os de\n    Gobierno socialista, de \u00e9xito del ministerio, son ya 36 de cada cien, 50\n    de cada cien en la franja de menores de 35 a\u00f1os; cuando usted no pudo, no\n    supo o no quiso explicar por qu\u00e9 si lo hab\u00edan hecho tan bien, los\n    espa\u00f1oles llevaban tres a\u00f1os, mes a mes, considerando al Ministerio de\n    Vivienda como el peor de todo el Gobierno; y cuando usted no pudo, no\n    supo o no quiso explicar por qu\u00e9 si lo hab\u00edan hecho tan bien, hab\u00edan\n    destituido a la ministra de Vivienda y al presidente de la Sociedad\n    P\u00fablica de Alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, a la ministra anterior y al presidente de la Sociedad\n    P\u00fablica de Alquiler los destituyeron precisamente por eso, porque las\n    cosas no iban bien; porque no era normal que a los tres a\u00f1os de creaci\u00f3n\n    del Ministerio de Vivienda la propuesta estrella del se\u00f1or Zapatero fuera\n    el ministerio peor valorado del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y eso es lo\n    que fueron -se lo dije la semana pasada- la conversi\u00f3n de las 180.000\n    viviendas en 180.000 soluciones habitacionales, los minipisos y las Keli\n    Finder; y eso es lo que tambi\u00e9n ha sido el apoyo de la ministra a la ley\n    andaluza, que regula una ayuda a la compra o al alquiler de una vivienda\n    para todos aquellos ciudadanos que ganen menos de 3.000 euros mensuales,\n    y tambi\u00e9n lo ha sido vender como nueva la ayuda de 210 euros para el\n    alquiler, que ya estaba vigente en el actual Plan de Vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Segunda cuesti\u00f3n,\n    usted tambi\u00e9n dedic\u00f3 muchos minutos de su comparecencia a explicar que su\n    propuesta de ayuda de 210 euros para alquiler para j\u00f3venes entre 22 y 30\n    a\u00f1os, que ganen menos de 22.000 euros y por un periodo de cuatro a\u00f1os,\n    era radicalmente distinta a la ayuda de 240 euros para el alquiler para\n    j\u00f3venes menores de 35 a\u00f1os que ganen menos de 15.000 euros y por un\n    periodo de dos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo esto porque usted siempre compara\n    Madrid con Catalu\u00f1a en las ayudas al alquiler del Plan Trujillo, pero\n    siempre calla el \u00e9xito de Madrid en vivienda protegida, donde se\n    construyen la cuarta parte de las viviendas protegidas de toda Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y los contratos gestionados por la Sociedad P\u00fablica de Alquiler han sido\n    4.487, seg\u00fan el dato que usted dio el otro d\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos los programas\n    dirigidos al impulso del alquiler han sido un rotundo fracaso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la\n    Comisi\u00f3n de Vivienda del 16 de mayo de 2006 y en el Pleno del 18 de\n    septiembre de 2006, se aprobaron iniciativas del Grupo Parlamentario\n    Popular -con el rechazo del Grupo Parlamentario Socialista y el apoyo del\n    resto de los grupos- por las que se instaba al Gobierno a modificar el\n    Plan de Vivienda precisamente en la ayuda de 240 euros y en la\n    rehabilitaci\u00f3n de viviendas que pudieran incorporarse al mercado de\n    alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y el 21 de noviembre de 2006, el Pleno del Senado aprob\u00f3 una\n    moci\u00f3n instando al Gobierno a la supresi\u00f3n de la Sociedad P\u00fablica de\n    Alquiler y a transferir sus fondos a las sociedades p\u00fablicas de las\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una \u00faltima cuesti\u00f3n, usted sabe que\n    hay cientos de miles de familias a las que la subida de los tipos de\n    inter\u00e9s ha colocado en una situaci\u00f3n de extrema dificultad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El presidente Rajoy ya les ha propuesto\n    la modificaci\u00f3n urgente del impuesto sobre la renta de las personas\n    f\u00edsicas, aumentando las deducciones y rebajando los tipos y las\n    retenciones, con el \u00fanico fin de que todas estas familias puedan llegar\n    mejor a final de mes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y eso es lo\n    que fueron -se lo dije la semana pasada- la conversi\u00f3n de las 180.000\n    viviendas en 180.000 soluciones habitacionales, los minipisos y las Keli\n    Finder; y eso es lo que tambi\u00e9n ha sido el apoyo de la ministra a la ley\n    andaluza, que regula una ayuda a la compra o al alquiler de una vivienda\n    para todos aquellos ciudadanos que ganen menos de 3.000 euros mensuales,\n    y tambi\u00e9n lo ha sido vender como nueva la ayuda de 210 euros para el\n    alquiler, que ya estaba vigente en el actual Plan de Vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las comunidades aut\u00f3nomas han hecho un excelente trabajo en\n    la ejecuci\u00f3n de las 95.000 viviendas protegidas iniciadas en 2006. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Madrid inici\u00f3 m\u00e1s de 23.000 viviendas,\n    las mismas que Andaluc\u00eda y Catalu\u00f1a juntas, que tienen una poblaci\u00f3n que\n    casi triplica la de Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo esto porque usted siempre compara\n    Madrid con Catalu\u00f1a en las ayudas al alquiler del Plan Trujillo, pero\n    siempre calla el \u00e9xito de Madrid en vivienda protegida, donde se\n    construyen la cuarta parte de las viviendas protegidas de toda Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la\n    Comisi\u00f3n de Vivienda del 16 de mayo de 2006 y en el Pleno del 18 de\n    septiembre de 2006, se aprobaron iniciativas del Grupo Parlamentario\n    Popular -con el rechazo del Grupo Parlamentario Socialista y el apoyo del\n    resto de los grupos- por las que se instaba al Gobierno a modificar el\n    Plan de Vivienda precisamente en la ayuda de 240 euros y en la\n    rehabilitaci\u00f3n de viviendas que pudieran incorporarse al mercado de\n    alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Segunda cuesti\u00f3n,\n    usted tambi\u00e9n dedic\u00f3 muchos minutos de su comparecencia a explicar que su\n    propuesta de ayuda de 210 euros para alquiler para j\u00f3venes entre 22 y 30\n    a\u00f1os, que ganen menos de 22.000 euros y por un periodo de cuatro a\u00f1os,\n    era radicalmente distinta a la ayuda de 240 euros para el alquiler para\n    j\u00f3venes menores de 35 a\u00f1os que ganen menos de 15.000 euros y por un\n    periodo de dos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya en su comparecencia manifest\u00f3 que hab\u00eda excluido\n    a los dos millones de j\u00f3venes entre 18 y 22 a\u00f1os y que s\u00ed pod\u00edan\n    solicitar la otra ayuda porque -y cito textualmente- no va a ser una\n    medida que incentive a nadie a dejar de estudiar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es loable su\n    preocupaci\u00f3n por los estudios pero, por favor, d\u00edganos por qu\u00e9 ha\n    excluido tambi\u00e9n a los j\u00f3venes entre 30 y 35 a\u00f1os que s\u00ed pod\u00edan solicitar\n    la otra ayuda ya vigente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son nada m\u00e1s y nada menos que 4.800.000 j\u00f3venes\n    a los que usted les debe una explicaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El anteproyecto andaluz establece en su art\u00edculo 5 que las\n    ayudas a todos los ciudadanos cuyos ingresos sean inferiores a los 3.000\n    euros mensuales, estar\u00e1n encuadradas en el marco de las ayudas estatales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfva usted a recoger en las ayudas estatales la\n    financiaci\u00f3n de la ley andaluza y lo va a generalizar a toda Espa\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo esto porque usted siempre compara\n    Madrid con Catalu\u00f1a en las ayudas al alquiler del Plan Trujillo, pero\n    siempre calla el \u00e9xito de Madrid en vivienda protegida, donde se\n    construyen la cuarta parte de las viviendas protegidas de toda Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, las ayudas de 240 euros a los inquilinos han sido 18.000\n    en toda Espa\u00f1a, unas 340 por provincia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las ayudas de 6.000 euros a los\n    propietarios para ceder su vivienda en arrendamiento no llegaron a 2.000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17], "viviendas": [27, 28, 29, 30, 31], "alquiler": [18, 19, 20, 21, 22], "familias": [23, 24, 25, 26], "precio": [33, 34, 35], "ayudas": [36], "j\u00f3venes": [32]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Me ha\n    sorprendido porque estuvimos seis horas y media -el se\u00f1or Jan\u00e9 fue\n    testigo- en la Comisi\u00f3n de Fomento y Vivienda presentando mi\n    comparecencia a solicitud del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a favorecer el acceso a la vivienda, nueva o\n    usada, en compra o en alquiler, con precio razonable y asegurando 180.000\n    viviendas al a\u00f1o, es decir, nos comprometimos a facilitar el acceso a la\n    vivienda a 720.000 familias en toda la legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hasta el 31 de julio se han financiado 201.200 nuevas\n    viviendas protegidas, adem\u00e1s de 94.118 ayudas para la urbanizaci\u00f3n de\n    nuevas viviendas, a lo que hay que a\u00f1adir respecto de las viviendas\n    usadas, 36.106 ayudas a la compra de vivienda; 157.196 para la\n    rehabilitaci\u00f3n, m\u00e1s importante hoy si cabe que nunca, y 42.425 ayudas a\n    inquilinos y propietarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, 531.045 familias que han\n    obtenido apoyo del ministerio para su vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No lo digo solo yo, se\u00f1or\n    Matos, es que tuve el honor de presidir por vez primera, hace quince\n    d\u00edas, la Conferencia Sectorial de Vivienda, donde conjuntamente llegamos\n    a la convicci\u00f3n de que est\u00e1bamos cumpliendo satisfactoriamente los\n    objetivos y que, adem\u00e1s, con los meses que a\u00fan nos quedaban de\n    legislatura, los cumplir\u00edamos holgadamente, se\u00f1or Matos, y no s\u00f3lo en\n    este caso quien presid\u00eda aquella conferencia sectorial, porque este es un\n    esfuerzo de todos; se lo dir\u00e9 una y otra vez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una administraci\u00f3n sola no va a poder afrontar el reto imprescindible de\n    hacer antes mejor que despu\u00e9s, que la vivienda deje de ser un problema\n    para tantos y sea un derecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le dije que todo el Plan de Vivienda sigue en vigor;\n    que hemos introducido mejoras, precisamente a sugerencia de muchos de los\n    miembros de la conferencia sectorial, consejeros y consejeras de\n    gobiernos de uno u otro color pol\u00edtico, y decidimos que hab\u00eda figuras que\n    no estaban teniendo la eficacia suficiente para las sociedades, dentro de\n    los territorios en los que se gobernaban, a las que nos dirig\u00edamos y que,\n    por lo tanto, se ten\u00edan que introducir mejoras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00edas, hemos conseguido cosas y hemos hecho un esfuerzo\n    entre todos y todos debemos seguir colaborando conjuntamente, porque\n    tenemos un grado de ejecuci\u00f3n del 133 por ciento de los objetivos\n    convenidos dentro del Plan de Vivienda, le guste, se\u00f1or Matos, o no le\n    guste. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, quiero agradecerlo, porque el Gobierno solo no puede\n    hacerlo; lo puede hacer en\n    comandita y de la mano de todas las administraciones que hemos decidido, y\n    vamos a seguir decidiendo, que la vivienda sea una prioridad para hacerla\n    un derecho real. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se inician cien mil viviendas\n    sociales al a\u00f1o, una cifra que duplica la del a\u00f1o 2002, cuando la\n    construcci\u00f3n de vivienda de protecci\u00f3n oficial toc\u00f3 fondo en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De\n    todas las viviendas protegidas en \u00e9ste \u00faltimo a\u00f1o 2006, el 80 por ciento\n    del total han sido financiadas por el Ministerio de Vivienda, mientras\n    que el 20 por ciento lo han sido en programas de iniciativa auton\u00f3mica;\n    excluyendo al Pa\u00eds Vasco y Navarra por su espec\u00edfico r\u00e9gimen de\n    financiaci\u00f3n, el Ministerio de Vivienda ha financiado 87 de cada 100\n    viviendas protegidas en el a\u00f1o 2006. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos adem\u00e1s que esta cifra y esta apuesta por la\n    vivienda protegida han contribuido tambi\u00e9n a un aterrizaje suave y\n    moderado de los precios de la vivienda libre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A comienzos de la\n    legislatura, lo sabe usted bien, los precios de la vivienda libre estaban\n    subiendo a tasas cercanas al 20 por ciento y ahora lo hacen en torno al 5\n    por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s este auge creciente de vivienda protegida est\u00e1 en\n    estrecha relaci\u00f3n con el esfuerzo presupuestario realizado desde 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este Gobierno, se lo recuerdo tambi\u00e9n, ha duplicado el presupuesto para\n    vivienda respecto al Gobierno anterior: casi 8.000 millones de euros,\n    contando el primer plan de choque y el Plan Estatal de Vivienda, que,\n    insisto, se hace de la mano de muchos gobiernos que deciden\n    responsablemente que esta es su prioridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En materia de alquiler, se\u00f1or\u00eda, tambi\u00e9n hemos cumplido con un Plan de\n    Vivienda que, insisto, contin\u00faa en vigor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una deducci\u00f3n fiscal que va a\n    abaratar el alquiler hasta un 10 por ciento desde el d\u00eda 1 de enero a\n    700.000 familias espa\u00f1olas que ustedes quitaron -ya les dar\u00e1n cuenta\n    ustedes de ellas- y que nosotros recuperamos, y a una franja de poblaci\u00f3n\n    que es probablemente la generaci\u00f3n de j\u00f3venes mejor formada de este pa\u00eds,\n    adem\u00e1s de j\u00f3venes que han accedido al mercado de trabajo y lo est\u00e1n\n    haciendo cada d\u00eda m\u00e1s en condiciones de estabilidad, y que nos dicen que\n    cuando pretenden incorporarse a sus nuevas vidas la tercera pata\n    imprescindible para la emancipaci\u00f3n, que es el acceso a la vivienda y su\n    precio, les impide hacerlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si ustedes se resignaron mientras su\n    propuesta era una ley que permit\u00eda la especulaci\u00f3n del suelo, que subi\u00f3\n    el precio del suelo un 500 por ciento y el precio de la vivienda un 150\n    por ciento, y adem\u00e1s aguantamos que viniera aqu\u00ed un ministro a decir que\n    si los precios de la vivienda en Espa\u00f1a sub\u00edan era porque los espa\u00f1oles\n    pod\u00edamos pagarlos, si ustedes se cruzaban de brazos, nosotros no nos\n    resignamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a favorecer el acceso a la vivienda, nueva o\n    usada, en compra o en alquiler, con precio razonable y asegurando 180.000\n    viviendas al a\u00f1o, es decir, nos comprometimos a facilitar el acceso a la\n    vivienda a 720.000 familias en toda la legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le dije que adem\u00e1s de\n    los compromisos que hab\u00edamos cumplido \u00edbamos a a\u00f1adir que desde el d\u00eda 1\n    de enero, todo joven entre 22 y 30 a\u00f1os cuyos ingresos anuales est\u00e9n por\n    debajo de 22.000 euros, puede reclamar, sumada a una nueva deducci\u00f3n por\n    alquiler -que su Gobierno, no se olvide, suprimi\u00f3 en aquel momento-, una\n    renta de emancipaci\u00f3n para alquilar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En materia de alquiler, se\u00f1or\u00eda, tambi\u00e9n hemos cumplido con un Plan de\n    Vivienda que, insisto, contin\u00faa en vigor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En particular tenemos un problema espec\u00edfico al que queremos a\u00f1adir\n    800 millones de euros m\u00e1s de una nueva partida presupuestaria; una\n    partida presupuestaria que significar\u00e1 una deducci\u00f3n fiscal sin l\u00edmite de\n    edad para todo aquel que en este pa\u00eds est\u00e9 en alquiler y cuya renta est\u00e9\n    por debajo de 28.000 euros brutos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una deducci\u00f3n fiscal que va a\n    abaratar el alquiler hasta un 10 por ciento desde el d\u00eda 1 de enero a\n    700.000 familias espa\u00f1olas que ustedes quitaron -ya les dar\u00e1n cuenta\n    ustedes de ellas- y que nosotros recuperamos, y a una franja de poblaci\u00f3n\n    que es probablemente la generaci\u00f3n de j\u00f3venes mejor formada de este pa\u00eds,\n    adem\u00e1s de j\u00f3venes que han accedido al mercado de trabajo y lo est\u00e1n\n    haciendo cada d\u00eda m\u00e1s en condiciones de estabilidad, y que nos dicen que\n    cuando pretenden incorporarse a sus nuevas vidas la tercera pata\n    imprescindible para la emancipaci\u00f3n, que es el acceso a la vivienda y su\n    precio, les impide hacerlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a favorecer el acceso a la vivienda, nueva o\n    usada, en compra o en alquiler, con precio razonable y asegurando 180.000\n    viviendas al a\u00f1o, es decir, nos comprometimos a facilitar el acceso a la\n    vivienda a 720.000 familias en toda la legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hasta\n    la fecha, este Gobierno, se\u00f1or Matos, le guste a usted o no, pero es as\u00ed,\n    ha ayudado a 531.045 familias, lo que representa el 75 por ciento, se\n    empe\u00f1e o no, del cumplimiento del compromiso que adquirimos al comenzar\n    la legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, 531.045 familias que han\n    obtenido apoyo del ministerio para su vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una deducci\u00f3n fiscal que va a\n    abaratar el alquiler hasta un 10 por ciento desde el d\u00eda 1 de enero a\n    700.000 familias espa\u00f1olas que ustedes quitaron -ya les dar\u00e1n cuenta\n    ustedes de ellas- y que nosotros recuperamos, y a una franja de poblaci\u00f3n\n    que es probablemente la generaci\u00f3n de j\u00f3venes mejor formada de este pa\u00eds,\n    adem\u00e1s de j\u00f3venes que han accedido al mercado de trabajo y lo est\u00e1n\n    haciendo cada d\u00eda m\u00e1s en condiciones de estabilidad, y que nos dicen que\n    cuando pretenden incorporarse a sus nuevas vidas la tercera pata\n    imprescindible para la emancipaci\u00f3n, que es el acceso a la vivienda y su\n    precio, les impide hacerlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a favorecer el acceso a la vivienda, nueva o\n    usada, en compra o en alquiler, con precio razonable y asegurando 180.000\n    viviendas al a\u00f1o, es decir, nos comprometimos a facilitar el acceso a la\n    vivienda a 720.000 familias en toda la legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hasta el 31 de julio se han financiado 201.200 nuevas\n    viviendas protegidas, adem\u00e1s de 94.118 ayudas para la urbanizaci\u00f3n de\n    nuevas viviendas, a lo que hay que a\u00f1adir respecto de las viviendas\n    usadas, 36.106 ayudas a la compra de vivienda; 157.196 para la\n    rehabilitaci\u00f3n, m\u00e1s importante hoy si cabe que nunca, y 42.425 ayudas a\n    inquilinos y propietarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy en Espa\u00f1a se construye la cifra m\u00e1s alta de viviendas\n    protegidas en los \u00faltimos veinte a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se inician cien mil viviendas\n    sociales al a\u00f1o, una cifra que duplica la del a\u00f1o 2002, cuando la\n    construcci\u00f3n de vivienda de protecci\u00f3n oficial toc\u00f3 fondo en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De\n    todas las viviendas protegidas en \u00e9ste \u00faltimo a\u00f1o 2006, el 80 por ciento\n    del total han sido financiadas por el Ministerio de Vivienda, mientras\n    que el 20 por ciento lo han sido en programas de iniciativa auton\u00f3mica;\n    excluyendo al Pa\u00eds Vasco y Navarra por su espec\u00edfico r\u00e9gimen de\n    financiaci\u00f3n, el Ministerio de Vivienda ha financiado 87 de cada 100\n    viviendas protegidas en el a\u00f1o 2006. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una deducci\u00f3n fiscal que va a\n    abaratar el alquiler hasta un 10 por ciento desde el d\u00eda 1 de enero a\n    700.000 familias espa\u00f1olas que ustedes quitaron -ya les dar\u00e1n cuenta\n    ustedes de ellas- y que nosotros recuperamos, y a una franja de poblaci\u00f3n\n    que es probablemente la generaci\u00f3n de j\u00f3venes mejor formada de este pa\u00eds,\n    adem\u00e1s de j\u00f3venes que han accedido al mercado de trabajo y lo est\u00e1n\n    haciendo cada d\u00eda m\u00e1s en condiciones de estabilidad, y que nos dicen que\n    cuando pretenden incorporarse a sus nuevas vidas la tercera pata\n    imprescindible para la emancipaci\u00f3n, que es el acceso a la vivienda y su\n    precio, les impide hacerlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a favorecer el acceso a la vivienda, nueva o\n    usada, en compra o en alquiler, con precio razonable y asegurando 180.000\n    viviendas al a\u00f1o, es decir, nos comprometimos a facilitar el acceso a la\n    vivienda a 720.000 familias en toda la legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una deducci\u00f3n fiscal que va a\n    abaratar el alquiler hasta un 10 por ciento desde el d\u00eda 1 de enero a\n    700.000 familias espa\u00f1olas que ustedes quitaron -ya les dar\u00e1n cuenta\n    ustedes de ellas- y que nosotros recuperamos, y a una franja de poblaci\u00f3n\n    que es probablemente la generaci\u00f3n de j\u00f3venes mejor formada de este pa\u00eds,\n    adem\u00e1s de j\u00f3venes que han accedido al mercado de trabajo y lo est\u00e1n\n    haciendo cada d\u00eda m\u00e1s en condiciones de estabilidad, y que nos dicen que\n    cuando pretenden incorporarse a sus nuevas vidas la tercera pata\n    imprescindible para la emancipaci\u00f3n, que es el acceso a la vivienda y su\n    precio, les impide hacerlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si ustedes se resignaron mientras su\n    propuesta era una ley que permit\u00eda la especulaci\u00f3n del suelo, que subi\u00f3\n    el precio del suelo un 500 por ciento y el precio de la vivienda un 150\n    por ciento, y adem\u00e1s aguantamos que viniera aqu\u00ed un ministro a decir que\n    si los precios de la vivienda en Espa\u00f1a sub\u00edan era porque los espa\u00f1oles\n    pod\u00edamos pagarlos, si ustedes se cruzaban de brazos, nosotros no nos\n    resignamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hasta el 31 de julio se han financiado 201.200 nuevas\n    viviendas protegidas, adem\u00e1s de 94.118 ayudas para la urbanizaci\u00f3n de\n    nuevas viviendas, a lo que hay que a\u00f1adir respecto de las viviendas\n    usadas, 36.106 ayudas a la compra de vivienda; 157.196 para la\n    rehabilitaci\u00f3n, m\u00e1s importante hoy si cabe que nunca, y 42.425 ayudas a\n    inquilinos y propietarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2], "investigaci\u00f3n": [8], "alquiler": [3, 4], "j\u00f3venes": [5, 6, 7]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  Y como no nos\n    resignamos, se\u00f1or Matos, vamos a sumarle al esfuerzo de la deducci\u00f3n\n    fiscal, al esfuerzo del Plan de Vivienda, que es para hogares que reciben\n    una renta anual de menos de 15.000 euros, para rentas bajas, digo que\n    vamos a sumarle, universalizando el derecho a todo joven en este pa\u00eds\n    entre 22 y 30 a\u00f1os por debajo de esos 22.000 euros, que son el 80 por\n    ciento, una renta de emancipaci\u00f3n que va a durar hasta cuatro a\u00f1os, que\n    creemos que es un periodo de tiempo suficiente en que un joven mejora sus\n    condiciones profesionales y por tanto salariales y a partir de ah\u00ed puede\n    continuar con su opci\u00f3n de vida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reconozca que estamos haciendo un esfuerzo que ustedes nunca\n    hicieron, duplicando los presupuestos de vivienda, d\u00e1ndoles la mano a las\n    comunidades aut\u00f3nomas para que sea una prioridad, y all\u00e1 donde tenemos el\n    mayor problema, que en este caso es el de personas que no deciden comprar\n    o alquilar y cuya \u00fanica opci\u00f3n de vida ahora mismo se llama alquiler, que\n    es mucha gente joven y mucha gente separada y divorciada que cuando pone\n    en marcha su nueva vida no tiene otra opci\u00f3n que hacerlo en alquiler, les\n    abaratamos el alquiler a trav\u00e9s de una nueva deducci\u00f3n fiscal que ustedes\n    quitaron. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda o\u00edrle decir\n    alguna vez no solo que nosotros no hacemos autocr\u00edtica -que no solo la\n    hacemos, sino que adem\u00e1s le dije que, a sugerencia de muchas comunidades\n    aut\u00f3nomas, modific\u00e1bamos para mejorar el Plan de Vivienda-, pues con\n    humildad se puede subir aqu\u00ed y decir: Se\u00f1ora ministra, funcionar\u00e1 mejor o\n    peor, pero reconozco que de momento es un esfuerzo que nosotros nunca\n    hicimos y que vale la pena, que este pa\u00eds lo merece y en particular una\n    generaci\u00f3n de j\u00f3venes que nos miran. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero esos cuatro a\u00f1os le ayudamos con\n    210 euros al mes, que significan en cuatro a\u00f1os m\u00e1s de 10.000 euros, y\n    con las dos cosas que los j\u00f3venes nos dicen que les impiden firmar un\n    primer contrato de alquiler, que se llaman fianza y aval. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reconozca que estamos haciendo un esfuerzo que ustedes nunca\n    hicieron, duplicando los presupuestos de vivienda, d\u00e1ndoles la mano a las\n    comunidades aut\u00f3nomas para que sea una prioridad, y all\u00e1 donde tenemos el\n    mayor problema, que en este caso es el de personas que no deciden comprar\n    o alquilar y cuya \u00fanica opci\u00f3n de vida ahora mismo se llama alquiler, que\n    es mucha gente joven y mucha gente separada y divorciada que cuando pone\n    en marcha su nueva vida no tiene otra opci\u00f3n que hacerlo en alquiler, les\n    abaratamos el alquiler a trav\u00e9s de una nueva deducci\u00f3n fiscal que ustedes\n    quitaron. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero esos cuatro a\u00f1os le ayudamos con\n    210 euros al mes, que significan en cuatro a\u00f1os m\u00e1s de 10.000 euros, y\n    con las dos cosas que los j\u00f3venes nos dicen que les impiden firmar un\n    primer contrato de alquiler, que se llaman fianza y aval. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y adem\u00e1s hacemos un esfuerzo espec\u00edfico para toda una\n    generaci\u00f3n de j\u00f3venes a la que se lo debemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda o\u00edrle decir\n    alguna vez no solo que nosotros no hacemos autocr\u00edtica -que no solo la\n    hacemos, sino que adem\u00e1s le dije que, a sugerencia de muchas comunidades\n    aut\u00f3nomas, modific\u00e1bamos para mejorar el Plan de Vivienda-, pues con\n    humildad se puede subir aqu\u00ed y decir: Se\u00f1ora ministra, funcionar\u00e1 mejor o\n    peor, pero reconozco que de momento es un esfuerzo que nosotros nunca\n    hicimos y que vale la pena, que este pa\u00eds lo merece y en particular una\n    generaci\u00f3n de j\u00f3venes que nos miran. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque invertir en el\n    futuro de un pa\u00eds es invertir en talento, en conocimiento, en\n    investigaci\u00f3n, en que este pa\u00eds siga adelante si les permitimos que a la\n    edad en que corresponde y con las condiciones personales que correspondan\n    puedan hacer su vida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4], "familias": [8], "documentaci\u00f3n": [9], "alquiler": [5, 6, 7]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Y lamento volver a preguntarle que si\n    la herencia era tan mala cuando ustedes llegaron al Gobierno, \u00bfpor qu\u00e9\n    los ciudadanos que consideraban que la vivienda era uno de los tres\n    principales problemas que ten\u00eda este pa\u00eds antes eran 19 de cada cien y\n    hoy son 36 de cada cien? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se lo pregunt\u00e9 el\n    otro d\u00eda: si lo han hecho tan bien, \u00bfpor qu\u00e9 el Ministerio de Vivienda es\n    el peor valorado de todo el Gobierno mes tras mes durante los \u00faltimos\n    tres a\u00f1os y medio? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero ahora, al poner la\n    medida, al quitar hasta los 35 a\u00f1os... (La se\u00f1ora ministra de Vivienda,\n    Chac\u00f3n Piqueras, hace gestos negativos.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque usted no se ha referido a que el\n    Ministerio de Vivienda es el que peor gestiona el presupuesto, se lo dije\n    antes: el 14 por ciento en siete meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace unos d\u00edas dijo algo de que\n    hab\u00eda un problema de documentaci\u00f3n, pero queremos saber hoy aqu\u00ed qu\u00e9 es\n    lo que piensa corregir, porque con la que est\u00e1 cayendo en Espa\u00f1a en\n    materia de vivienda, con la que est\u00e1 cayendo, no puede ser que el\n    Ministerio de Vivienda sea el que peor ejecuta el presupuesto de todo el\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfY por qu\u00e9 si lo han\n    hecho tan bien han cesado al presidente de la Sociedad P\u00fablica de\n    Alquiler? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Algo habr\u00e1n hecho mal para que hayan cesado a la ministra\n    Trujillo, para que hayan cesado al presidente de la Sociedad P\u00fablica de\n    Alquiler y para que los espa\u00f1oles consideren al suyo el peor ministerio\n    de todo el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La ayuda al alquiler la ha vuelto a explicar, y yo le juro que la he\n    entendido, el procedimiento lo he entendido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos momentos hay\n    muchas familias que est\u00e1n pas\u00e1ndolo mal por el incremento del Euribor y\n    de los tipos de inter\u00e9s de la hipoteca, y yo s\u00e9 que usted no es la que\n    incrementa el Euribor, lo s\u00e9 perfectamente, pero solo quiero saber, y es\n    la pregunta que le he hecho, si el Gobierno de la naci\u00f3n piensa hacer\n    algo al respecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace unos d\u00edas dijo algo de que\n    hab\u00eda un problema de documentaci\u00f3n, pero queremos saber hoy aqu\u00ed qu\u00e9 es\n    lo que piensa corregir, porque con la que est\u00e1 cayendo en Espa\u00f1a en\n    materia de vivienda, con la que est\u00e1 cayendo, no puede ser que el\n    Ministerio de Vivienda sea el que peor ejecuta el presupuesto de todo el\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "familias": [9, 10, 11, 12], "precio": [14, 15, 16, 17], "j\u00f3venes": [13]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Matos, no nos hagamos trampas en el solitario: interpelaci\u00f3n urgente\n    del Gobierno para que d\u00e9 cuenta del grado de cumplimiento de sus\n    compromisos en materia de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No me haga usted trampas en el\n    solitario, que no hace ninguna falta, porque le contest\u00e9 y le vuelvo a\n    contestar: ayuda del Plan de Vivienda, sin l\u00edmite de edad, para familias\n    que reciben menos de 15.000 euros, de 30 y 35 y sin 30 y 35 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y la raz\u00f3n de que sea desde 22 hasta 30 a\u00f1os para quienes quieran\n    optar por esa renta de emancipaci\u00f3n en vez de por el Plan de Vivienda\n    tiene que ver con algo que se llama emancipaci\u00f3n, y la edad de la\n    emancipaci\u00f3n en todos y en cada uno de los estudios es la que es. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    obstante, no solo vamos a ayudar a las personas de 22 a 30 a\u00f1os con la\n    renta de emancipaci\u00f3n y con la deducci\u00f3n fiscal, sino tambi\u00e9n al resto de\n    familias espa\u00f1olas con una deducci\u00f3n que antes no ten\u00edan, y adem\u00e1s\n    contin\u00faa en vigor un Plan de Vivienda para el resto de a\u00f1os en cualquier\n    edad bajo ese percentil de renta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero adem\u00e1s ustedes dicen lo contrario de lo que hicieron, y de\n    eso, se\u00f1or Matos, no se pueden salvar, porque aprobaron en el a\u00f1o 1998\n    una ley que decidi\u00f3 que en este pa\u00eds todo era urbanizable y pusieron\n    sobre la mesa los instrumentos para hacerlo todo especulable, y a partir\n    de ah\u00ed subi\u00f3 un 500 por ciento el precio del suelo, cuyos costes\n    repercuten sobre el coste de la vivienda para los espa\u00f1oles, que nos\n    dicen que la vivienda se ha convertido en el segundo problema de este\n    pa\u00eds, y para los j\u00f3venes en el primero, y subi\u00f3 la vivienda un 150 por\n    ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00e9 si le convencer\u00e9, pero lo voy\n    a intentar una y otra vez porque les necesito tambi\u00e9n a ustedes, al\n    Partido Popular y a todas las administraciones que est\u00e1n hoy poniendo una\n    prioridad en el acceso a la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero le recuerdo una cosa: ustedes\n    ven\u00edan aqu\u00ed a dejarnos completamente pasmados y a burlarse de nosotros\n    dici\u00e9ndonos que si el precio de la vivienda sub\u00eda era porque el bolsillo\n    de los espa\u00f1oles se lo pod\u00edan pagar (El se\u00f1or Campos Arteseros: Ah\u00ed,\n    ah\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nada de lo que est\u00e1\n    pasando es casual, pero mientras hab\u00eda un gobierno que se cruzaba de\n    brazos, este no se resigna, pone 8.000 millones de euros en un Plan de\n    Vivienda que sigue en vigor, 800 millones m\u00e1s en este \u00faltimo tramo de\n    legislatura para una nueva deducci\u00f3n fiscal y una nueva renta de\n    emancipaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... sino que intentamos responder a uno de los problemas m\u00e1s\n    dif\u00edciles de combatir y m\u00e1s importantes a la hora de hacerlo, que antes\n    mejor que despu\u00e9s la vivienda deje de ser un problema para tantos y sea\n    un derecho real. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No me haga usted trampas en el\n    solitario, que no hace ninguna falta, porque le contest\u00e9 y le vuelvo a\n    contestar: ayuda del Plan de Vivienda, sin l\u00edmite de edad, para familias\n    que reciben menos de 15.000 euros, de 30 y 35 y sin 30 y 35 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    obstante, no solo vamos a ayudar a las personas de 22 a 30 a\u00f1os con la\n    renta de emancipaci\u00f3n y con la deducci\u00f3n fiscal, sino tambi\u00e9n al resto de\n    familias espa\u00f1olas con una deducci\u00f3n que antes no ten\u00edan, y adem\u00e1s\n    contin\u00faa en vigor un Plan de Vivienda para el resto de a\u00f1os en cualquier\n    edad bajo ese percentil de renta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me ha hablado de propuestas en materia de hipotecas, y le digo, se\u00f1or\n    Matos, que acabamos de deflactar la tarifa del IRPF para compensar los\n    esfuerzos a\u00f1adidos que ha supuesto para las familias espa\u00f1olas la subida\n    del precio del dinero -que agradezco que no diga que tambi\u00e9n lo subo yo-\n    y de los tipos de inter\u00e9s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero no solo\n    eso, tenemos adem\u00e1s en tramitaci\u00f3n en esta C\u00e1mara una ley de reforma de\n    la Ley Hipotecaria para abaratar los costes de cancelaciones anticipadas\n    de hipotecas y de algo que las familias espa\u00f1olas est\u00e1n haciendo ahora\n    debido al aumento del precio del dinero en este pa\u00eds, que tiene que ver\n    con las reacomodaciones de cr\u00e9ditos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero adem\u00e1s ustedes dicen lo contrario de lo que hicieron, y de\n    eso, se\u00f1or Matos, no se pueden salvar, porque aprobaron en el a\u00f1o 1998\n    una ley que decidi\u00f3 que en este pa\u00eds todo era urbanizable y pusieron\n    sobre la mesa los instrumentos para hacerlo todo especulable, y a partir\n    de ah\u00ed subi\u00f3 un 500 por ciento el precio del suelo, cuyos costes\n    repercuten sobre el coste de la vivienda para los espa\u00f1oles, que nos\n    dicen que la vivienda se ha convertido en el segundo problema de este\n    pa\u00eds, y para los j\u00f3venes en el primero, y subi\u00f3 la vivienda un 150 por\n    ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me ha hablado de propuestas en materia de hipotecas, y le digo, se\u00f1or\n    Matos, que acabamos de deflactar la tarifa del IRPF para compensar los\n    esfuerzos a\u00f1adidos que ha supuesto para las familias espa\u00f1olas la subida\n    del precio del dinero -que agradezco que no diga que tambi\u00e9n lo subo yo-\n    y de los tipos de inter\u00e9s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero no solo\n    eso, tenemos adem\u00e1s en tramitaci\u00f3n en esta C\u00e1mara una ley de reforma de\n    la Ley Hipotecaria para abaratar los costes de cancelaciones anticipadas\n    de hipotecas y de algo que las familias espa\u00f1olas est\u00e1n haciendo ahora\n    debido al aumento del precio del dinero en este pa\u00eds, que tiene que ver\n    con las reacomodaciones de cr\u00e9ditos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero adem\u00e1s ustedes dicen lo contrario de lo que hicieron, y de\n    eso, se\u00f1or Matos, no se pueden salvar, porque aprobaron en el a\u00f1o 1998\n    una ley que decidi\u00f3 que en este pa\u00eds todo era urbanizable y pusieron\n    sobre la mesa los instrumentos para hacerlo todo especulable, y a partir\n    de ah\u00ed subi\u00f3 un 500 por ciento el precio del suelo, cuyos costes\n    repercuten sobre el coste de la vivienda para los espa\u00f1oles, que nos\n    dicen que la vivienda se ha convertido en el segundo problema de este\n    pa\u00eds, y para los j\u00f3venes en el primero, y subi\u00f3 la vivienda un 150 por\n    ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero le recuerdo una cosa: ustedes\n    ven\u00edan aqu\u00ed a dejarnos completamente pasmados y a burlarse de nosotros\n    dici\u00e9ndonos que si el precio de la vivienda sub\u00eda era porque el bolsillo\n    de los espa\u00f1oles se lo pod\u00edan pagar (El se\u00f1or Campos Arteseros: Ah\u00ed,\n    ah\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"memoria": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"...  LAS MEDIDAS A\n    ADOPTAR POR EL GOBIERNO PARA DAR CUMPLIMIENTO A LOS COMPROMISOS\n    ADQUIRIDOS PARA EJECUTAR LA LEY 21/2005, DE 17 DE NOVIEMBRE, DE\n    RESTITUCI\u00d3N A LA GENERALIDAD DE CATALU\u00d1A DE LOS DOCUMENTOS INCAUTADOS CON\n    MOTIVO DE LA GUERRA CIVIL CUSTODIADOS EN EL ARCHIVO GENERAL DE LA GUERRA\n    CIVIL ESPA\u00d1OLA Y DE CREACI\u00d3N DEL CENTRO DOCUMENTAL DE LA MEMORIA\n    HIST\u00d3RICA.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0], "investigaci\u00f3n": [8], "generalitat": [9, 10, 11, 12], "memoria": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "memoria hist\u00f3rica": [13, 14, 15, 16, 17, 18]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda, nos\n    encontramos en un marco jur\u00eddico e institucional constituido por la\n    propia ley y su desarrollo, que establece unos pasos y un procedimiento\n    claros que el Ministerio de Cultura est\u00e1 obligado a seguir y cuya\n    secuencia voy a detallarle. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto de la\n    Ley 21/2005, de restituci\u00f3n a la Generalitat de Catalunya de los\n    documentos incautados con motivo de la guerra civil y de creaci\u00f3n del\n    centro documental de la memoria hist\u00f3rica, el Ministerio de Cultura\n    constituy\u00f3 la comisi\u00f3n mixta Gobierno-Generalitat de Catalunya y\n    cumplimos la ley, restituy\u00f3 a la Generalitat los documentos de los\n    \u00f3rganos de Gobierno, de su Administraci\u00f3n y entidades dependientes, as\u00ed\n    como los documentos pertenecientes al Parlamento de Catalu\u00f1a, mediante\n    una orden ministerial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Posteriormente, en\n    acatamiento de la disposici\u00f3n adicional segunda de esta ley, el Gobierno\n    cre\u00f3 el Centro Documental de la Memoria Hist\u00f3rica mediante el Real\n    Decreto 697/2007. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, el nuevo Centro Documental de la Memoria Hist\u00f3rica integra el\n    Archivo General de la Guerra Civil Espa\u00f1ola, pero son los \u00f3rganos de este\n    nuevo centro los que deben acometer lo obligado por esta C\u00e1mara, y para\n    ello debe dotarse previamente a la nueva instituci\u00f3n de los\n    correspondientes instrumentos de trabajo, constituir el patronato, \u00f3rgano\n    rector del nuevo centro, y dotarlo de director. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una vez aprobada la relaci\u00f3n\n    de puestos de trabajo podremos nombrar al director del centro, que ser\u00e1\n    por raz\u00f3n de cargo el secretario del Patronato del Centro Documental de\n    la Memoria Hist\u00f3rica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos que el nuevo Centro Documental de la\n    Memoria Hist\u00f3rica tenga un \u00f3rgano rector integrado por personas que\n    aporten diferentes sensibilidades y \u00f3pticas, siguiendo nuestra pol\u00edtica\n    de participaci\u00f3n y transparencia, por lo que creemos oportuno pedir a la\n    Conferencia Sectorial de Cultura integrada por todas las comunidades\n    aut\u00f3nomas que haga una propuesta de designaci\u00f3n de dos de estos \u00faltimos\n    miembros, como muestra clara de apertura de esta nueva instituci\u00f3n a las\n    diferentes visiones y realidades que existen en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quinto,\n    como he indicado al principio, la propuesta que apruebe esta comisi\u00f3n\n    mixta deber\u00e1 ser sometida al pleno del Patronato del\n    Centro Documental de la Memoria Hist\u00f3rica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, como bien sabe\n    S.S., la Generalitat de Catalunya tiene una obligaci\u00f3n previa a la\n    entrega de los documentos que vayan a ser devueltos, consistente en el\n    dep\u00f3sito de una copia o duplicado de estos documentos en el Archivo\n    General de la Guerra Civil, hoy Centro Documental de la Memoria\n    Hist\u00f3rica, cuyo coste econ\u00f3mico ser\u00e1 asumido por la Generalitat de\n    Catalunya, de acuerdo con el art\u00edculo 3 de la Ley 21/2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que estar\u00e1 formado por un presidente -el ministro de Cultura-, un\n    vicepresidente elegido entre los vocales de designaci\u00f3n, seis miembros\n    natos y diez miembros designados por el Ministerio de\n    Cultura entre personalidades relevantes en el \u00e1mbito de los archivos y de\n    la investigaci\u00f3n hist\u00f3rica, quienes desempe\u00f1ar\u00e1n sus funciones por un\n    periodo de tres a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto de la\n    Ley 21/2005, de restituci\u00f3n a la Generalitat de Catalunya de los\n    documentos incautados con motivo de la guerra civil y de creaci\u00f3n del\n    centro documental de la memoria hist\u00f3rica, el Ministerio de Cultura\n    constituy\u00f3 la comisi\u00f3n mixta Gobierno-Generalitat de Catalunya y\n    cumplimos la ley, restituy\u00f3 a la Generalitat los documentos de los\n    \u00f3rganos de Gobierno, de su Administraci\u00f3n y entidades dependientes, as\u00ed\n    como los documentos pertenecientes al Parlamento de Catalu\u00f1a, mediante\n    una orden ministerial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... conoce, los trabajos de revisi\u00f3n de las peticiones de la Generalitat\n    de Catalunya siguen su curso a buen ritmo, pero conviene recordar que la\n    petici\u00f3n obliga a supervisar con criterios t\u00e9cnicos rigurosos un n\u00famero\n    muy elevado de documentos, de publicaciones y de unidades de otros\n    efectos (bandejas, calendarios, carteles, sellos, insignias, l\u00e1minas,\n    mapas, planos, panfletos, imprenta de sellos, tarjetas postales,\n    etc\u00e9tera) que design\u00f3 la Generalitat de Catalunya despu\u00e9s de varios a\u00f1os\n    de trabajo, intensificado los \u00faltimos seis meses, como S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuarto, una\n    vez finalizado el trabajo de supervisi\u00f3n de estas peticiones por nuestros\n    archiveros, que creo que son tan buenos como los de la Generalitat, podr\u00e1\n    convocarse el grupo de trabajo que debe presentar una propuesta de las\n    peticiones de devoluci\u00f3n que posteriormente pueda estudiar y aprobar la\n    comisi\u00f3n mixta Ministerio de Cultura-Generalitat de Catalunya. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, como bien sabe\n    S.S., la Generalitat de Catalunya tiene una obligaci\u00f3n previa a la\n    entrega de los documentos que vayan a ser devueltos, consistente en el\n    dep\u00f3sito de una copia o duplicado de estos documentos en el Archivo\n    General de la Guerra Civil, hoy Centro Documental de la Memoria\n    Hist\u00f3rica, cuyo coste econ\u00f3mico ser\u00e1 asumido por la Generalitat de\n    Catalunya, de acuerdo con el art\u00edculo 3 de la Ley 21/2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto de la\n    Ley 21/2005, de restituci\u00f3n a la Generalitat de Catalunya de los\n    documentos incautados con motivo de la guerra civil y de creaci\u00f3n del\n    centro documental de la memoria hist\u00f3rica, el Ministerio de Cultura\n    constituy\u00f3 la comisi\u00f3n mixta Gobierno-Generalitat de Catalunya y\n    cumplimos la ley, restituy\u00f3 a la Generalitat los documentos de los\n    \u00f3rganos de Gobierno, de su Administraci\u00f3n y entidades dependientes, as\u00ed\n    como los documentos pertenecientes al Parlamento de Catalu\u00f1a, mediante\n    una orden ministerial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Posteriormente, en\n    acatamiento de la disposici\u00f3n adicional segunda de esta ley, el Gobierno\n    cre\u00f3 el Centro Documental de la Memoria Hist\u00f3rica mediante el Real\n    Decreto 697/2007. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, el nuevo Centro Documental de la Memoria Hist\u00f3rica integra el\n    Archivo General de la Guerra Civil Espa\u00f1ola, pero son los \u00f3rganos de este\n    nuevo centro los que deben acometer lo obligado por esta C\u00e1mara, y para\n    ello debe dotarse previamente a la nueva instituci\u00f3n de los\n    correspondientes instrumentos de trabajo, constituir el patronato, \u00f3rgano\n    rector del nuevo centro, y dotarlo de director. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una vez aprobada la relaci\u00f3n\n    de puestos de trabajo podremos nombrar al director del centro, que ser\u00e1\n    por raz\u00f3n de cargo el secretario del Patronato del Centro Documental de\n    la Memoria Hist\u00f3rica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos que el nuevo Centro Documental de la\n    Memoria Hist\u00f3rica tenga un \u00f3rgano rector integrado por personas que\n    aporten diferentes sensibilidades y \u00f3pticas, siguiendo nuestra pol\u00edtica\n    de participaci\u00f3n y transparencia, por lo que creemos oportuno pedir a la\n    Conferencia Sectorial de Cultura integrada por todas las comunidades\n    aut\u00f3nomas que haga una propuesta de designaci\u00f3n de dos de estos \u00faltimos\n    miembros, como muestra clara de apertura de esta nueva instituci\u00f3n a las\n    diferentes visiones y realidades que existen en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quinto,\n    como he indicado al principio, la propuesta que apruebe esta comisi\u00f3n\n    mixta deber\u00e1 ser sometida al pleno del Patronato del\n    Centro Documental de la Memoria Hist\u00f3rica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"generalitat": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, el conseller de\n    Cultura de la Generalitat, por el cual tengo mucho aprecio como compa\u00f1ero\n    periodista y profesor, como yo, me mand\u00f3 una carta, como usted dice, en\n    esa fecha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 RESPONSABILIDADES POL\u00cdTICAS PIENSA ASUMIR\n    EL GOBIERNO DESPU\u00c9S DE LOS \u00daLTIMOS INCIDENTES EN CERCAN\u00cdAS DE BARCELONA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#002102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [5], "alta velocidad": [0, 1], "fomento": [6], "barcelona": [2, 3, 4]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Fallos y dificultades que en estos momentos, como el se\u00f1or\n    Herrera ha explicitado, tienen que ver de manera muy directa con lo que\n    supone el avance de las obras de la alta velocidad para su llegada a\n    Barcelona y, m\u00e1s en concreto, por abordar uno de los tramos m\u00e1s complejos\n    de esa obra, que por supuesto se realiza en el tiempo establecido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#002102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le puedo asegurar al se\u00f1or Herrera que, por\n    supuesto, el Ministerio de Fomento, y m\u00e1s en concreto la Secretar\u00eda de\n    Estado de Infraestructuras para el Transporte, est\u00e1 analizando posibles\n    iniciativas para paliar los efectos que se est\u00e1n produciendo en\n    Cercan\u00edas, que son serios para los ciudadanos, y, por tanto, tomar nuevas\n    medidas para paliar esos efectos, por supuesto, manteniendo los objetivos\n    de la obra de la alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#002102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Herrera, el Gobierno ha expresado en m\u00e1s de una ocasi\u00f3n ante los\n    ciudadanos de Barcelona, ante los ciudadanos de Catalu\u00f1a, su comprensi\u00f3n\n    ante las dificultades y los fallos que se han venido produciendo en\n    Cercan\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#002102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fallos y dificultades que en estos momentos, como el se\u00f1or\n    Herrera ha explicitado, tienen que ver de manera muy directa con lo que\n    supone el avance de las obras de la alta velocidad para su llegada a\n    Barcelona y, m\u00e1s en concreto, por abordar uno de los tramos m\u00e1s complejos\n    de esa obra, que por supuesto se realiza en el tiempo establecido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#002102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero indicarle al se\u00f1or Herrera que lo que representar\u00eda una\n    paralizaci\u00f3n de las obras del AVE no solucionar\u00eda absolutamente ning\u00fan\n    problema, lo \u00fanico que har\u00eda, como es de bastante sentido com\u00fan, ser\u00eda\n    retrasar las posibles dificultades que la obra de la llegada de la alta\n    velocidad a Barcelona representa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#002102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero indicarle al se\u00f1or Herrera que lo que representar\u00eda una\n    paralizaci\u00f3n de las obras del AVE no solucionar\u00eda absolutamente ning\u00fan\n    problema, lo \u00fanico que har\u00eda, como es de bastante sentido com\u00fan, ser\u00eda\n    retrasar las posibles dificultades que la obra de la llegada de la alta\n    velocidad a Barcelona representa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#002102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le puedo asegurar al se\u00f1or Herrera que, por\n    supuesto, el Ministerio de Fomento, y m\u00e1s en concreto la Secretar\u00eda de\n    Estado de Infraestructuras para el Transporte, est\u00e1 analizando posibles\n    iniciativas para paliar los efectos que se est\u00e1n produciendo en\n    Cercan\u00edas, que son serios para los ciudadanos, y, por tanto, tomar nuevas\n    medidas para paliar esos efectos, por supuesto, manteniendo los objetivos\n    de la obra de la alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#002102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Algunas de las necesidades de infraestructuras que Catalu\u00f1a, y en\n    concreto Barcelona, tiene, vienen desde hace quince o veinte a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#002102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lengua": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, en los \u00faltimos d\u00edas, el presidente del Pa\u00eds Vasco\n    anuncia que va a llevar a cabo un refer\u00e9ndum ilegal -dato objetivo-; el\n    vicepresidente de la Generalitat de Catalunya ha puesto fecha a otro; se\n    queman p\u00fablica e impunemente fotograf\u00edas del jefe del Estado y el\n    presidente de la Generalitat, que es ex compa\u00f1ero suyo de Gobierno, llega\n    a pedir que se despenalicen esos ataques; decenas de alcaldes de su\n    partido, a pesar de sus esfuerzos, se niegan a cumplir la ley en relaci\u00f3n\n    con los s\u00edmbolos constitucionales; ciudadanos que hablan nuestra lengua\n    oficial son considerados por sus representantes -por cierto, socios\n    suyos- como turcos en Alemania -cito literalmente- y, entre otros muchos\n    ejemplos que, l\u00f3gicamente, en esta sesi\u00f3n de control no me da tiempo\n    enumerar, 500 encapuchados toman las calles de San Sebasti\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#002094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... As\u00ed, la participaci\u00f3n\n    de los ciudadanos en la vida p\u00fablica, la exigencia de m\u00e1ximos niveles de\n    \u00e9tica y transparencia en la actividad p\u00fablica o la innovaci\u00f3n y la buena\n    gobernanza local han sido cuestiones centrales abordadas con gran inter\u00e9s\n    gracias a nuestras propuestas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#002111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 OPINI\u00d3N LE MERECE AL MINISTRO DE JUSTICIA LA PROPUESTA DEL GRUPO\n    PARLAMENTARIO DE ESQUERRA DE DEROGAR LOS ART\u00cdCULOS 490.3 Y 491, RELATIVOS\n    A LOS DELITOS CONTRA LA CORONA, Y EL ART\u00cdCULO 543, RELATIVO A LOS DELITOS\n    DE ULTRAJE A ESPA\u00d1A, TODOS ELLOS DE LA LEY ORG\u00c1NICA 10/1995, DE 23 DE\n    NOVIEMBRE, DEL C\u00d3DIGO PENAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#002092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Me pregunta qu\u00e9 opini\u00f3n le merece al ministro de Justicia la propuesta de\n    su grupo de derogar los preceptos del C\u00f3digo Penal relativos a ultrajes a\n    la Corona y a ultrajes a Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#002092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Es esta\n    C\u00e1mara la que tiene que valorar su proposici\u00f3n, no el ministro de\n    Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#002092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... PODR\u00cdA ACLARAR EL MINISTRO DE JUSTICIA QU\u00c9 M\u00c1S ELEMENTOS HACEN\n    FALTA PARA QUE LA \"JUGADA ACONSEJE\" ILEGALIZAR ANV Y EL PCTV ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#002095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro de Justicia, \u00bfpodr\u00eda\n    aclarar que m\u00e1s elementos hacen falta para que la jugada aconseje\n    ilegalizar a ANV y el PCTV? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#002095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1or ministro de\n    Justicia, todo el mundo sabe que usted no era partidario de la aprobaci\u00f3n\n    de la Ley de Partidos Pol\u00edticos y estaba en su pleno derecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#002095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s\n    llamativo fue que a usted le nombrase ministro de Justicia el presidente\n    del Gobierno cuando era usted el que ten\u00eda que aplicar la Ley de Partidos\n    en un momento decisivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#002095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque frente a lo que en cualquier pa\u00eds suele ser un ministro de\n    Justicia, aqu\u00ed tenemos uno verdaderamente original que defiende y alardea\n    de que solo se cumpla la ley si le cuadra pol\u00edticamente la jugada al\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#002095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y eso que\n    solo le van a dar un a\u00f1o para ser ministro de justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#002095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando de la confianza que\n    puede generar un ministro de Justicia como usted en el funcionamiento de\n    la ley y de las instituciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#002095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "actividad": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... No creo que me d\u00e9\n    tiempo a tanto, pero no le quepa duda que toda la actividad del ministro\n    de Justicia va a estar dirigida a una actuaci\u00f3n en estrictos t\u00e9rminos de\n    legalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#002095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No creo que me d\u00e9\n    tiempo a tanto, pero no le quepa duda que toda la actividad del ministro\n    de Justicia va a estar dirigida a una actuaci\u00f3n en estrictos t\u00e9rminos de\n    legalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#002095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "proceso": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... MANTIENE EL MINISTRO DE JUSTICIA LA TESIS EXPRESADA EN MARZO DE 2007\n    SEG\u00daN LA CUAL \"EL PROCESO DE PAZ EST\u00c1 EN MARCHA\" PORQUE ES \"INEVITABLE\" ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#002096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... MANTIENE EL MINISTRO DE JUSTICIA LA TESIS EXPRESADA EN MARZO DE 2007\n    SEG\u00daN LA CUAL \"EL PROCESO DE PAZ EST\u00c1 EN MARCHA\" PORQUE ES \"INEVITABLE\" ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#002096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "proceso": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... \u00bfMantiene el ministro de Justicia la tesis expresada en marzo de 2007\n    seg\u00fan la cual el proceso de paz est\u00e1 en marcha porque es inevitable? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#002096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfMantiene el ministro de Justicia la tesis expresada en marzo de 2007\n    seg\u00fan la cual el proceso de paz est\u00e1 en marcha porque es inevitable? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#002096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proceso": [0, 1, 2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, el proceso de paz no era\n    inevitable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#002096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El proceso de paz es una falsedad, porque los supuestos de\n    base a los que usted ha aludido nunca se dieron. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#002096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, aqu\u00ed lo \u00fanico inevitable es que los espa\u00f1oles ya saben\n    hasta qu\u00e9 punto son ustedes capaces de retorcer y jugar con las palabras\n    y hasta qu\u00e9 punto son ustedes contumaces con llevar a cabo el llamado\n    proceso de paz, que solo ha tra\u00eddo el retroceso en el camino de la\n    derrota del terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#002096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proceso": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... No\n    quisieron ayudar al Gobierno cuando estaba el proceso en marcha, han\n    seguido sin ayudar al Gobierno cuando el proceso se ha roto y contin\u00faan\n    ustedes, sin otro argumento de oposici\u00f3n, metiendo el dedo donde nadie se\n    atrevi\u00f3 a meterlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#002096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proceso": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL GOBIERNO QUE SE HAN DADO EN ALG\u00daN MOMENTO LAS\n    CONDICIONES EXPRESADAS EN LA AUTORIZACI\u00d3N DEL CONGRESO PARA COMENZAR UN\n    PROCESO DE DI\u00c1LOGO CON LA BANDA TERRORISTA, A LA LUZ DE LAS REVELACIONES\n    CONTENIDAS EN LA MEMORIA DE LA FISCAL\u00cdA GENERAL DEL ESTADO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#002097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL MINISTRO DE JUSTICIA QUE SIGUE SIN HABER PRUEBAS\n    SUFICIENTES PARA INSTAR A LA ILEGALIZACI\u00d3N DE ANV Y DEL PCTV ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#002098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LAS PRINCIPALES L\u00cdNEAS DE LOS PRESUPUESTOS GENERALES DEL\n    ESTADO DE 2008 PARA LA POL\u00cdTICA DE JUSTICIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#002105\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "l\u00ednea": [7], "defensa": [6]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... En la\n    comparecencia que realiz\u00f3 en Comisi\u00f3n el secretario de Estado de\n    Justicia, el Partido Popular critic\u00f3 los presupuestos de su ministerio\n    para el 2008, calific\u00e1ndolos de insuficientes para cumplir objetivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#002105\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al\n    contrario, nosotros entendemos, se\u00f1or ministro, que estos presupuestos\n    culminan la pol\u00edtica de justicia desarrollada por el ministerio en esta\n    legislatura y el cumplimiento de los compromisos electorales del Partido\n    Socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#002105\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La valoraci\u00f3n conjunta de toda la legislatura arroja un\n    resultado muy satisfactorio: la justicia es el segundo de los servicios\n    p\u00fablicos b\u00e1sicos que m\u00e1s crece, por encima de defensa y de seguridad\n    ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#002105\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La evoluci\u00f3n presupuestaria del Ministerio de Justicia ha\n    experimentado un crecimiento notable y constante en estos tres a\u00f1os de\n    gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#002105\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, estos y otros son los logros\n    que ha alcanzado su ministerio en esta legislatura, lo que nos permite\n    decir que el aumento del gasto en justicia es hist\u00f3rico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#002105\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, le\n    preguntamos: \u00bfCu\u00e1les son las l\u00edneas principales del presupuesto de 2008\n    para justicia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#002105\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La valoraci\u00f3n conjunta de toda la legislatura arroja un\n    resultado muy satisfactorio: la justicia es el segundo de los servicios\n    p\u00fablicos b\u00e1sicos que m\u00e1s crece, por encima de defensa y de seguridad\n    ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#002105\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La l\u00ednea ascendente contin\u00faa en el a\u00f1o 2007, situ\u00e1ndose en los\n    1.412 millones de euros, un 10,5 por ciento m\u00e1s que la partida destinada\n    para 2006. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#002105\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente,\n    se\u00f1or\u00eda, es dif\u00edcil que un ministro de Justicia pueda mostrarse\n    absolutamente contento por el aumento que haya tenido en el presupuesto\n    la partida correspondiente a su ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#002105\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha dicho muchas veces que la\n    inversi\u00f3n en justicia es una inversi\u00f3n que no se ve, que no se percibe y,\n    por tanto, que es pol\u00edticamente poco rentable; creo que esa es otra m\u00e1s\n    de las falacias que suelen o\u00edrse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#002105\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La inversi\u00f3n en justicia, si se hace\n    bien y se gestiona bien, es una inversi\u00f3n absolutamente rentable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#002105\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los presupuestos de 2008 aumenta casi un 10 por\n    ciento en relaci\u00f3n con el ejercicio anterior y, si descontamos la\n    cantidad destinada a Cantabria, justicia ocupa el segundo lugar en\n    crecimiento en el \u00e1rea de servicios p\u00fablicos, solo por debajo de la\n    pol\u00edtica exterior de ayuda al desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#002105\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay un decidido impulso en los\n    presupuestos de 2008 a las dos grandes l\u00edneas de gobierno del Partido\n    Socialista: Por un lado, una profundizaci\u00f3n en los derechos y libertades\n    de los ciudadanos y, por otro, una transformaci\u00f3n de la justicia en ese\n    necesario servicio p\u00fablico de calidad que todos deseamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#002105\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para transformar la justicia en un servicio p\u00fablico de\n    calidad, culminaremos la legislatura con 1.100 plazas m\u00e1s de jueces y\n    fiscales, un aumento que m\u00e1s que duplica el del Partido Popular en la\n    anterior legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#002105\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La idea con la que puede quedarse, se\u00f1or\u00eda,\n    es que en la legislatura el presupuesto de justicia aumenta globalmente\n    m\u00e1s de un 48 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#002105\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "l\u00ednea": [1]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Por eso, su departamento, de manera acertada, ha habilitado la\n    implantaci\u00f3n de un sistema inform\u00e1tico de gesti\u00f3n de solicitudes que\n    permita a los ciudadanos dirigirse a los registros civiles a trav\u00e9s de la\n    propia p\u00e1gina web del Ministerio de Justicia, para conocer el estado de\n    tramitaci\u00f3n de sus expedientes de nacionalidad; una herramienta que\n    explica al ciudadano, de manera clara y sencilla, el estado en que se\n    encuentran sus solicitudes de nacionalidad, cu\u00e1les son los requisitos\n    para obtener la nacionalidad espa\u00f1ola y toda la informaci\u00f3n sobre la\n    legislaci\u00f3n aplicable en materia de nacionalidad espa\u00f1ola; una\n    herramienta que pretende ser adem\u00e1s una medida puntual para eliminar las\n    esperas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#002106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De ah\u00ed que el objetivo del sistema inform\u00e1tico de gesti\u00f3n de\n    solicitudes constituya no solo una medida de apoyo para los funcionarios\n    en la gesti\u00f3n de expedientes, sino un eslab\u00f3n m\u00e1s en la l\u00ednea de lo que\n    tiene que ser la Administraci\u00f3n electr\u00f3nica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#002106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "l\u00ednea": [1]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... No debemos\n    por ello pensar que el camino est\u00e1 andado, el conformismo es muy mal\n    consejero de una buena gesti\u00f3n, y la preocupaci\u00f3n del Ministerio de\n    Justicia por el d\u00eda a d\u00eda no debe verse satisfecha con estas medidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#002106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha previsto\n    igualmente una l\u00ednea telef\u00f3nica directa para aumentar las posibilidades\n    de conexi\u00f3n con nosotros y evitar, como digo, las colas; adem\u00e1s, se han\n    normalizado los impresos de nacionalidad a trav\u00e9s de Internet y hoy se\n    pueden obtener directamente sin necesidad de nutrir, una vez m\u00e1s, la tan\n    temida y molesta cola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#002106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas armadas": [1], "fuerzas": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES HAN SIDO LAS CONCLUSIONES PRESENTADAS POR EL\n    OBSERVATORIO DE LA MUJER EN LAS FUERZAS ARMADAS EN SU \u00daLTIMA REUNI\u00d3N ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#002107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CU\u00c1LES HAN SIDO LAS CONCLUSIONES PRESENTADAS POR EL\n    OBSERVATORIO DE LA MUJER EN LAS FUERZAS ARMADAS EN SU \u00daLTIMA REUNI\u00d3N ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#002107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas armadas": [4, 5, 6, 7], "fuerzas": [0, 1, 2, 3], "militares": [8]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... La incorporaci\u00f3n y la\n    integraci\u00f3n de la mujer en las Fuerzas Armadas espa\u00f1olas ha sido un hito\n    importante para la consecuci\u00f3n de la igualdad laboral de los hombres y\n    mujeres en nuestro pa\u00eds, pero esta nueva realidad social en la\n    administraci\u00f3n militar requiere medidas normativas y sociales que la\n    atiendan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#002107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello, y con el prop\u00f3sito de favorecer y potenciar la\n    igualdad de g\u00e9nero en su seno, el 4 de marzo de 2005 el Consejo de\n    Ministros cre\u00f3 el Observatorio de la Mujer, abordando una serie de\n    actuaciones enfocadas a la incorporaci\u00f3n, integraci\u00f3n y permanencia de la\n    mujer en las Fuerzas Armadas, orientadas al incremento de la calidad de\n    vida de la mujer a trav\u00e9s de la necesaria adecuaci\u00f3n de las\n    instalaciones, adopt\u00e1ndose tambi\u00e9n medidas de car\u00e1cter conciliador de la\n    vida familiar y profesional de los miembros de las Fuerzas Armadas a\n    trav\u00e9s del establecimiento de un programa de creaci\u00f3n de centros\n    infantiles en establecimientos militares, garantizando la presencia de la\n    mujer en los \u00f3rganos de evaluaci\u00f3n para el ascenso y promoviendo una\n    adecuaci\u00f3n del r\u00e9gimen disciplinario a la delimitaci\u00f3n conceptual del\n    acoso sexual que se est\u00e1 llevando a cabo en las decisiones comunitarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#002107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para valorar el funcionamiento de este \u00f3rgano, el pasado d\u00eda 2 se reuni\u00f3\n    el observatorio y se analiz\u00f3 un informe sobre indicadores relativos al\n    impacto de las pol\u00edticas de g\u00e9nero adoptadas en las Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#002107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero\n    para conocer con m\u00e1s profundidad dicho informe, le pregunto: \u00bfCu\u00e1les han\n    sido las conclusiones presentadas por el Observatorio de la Mujer en las\n    Fuerzas Armadas, en su \u00faltima reuni\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#002107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La incorporaci\u00f3n y la\n    integraci\u00f3n de la mujer en las Fuerzas Armadas espa\u00f1olas ha sido un hito\n    importante para la consecuci\u00f3n de la igualdad laboral de los hombres y\n    mujeres en nuestro pa\u00eds, pero esta nueva realidad social en la\n    administraci\u00f3n militar requiere medidas normativas y sociales que la\n    atiendan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#002107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello, y con el prop\u00f3sito de favorecer y potenciar la\n    igualdad de g\u00e9nero en su seno, el 4 de marzo de 2005 el Consejo de\n    Ministros cre\u00f3 el Observatorio de la Mujer, abordando una serie de\n    actuaciones enfocadas a la incorporaci\u00f3n, integraci\u00f3n y permanencia de la\n    mujer en las Fuerzas Armadas, orientadas al incremento de la calidad de\n    vida de la mujer a trav\u00e9s de la necesaria adecuaci\u00f3n de las\n    instalaciones, adopt\u00e1ndose tambi\u00e9n medidas de car\u00e1cter conciliador de la\n    vida familiar y profesional de los miembros de las Fuerzas Armadas a\n    trav\u00e9s del establecimiento de un programa de creaci\u00f3n de centros\n    infantiles en establecimientos militares, garantizando la presencia de la\n    mujer en los \u00f3rganos de evaluaci\u00f3n para el ascenso y promoviendo una\n    adecuaci\u00f3n del r\u00e9gimen disciplinario a la delimitaci\u00f3n conceptual del\n    acoso sexual que se est\u00e1 llevando a cabo en las decisiones comunitarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#002107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para valorar el funcionamiento de este \u00f3rgano, el pasado d\u00eda 2 se reuni\u00f3\n    el observatorio y se analiz\u00f3 un informe sobre indicadores relativos al\n    impacto de las pol\u00edticas de g\u00e9nero adoptadas en las Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#002107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero\n    para conocer con m\u00e1s profundidad dicho informe, le pregunto: \u00bfCu\u00e1les han\n    sido las conclusiones presentadas por el Observatorio de la Mujer en las\n    Fuerzas Armadas, en su \u00faltima reuni\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#002107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello, y con el prop\u00f3sito de favorecer y potenciar la\n    igualdad de g\u00e9nero en su seno, el 4 de marzo de 2005 el Consejo de\n    Ministros cre\u00f3 el Observatorio de la Mujer, abordando una serie de\n    actuaciones enfocadas a la incorporaci\u00f3n, integraci\u00f3n y permanencia de la\n    mujer en las Fuerzas Armadas, orientadas al incremento de la calidad de\n    vida de la mujer a trav\u00e9s de la necesaria adecuaci\u00f3n de las\n    instalaciones, adopt\u00e1ndose tambi\u00e9n medidas de car\u00e1cter conciliador de la\n    vida familiar y profesional de los miembros de las Fuerzas Armadas a\n    trav\u00e9s del establecimiento de un programa de creaci\u00f3n de centros\n    infantiles en establecimientos militares, garantizando la presencia de la\n    mujer en los \u00f3rganos de evaluaci\u00f3n para el ascenso y promoviendo una\n    adecuaci\u00f3n del r\u00e9gimen disciplinario a la delimitaci\u00f3n conceptual del\n    acoso sexual que se est\u00e1 llevando a cabo en las decisiones comunitarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#002107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas armadas": [5, 6, 7, 8, 9], "fuerzas": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, antes de nada, le agradezco de todo coraz\u00f3n el p\u00e9same que\n    me ha transmitido y que trasladar\u00e9 a las Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#002107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pasando a su pregunta, le recuerdo que el Observatorio de la Mujer en las\n    Fuerzas Armadas, al que tan amablemente se refiere, se cre\u00f3 con cinco\n    comit\u00e9s, entre ellos los de estad\u00edstica, impacto de g\u00e9nero y consejo de\n    asesores de personal, luego se pusieron en marcha otros tres comit\u00e9s m\u00e1s\n    y entre todos han hecho un excelente trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#002107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El n\u00famero de mujeres en las Fuerzas Armadas se\n    ha incrementado en esta legislatura en casi un 23 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#002107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, es\n    importante mencionar que este aumento cuantitativo va seguido de una\n    mejora cualitativa de la presencia de la mujer en las Fuerzas Armadas,\n    porque, frente a lo que ocurr\u00eda en el pasado, que ocupaban\n    fundamentalmente, y a veces casi exclusivamente, puestos administrativos\n    y sanitarios, ahora ocupan de una manera notable destinos y puestos en la\n    fuerza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#002107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos momentos, nuestras Fuerzas Armadas\n    cuentan con m\u00e1s de 15.000 mujeres, el m\u00e1ximo empleo que ha dado tiempo\n    alcanzar es el de comandante, pero en el futuro se alcanzar\u00e1 cualquier\n    empleo, y de eso debemos estar orgullosos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#002107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora diputada, antes de nada, le agradezco de todo coraz\u00f3n el p\u00e9same que\n    me ha transmitido y que trasladar\u00e9 a las Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#002107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pasando a su pregunta, le recuerdo que el Observatorio de la Mujer en las\n    Fuerzas Armadas, al que tan amablemente se refiere, se cre\u00f3 con cinco\n    comit\u00e9s, entre ellos los de estad\u00edstica, impacto de g\u00e9nero y consejo de\n    asesores de personal, luego se pusieron en marcha otros tres comit\u00e9s m\u00e1s\n    y entre todos han hecho un excelente trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#002107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El n\u00famero de mujeres en las Fuerzas Armadas se\n    ha incrementado en esta legislatura en casi un 23 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#002107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, es\n    importante mencionar que este aumento cuantitativo va seguido de una\n    mejora cualitativa de la presencia de la mujer en las Fuerzas Armadas,\n    porque, frente a lo que ocurr\u00eda en el pasado, que ocupaban\n    fundamentalmente, y a veces casi exclusivamente, puestos administrativos\n    y sanitarios, ahora ocupan de una manera notable destinos y puestos en la\n    fuerza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#002107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos momentos, nuestras Fuerzas Armadas\n    cuentan con m\u00e1s de 15.000 mujeres, el m\u00e1ximo empleo que ha dado tiempo\n    alcanzar es el de comandante, pero en el futuro se alcanzar\u00e1 cualquier\n    empleo, y de eso debemos estar orgullosos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#002107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"militares": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... EN QU\u00c9\n    CONSISTE LA PROPUESTA DE OBJETIVO DE CAPACIDADES MILITARES (POCAM) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#002108\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas armadas": [2, 3], "fuerzas": [0, 1], "militares": [9, 10], "cultura": [8], "defensa": [4, 5, 6, 7]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Aprovecho para preguntar por las prioridades\n    del objetivo de capacidades militares que usted ha presentado estos d\u00edas;\n    un objetivo de capacidades militares que yo creo que va a servir para\n    muchas cosas, pero tambi\u00e9n para una que es muy importante, para poder\n    aprovechar la ocasi\u00f3n para que la derecha espa\u00f1ola al fin deje de\n    recurrir a desprop\u00f3sitos como comparar a las Fuerzas Armadas, en un\n    desconocimiento absoluto, con hermanitas de la caridad o con una ONG, o a\n    presentar a las Fuerzas Armadas, que hacen una labor de estabilizaci\u00f3n y\n    construcci\u00f3n de la paz, como que van a vacunar y cosas de estas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#002108\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que\n    va a ser una buena ocasi\u00f3n para que la derecha espa\u00f1ola al fin abandone\n    esa cultura de la guerra fr\u00eda que ya pas\u00f3, que no existe, y ser\u00eda muy\n    bueno para las Fuerzas Armadas espa\u00f1olas, para la pol\u00edtica de defensa y\n    para Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#002108\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aprovecho para preguntar por las prioridades\n    del objetivo de capacidades militares que usted ha presentado estos d\u00edas;\n    un objetivo de capacidades militares que yo creo que va a servir para\n    muchas cosas, pero tambi\u00e9n para una que es muy importante, para poder\n    aprovechar la ocasi\u00f3n para que la derecha espa\u00f1ola al fin deje de\n    recurrir a desprop\u00f3sitos como comparar a las Fuerzas Armadas, en un\n    desconocimiento absoluto, con hermanitas de la caridad o con una ONG, o a\n    presentar a las Fuerzas Armadas, que hacen una labor de estabilizaci\u00f3n y\n    construcci\u00f3n de la paz, como que van a vacunar y cosas de estas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#002108\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que\n    va a ser una buena ocasi\u00f3n para que la derecha espa\u00f1ola al fin abandone\n    esa cultura de la guerra fr\u00eda que ya pas\u00f3, que no existe, y ser\u00eda muy\n    bueno para las Fuerzas Armadas espa\u00f1olas, para la pol\u00edtica de defensa y\n    para Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#002108\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro de Defensa, reconozco que le interpelo todav\u00eda impactado\n    por la idea que hemos tenido aqu\u00ed en el hemiciclo esta tarde de lo que\n    entiende el Partido Popular por un pa\u00eds razonable y, al tiempo, aprovecho\n    para felicitarle por el \u00e9xito y la excelente organizaci\u00f3n del desfile\n    militar de la Fiesta Nacional del 12 de octubre, en el que, en una\n    muestra de lo que el se\u00f1or Rajoy entiende por pa\u00eds razonable, algunos que\n    fueron convocados para ello tuvieron el mal gusto y la responsabilidad de\n    gritar cuando honr\u00e1bamos a los que hab\u00edan dado su vida por Espa\u00f1a, por\n    nuestras misiones en el exterior en un sacrificio personal enorme para\n    ellos y para sus familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#002108\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que\n    va a ser una buena ocasi\u00f3n para que la derecha espa\u00f1ola al fin abandone\n    esa cultura de la guerra fr\u00eda que ya pas\u00f3, que no existe, y ser\u00eda muy\n    bueno para las Fuerzas Armadas espa\u00f1olas, para la pol\u00edtica de defensa y\n    para Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#002108\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le confieso mi asombro, cuando hay que explicar el objetivo\n    de capacidades militares, porque en un pa\u00eds, en Espa\u00f1a, donde durante\n    ocho a\u00f1os se hac\u00edan grandes declaraciones patri\u00f3ticas, luego nos hemos\n    enterado de que el presupuesto de defensa estaba congelado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#002108\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Grandes\n    declaraciones patri\u00f3ticas y presupuesto de defensa para hacer patriotismo\n    absolutamente congelado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#002108\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que\n    va a ser una buena ocasi\u00f3n para que la derecha espa\u00f1ola al fin abandone\n    esa cultura de la guerra fr\u00eda que ya pas\u00f3, que no existe, y ser\u00eda muy\n    bueno para las Fuerzas Armadas espa\u00f1olas, para la pol\u00edtica de defensa y\n    para Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#002108\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aprovecho para preguntar por las prioridades\n    del objetivo de capacidades militares que usted ha presentado estos d\u00edas;\n    un objetivo de capacidades militares que yo creo que va a servir para\n    muchas cosas, pero tambi\u00e9n para una que es muy importante, para poder\n    aprovechar la ocasi\u00f3n para que la derecha espa\u00f1ola al fin deje de\n    recurrir a desprop\u00f3sitos como comparar a las Fuerzas Armadas, en un\n    desconocimiento absoluto, con hermanitas de la caridad o con una ONG, o a\n    presentar a las Fuerzas Armadas, que hacen una labor de estabilizaci\u00f3n y\n    construcci\u00f3n de la paz, como que van a vacunar y cosas de estas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#002108\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le confieso mi asombro, cuando hay que explicar el objetivo\n    de capacidades militares, porque en un pa\u00eds, en Espa\u00f1a, donde durante\n    ocho a\u00f1os se hac\u00edan grandes declaraciones patri\u00f3ticas, luego nos hemos\n    enterado de que el presupuesto de defensa estaba congelado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#002108\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas armadas": [7, 8, 9, 10, 11, 12], "fuerzas": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "militares": [16], "defensa": [13, 14, 15]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Las recibo como\n    responsable m\u00e1ximo del Ministerio de Defensa y, naturalmente, las\n    trasladar\u00e9 al resto de la estructura pol\u00edtica y a los excelentes\n    profesionales de las Fuerzas Armadas que prepararon y participaron en el\n    desfile, que efectivamente fue un \u00e9xito, del cual debemos sentirnos\n    orgullosos como espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#002108\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno ha tenido un especial inter\u00e9s en modernizar en todo lo posible\n    todos los \u00e1mbitos de la Administraci\u00f3n del Estado y, naturalmente, la\n    administraci\u00f3n militar, las Fuerzas Armadas, no han sido ajenas a este\n    impulso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#002108\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya la Directiva de Defensa Nacional, que puso en marcha este\n    Gobierno por iniciativa de su presidente, hablaba de mejorar la\n    estructura organizativa, las cuestiones de personal y, desde luego, las\n    cuestiones relativas al material e infraestructura de las Fuerzas\n    Armadas, que es por lo que ahora me pregunta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#002108\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    decir, gastar el dinero que haya que gasta, vamos a seguir gastando el\n    mismo dinero, pero hacerlo mucho mejor, porque es algo que debemos a los\n    ciudadanos y a nuestras Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#002108\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es el resultado de un trabajo anal\u00edtico de m\u00e1s de 50\n    profesionales que literalmente han repasado toda la informaci\u00f3n\n    disponible del ministerio respecto al estado de las Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#002108\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La defensa del futuro se tiene que sustentar en\n    sistemas abiertos, flexibles, muy racionales, en Fuerzas Armadas que est\u00e9n\n    muy coordinadas y que sean capaces de interconectar con las Fuerzas\n    Armadas de otros pa\u00edses aliados y amigos con los que compartimos misiones\n    en el exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#002108\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que es f\u00e1cilmente comprensible que es una buena idea\n    que va a redundar en beneficio de las Fuerzas Armadas y, por lo tanto, en\n    beneficio de Espa\u00f1a y de los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#002108\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las recibo como\n    responsable m\u00e1ximo del Ministerio de Defensa y, naturalmente, las\n    trasladar\u00e9 al resto de la estructura pol\u00edtica y a los excelentes\n    profesionales de las Fuerzas Armadas que prepararon y participaron en el\n    desfile, que efectivamente fue un \u00e9xito, del cual debemos sentirnos\n    orgullosos como espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#002108\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno ha tenido un especial inter\u00e9s en modernizar en todo lo posible\n    todos los \u00e1mbitos de la Administraci\u00f3n del Estado y, naturalmente, la\n    administraci\u00f3n militar, las Fuerzas Armadas, no han sido ajenas a este\n    impulso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#002108\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    decir, gastar el dinero que haya que gasta, vamos a seguir gastando el\n    mismo dinero, pero hacerlo mucho mejor, porque es algo que debemos a los\n    ciudadanos y a nuestras Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#002108\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es el resultado de un trabajo anal\u00edtico de m\u00e1s de 50\n    profesionales que literalmente han repasado toda la informaci\u00f3n\n    disponible del ministerio respecto al estado de las Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#002108\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La defensa del futuro se tiene que sustentar en\n    sistemas abiertos, flexibles, muy racionales, en Fuerzas Armadas que est\u00e9n\n    muy coordinadas y que sean capaces de interconectar con las Fuerzas\n    Armadas de otros pa\u00edses aliados y amigos con los que compartimos misiones\n    en el exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#002108\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que es f\u00e1cilmente comprensible que es una buena idea\n    que va a redundar en beneficio de las Fuerzas Armadas y, por lo tanto, en\n    beneficio de Espa\u00f1a y de los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#002108\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las recibo como\n    responsable m\u00e1ximo del Ministerio de Defensa y, naturalmente, las\n    trasladar\u00e9 al resto de la estructura pol\u00edtica y a los excelentes\n    profesionales de las Fuerzas Armadas que prepararon y participaron en el\n    desfile, que efectivamente fue un \u00e9xito, del cual debemos sentirnos\n    orgullosos como espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#002108\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya la Directiva de Defensa Nacional, que puso en marcha este\n    Gobierno por iniciativa de su presidente, hablaba de mejorar la\n    estructura organizativa, las cuestiones de personal y, desde luego, las\n    cuestiones relativas al material e infraestructura de las Fuerzas\n    Armadas, que es por lo que ahora me pregunta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#002108\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La defensa del futuro se tiene que sustentar en\n    sistemas abiertos, flexibles, muy racionales, en Fuerzas Armadas que est\u00e9n\n    muy coordinadas y que sean capaces de interconectar con las Fuerzas\n    Armadas de otros pa\u00edses aliados y amigos con los que compartimos misiones\n    en el exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#002108\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEn qu\u00e9 consiste este plan\n    de objetivo de capacidades militares? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#002108\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... En el marco de esa\n    pol\u00edtica se opt\u00f3 por desvincular del salario m\u00ednimo un conjunto de\n    prestaciones de \u00e1mbito social: becas, vivienda, justicia gratuita y\n    fijaban tambi\u00e9n la cuant\u00eda de las prestaciones vinculadas al desempleo;\n    fue la creaci\u00f3n del Iprem. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#002104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Creo que esto es tratar con justicia a los\n    que m\u00e1s lo necesitan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#002104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Campuzano, como le dije antes, no hay un mecanismo autom\u00e1tico de\n    indiciaci\u00f3n, que podr\u00eda ser negativo para el desarrollo de nuestra\n    actividad econ\u00f3mica, pero es evidente que nuestra voluntad consiste en\n    que no se produzca p\u00e9rdida de poder adquisitivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#002104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lenguas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N HACE EL GOBIERNO DE LA APROBACI\u00d3N DE LA\n    LEY POR LA QUE SE RECONOCEN LAS LENGUAS DE SIGNOS ESPA\u00d1OLAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#002109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lenguas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por todo ello,\n    le pregunto qu\u00e9 valoraci\u00f3n hace el Gobierno de la aprobaci\u00f3n de la Ley\n    por la que se reconocen las lenguas de signos y que regula los medios de\n    apoyo a la comunicaci\u00f3n oral para las personas sordas, con discapacidad\n    auditiva y sordociegas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#002109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lengua": [0], "lenguas": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Como sabe S.S., adem\u00e1s\n    de reconocer las lenguas de signos espa\u00f1olas o la comunicaci\u00f3n\n    oral con libertad de elecci\u00f3n, la ley incorpora la creaci\u00f3n del Centro de\n    normalizaci\u00f3n ling\u00fc\u00edstica de la lengua de signos, el Centro espa\u00f1ol de\n    subtitulado y la Comisi\u00f3n de seguimiento, tres figuras fundamentales para\n    el ejercicio de los derechos que desarrolla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#002109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabe S.S., adem\u00e1s\n    de reconocer las lenguas de signos espa\u00f1olas o la comunicaci\u00f3n\n    oral con libertad de elecci\u00f3n, la ley incorpora la creaci\u00f3n del Centro de\n    normalizaci\u00f3n ling\u00fc\u00edstica de la lengua de signos, el Centro espa\u00f1ol de\n    subtitulado y la Comisi\u00f3n de seguimiento, tres figuras fundamentales para\n    el ejercicio de los derechos que desarrolla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#002109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 OBJETIVOS SE PROPONE EL GOBIERNO CON LA RECIENTE\n    APROBACI\u00d3N DEL PLAN DE APOYO A LA INDUSTRIA DEL CALZADO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#002110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [3, 4, 5], "proceso": [0], "industria": [1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es un sector que, como\n    consecuencia de la liberalizaci\u00f3n del comercio mundial y de la\n    acentuaci\u00f3n del proceso de globalizaci\u00f3n, ha sufrido con dureza los\n    efectos de la competencia de las importaciones a bajo precio basadas en\n    salarios \u00ednfimos y procedentes del sudeste asi\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#002110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, a nuestro juicio, el calzado, junto con la marroquiner\u00eda,\n    el curtido y los componentes constituyen un importante sector de la\n    industria espa\u00f1ola tanto por su capacidad exportadora como por su\n    capacidad para generar empleo y riqueza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#002110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, se\u00f1or\n    ministro, las empresas de calzado -y usted lo sabe bien- han tenido que\n    enfrentarse a esa nueva situaci\u00f3n de los mercados ante la indiferencia\n    total y la falta de apoyo del anterior Gobierno, que no solo suprimi\u00f3 el\n    Ministerio de Industria sino que adem\u00e1s no cre\u00eda en las posibilidades del\n    calzado y fue incapaz de impulsar una pol\u00edtica sectorial dirigida a\n    favorecer la adaptaci\u00f3n y la modernizaci\u00f3n de sus empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#002110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de un sector que,\n    aunque tiene una fuerte presencia en varias comunidades aut\u00f3nomas,\n    concentra en la provincia de Alicante, en Villena, Elda y Elche, m\u00e1s del\n    50 por ciento de sus empresas y trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#002110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, se\u00f1or\n    ministro, las empresas de calzado -y usted lo sabe bien- han tenido que\n    enfrentarse a esa nueva situaci\u00f3n de los mercados ante la indiferencia\n    total y la falta de apoyo del anterior Gobierno, que no solo suprimi\u00f3 el\n    Ministerio de Industria sino que adem\u00e1s no cre\u00eda en las posibilidades del\n    calzado y fue incapaz de impulsar una pol\u00edtica sectorial dirigida a\n    favorecer la adaptaci\u00f3n y la modernizaci\u00f3n de sus empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#002110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero para ello se requiere no\n    solo la diligencia y el saber hacer de los empresarios, sino que adem\u00e1s\n    son absolutamente necesarias pol\u00edticas p\u00fablicas que apoyen los procesos\n    de cambio de las empresas y tambi\u00e9n iniciativas encaminadas a favorecer\n    la recolocaci\u00f3n de los trabajadores y trabajadoras afectados por los\n    ajustes laborales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#002110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [2], "empresas": [3], "industria": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, como es obvio, lo que pretende el Gobierno con el Plan de\n    apoyo a la industria del calzado es ayudar a este sector a soportar estas\n    tensiones que usted ha mencionado derivadas de la competencia\n    internacional y adem\u00e1s creyendo firmemente en los buenos resultados que\n    se pueden esperar de una intervenci\u00f3n del Gobierno en este sector, no con\n    una actuaci\u00f3n abstencionista o ausente en la crisis del mercado -como\n    hizo el Gobierno del Partido Popular-, sino con una intervenci\u00f3n de la\n    que se pueden derivar pol\u00edticas con resultados positivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#002110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo firmaron, por parte del Gobierno, dos\n    ministerios, el de Industria y el de Trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#002110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El primero es un programa de apoyo a la I+D+i del\n    sector; el segundo es una l\u00ednea de cr\u00e9dito fomentada\n    por el ICO para favorecer el acceso de las pymes para mejorar la\n    producci\u00f3n; el tercero es un programa de reindustrializaci\u00f3n de las zonas\n    m\u00e1s afectadas; el cuarto es un conjunto de incentivos fiscales para la\n    elaboraci\u00f3n y la construcci\u00f3n de muestrarios; el quinto es la promoci\u00f3n\n    del mercado interior, con la participaci\u00f3n del Gobierno de Espa\u00f1a en el\n    proyecto Zapatos de Espa\u00f1a para dar a conocer nuestras marcas al\n    consumidor final; el sexto es la promoci\u00f3n del mercado exterior a trav\u00e9s\n    del ICEX y la intervenci\u00f3n en diferentes pa\u00edses, donde, por cierto, los\n    pa\u00edses asi\u00e1ticos tambi\u00e9n juegan un papel muy importante, y, finalmente,\n    el s\u00e9ptimo es el apoyo financiero, que ha sido la guinda que ha ayudado a\n    recuperar el sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#002110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos ya viendo resultados positivos fruto de este acuerdo, que ha sido\n    consensuado entre las instituciones, las empresas y los trabajadores,\n    representados a trav\u00e9s de los sindicatos, por lo que es un acuerdo\n    ampliamente consensuado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#002110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... PIENSA EL MINISTERIO\n    DE FOMENTO MANTENER LA ACTUAL INFRAESTRUCTURA FERROVIARIA ENTRE\n    VILAGARC\u00cdA Y OSEBE PARA QUE LOS N\u00daCLEOS DE CATOIRA, PONTECESURES Y\n    PADR\u00d3N, CON SUS RESPECTIVAS ESTACIONES PUEDAN SEGUIR CONTANDO CON\n    SERVICIOS FERROVIARIOS, LO QUE NO ES POSIBLE CON EL NUEVO TRAZADO DE ALTA\n    VELOCIDAD DEL EIXO ATL\u00c1NTICO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#002091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [1, 2], "alta velocidad": [0], "fomento": [3], "tren": [4]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra de Fomento, las obras de modernizaci\u00f3n del eje ferroviario\n    atl\u00e1ntico con caracter\u00edsticas de alta velocidad est\u00e1n conllevando\n    progresivamente una mejora de los servicios entre A Coru\u00f1a y Vigo, en la\n    relaci\u00f3n interurbana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#002091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El caso m\u00e1s sintom\u00e1tico y m\u00e1s importante a\u00fan hay tiempo para resolverlo,\n    y es la l\u00ednea entre Santiago y Vilagarc\u00eda de Arousa, con las estaciones\n    y, por tanto, la posibilidad de acceder al tren en Catoira, Pontecesures,\n    Padr\u00f3n y A Esclavitude. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#002091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso nos gustar\u00eda que esta l\u00ednea vieja se\n    mantuviese, por supuesto, con la conexi\u00f3n que es natural con el trazado\n    nuevo a la altura de la entrada en Santiago en Osebe y tambi\u00e9n muy cerca\n    de Vilagarc\u00eda, al mismo tiempo que funciona con caracter\u00edsticas de alta\n    velocidad el itinerario alternativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#002091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra de Fomento, las obras de modernizaci\u00f3n del eje ferroviario\n    atl\u00e1ntico con caracter\u00edsticas de alta velocidad est\u00e1n conllevando\n    progresivamente una mejora de los servicios entre A Coru\u00f1a y Vigo, en la\n    relaci\u00f3n interurbana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#002091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El caso m\u00e1s sintom\u00e1tico y m\u00e1s importante a\u00fan hay tiempo para resolverlo,\n    y es la l\u00ednea entre Santiago y Vilagarc\u00eda de Arousa, con las estaciones\n    y, por tanto, la posibilidad de acceder al tren en Catoira, Pontecesures,\n    Padr\u00f3n y A Esclavitude. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#002091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, quiero descartar cualquier inquietud sobre la posibilidad de\n    dejar de atender a las poblaciones de Catoira, Pontecesures y Padr\u00f3n,\n    porque estar\u00e1n perfectamente atendidas con el servicio ferroviario de\n    alta velocidad cuando entre en servicio el eje atl\u00e1ntico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#002091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [1, 2], "alta velocidad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Cuando haya la nueva l\u00ednea\n    de alta velocidad, aparte de que no se va a parar para nada entre\n    Vilagarc\u00eda y Santiago, no habr\u00e1 estaci\u00f3n que d\u00e9 servicio a estos n\u00facleos\n    de car\u00e1cter urbano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#002091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La l\u00ednea actual pasa justo\n    por los n\u00facleos urbanos de Pontecesures -incluso atraviesa esta villa por\n    el centro, por en medio-, pasa pr\u00f3xima al n\u00facleo urbano de Padr\u00f3n y, en\n    particular, a tres metros de la casa de Rosal\u00eda de Castro, y algo similar\n    sucede -aunque se trata de un n\u00facleo poblacional de menor importancia- en\n    el caso de Catoira. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#002091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando haya la nueva l\u00ednea\n    de alta velocidad, aparte de que no se va a parar para nada entre\n    Vilagarc\u00eda y Santiago, no habr\u00e1 estaci\u00f3n que d\u00e9 servicio a estos n\u00facleos\n    de car\u00e1cter urbano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#002091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [5, 6], "alta velocidad": [0, 1, 2, 3], "barcelona": [4]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el eje atl\u00e1ntico de alta velocidad va a conectar toda la costa\n    atl\u00e1ntica de Galicia, va a unir por alta velocidad las principales\n    ciudades gallegas con el resto de Espa\u00f1a y adem\u00e1s va a comunicar Galicia\n    con Portugal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#002091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A fecha de hoy ya est\u00e1n aprobados los estudios\n    informativos\n    y, por tanto, definida la ubicaci\u00f3n de las estaciones en todo el trayecto\n    entre A Coru\u00f1a y Vigo, del eje atl\u00e1ntico de alta velocidad; es m\u00e1s, todo\n    ese trayecto estar\u00e1 en obras o en servicio antes de marzo de 2008. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#002091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    ubicaci\u00f3n de las estaciones se ha decidido con el fin de asegurar un\n    acceso adecuado de los ciudadanos a la l\u00ednea y a la vez permitir el\n    desarrollo de la alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#002091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los 53.000 habitantes de Vilagarc\u00eda,\n    Padr\u00f3n, Catoira y Pontecesure estar\u00e1n situados a menos de 10 kil\u00f3metros\n    de una estaci\u00f3n de l\u00ednea de alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#002091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En las l\u00edneas que\n    se van a abrir ahora a Valladolid, a M\u00e1laga y a Barcelona, la distancia\n    media es de 53 kil\u00f3metros, as\u00ed que, se\u00f1or\u00eda, creo que se dar\u00e1 un buen\n    servicio a toda la poblaci\u00f3n a la que usted ha hecho referencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#002091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    ubicaci\u00f3n de las estaciones se ha decidido con el fin de asegurar un\n    acceso adecuado de los ciudadanos a la l\u00ednea y a la vez permitir el\n    desarrollo de la alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#002091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los 53.000 habitantes de Vilagarc\u00eda,\n    Padr\u00f3n, Catoira y Pontecesure estar\u00e1n situados a menos de 10 kil\u00f3metros\n    de una estaci\u00f3n de l\u00ednea de alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#002091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  LAS\n    L\u00cdNEAS DE ACTUACI\u00d3N PREVISTAS POR EL MINISTERIO DE INDUSTRIA, TURISMO Y\n    COMERCIO EN RELACI\u00d3N A LA URGENTE NECESIDAD DE RENOVACI\u00d3N Y\n    REHABILITACI\u00d3N DE LAS ZONAS TUR\u00cdSTICAS OBSOLETAS.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "econom\u00eda": [9, 10], "industria": [8]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por poner algunos\n    datos que lo ilustren, m\u00e1s del 30 por ciento del producto interior bruto\n    de nuestra comunidad est\u00e1 vinculado a esta actividad, y pr\u00e1cticamente el\n    37 por ciento del empleo estable de nuestra comunidad est\u00e1 vinculado al\n    sector tur\u00edstico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, creo que hay pocas dudas sobre el papel determinante\n    que en la estructura productiva del archipi\u00e9lago tiene esta primera\n    actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se entender\u00edan los niveles de progreso, de crecimiento, de\n    empleo, de prosperidad que se han generado en las islas si no fuera por\n    la vinculaci\u00f3n a esta importante actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El crecimiento r\u00e1pido y concentrado en escasas d\u00e9cadas de una oferta\n    tur\u00edstica que supera el medio mill\u00f3n de camas instaladas, el consumo\n    r\u00e1pido del territorio, la sobreoferta que en algunos momentos ha\n    significado ese medio mill\u00f3n de camas en el concierto cada vez m\u00e1s\n    competitivo del turismo a nivel mundial, las tensiones que ha inducido el\n    modelo de crecimiento atrayendo poblaci\u00f3n y, a partir de ah\u00ed, generando\n    tensi\u00f3n en las infraestructuras y en los servicios p\u00fablicos obligan a una\n    sociedad responsable a repensar, a mejorar esta actividad en un\n    territorio limitado y fr\u00e1gil que vive esencialmente de esta actividad y\n    que adem\u00e1s no tiene alternativa econ\u00f3mica al liderazgo, a la capacidad de\n    competir que tiene el sector tur\u00edstico en las islas Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ritmo de crecimiento de las \u00faltimas d\u00e9cadas, basado m\u00e1s\n    en la cantidad que en la calidad, en el consumo de territorio, en\n    definitiva en captar n\u00famero de turistas sin tener en cuenta el valor\n    a\u00f1adido de los visitantes para la econom\u00eda local, nos obligaba a buscar\n    un modelo de crecimiento m\u00e1s sostenible, m\u00e1s planificado, m\u00e1s adaptado al\n    complejo y competitivo mundo de la actividad tur\u00edstica, buscando\n    esencialmente mejorar la calidad del destino, en definitiva, la\n    excelencia, la competitividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El segundo gran objetivo de la Ley de directrices del turismo trataba de\n    impulsar la renovaci\u00f3n de aquellas zonas del territorio dedicadas a la\n    actividad tur\u00edstica que hab\u00edan perdido capacidad para competir, y lo\n    hab\u00edan hecho, entre otras cuestiones, porque han pasado tres o cuatro\n    d\u00e9cadas desde entonces. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso significa deterioro en la trama urbana de las\n    ciudades tur\u00edsticas; significa obsolescencia en las instalaciones\n    alojativas de muchos de los destinos canarios; significa, en definitiva,\n    p\u00e9rdida de capacidad para competir en esta actividad, tambi\u00e9n globalizada\n    y en la que ya tenemos no diez o doce sino 300 destinos que compiten con\n    nosotros en el mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1n identificados los lugares donde, por el\n    deterioro, por los a\u00f1os transcurridos, por la falta de inversi\u00f3n, por la\n    falta de renovaci\u00f3n no solo en las instalaciones alojativas sino tambi\u00e9n\n    en la trama urbana, es necesario actuar porque perdemos competitividad,\n    porque se est\u00e1n generando aut\u00e9nticos guetos en zonas destinadas a la\n    actividad tur\u00edstica que se est\u00e1n convirtiendo de facto en zonas\n    residenciales de baja calidad porque no fueron pensadas para este\n    menester. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    todo ello y en definitiva, se\u00f1or ministro, lo que le pido es que su\n    ministerio, el Ministerio de Industria, Turismo y Comercio, vea la\n    necesidad clara de actuar en esta materia y genere alg\u00fan compromiso que\n    contribuya a una actuaci\u00f3n coordinada de las administraciones p\u00fablicas\n    para mejorar la trama urbana de las ciudades tur\u00edsticas y para contribuir\n    con los incentivos econ\u00f3micos y fiscales que est\u00e1n a nuestro alcance a\n    fin de que el capital privado dirija tambi\u00e9n de forma preferente su\n    actuaci\u00f3n en torno a estas zonas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ritmo de crecimiento de las \u00faltimas d\u00e9cadas, basado m\u00e1s\n    en la cantidad que en la calidad, en el consumo de territorio, en\n    definitiva en captar n\u00famero de turistas sin tener en cuenta el valor\n    a\u00f1adido de los visitantes para la econom\u00eda local, nos obligaba a buscar\n    un modelo de crecimiento m\u00e1s sostenible, m\u00e1s planificado, m\u00e1s adaptado al\n    complejo y competitivo mundo de la actividad tur\u00edstica, buscando\n    esencialmente mejorar la calidad del destino, en definitiva, la\n    excelencia, la competitividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le\n    planteaba la semana pasada al ministro de Econom\u00eda y vicepresidente en\n    materia econ\u00f3mica del Gobierno la necesidad de que los incentivos\n    fiscales de nuestro r\u00e9gimen especial se dirijan para que la iniciativa\n    privada pueda contribuir, invertir en la renovaci\u00f3n de la planta\n    alojativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0, 1], "l\u00ednea": [2], "fomento": [6], "empresas": [7], "econom\u00eda": [3, 4, 5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Canarias fue uno de los destinos pioneros en el desarrollo de esta\n    actividad y en estos momentos tiene una competencia internacional muy\n    importante por la franja de servicios que ofrece en el sector tur\u00edstico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque Canarias tiene dos\n    ventajas muy importantes: primero, la temporada es muy larga y esto ayuda\n    much\u00edsimo al sustento de la actual actividad y, segundo, el nivel de\n    servicios asociados a la oferta tur\u00edstica es muy alto, con lo cual\n    competimos con todo el mundo con ventaja. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, como usted ve, estamos profundizando en la\n    l\u00ednea que usted suger\u00eda para conseguir dotarnos de fondos que, sin ser un\n    brindis al sol ni una aportaci\u00f3n impertinente a un sector que tiene mucho\n    \u00e9xito, se conviertan en aportaciones sensatas y pertinentes para\n    conseguir sumar voluntades para hacer las transformaciones que son\n    necesarias en este sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora\n    presidenta, se\u00f1or diputado, se\u00f1or\u00edas, realmente estamos tratando un tema\n    muy importante para nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted lo ha dicho, para la econom\u00eda\n    de Espa\u00f1a el sector tur\u00edstico representa el 12 por ciento del producto\n    interior bruto y para la econom\u00eda de Canarias seguramente bastante m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este empe\u00f1o es importante la cooperaci\u00f3n y la\n    colaboraci\u00f3n de todos los actores que intervienen en este important\u00edsimo\n    sector de la econom\u00eda de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, la lecci\u00f3n m\u00e1s importante que cabe\n    extraer de estos tres a\u00f1os de fomento de las iniciativas tur\u00edsticas en\n    los destinos maduros es que la actuaci\u00f3n concertada ha sido la m\u00e1s\n    eficaz; por ello vamos a insistir en este principio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No podemos\n    tomarlo como si fuese uno de los t\u00edpicos sectores en reestructuraci\u00f3n\n    porque est\u00e1n en una crisis que amenaza casi la supervivencia del sector;\n    esto no ser\u00eda justo y adem\u00e1s no aprovechar\u00edamos el inmenso conocimiento\n    acumulado en nuestro pa\u00eds por estas empresas que son l\u00edderes mundiales en\n    el sector tur\u00edstico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0, 1, 2], "econom\u00eda": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Si nosotros fracasamos en esta actividad\n    retrocederemos d\u00e9cadas porque no hay alternativa a la actividad econ\u00f3mica\n    que el turismo representa hoy. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s, en los quinientos a\u00f1os de historia\n    contempor\u00e1nea del Archipi\u00e9lago nunca hab\u00edamos conseguido una actividad\n    econ\u00f3mica en la que fu\u00e9ramos realmente competitivos y justamente por las\n    condiciones naturales del Archipi\u00e9lago, por estar en el espacio europeo\n    con los valores a\u00f1adidos que eso representa de seguridad jur\u00eddica,\n    moneda, sistema sanitario, etc\u00e9tera, encontramos por primera vez en\n    nuestra historia una actividad econ\u00f3mica competitiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La reserva de\n    inversiones, instrumento b\u00e1sico de nuestro r\u00e9gimen econ\u00f3mico y fiscal, se\n    tiene que dirigir hacia esta actividad o, insisto, los propios incentivos\n    regionales deben ir tambi\u00e9n dirigidos hacia aquellas actividades\n    econ\u00f3micas de las que necesariamente vamos a seguir dependiendo en el\n    futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, nos jugamos m\u00e1s que otros lugares que tienen\n    una econom\u00eda m\u00e1s diversificada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Al igual que se hace todo\n    lo posible para garantizar que el sector l\u00edder, en su caso el sector del\n    turismo, se afiance, tambi\u00e9n es importante reconocer que las tendencias\n    sobre la econom\u00eda del desarrollo en su base territorial no pasan en estos\n    momentos por la especializaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lengua": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "cultura": [14, 15, 16, 17, 18], "lenguas": [10, 11, 12, 13], "lengua castellana": [19, 20]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... El art\u00edculo 3 de la Constituci\u00f3n, que a mi juicio es de los m\u00e1s claros que\n    hay, tiene tres puntos sobre las lenguas: \"El castellano es la lengua\n    espa\u00f1ola oficial del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#000305\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed yo creo que se\n    ha trabajado mucho, desde luego en los parlamentos auton\u00f3micos, en las\n    comunidades aut\u00f3nomas, en las seis que tienen lengua propia adem\u00e1s de la\n    lengua com\u00fan que es el castellano, pero en esta C\u00e1mara tambi\u00e9n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#000305\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el punto de vista del castellano, nuestra lengua com\u00fan -es muy\n    importante se\u00f1alar lo de com\u00fan porque hay muchos pa\u00edses pluriling\u00fces que\n    no tienen una lengua com\u00fan, B\u00e9lgica no la tiene, Suiza no la tiene, son\n    los ejemplos que siempre ponemos; nosotros tenemos un tesoro, una lengua\n    com\u00fan-, \u00bfpor qu\u00e9 nos preguntamos por \u00e9l? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#000305\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es indudable que es una lengua\n    muy fuerte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#000305\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    cito, entrecomillado, al Defensor del Pueblo: Cada vez son m\u00e1s frecuentes\n    y numerosas las quejas que se reciben en las que se pone de manifiesto la\n    nula efectividad de la opci\u00f3n ling\u00fc\u00edstica de quienes desean recibir\n    ense\u00f1anzas oficiales en lengua castellana, especialmente en las\n    comunidades aut\u00f3nomas que, como Catalu\u00f1a, Baleares o Galicia, han optado\n    por el modelo denominado de inmersi\u00f3n ling\u00fc\u00edstica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#000305\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta instituci\u00f3n viene\n    percibiendo una progresiva minoraci\u00f3n de las libertades y derechos\n    ling\u00fc\u00edsticos de quienes optan por el uso del castellano, entre otros\n    \u00e1mbitos en el educativo, quedando as\u00ed en entredicho el ejercicio del\n    derecho a usar esta lengua que a todos reconoce el art\u00edculo 3 de la\n    Constituci\u00f3n, el cual tambi\u00e9n proclama: no debe olvidarse el deber de\n    todos a conocerla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#000305\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Podemos actuar -ahora cito al\n    se\u00f1or J\u00e1uregui, que ha llevado muchos debates ling\u00fc\u00edsticos con un enorme\n    rigor, en esta C\u00e1mara hace menos de un a\u00f1o-; el Estado -dice el se\u00f1or\n    J\u00e1uregui- puede regular si lo considera oportuno las garant\u00edas b\u00e1sicas de\n    la igualdad del uso del castellano como lengua oficial ante todos los\n    poderes p\u00fablicos, as\u00ed como las garant\u00edas de cumplimiento del deber de\n    conocimiento del castellano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#000305\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El castellano es una lengua fuerte, no estamos hablando de su peligro,\n    pero s\u00ed de una cuesti\u00f3n de libertades; deberes, derechos y libertades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#000305\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los\n    debates que hay en este momento en el \u00e1mbito educativo tienen que ver con\n    las dos horas de ense\u00f1anza del castellano que se est\u00e1n dando en Catalu\u00f1a,\n    en lugar de las cuatro que son las t\u00e9cnicamente necesarias; con ese 50-50\n    que hay en Galicia de ense\u00f1anzas en castellano y en gallego, pero que\n    pueden llegar a ser legalmente cien por cien en gallego; con las\n    instrucciones que se da en los colegios para que los docentes hagan actos\n    de persuasi\u00f3n hacia los ni\u00f1os; con tener el centro docente como n\u00facleo\n    potenciador de la lengua propia y entender el recreo como momento\n    lectivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#000305\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La se\u00f1ora secretaria de la\n    Mesa present\u00f3 una interpelaci\u00f3n en una ocasi\u00f3n porque en Galicia los\n    docentes de la lengua castellana ten\u00edan que hacer sus programas\n    did\u00e1cticos en gallego. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#000305\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Siempre que hemos hablado de esta cuesti\u00f3n en la\n    C\u00e1mara ha sido desde el \u00e1ngulo de las otras lenguas espa\u00f1olas que no eran\n    el castellano, el biling\u00fcismo contemplado desde la inferioridad -yo creo\n    que tendr\u00edamos que decir que sigue, pero que desde luego exist\u00eda en 1978\n    cuando se hace la Constituci\u00f3n- de las lenguas espa\u00f1olas distintas del\n    castellano, y lo que queremos traer aqu\u00ed ahora es precisamente el debate\n    ling\u00fc\u00edstico desde el punto de vista del castellano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#000305\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El art\u00edculo 3 de la Constituci\u00f3n, que a mi juicio es de los m\u00e1s claros que\n    hay, tiene tres puntos sobre las lenguas: \"El castellano es la lengua\n    espa\u00f1ola oficial del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#000305\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El art\u00edculo 3.2 dice: \"Las\n    dem\u00e1s lenguas espa\u00f1olas ser\u00e1n tambi\u00e9n oficiales en las respectivas\n    comunidades aut\u00f3nomas de acuerdo con sus Estatutos.\" ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#000305\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir,\n    cuando en 1996 habl\u00e1bamos de tener pasaportes en lenguas propias de estas\n    seis comunidades o de hacer la declaraci\u00f3n de Hacienda en cualquiera de\n    estas lenguas, parec\u00edan metas inalcanzables y hoy lo que nos parece\n    inconcebible es que se hiciera de otra manera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#000305\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En principio, en dos \u00e1mbitos: uno,\n    porque es clave en todo esto, que es el \u00e1mbito educativo, y el otro, que\n    es el \u00e1mbito de la Cultura, porque yo soy portavoz de Cultura y el\n    ministro lo es de Cultura y es l\u00f3gico que nos lo preguntemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#000305\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, en el terreno de la cultura \u00bfcreemos o no que hay \u00e1mbitos\n    donde el uso del castellano puede jugar a la contra? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#000305\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que eso est\u00e9 financiado con\n    12 millones de euros cuando usted ha dicho que no lo hubiera hecho;\n    cuando la anterior ministra de Cultura, que ahora nos preside, se mostr\u00f3\n    muy desfavorable a ello y muy dispuesta a corregirlo, si a ustedes no les\n    parece bien no se puede hacer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#000305\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    me voy a entretener m\u00e1s en hablar de la Feria de Francfurt, pero cuando\n    se nos dijo -y por la m\u00e1xima autoridad- que tampoco Rilke y Kafka pod\u00edan\n    ser representantes de la cultura checa se nos abr\u00edan las carnes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#000305\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este\n    caso hemos visto tanto en el \u00e1mbito de educaci\u00f3n como en el de la cultura\n    que el castellano puede colocar en una situaci\u00f3n de inferioridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#000305\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    cito, entrecomillado, al Defensor del Pueblo: Cada vez son m\u00e1s frecuentes\n    y numerosas las quejas que se reciben en las que se pone de manifiesto la\n    nula efectividad de la opci\u00f3n ling\u00fc\u00edstica de quienes desean recibir\n    ense\u00f1anzas oficiales en lengua castellana, especialmente en las\n    comunidades aut\u00f3nomas que, como Catalu\u00f1a, Baleares o Galicia, han optado\n    por el modelo denominado de inmersi\u00f3n ling\u00fc\u00edstica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#000305\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La se\u00f1ora secretaria de la\n    Mesa present\u00f3 una interpelaci\u00f3n en una ocasi\u00f3n porque en Galicia los\n    docentes de la lengua castellana ten\u00edan que hacer sus programas\n    did\u00e1cticos en gallego. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#000305\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [15], "lenguas": [7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14], "barcelona": [16], "cultura": [19, 20], "defensa": [17, 18], "lengua": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Cr\u00e9ame si le digo que este Gobierno est\u00e1 siendo el m\u00e1s activo, el m\u00e1s\n    creativo, el m\u00e1s decidido impulsor de la lengua espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#000305\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ha hecho de la\n    defensa y promoci\u00f3n del espa\u00f1ol una de sus l\u00edneas estrat\u00e9gicas de\n    actuaci\u00f3n, lo que ha permitido que en la actualidad nuestra lengua viva\n    el mejor momento de su historia tanto en Espa\u00f1a como en el mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#000305\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este\n    Gobierno ha defendido y defender\u00e1 el espa\u00f1ol como lengua oficial del\n    Estado, como no puede ser de otra manera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#000305\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ning\u00fan otro Gobierno lo ha hecho como este y usted sabe perfectamente lo\n    que se ha realizado en el Instituto Cervantes, en los congresos de la\n    lengua, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#000305\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este Gobierno ha propiciado el entendimiento entre\n    todas las instituciones que representan las lenguas de este pa\u00eds en un\n    foro donde se re\u00fanen por primera vez la Academia de la Lengua Vasca, la\n    Academia Valenciana, la Academia Gallega, el Instituto de Estudios\n    Baleares, el Instituto Ram\u00f3n Llull y el Instituto Cervantes en lo que\n    hemos llamado Casa de las Lenguas Ib\u00e9ricas -tambi\u00e9n est\u00e1n los\n    portugueses-, y se han acordado m\u00e9todos y actuaciones para difundir\n    nuestras lenguas como parte de nuestra riqueza cultural y no utilizarlas\n    contra nadie. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#000305\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No creo que ninguna\n    sociedad quiera renunciar a una actividad econ\u00f3mica con semejante pujanza\n    como es el espa\u00f1ol, porque sabemos que es la segunda lengua de\n    comunicaci\u00f3n en el mundo y despu\u00e9s del ingl\u00e9s es la que m\u00e1s presencia\n    tiene, ni tampoco conozco padre alguno que no quiera que sus hijos hablen\n    varios idiomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#000305\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    problema que usted traslada hoy tiene que ver m\u00e1s con una idea de\n    entender Espa\u00f1a como un lugar donde tenemos la suerte de hablar una\n    lengua com\u00fan que compartimos nada menos que con 500 millones de personas\n    y otras lenguas cooficiales, que tambi\u00e9n tienen una gran cultura y unos\n    grandes escritores y que tambi\u00e9n -le vuelvo a recordar- son lenguas de\n    Espa\u00f1a y lenguas espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#000305\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este Gobierno va a\n    defender de igual modo las lenguas cooficiales de este pa\u00eds como lo que\n    son, una riqueza y un patrimonio de enorme valor para Espa\u00f1a y para el\n    conjunto de los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#000305\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Constituci\u00f3n en su art\u00edculo 3 define estas\n    lenguas como espa\u00f1olas y no solo las reconoce sino que vela por su\n    respeto y promoci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#000305\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este Gobierno ha propiciado el entendimiento entre\n    todas las instituciones que representan las lenguas de este pa\u00eds en un\n    foro donde se re\u00fanen por primera vez la Academia de la Lengua Vasca, la\n    Academia Valenciana, la Academia Gallega, el Instituto de Estudios\n    Baleares, el Instituto Ram\u00f3n Llull y el Instituto Cervantes en lo que\n    hemos llamado Casa de las Lenguas Ib\u00e9ricas -tambi\u00e9n est\u00e1n los\n    portugueses-, y se han acordado m\u00e9todos y actuaciones para difundir\n    nuestras lenguas como parte de nuestra riqueza cultural y no utilizarlas\n    contra nadie. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#000305\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s de\n    700 escritores que utilizan el espa\u00f1ol o sus lenguas vern\u00e1culas han\n    estado presentes en ferias y actividades por todo el mundo con el apoyo\n    del Gobierno de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#000305\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n hemos subvencionado multitud de\n    traducciones en lenguas espa\u00f1olas y extranjeras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#000305\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    problema que usted traslada hoy tiene que ver m\u00e1s con una idea de\n    entender Espa\u00f1a como un lugar donde tenemos la suerte de hablar una\n    lengua com\u00fan que compartimos nada menos que con 500 millones de personas\n    y otras lenguas cooficiales, que tambi\u00e9n tienen una gran cultura y unos\n    grandes escritores y que tambi\u00e9n -le vuelvo a recordar- son lenguas de\n    Espa\u00f1a y lenguas espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#000305\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo veo que en estos lugares de Espa\u00f1a se\n    publican en castellano los mismos peri\u00f3dicos que podemos leer en Madrid;\n    se pueden ver en castellano las mismas cadenas de televisi\u00f3n, aparte de\n    en cada una de las lenguas; est\u00e1n las radios; est\u00e1n los comercios donde\n    uno puede ir a comprar y si ven que habla espa\u00f1ol contestar\u00e1n en espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#000305\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s una de\n    las mejores muestras de esta democracia es haber llegado a esa\n    convivencia entre las lenguas de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#000305\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No creo que ninguna\n    sociedad quiera renunciar a una actividad econ\u00f3mica con semejante pujanza\n    como es el espa\u00f1ol, porque sabemos que es la segunda lengua de\n    comunicaci\u00f3n en el mundo y despu\u00e9s del ingl\u00e9s es la que m\u00e1s presencia\n    tiene, ni tampoco conozco padre alguno que no quiera que sus hijos hablen\n    varios idiomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#000305\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, d\u00e9jeme que le d\u00e9 un peque\u00f1o dato que es muy revelador para\n    este debate que nos ocupa y que aparec\u00eda el otro d\u00eda en un medio de\n    comunicaci\u00f3n basado en datos oficiales del Instituto Cervantes:\n    Barcelona, y por ende Catalu\u00f1a, es una de las ciudades que mejor\n    aprovecha en t\u00e9rminos econ\u00f3micos y sociales el valor en alza del espa\u00f1ol,\n    no en vano es la ciudad con m\u00e1s academias de ense\u00f1anza del espa\u00f1ol y la\n    que m\u00e1s alumnos extranjeros recibe de toda Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#000305\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ha hecho de la\n    defensa y promoci\u00f3n del espa\u00f1ol una de sus l\u00edneas estrat\u00e9gicas de\n    actuaci\u00f3n, lo que ha permitido que en la actualidad nuestra lengua viva\n    el mejor momento de su historia tanto en Espa\u00f1a como en el mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#000305\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su defensa es un mandato\n    constitucional y las leyes del Estado as\u00ed lo hacen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#000305\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este Gobierno ha enviado a su ministro de\n    Cultura a Francfurt para apoyar al sector editorial espa\u00f1ol, incluido por\n    supuesto el catal\u00e1n, algo que no hab\u00eda hecho ning\u00fan ministro de cultura\n    en \u00e9pocas anteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#000305\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    problema que usted traslada hoy tiene que ver m\u00e1s con una idea de\n    entender Espa\u00f1a como un lugar donde tenemos la suerte de hablar una\n    lengua com\u00fan que compartimos nada menos que con 500 millones de personas\n    y otras lenguas cooficiales, que tambi\u00e9n tienen una gran cultura y unos\n    grandes escritores y que tambi\u00e9n -le vuelvo a recordar- son lenguas de\n    Espa\u00f1a y lenguas espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#000305\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lengua": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "lenguas": [7, 8], "lengua castellana": [9, 10, 11]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Usted como gallego sabe lo que ha sido el\n    Gobierno del Partido Popular con la lengua en Galicia; la ha empujado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#000305\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le vuelvo a citar al Defensor\n    del Pueblo -no soy yo, no estamos viendo fantasmas- cuando dice que cada\n    vez tiene quejas m\u00e1s numerosas relacionadas con los problemas para\n    acceder a la lengua castellana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#000305\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos que seguir el curso que hay, que por cierto ha\n    sido notable, admirable, y aqu\u00ed est\u00e1n representantes de muchas\n    comunidades con lengua propia y lo saben. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#000305\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEs para que reflexionemos sobre el derecho\n    a usar la lengua y el deber de conocerla? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#000305\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCree usted que tenemos el deber de que los inmigrantes conozcan nuestra\n    lengua, de facilit\u00e1rselo el d\u00eda que quieran acceder a la nacionalidad,\n    que por cierto lo van a poder hacer enseguida? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#000305\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese deber de conocer la\n    lengua castellana, \u00bflo tenemos que hacer? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#000305\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCon la lengua castellana\n    tambi\u00e9n o solamente es en Catalu\u00f1a donde se tienen que preocupar de que\n    hablen catal\u00e1n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#000305\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Claro que son lenguas\n    espa\u00f1olas, no lo dice ni usted ni yo; lo dice la Constituci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#000305\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son\n    lenguas espa\u00f1olas y este es el modelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#000305\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le vuelvo a citar al Defensor\n    del Pueblo -no soy yo, no estamos viendo fantasmas- cuando dice que cada\n    vez tiene quejas m\u00e1s numerosas relacionadas con los problemas para\n    acceder a la lengua castellana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#000305\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese deber de conocer la\n    lengua castellana, \u00bflo tenemos que hacer? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#000305\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCon la lengua castellana\n    tambi\u00e9n o solamente es en Catalu\u00f1a donde se tienen que preocupar de que\n    hablen catal\u00e1n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#000305\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lengua": [0, 1, 2], "lenguas": [3, 4, 5, 6]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... A lo mejor alguna persona piensa que no son\n    espa\u00f1oles y que el catal\u00e1n no es una lengua espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#000305\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo siempre he\n    pensado que es una gran lengua espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#000305\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una convivencia y tenemos que\n    seguir luchando por ella entre una gran lengua, que es el espa\u00f1ol, con\n    una fortaleza universal gigantesca, y las otras lenguas espa\u00f1olas y de\n    Espa\u00f1a, habladas por espa\u00f1oles, tan espa\u00f1oles como cualquiera de\n    nosotros; se lo dice uno que habla esas dos lenguas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#000305\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... All\u00ed estaban\n    todas las lenguas de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#000305\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este Gobierno lo que ha\n    pretendido siempre es aunar las lenguas y las culturas de Espa\u00f1a; la\n    pluralidad que este pa\u00eds es. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#000305\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son lenguas hermanas\n    que llevan siglos juntas, conviviendo, en \u00e9pocas mejores y en \u00e9pocas\n    peores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#000305\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una convivencia y tenemos que\n    seguir luchando por ella entre una gran lengua, que es el espa\u00f1ol, con\n    una fortaleza universal gigantesca, y las otras lenguas espa\u00f1olas y de\n    Espa\u00f1a, habladas por espa\u00f1oles, tan espa\u00f1oles como cualquiera de\n    nosotros; se lo dice uno que habla esas dos lenguas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#000305\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [0], "fomento": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... No voy a separarme de esta\n    l\u00ednea de que lo que prevalece es la seguridad, en este caso la seguridad\n    vial de nuestras carreteras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#000306\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No tienen\n    m\u00e1s voluntad en que funcione el t\u00fanel unas determinadas instituciones que\n    otras, todo lo contrario, se\u00f1or\u00eda, la responsabilidad de la ejecuci\u00f3n del\n    t\u00fanel ha sido del Ministerio de Fomento y, por tanto, pretendemos que el\n    t\u00fanel d\u00e9 el mejor servicio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#000306\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [1], "defensa": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Esto es posible; fue\n    posible en el a\u00f1o 1999; fue posible en el a\u00f1o 2004, cuando se contrat\u00f3;\n    fue posible en 2006, cuando se modific\u00f3 este contrato y, por tanto,\n    tenemos que hacer lo imposible para que esto siga manteni\u00e9ndose de esta\n    forma de cara al futuro para la defensa de los intereses de un colectivo,\n    porque, como en todas las obras p\u00fablicas, y sobre todo en una de este\n    calado, lo que genera es un aumento de tr\u00e1fico impresionante, porque se\n    abre esta v\u00eda de permeabilizaci\u00f3n del Pirineo, no solo el acceso al Val\n    d\u00b4Aran, sino el acceso a Francia por un punto distinto de los\n    tradicionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#000306\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Despu\u00e9s de escucharle con la mejor voluntad, me remito a un\n    escrito del propio conseller Nadal, que dijo textualmente hace dos d\u00edas\n    en un art\u00edculo firmado por \u00e9l: Creo sinceramente que la \u00fanica forma de\n    poder hacer operativo el t\u00fanel de Vielha con tres carriles pasa por una\n    modificaci\u00f3n o por una interpretaci\u00f3n flexible de la citada norma por\n    parte del Ministerio de Fomento, por medio de an\u00e1lisis de riesgo de la\n    misma directiva europea que el real decreto de 2006 prev\u00e9. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071017_doc_marked.html#000306\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON\n    LOS MOTIVOS QUE JUSTIFICAN QUE EL PRESIDENTE DEL GOBIERNO HAYA ANUNCIADO\n    LA INAUGURACI\u00d3N DE VARIAS L\u00cdNEAS DE AVE PARA EL 21, 22 Y 23 DE DICIEMBRE ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... \u00bfCu\u00e1les son los motivos que\n    justifican que el presidente del Gobierno haya anunciado la inauguraci\u00f3n\n    de varias l\u00edneas de AVE para los d\u00edas 21, 22 y 23? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [1], "alta velocidad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, es evidente que la inauguraci\u00f3n, es decir, la entrada en\n    servicio de una l\u00ednea de alta velocidad, se produce una vez que la v\u00eda\n    est\u00e1 terminada, la obra realizada y las pruebas puestas en\n    funcionamiento, como lo hemos hecho -y le he reiterado el argumento en\n    dos ocasiones sin que usted haya podido decir nada en el debate anterior-\n    en las l\u00edneas que hemos abierto a Toledo, a Antequera y a Tarragona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rajoy, es evidente que la inauguraci\u00f3n, es decir, la entrada en\n    servicio de una l\u00ednea de alta velocidad, se produce una vez que la v\u00eda\n    est\u00e1 terminada, la obra realizada y las pruebas puestas en\n    funcionamiento, como lo hemos hecho -y le he reiterado el argumento en\n    dos ocasiones sin que usted haya podido decir nada en el debate anterior-\n    en las l\u00edneas que hemos abierto a Toledo, a Antequera y a Tarragona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [0, 1, 2, 3], "l\u00ednea": [6], "alta velocidad": [4], "fomento": [7], "barcelona": [5]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En Valladolid har\u00e1n\n    funcionar el AVE con 8 kil\u00f3metros de t\u00fanel en v\u00eda \u00fanica para las dos\n    direcciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La estaci\u00f3n de Segovia\n    no tiene acceso por carretera, es la \u00fanica estaci\u00f3n de AVE a la que no se\n    puede llegar en coche o en autob\u00fas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El AVE C\u00f3rdoba-M\u00e1laga tiene 35\n    kil\u00f3metros de v\u00eda \u00fanica y de los dos t\u00faneles solo van a poner en\n    funcionamiento uno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y del AVE a Barcelona\n    \u00bfqu\u00e9 quiere que le diga, se\u00f1or presidente del Gobierno? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Valladolid tienen previstos dos pasos a nivel, y paso a\n    nivel y alta velocidad parece que es incompatible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y del AVE a Barcelona\n    \u00bfqu\u00e9 quiere que le diga, se\u00f1or presidente del Gobierno? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No han terminado las obras de llegada a M\u00e1laga y\n    existe un porcentaje muy elevado de posibilidades de que los tres \u00faltimos\n    kil\u00f3metros tengan que utilizar la l\u00ednea antigua. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfVa usted a\n    inaugurarlo, tal y como dijo la ministra de Fomento, el d\u00eda 21 \u00f3 22 de\n    diciembre? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0], "barcelona": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Va a hacer cosas y pondr\u00e1 en servicio solo aquellas\n    que est\u00e9n bien, como hemos hecho durante estos tres a\u00f1os y medio, como\n    hemos hecho con todas las l\u00edneas de alta velocidad que hemos puesto en\n    servicio, que han funcionado bien y se han puesto en servicio en su\n    momento, no como hicieron ustedes con muchas obras que fueron chapuzas y\n    tuvimos que arreglar cuando llegamos al Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El otro d\u00eda le escuch\u00e9 decir que mi\n    presencia en Barcelona el domingo era un acto electoralista y adem\u00e1s que\n    c\u00f3mo iba en domingo y no en d\u00eda laborable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Tengo el convencimiento y la esperanza de que esta sentencia una, en la\n    tarea de prevenir el terror y la violencia, a todos los dem\u00f3cratas y que\n    fortalezca, con la lectura de la misma y con el propio pronunciamiento,\n    los medios del Estado de derecho, como hemos hecho desde el Gobierno\n    siguiendo las recomendaciones de la Comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n que fueron\n    aprobadas por este Parlamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO\n    VALORA LA VICEPRESIDENTA LAS \u00daLTIMAS DECLARACIONES Y ACTUACIONES DEL\n    MINISTRO DE JUSTICIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [1, 2, 3], "fiscal": [6, 7], "fomento": [5], "consejo general": [8], "eta": [0], "ave": [4]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Le voy a leer las perlas del ministro de Justicia de los\n    \u00faltimos d\u00edas: que se ilegalizar\u00e1 ANV cuando la jugada lo aconseje; que se\n    volver\u00e1n a dar las condiciones para negociar con ETA; que el Consejo\n    General del Poder Judicial carece de legitimidad; que los terroristas son\n    como borrachos a los que hay que hay que llevar al hospital. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a leer las perlas del ministro de Justicia de los\n    \u00faltimos d\u00edas: que se ilegalizar\u00e1 ANV cuando la jugada lo aconseje; que se\n    volver\u00e1n a dar las condiciones para negociar con ETA; que el Consejo\n    General del Poder Judicial carece de legitimidad; que los terroristas son\n    como borrachos a los que hay que hay que llevar al hospital. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tan es as\u00ed que ha ocurrido un hecho ins\u00f3lito: todos los\n    jueces decanos de toda Espa\u00f1a han reprobado este desprop\u00f3sito, han\n    convocado una asamblea y han dicho que esa propuesta es arbitraria y\n    clientelista, hasta tal punto que por primera vez en la democracia han\n    pedido la desvinculaci\u00f3n total del Ministerio de Justicia y que sus\n    competencias, las del ministerio, pasen al Consejo General del Poder\n    Judicial, a ese mismo Consejo que el se\u00f1or Bermejo considera ileg\u00edtimo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora le pido que diga con toda claridad aqu\u00ed en el Parlamento, se\u00f1or\u00eda,\n    si respalda o no todas estas afirmaciones del Ministerio de Justicia y,\n    muy en especial, la que se refiere a la supresi\u00f3n de las oposiciones para\n    acceder a la carrera judicial y fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or Bermejo es a la independencia judicial lo\n    que do\u00f1a Magdalena \u00c1lvarez, como hemos visto esta tarde, es a la eficacia\n    en el AVE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, esta tarde hemos tenido la ocasi\u00f3n de hablar mucho sobre la\n    ministra de Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y el \u00faltimo\n    socav\u00f3n del se\u00f1or Bermejo es su anuncio de que el Partido Socialista va a\n    suprimir las oposiciones a juez y a fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora le pido que diga con toda claridad aqu\u00ed en el Parlamento, se\u00f1or\u00eda,\n    si respalda o no todas estas afirmaciones del Ministerio de Justicia y,\n    muy en especial, la que se refiere a la supresi\u00f3n de las oposiciones para\n    acceder a la carrera judicial y fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tan es as\u00ed que ha ocurrido un hecho ins\u00f3lito: todos los\n    jueces decanos de toda Espa\u00f1a han reprobado este desprop\u00f3sito, han\n    convocado una asamblea y han dicho que esa propuesta es arbitraria y\n    clientelista, hasta tal punto que por primera vez en la democracia han\n    pedido la desvinculaci\u00f3n total del Ministerio de Justicia y que sus\n    competencias, las del ministerio, pasen al Consejo General del Poder\n    Judicial, a ese mismo Consejo que el se\u00f1or Bermejo considera ileg\u00edtimo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1], "pol\u00edtica antiterrorista": [2], "pa\u00eds": [3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... A esa responsabilidad\n    se dedican permanentemente el ministro de Justicia, todos los d\u00edas y\n    todas las horas, el ministro de Justicia y el resto del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le dir\u00e9: la posici\u00f3n de este Gobierno en materia de\n    justicia y de respeto al \u00e1mbito de lo que son las decisiones de los\n    jueces est\u00e1 claramente acreditada, y la del ministro de Justicia tambi\u00e9n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya s\u00e9\n    que no le gusta o\u00edr esta respuesta, lo s\u00e9, porque cuando ustedes tienen\n    que cuestionar la instrucci\u00f3n de un sumario, si les beneficia, lo hacen;\n    porque ustedes, si consideran que les beneficia, lanzan dudas sobre la\n    actuaci\u00f3n de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado; porque\n    ustedes, si creen que les beneficia, bloquean el funcionamiento de una\n    instituci\u00f3n o de dos instituciones constitucionales; porque ustedes, si\n    creen que les beneficia, rompen la unidad en la pol\u00edtica antiterrorista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su visi\u00f3n del pa\u00eds, se\u00f1or Acebes, es tan corta que no va m\u00e1s all\u00e1 que la\n    de sus propios intereses electorales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [1], "eta": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Le pregunto que\n    si se volvieran a dar las condiciones volver\u00edan a negociar con ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  No, se\u00f1or\u00eda, no lo s\u00e9, por eso le pregunto en el\n    Parlamento que me conteste\n    si est\u00e1 de acuerdo y respalda al se\u00f1or Bermejo cuando dice que en la\n    pr\u00f3xima legislatura el prop\u00f3sito del Partido Socialista es suprimir las\n    oposiciones de juez y fiscal y sustituirlas por otro sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"consejo general": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Renueven el Consejo General del Poder\n    Judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0], "barcelona": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Lo acabamos de ver; en estos a\u00f1os nosotros hemos duplicado el presupuesto\n    para infraestructuras, y vamos a ponernos a la cabeza mundial en\n    kil\u00f3metros de alta velocidad y de autov\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El problema es que en democracia puede haber problemas, como ha\n    habido en infraestructuras en Barcelona o como ha habido en\n    infraestructuras en Madrid, en donde hemos padecido las obras de la M-30\n    los pacientes ciudadanos madrile\u00f1os; s\u00ed, dificultades puede haber, la\n    diferencia es c\u00f3mo afrontar esas dificultades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Apag\u00f3n en Barcelona; la culpa es de Endesa,\n    aunque luego la Comisi\u00f3n Nacional de la Energ\u00eda dijera que no, que era la\n    culpa de otro, pero tampoco pasa nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en el tema de Barcelona, ustedes s\u00ed que han estado ante una\n    gran dificultad porque el presidente del Gobierno ha elevado el olvido en\n    Catalu\u00f1a a quince a\u00f1os, por tanto, se han metido, queriendo o sin querer,\n    con el anterior presidente del Gobierno, se\u00f1or Gonz\u00e1lez, que es tambi\u00e9n\n    de su propio partido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [1], "eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL MINISTRO DE JUSTICIA QUE ETA NO ES UNA\n    ORGANIZACI\u00d3N ASESINA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CONSIDERA EL MINISTRO DE JUSTICIA QUE ETA NO ES UNA\n    ORGANIZACI\u00d3N ASESINA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [5, 6], "pa\u00eds": [9], "vasco": [8], "pa\u00eds vasco": [10], "eta": [0, 1, 2, 3, 4], "pol\u00edtico": [7]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Eso dijo usted, se\u00f1or ministro, casi al mismo tiempo que su\n    compa\u00f1ero, el ministro del Interior, confesaba que hablar con ETA hab\u00eda\n    sido muy duro, desmintiendo as\u00ed la primera parte de su declaraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Supongo que a estas alturas habr\u00e1 adivinado que mi pregunta, la que\n    figura en el orden del d\u00eda, encierra una clara iron\u00eda, pues nadie en su\n    sano juicio dir\u00eda que ETA no es un grupo de asesinos, y usted seguro que\n    tampoco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha habido negociaci\u00f3n con\n    ETA -fracasada, pero negociaci\u00f3n- para conseguir un nuevo estatus\n    pol\u00edtico para el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quisiera\n    pensar que sus convicciones \u00e9ticas y el respeto a la justicia como pilar\n    b\u00e1sico de nuestro Estado democr\u00e1tico de derecho le llevan a negar la\n    negociaci\u00f3n presente o futura con ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su \u00faltima ocurrencia ha sido definir al acusado de un\n    delito de desobediencia como un abnegado samaritano y, lo que es peor,\n    comparar a Batasuna con un borracho, a sabiendas de que se trata de una\n    asociaci\u00f3n de malhechores ilegalizada por pertenecer al entramado de ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quisiera\n    pensar que sus convicciones \u00e9ticas y el respeto a la justicia como pilar\n    b\u00e1sico de nuestro Estado democr\u00e1tico de derecho le llevan a negar la\n    negociaci\u00f3n presente o futura con ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Perm\u00edtame un consejo, se\u00f1or ministro: Hable menos y trabaje m\u00e1s por la\n    justicia con may\u00fasculas y por garantizar su independencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha habido negociaci\u00f3n con\n    ETA -fracasada, pero negociaci\u00f3n- para conseguir un nuevo estatus\n    pol\u00edtico para el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha habido negociaci\u00f3n con\n    ETA -fracasada, pero negociaci\u00f3n- para conseguir un nuevo estatus\n    pol\u00edtico para el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha habido negociaci\u00f3n con\n    ETA -fracasada, pero negociaci\u00f3n- para conseguir un nuevo estatus\n    pol\u00edtico para el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha habido negociaci\u00f3n con\n    ETA -fracasada, pero negociaci\u00f3n- para conseguir un nuevo estatus\n    pol\u00edtico para el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"organizaci\u00f3n terrorista": [5], "investigaci\u00f3n": [4], "eta": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Es muy dif\u00edcil entender que usted se atreva hoy a mencionar\n    ni siquiera la palabra ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dijo que no se hab\u00eda querido\n    investigar el nexo entre ETA y los grupos islamistas en la Comisi\u00f3n de\n    investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es el Gobierno su enemigo;\n    el enemigo es la organizaci\u00f3n terrorista ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero no solo ETA, ya lo\n    sabe desde hoy. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dijo que no se hab\u00eda querido\n    investigar el nexo entre ETA y los grupos islamistas en la Comisi\u00f3n de\n    investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es el Gobierno su enemigo;\n    el enemigo es la organizaci\u00f3n terrorista ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [1, 2, 3], "pol\u00edtico": [5], "consejo general": [4], "eta": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Vino al Congreso a explicar esa metedura\n    de pata y sali\u00f3 de este sal\u00f3n tras reconocer que van a volver a negociar\n    con ETA, dejando con credibilidad cero el mensaje de firmeza y de\n    legalidad de su presidente del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se ha cargado con su sectarismo\n    inagotable cualquier posibilidad de consenso en materia de justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y ahora anuncia que va a\n    cargarse las oposiciones de jueces y tiene que salir a desmentirle el\n    Gobierno en pleno, con su vicepresidenta a la cabeza, que como usted\n    habr\u00e1 podido acreditar en la tarde de hoy no ha defendido a su ministro\n    de Justicia en esta sede parlamentaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los jueces decanos de toda Espa\u00f1a, despavoridos, han pedido dejar de\n    depender de usted, del Ministerio de Justicia, y pasar a hacerlo del\n    Consejo General del Poder Judicial, entre otras cosas, para salvaguardar\n    un sistema objetivo e igualitario para seleccionar jueces aut\u00e9nticamente\n    profesionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los jueces decanos de toda Espa\u00f1a, despavoridos, han pedido dejar de\n    depender de usted, del Ministerio de Justicia, y pasar a hacerlo del\n    Consejo General del Poder Judicial, entre otras cosas, para salvaguardar\n    un sistema objetivo e igualitario para seleccionar jueces aut\u00e9nticamente\n    profesionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), que han\n    entendido perfectamente que usted lo que pretende es llenar los juzgados\n    de afiliados de su partido pol\u00edtico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0], "fomento": [1, 2], "tren": [3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, en esta tarde noche no le quiero preguntar sobre sus\n    responsabilidades e incumplimientos en materia ferroviaria, de tren\n    convencional y de alta velocidad, que ha quedado bastante evidente\n    durante la tarde, sino sobre el lamentable nivel de inversi\u00f3n, de ritmos\n    de construcci\u00f3n y de grado de ejecuci\u00f3n del Ministerio de Fomento en la\n    demarcaci\u00f3n de Girona en materia de autov\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, en esta tarde noche no le quiero preguntar sobre sus\n    responsabilidades e incumplimientos en materia ferroviaria, de tren\n    convencional y de alta velocidad, que ha quedado bastante evidente\n    durante la tarde, sino sobre el lamentable nivel de inversi\u00f3n, de ritmos\n    de construcci\u00f3n y de grado de ejecuci\u00f3n del Ministerio de Fomento en la\n    demarcaci\u00f3n de Girona en materia de autov\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan nos ilustra el\n    anuario del Ministerio de Fomento, Girona es la provincia con menos\n    kil\u00f3metros de autov\u00eda del Estado, y de lejos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, en esta tarde noche no le quiero preguntar sobre sus\n    responsabilidades e incumplimientos en materia ferroviaria, de tren\n    convencional y de alta velocidad, que ha quedado bastante evidente\n    durante la tarde, sino sobre el lamentable nivel de inversi\u00f3n, de ritmos\n    de construcci\u00f3n y de grado de ejecuci\u00f3n del Ministerio de Fomento en la\n    demarcaci\u00f3n de Girona en materia de autov\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [0], "frontera francesa": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Es una pena que una vez m\u00e1s sus palabras y su voluntad pol\u00edtica no vayan\n    acompa\u00f1adas de la acci\u00f3n pol\u00edtica, de la ejecuci\u00f3n de los presupuestos y\n    del impulso pol\u00edtico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Presupuestado: Girona-frontera francesa,\n    2.950.000 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"transporte": [0], "transporte ferroviario": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... PODR\u00cdA ACLARAR LA MINISTRA A\n    QU\u00c9 SE REFER\u00cdA CUANDO EN AGOSTO PROMETI\u00d3 UN CAMBIO SUSTANCIAL PARA\n    SEPTIEMBRE EN LOS SERVICIOS DE TRANSPORTE FERROVIARIO DE CATALU\u00d1A ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... PODR\u00cdA ACLARAR LA MINISTRA A\n    QU\u00c9 SE REFER\u00cdA CUANDO EN AGOSTO PROMETI\u00d3 UN CAMBIO SUSTANCIAL PARA\n    SEPTIEMBRE EN LOS SERVICIOS DE TRANSPORTE FERROVIARIO DE CATALU\u00d1A ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"transporte": [2], "fomento": [1], "transporte ferroviario": [3], "barcelona": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, en previsi\u00f3n de que me diga que falto a la verdad\n    imput\u00e1ndole unas afirmaciones que no ha hecho nunca, aunque podr\u00eda\n    aportar muchos documentos me basta uno, que es el \"Diario de Sesiones\" de\n    14 de agosto de 2007, n\u00famero 881, correspondiente a la comparecencia\n    extraordinaria que usted efect\u00faa ante la Comisi\u00f3n de Fomento y Vivienda\n    para dar respuesta al caos que vivi\u00f3 Barcelona a principios del mes de\n    agosto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, en previsi\u00f3n de que me diga que falto a la verdad\n    imput\u00e1ndole unas afirmaciones que no ha hecho nunca, aunque podr\u00eda\n    aportar muchos documentos me basta uno, que es el \"Diario de Sesiones\" de\n    14 de agosto de 2007, n\u00famero 881, correspondiente a la comparecencia\n    extraordinaria que usted efect\u00faa ante la Comisi\u00f3n de Fomento y Vivienda\n    para dar respuesta al caos que vivi\u00f3 Barcelona a principios del mes de\n    agosto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, el texto de la pregunta que consta en el orden del d\u00eda\n    reza as\u00ed: \u00bfPodr\u00eda aclarar la ministra a qu\u00e9 se refer\u00eda cuando en agosto\n    prometi\u00f3 un cambio sustancial para septiembre en los servicios de\n    transporte ferroviario de Catalu\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, el texto de la pregunta que consta en el orden del d\u00eda\n    reza as\u00ed: \u00bfPodr\u00eda aclarar la ministra a qu\u00e9 se refer\u00eda cuando en agosto\n    prometi\u00f3 un cambio sustancial para septiembre en los servicios de\n    transporte ferroviario de Catalu\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [3], "alta velocidad": [0, 1], "barcelona": [2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, concretamente ten\u00eda el mismo texto que usted ha tra\u00eddo: Estamos\n    llevando a cabo como actuaci\u00f3n central para transformar el sistema\n    ferroviario de Catalu\u00f1a una obra de modernizaci\u00f3n y transformaci\u00f3n\n    profunda en la estaci\u00f3n de Sants -repito, en la estaci\u00f3n de Sants- que\n    afecta a los propios servicios de Cercan\u00edas de Barcelona, as\u00ed como a los\n    de media distancia y alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La situaci\u00f3n mejorar\u00e1 definitivamente -esto usted no lo ha le\u00eddo- al\n    terminar las obras de la l\u00ednea de alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, concretamente ten\u00eda el mismo texto que usted ha tra\u00eddo: Estamos\n    llevando a cabo como actuaci\u00f3n central para transformar el sistema\n    ferroviario de Catalu\u00f1a una obra de modernizaci\u00f3n y transformaci\u00f3n\n    profunda en la estaci\u00f3n de Sants -repito, en la estaci\u00f3n de Sants- que\n    afecta a los propios servicios de Cercan\u00edas de Barcelona, as\u00ed como a los\n    de media distancia y alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La situaci\u00f3n mejorar\u00e1 definitivamente -esto usted no lo ha le\u00eddo- al\n    terminar las obras de la l\u00ednea de alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [0, 1], "l\u00ednea": [3], "barcelona": [2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... El 13 de abril de este a\u00f1o usted dec\u00eda: Desde que llegu\u00e9 a\n    ministra me compromet\u00ed a mejorar el AVE a Lleida, que ha sido vergonzoso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me\n    van a hacer un monumento en Barcelona cuando llegue con el AVE a\n    Barcelona a finales de diciembre, a 300 kil\u00f3metros por hora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me\n    van a hacer un monumento en Barcelona cuando llegue con el AVE a\n    Barcelona a finales de diciembre, a 300 kil\u00f3metros por hora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos momentos\n    100.000 corresponden a las dos l\u00edneas de Cercan\u00edas de Renfe en Catalu\u00f1a\n    que est\u00e1n cerradas e inoperativas y 60.000 a la l\u00ednea de ferrocarriles\n    que ha tenido que cerrar la Generalitat de Catalu\u00f1a porque en esas obras\n    tan bien ejecutadas ha habido ese problema en un t\u00fanel porque van las\n    v\u00edas de ferrocarriles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, en definitiva, la obra de la estaci\u00f3n de Sants la hemos\n    terminado, hemos introducido todos los cambios necesarios para que\n    funcionen perfectamente las cercan\u00edas y ahora estamos continuando la obra\n    de la alta velocidad, que ha afectado por un fallo constructivo la zona\n    de Hospitalet La Torrasa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo no necesito ning\u00fan monumento, pero s\u00ed\n    necesito que ustedes sean leales, coherentes y adem\u00e1s no falten\n    sistem\u00e1ticamente a la verdad simplemente por destruir una obra que no\n    quieren que llevemos porque ustedes, con la alta velocidad, han hecho\n    siempre el rid\u00edculo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [1], "barcelona": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, despu\u00e9s de las\n    intervenciones de la ministra de Fomento no hay socavones en Barcelona y,\n    despu\u00e9s de o\u00edrle a usted decir que ha hecho tant\u00edsimas cosas el\n    ministerio, pienso que les pod\u00edan haber dedicado un poquit\u00edn de tiempo a\n    los afectados de F\u00f3rum y Afinsa, que pod\u00edan haberles dedicado un poquit\u00edn\n    de esfuerzo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, despu\u00e9s de las\n    intervenciones de la ministra de Fomento no hay socavones en Barcelona y,\n    despu\u00e9s de o\u00edrle a usted decir que ha hecho tant\u00edsimas cosas el\n    ministerio, pienso que les pod\u00edan haber dedicado un poquit\u00edn de tiempo a\n    los afectados de F\u00f3rum y Afinsa, que pod\u00edan haberles dedicado un poquit\u00edn\n    de esfuerzo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Tengo que recordarle, a pesar de que\n    hoy dice usted que no estar\u00e1 satisfecho mientras siga habiendo droga en\n    este pa\u00eds, el pensamiento Alicia en el pa\u00eds de las maravillas, que era lo\n    que usted vino a representar tan pronto lleg\u00f3 al ministerio, al salir en\n    todos los medios de comunicaci\u00f3n diciendo que el consumo de drogas en\n    Espa\u00f1a hab\u00eda descendido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta,\n    se\u00f1or\u00eda, le agradezco la oportunidad que me da de hablar de los programas\n    del ministerio en materia de lucha contra la droga, que son programas\n    realizados en colaboraci\u00f3n con las comunidades aut\u00f3nomas gobernadas por\n    partidos de distinto color pol\u00edtico, con las corporaciones locales y con\n    las ONG. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071031_doc_marked.html#002125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 81, 105, 123, 124], "party": "Josep Antoni Duran i Lleida", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [1, 2, 3, 5, 8, 11, 12, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 28, 31, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 40, 42, 45, 46, 48, 50, 51, 53, 54, 56, 58, 59, 63, 67, 70, 71, 72, 73, 74, 75, 76, 77, 78, 79, 80, 82, 83, 84, 85, 86, 87, 88, 89, 92, 94, 96, 97, 98, 99, 101, 103, 104, 108, 110, 111, 114, 116, 117, 121, 127, 129, 132], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [4, 49, 57], "party": "Agust\u00ed Cerd\u00e0 Argent", "name": "Esquerra Republicana"}, {"block_indices": [6, 52], "party": "Isaura Navarro Casillas", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [7, 9, 10, 13, 14, 27, 29, 30, 32, 43, 44, 47, 55, 60, 61, 62, 64, 65, 66, 68, 69, 100, 102, 106, 107, 109, 112, 113, 115, 118, 119, 120, 122, 125, 126, 128, 130, 131], "party": "Eduardo Zaplana Hern\u00e1ndez-Soro", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [39, 41, 90, 91, 93, 95], "party": "Ana Mar\u00eda Oramas Gonz\u00e1lez-Moro", "name": "Mixto"}]}