{"blocks": [{"words": {"militares": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... En segundo lugar, quiero decirle que el\n    Gobierno desde el primer d\u00eda constituy\u00f3 una comisi\u00f3n de coordinaci\u00f3n, que\n    nuestros militares est\u00e1n trabajando coordinadamente en el marco de la\n    operaci\u00f3n Atalanta y que estamos en permanente contacto con los\n    armadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000717\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora vicepresidenta, gracias por la\n    respuesta, pero si hacemos esta pregunta es porque no podemos compartir\n    que desde el Gobierno se diga que el sector, las casas armadoras son las\n    que deben dotar a sus embarcaciones de la m\u00e1xima seguridad para acudir a\n    esos caladeros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000717\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [2], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Creemos que no\n    es suficiente y que tenemos que seguir trabajando con toda la comunidad\n    internacional para ser m\u00e1s eficaces hasta el extremo de llegar a una\n    situaci\u00f3n de riesgo cero, aun sabiendo las dificultades que implica\n    garantizar la seguridad absoluta, sobre todo en una zona, en un mar cuyas\n    aguas triplican la extensi\u00f3n del Mediterr\u00e1neo y que ha sido declarado por\n    Naciones Unidas una zona de alto riesgo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000717\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso, seguimos\n    trabajando con toda la comunidad internacional en Europa y en Naciones\n    Unidas y le dir\u00e9 que durante la Presidencia espa\u00f1ola de la Uni\u00f3n Europa\n    vamos a convocar una conferencia internacional para hablar de Somalia y\n    que en el \u00e1mbito interno ma\u00f1ana va a haber una reuni\u00f3n en el Ministerio\n    de Defensa con los armadores y con los sindicatos de los pescadores para\n    avanzar en medidas de seguridad y protecci\u00f3n para nuestros buques en la\n    zona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000717\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso, seguimos\n    trabajando con toda la comunidad internacional en Europa y en Naciones\n    Unidas y le dir\u00e9 que durante la Presidencia espa\u00f1ola de la Uni\u00f3n Europa\n    vamos a convocar una conferencia internacional para hablar de Somalia y\n    que en el \u00e1mbito interno ma\u00f1ana va a haber una reuni\u00f3n en el Ministerio\n    de Defensa con los armadores y con los sindicatos de los pescadores para\n    avanzar en medidas de seguridad y protecci\u00f3n para nuestros buques en la\n    zona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000717\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [1], "defensa": [2], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... En estas\n    circunstancias, un gobierno tendr\u00eda que tener como m\u00e1xima prioridad\n    atender a este drama y poner todas las soluciones posibles para que no\n    vuelva a repetirse y el gobierno que hiciera eso tendr\u00eda con toda\n    seguridad el apoyo de mi grupo parlamentario, pero no es el caso, se\u00f1ora\n    De la Vega. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000721\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00a1Qu\u00e9 gran sensibilidad social, se\u00f1ora De\n    la Vega, qu\u00e9 gran manera de coordinar! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000721\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace un mes, en fr\u00edo, en esta C\u00e1mara se trat\u00f3 este tema y los\n    grupos parlamentarios planteamos alternativas, se\u00f1or\u00eda, y la ministra de\n    Defensa nos dijo que no, y nos dijo que no -y cito textualmente- porque\n    eran empresas privadas haciendo negocio privado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000721\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [1, 2], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Su obligaci\u00f3n como oposici\u00f3n en tiempos de dificultades y en\n    temas que afectan a la seguridad de las personas tambi\u00e9n es trabajar, no\n    solo por su beneficio sino por el inter\u00e9s de todos los espa\u00f1oles, de los\n    que usted tanto habla y tan poco se ocupa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000721\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, los\n    problemas de los espa\u00f1oles, de todos los espa\u00f1oles, y tambi\u00e9n de los\n    pesqueros que trabajan en la zona, en una zona de riesgo, son los\n    problemas del Gobierno y trabajamos para solucionarlos y lo hacemos de\n    verdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000721\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su obligaci\u00f3n como oposici\u00f3n en tiempos de dificultades y en\n    temas que afectan a la seguridad de las personas tambi\u00e9n es trabajar, no\n    solo por su beneficio sino por el inter\u00e9s de todos los espa\u00f1oles, de los\n    que usted tanto habla y tan poco se ocupa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000721\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"militares": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora De la Vega, sabe usted\n    perfectamente que en este tema mi grupo y otros de la C\u00e1mara han\n    presentado iniciativas y soluciones, y usted no ha hecho m\u00e1s que poner\n    peros: primero, que si hab\u00eda dificultades legales para embarcar\n    militares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000721\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Ahora\n    ustedes dicen que la soluci\u00f3n es la seguridad privada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000721\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una resoluci\u00f3n del\n    Ministerio del Interior dice -y la tengo aqu\u00ed- que solo las Fuerzas\n    Armadas pueden utilizar el tipo de armas que necesitan esos barcos para\n    defenderse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000721\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Apoyamos a nuestra industria, apoyamos a nuestra\n    industria pesquera; apoyamos a nuestros buques; apoyamos a nuestras\n    peque\u00f1as y medianas empresas y apoyamos, desde luego, a nuestro sector\n    financiero, y adem\u00e1s lo hacemos con medidas concretas que ustedes no\n    quieren apoyar nunca, porque ya sabemos que en realidad poco les importan\n    los problemas de los espa\u00f1oles, porque ustedes lo que piensan de verdad\n    es que cuanto peor les vayan las cosas a todos, mejor les van a ir a\n    ustedes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000721\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le dir\u00e9 que el Gobierno hace todo eso y adem\u00e1s lo hace\n    apoyando a las instituciones, s\u00ed, a las instituciones que son el\n    patrimonio de todos los espa\u00f1oles y que veo que a ustedes tampoco les\n    importan demasiado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000721\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, ha hecho usted muchas propuestas; como sabe, el grupo\n    parlamentario las est\u00e1 estudiando con toda atenci\u00f3n, pero lo que no podr\u00e1\n    negar es que estos son unos presupuestos claramente sociales, claramente\n    redistributivos y que claramente van destinados a que las personas que\n    m\u00e1s sufren la crisis econ\u00f3mica puedan encontrar en los Presupuestos\n    Generales del Estado... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000719\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, hace una semana vino aqu\u00ed el gobernador del Banco\n    de Espa\u00f1a a la Comisi\u00f3n de Presupuestos y dijo dos cosas importantes, la\n    primera, que el d\u00e9ficit p\u00fablico era el principal problema de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola y que, a menos que se corrija, ser\u00e1 imposible que salgamos de\n    esta crisis, y la segunda, que es muy importante emprender reformas,\n    reformas serias, reformas de verdad y evidentemente, la m\u00e1s importante,\n    por lo menos en palabras del gobernador del Banco de Espa\u00f1a, era que era\n    necesaria una reforma laboral porque Espa\u00f1a no pod\u00eda seguir sosteniendo\n    el n\u00famero de parados que ahora mismo tiene, que al mismo tiempo estaba\n    incidiendo de manera esencial en el d\u00e9ficit p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000722\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes hablan de que\n    ahora lo que toca es la ley de econom\u00eda sostenible de la que, por cierto,\n    el presidente del Gobierno dijo que estaba ya muy ultimada y que en dos\n    d\u00edas se presentar\u00eda el proyecto de ley al Consejo de Ministros y se\n    remitir\u00eda a la C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000722\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pregunto, \u00bfvan ustedes a hacer esa reforma\n    estructural de la ley de econom\u00eda sostenible? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000722\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfVa a ser esa la gran reforma estructural o m\u00e1s\n    bien le van a hacer caso al gobernador del Banco de Espa\u00f1a o no le van a\n    hacer caso a nadie ni van a hacer la ley de econom\u00eda sostenible y se van\n    a conformar con sacar estos presupuestos que ustedes nos presentan y con\n    eso piensan que la crisis se ha arreglado? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000722\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora vicepresidenta, no me ha respondido respecto\n    a la ley de econom\u00eda sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000722\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En cuanto a las reformas que usted comenta que van a estar en la ley de\n    econom\u00eda sostenible, se\u00f1or\u00eda, creo que un par de d\u00edas en la presentaci\u00f3n\n    de un proyecto de ley no deber ser lo que nos importe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000722\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A este Gobierno lo que le importa es\n    que esa ley siente las bases para un cambio de nuestro modelo productivo;\n    un modelo productivo que, por cierto, tuvo todo su apogeo -el modelo del\n    ladrillo- durante el tiempo en que ustedes gobernaron, as\u00ed que, se\u00f1or\u00eda,\n    espero que su grupo apoye nuestro proyecto de ley de econom\u00eda sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000722\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En todo caso, se\u00f1or\u00eda, cuando unos presupuestos\n    dedican el 51,6 por ciento a gasto social creo que se pueden llamar\n    presupuestos sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000723\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, har\u00eda usted mejor en ocuparse de los problemas de\n    los espa\u00f1oles y dejar de preocuparse de la oposici\u00f3n, y si quiere\n    preocuparse por algo, mire al se\u00f1or Chaves y a Andaluc\u00eda, porque tienen\n    mucho que decir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000723\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En la \u00e9poca de los gobiernos del Partido Popular se lleg\u00f3 al 57 por\n    ciento de gasto social; hoy solamente es el 51 por ciento, pero entonces\n    era gasto social real, porque las prestaciones por desempleo eran\n    m\u00ednimas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000723\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recordar\u00e1 que \u00e9ramos el pa\u00eds de la Uni\u00f3n Europea que creaba el\n    80 por ciento de los puestos de trabajo y ya sabe usted que la mejor\n    pol\u00edtica social es la creaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000723\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [1], "social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por eso nuestros presupuestos dedican el\n    51,6 por ciento al gasto social y a esa cifra debe unirse adem\u00e1s la ayuda\n    oficial al desarrollo, que tambi\u00e9n se compone de gasto social dedicado en\n    este momento a aquellos que todav\u00eda est\u00e1n peor que nosotros, as\u00ed que,\n    se\u00f1or\u00eda, este es un gobierno social, que se ocupa de los m\u00e1s d\u00e9biles, y\n    estamos esperando que nos digan qu\u00e9 har\u00edan ustedes si estuvieran en un\n    momento con tanto paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000723\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y ha sido efectivamente\n    este Gobierno el que no deja abandonadas a su suerte a las personas que\n    m\u00e1s sufren en un momento de una crisis econ\u00f3mica global. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000723\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [1], "calidad": [2], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Pero hoy nos gustar\u00eda ir m\u00e1s all\u00e1, queremos saber cu\u00e1l va a\n    ser seg\u00fan su criterio la contribuci\u00f3n de este programa al crecimiento de\n    la econom\u00eda, a la recuperaci\u00f3n, al desarrollo regional y al nuevo modelo\n    productivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000732\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El programa se encuadra en la estrategia Universidad 2015, cuyo objetivo\n    no es otro que abundar en el proceso de modernizaci\u00f3n de las\n    universidades espa\u00f1olas, que ya impulsamos en la pasada legislatura con\n    la aprobaci\u00f3n de la modificaci\u00f3n de la LOU, con las medidas para la\n    convergencia al espacio europeo de Educaci\u00f3n Superior, con m\u00e1s\n    coordinaci\u00f3n territorial y sobre todo con m\u00e1s y mejores presupuestos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000732\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde mi grupo queremos dar la enhorabuena a\n    todas las universidades y proyectos que han superado la primera fase de\n    selecci\u00f3n del programa y a aquellas que, como la universidad de M\u00e1laga,\n    han obtenido la menci\u00f3n de calidad por su car\u00e1cter estrat\u00e9gico, lo que\n    les permitir\u00e1 estar en mejor posici\u00f3n para optar a esta convocatoria el\n    pr\u00f3ximo a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000732\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [6], "educaci\u00f3n": [2, 3], "calidad": [4, 5], "social": [0, 1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Es un proyecto abierto e\n    integrador y con este programa se pretende crear una alianza estrat\u00e9gica\n    entre las universidades y sus entornos locales y auton\u00f3micos con\n    organizaciones p\u00fablicas y privadas, empresas, emprendedores,\n    administraciones, etc\u00e9tera, para obtener la m\u00e1xima rentabilidad social de\n    las pol\u00edticas educativas de investigaci\u00f3n e innovaci\u00f3n mediante procesos\n    de agregaci\u00f3n y de relaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000732\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos que nada\n    contribuye m\u00e1s al desarrollo social, econ\u00f3mico y pol\u00edtico de los entornos\n    que la aceleraci\u00f3n del conocimiento transferido a la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000732\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, campus de excelencia internacional es un programa conjunto del\n    Ministerio de Educaci\u00f3n y del Ministerio de Ciencia e Innovaci\u00f3n y es\n    fundamental para la modernizaci\u00f3n e internacionalizaci\u00f3n de nuestras\n    universidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000732\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, el Gobierno, a trav\u00e9s de nuestro ministerio, est\u00e1 haciendo\n    una apuesta de futuro para las universidades, para hacer valer su\n    singularidad, su calidad, para vincularla con el tejido innovador y\n    productivo, para transferir el conocimiento, para poner en valor los\n    esfuerzos de las administraciones p\u00fablicas y privadas, auton\u00f3micas y\n    estatal en materia de educaci\u00f3n, formaci\u00f3n e innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000732\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La comisi\u00f3n\n    t\u00e9cnica ha otorgado menci\u00f3n de calidad a otros trece proyectos que\n    recibir\u00e1n 50.000 euros para mejorar su plan estrat\u00e9gico de cara a la\n    pr\u00f3xima convocatoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000732\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, el Gobierno, a trav\u00e9s de nuestro ministerio, est\u00e1 haciendo\n    una apuesta de futuro para las universidades, para hacer valer su\n    singularidad, su calidad, para vincularla con el tejido innovador y\n    productivo, para transferir el conocimiento, para poner en valor los\n    esfuerzos de las administraciones p\u00fablicas y privadas, auton\u00f3micas y\n    estatal en materia de educaci\u00f3n, formaci\u00f3n e innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000732\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos que nada\n    contribuye m\u00e1s al desarrollo social, econ\u00f3mico y pol\u00edtico de los entornos\n    que la aceleraci\u00f3n del conocimiento transferido a la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000732\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0], "defensa": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, los pescadores y la\n    mayor\u00eda de los espa\u00f1oles nos preguntamos si estas declaraciones se hacen\n    por un intento de eludir la responsabilidad, porque hay mala conciencia\n    en el Gobierno con esta cuesti\u00f3n o si simplemente son la manifestaci\u00f3n de\n    una falta absoluta de sensibilidad hacia el sector pesquero y hacia\n    nuestros pescadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000724\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este contexto, el decir, como\n    le o\u00edmos decir en esta C\u00e1mara a la ministra de Defensa, caracterizando al\n    sector, que son empresas privadas que hacen negocios privados en el\n    \u00cdndico, es un desprecio hacia un sector tan importante como el sector\n    pesquero que no tiene precedentes, a una flota que usted sabe que da\n    empleo directo a 1.500 personas e indirecto a 7.000 y que es adem\u00e1s clave\n    para el mantenimiento de nuestra principal industria de la conserva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000724\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [2], "espa\u00f1oles": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Los que\n    no est\u00e1n protegidos son los pesqueros que llevan en sus buques la bandera\n    de Espa\u00f1a, y eso desde luego es una verg\u00fcenza para los propios\n    pescadores, es un problema para su falta de seguridad y tambi\u00e9n para el\n    prestigio de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000724\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este momento la flota atunera que opera en el \u00cdndico bajo pabell\u00f3n\n    espa\u00f1ol ha tenido que retirarse de las zonas donde faenaba; los\n    franceses, los italianos, siguen faenando, los armadores espa\u00f1oles que\n    faenan bajo bandera de las Seychelles han contratado mercenarios que\n    cuentan con el armamento adecuado, todos ellos est\u00e1n protegidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000724\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que yo le\n    pido y lo que le pide mi grupo es que recuerde usted que es la ministra\n    de la pesca, que es la ministra del Medio Marino, no es la ministra para\n    quitarse de en medio, y que por tanto se ocupe del problema, asuma su\n    responsabilidad y se faje en la defensa del sector pesquero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000724\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0], "educaci\u00f3n": [4], "mujeres": [2, 3], "social": [1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Esta ley tiene tambi\u00e9n como objetivo la incorporaci\u00f3n de j\u00f3venes\n    a la actividad para mantener poblaci\u00f3n y fomentar la igualdad de las\n    mujeres respecto a las actividades en el medio rural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000733\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una ley importante y compleja promovida\n    por el Ministerio de Medio Ambiente, y Medio Rural y Marino con la\n    implicaci\u00f3n de otros once ministerios que, junto con las comunidades\n    aut\u00f3nomas y las entidades locales, tiene el objetivo de mejorar las\n    condiciones de vida en el medio rural, lo que supone el 90 por ciento del\n    territorio y el 20 por ciento de la poblaci\u00f3n, la totalidad de los\n    recursos naturales y una parte muy importante del patrimonio cultural,\n    actuando en educaci\u00f3n, cultura, sanidad, vivienda, transporte, etc\u00e9tera,\n    favoreciendo, en resumen, el desarrollo sostenible y la cohesi\u00f3n\n    territorial, econ\u00f3mica y social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000733\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta ley tiene tambi\u00e9n como objetivo la incorporaci\u00f3n de j\u00f3venes\n    a la actividad para mantener poblaci\u00f3n y fomentar la igualdad de las\n    mujeres respecto a las actividades en el medio rural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000733\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La permanencia de\n    j\u00f3venes, hombres y mujeres en el medio rural es imprescindible para el\n    mantenimiento m\u00ednimo de poblaci\u00f3n compatible con el cuidado del entorno\n    natural, problema este \u00faltimo especialmente importante en Galicia,\n    nuestra comunidad aut\u00f3noma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000733\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una ley importante y compleja promovida\n    por el Ministerio de Medio Ambiente, y Medio Rural y Marino con la\n    implicaci\u00f3n de otros once ministerios que, junto con las comunidades\n    aut\u00f3nomas y las entidades locales, tiene el objetivo de mejorar las\n    condiciones de vida en el medio rural, lo que supone el 90 por ciento del\n    territorio y el 20 por ciento de la poblaci\u00f3n, la totalidad de los\n    recursos naturales y una parte muy importante del patrimonio cultural,\n    actuando en educaci\u00f3n, cultura, sanidad, vivienda, transporte, etc\u00e9tera,\n    favoreciendo, en resumen, el desarrollo sostenible y la cohesi\u00f3n\n    territorial, econ\u00f3mica y social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000733\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [1], "social": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Nuestro objetivo es\n    asegurar la calidad de vida de los habitantes del medio rural que se base\n    en la sostenibilidad, la protecci\u00f3n ambiental, la vertebraci\u00f3n y la\n    cohesi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000733\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro objetivo es\n    asegurar la calidad de vida de los habitantes del medio rural que se base\n    en la sostenibilidad, la protecci\u00f3n ambiental, la vertebraci\u00f3n y la\n    cohesi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000733\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MOTIVOS HAN LLEVADO AL GOBIERNO A ANUNCIAR LA CONVOCATORIA,\n    EN FEBRERO DE 2010, DE UNA CONFERENCIA CONJUNTA CON TODOS LOS CONSEJEROS\n    Y CONSEJERAS DE SANIDAD Y DE BIENESTAR SOCIAL DE LAS COMUNIDADES\n    AUT\u00d3NOMAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000734\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [6], "calidad": [5], "econom\u00eda": [4], "social": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, en su primera comparecencia en Comisi\u00f3n, el pasado 21 de\n    mayo, usted ya dej\u00f3 claros los objetivos y las l\u00edneas generales de su\n    ministerio, unos objetivos y l\u00edneas en total consonancia con el trabajo\n    realizado en los \u00faltimos cinco a\u00f1os, para seguir avanzando y garantizar\n    una mejor calidad de vida y bienestar social para todos los ciudadanos y\n    ciudadanas de nuestro pa\u00eds, todo ello sobre la base de unos principios y\n    valores fundamentales: garantizar una mayor equidad en el acceso y la\n    sostenibilidad de los servicios sociosanitarios e impulsar la calidad de\n    las prestaciones, haciendo una apuesta clara por la innovaci\u00f3n, la\n    formaci\u00f3n y buscando la participaci\u00f3n de todos los agentes y\n    administraciones p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000734\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este contexto de crisis y\n    con la aparici\u00f3n de nuevas necesidades de la ciudadan\u00eda debemos seguir\n    haciendo un esfuerzo permanente para adecuar las prestaciones y los\n    servicios a las nuevas realidades, tanto en el \u00e1mbito sanitario como en\n    el social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000734\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno y el Grupo Parlamentario Socialista siempre\n    han tenido como una de sus prioridades trabajar por potenciar los\n    servicios del Estado del bienestar y, por eso, en los presupuestos del\n    pr\u00f3ximo ejercicio m\u00e1s del 51 por ciento del gasto p\u00fablico es gasto\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000734\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido,\n    le formulo la siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9 motivos han llevado al Gobierno a\n    anunciar la convocatoria, en febrero de 2010, de una conferencia conjunta\n    de consejeros y consejeras de Sanidad y de Bienestar Social de las\n    comunidades aut\u00f3nomas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000734\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted, se\u00f1ora ministra, en su intervenci\u00f3n del pasado 7 de octubre en el\n    Foro de Nueva Econom\u00eda se\u00f1al\u00f3 tambi\u00e9n como una de sus prioridades la\n    actuaci\u00f3n de su ministerio, la necesidad de dar pasos significativos en\n    la coordinaci\u00f3n de las pol\u00edtica sociales y sanitarias con la\n    creaci\u00f3n de un espacio de trabajo com\u00fan sociosanitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000734\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, en su primera comparecencia en Comisi\u00f3n, el pasado 21 de\n    mayo, usted ya dej\u00f3 claros los objetivos y las l\u00edneas generales de su\n    ministerio, unos objetivos y l\u00edneas en total consonancia con el trabajo\n    realizado en los \u00faltimos cinco a\u00f1os, para seguir avanzando y garantizar\n    una mejor calidad de vida y bienestar social para todos los ciudadanos y\n    ciudadanas de nuestro pa\u00eds, todo ello sobre la base de unos principios y\n    valores fundamentales: garantizar una mayor equidad en el acceso y la\n    sostenibilidad de los servicios sociosanitarios e impulsar la calidad de\n    las prestaciones, haciendo una apuesta clara por la innovaci\u00f3n, la\n    formaci\u00f3n y buscando la participaci\u00f3n de todos los agentes y\n    administraciones p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000734\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es en momentos de crisis econ\u00f3mica como la\n    actual cuando se pone de manifiesto la importancia de un Estado del\n    bienestar potente y con buenas prestaciones para amortiguar las causas\n    que la crisis tiene sobre los m\u00e1s d\u00e9biles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000734\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [3, 4], "social": [0, 1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, desde el primer momento entend\u00ed la decisi\u00f3n del presidente del\n    Gobierno de unir la pol\u00edtica sanitaria y la pol\u00edtica social como una gran\n    oportunidad para aunar esfuerzos, potenciar los elementos de convergencia\n    y avanzar sobre todo en el fortalecimiento de nuestro Estado del\n    bienestar, sobre todo en un periodo en el que se est\u00e1n produciendo\n    cambios sociales importantes, de relevancia; me refiero tanto a los\n    cambios demogr\u00e1ficos -disfrutamos de una mayor esperanza de vida y de un\n    menor \u00edndice de natalidad que antes-, como tambi\u00e9n a los continuos\n    avances tecnol\u00f3gicos y en investigaci\u00f3n, que nos permiten sobre todo\n    mejorar nuestra calidad en el \u00e1mbito asistencial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000734\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido se enmarca la convocatoria de una\n    conferencia conjunta con los consejeros de Sanidad y de Bienestar Social\n    en febrero del a\u00f1o 2010. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000734\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, se\u00f1or\u00eda, el Gobierno est\u00e1 comprometido con el\n    desarrollo y el fortalecimiento del Estado del bienestar y, en este\n    sentido, debemos hacer un esfuerzo permanente para adecuar las\n    prestaciones y los servicios a esa nueva realidad, tanto en el \u00e1mbito\n    sanitario como en el \u00e1mbito social, y no solo para atender estas nuevas\n    necesidades, sino sobre todo porque en este momento nos parece tambi\u00e9n\n    importante ofrecer una reflexi\u00f3n que nos permita hacer m\u00e1s sostenible el\n    sistema sanitario y el sistema de protecci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000734\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, desde el primer momento entend\u00ed la decisi\u00f3n del presidente del\n    Gobierno de unir la pol\u00edtica sanitaria y la pol\u00edtica social como una gran\n    oportunidad para aunar esfuerzos, potenciar los elementos de convergencia\n    y avanzar sobre todo en el fortalecimiento de nuestro Estado del\n    bienestar, sobre todo en un periodo en el que se est\u00e1n produciendo\n    cambios sociales importantes, de relevancia; me refiero tanto a los\n    cambios demogr\u00e1ficos -disfrutamos de una mayor esperanza de vida y de un\n    menor \u00edndice de natalidad que antes-, como tambi\u00e9n a los continuos\n    avances tecnol\u00f3gicos y en investigaci\u00f3n, que nos permiten sobre todo\n    mejorar nuestra calidad en el \u00e1mbito asistencial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000734\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, se trata de llevar a cabo\n    una buena planificaci\u00f3n de nuestros servicios y de nuestros recursos, con\n    el fin de optimizar la inversi\u00f3n y potenciar sobre todo una gesti\u00f3n de\n    calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000734\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LAS\n    PRINCIPALES MEDIDAS QUE EST\u00c1 TOMANDO EL GOBIERNO PARA LUCHAR CONTRA LA\n    DISCRIMINACI\u00d3N LABORAL DE LAS MUJERES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000735\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0, 1, 2, 3, 4], "lucha": [5], "mujeres": [6, 7, 8, 9]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, en primer lugar me permitir\u00e1 que manifieste la\n    satisfacci\u00f3n que me produjo a m\u00ed, a muchas mujeres y tambi\u00e9n a muchos\n    hombres la creaci\u00f3n del ministerio que usted dirige, el Ministerio de\n    Igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000735\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con el cumplimiento del compromiso electoral del Partido\n    Socialista, mayoritariamente apoyado por la ciudadan\u00eda, se colocan los\n    programas, los debates, las iniciativas y las inquietudes que tienen que\n    ver con la igualdad de oportunidades y la lucha contra la discriminaci\u00f3n\n    en el coraz\u00f3n de la toma de decisiones de nuestro pa\u00eds: en el Consejo de\n    Ministros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000735\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya en la anterior legislatura la igualdad form\u00f3 parte de las prioridades\n    de la agenda pol\u00edtica del Gobierno y tambi\u00e9n, cumpliendo otro compromiso\n    con la ciudadan\u00eda, se aprob\u00f3 la Ley Org\u00e1nica para la igualdad efectiva de\n    mujeres y hombres, conscientes de que la brecha existente entre la\n    igualdad legal y la igualdad real hace necesario que los poderes\n    p\u00fablicos, desde todas las administraciones, pongan en marcha pol\u00edticas\n    p\u00fablicas orientadas a superar la discriminaci\u00f3n y garantizar la igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000735\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cinco a\u00f1os despu\u00e9s de gobierno\n    socialista, dos a\u00f1os y medio despu\u00e9s de la aprobaci\u00f3n de la Ley de\n    Igualdad -que, por cierto, no fue apoyada por el PP- y con la creaci\u00f3n\n    del Ministerio de Igualdad podemos afirmar que hemos avanzado y que las\n    pol\u00edticas de igualdad han tenido impacto en materia de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000735\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Trabajo importante como el que\n    se est\u00e1 haciendo desde el Gobierno, y particularmente desde el Ministerio\n    de Igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000735\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con el cumplimiento del compromiso electoral del Partido\n    Socialista, mayoritariamente apoyado por la ciudadan\u00eda, se colocan los\n    programas, los debates, las iniciativas y las inquietudes que tienen que\n    ver con la igualdad de oportunidades y la lucha contra la discriminaci\u00f3n\n    en el coraz\u00f3n de la toma de decisiones de nuestro pa\u00eds: en el Consejo de\n    Ministros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000735\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, en primer lugar me permitir\u00e1 que manifieste la\n    satisfacci\u00f3n que me produjo a m\u00ed, a muchas mujeres y tambi\u00e9n a muchos\n    hombres la creaci\u00f3n del ministerio que usted dirige, el Ministerio de\n    Igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000735\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya en la anterior legislatura la igualdad form\u00f3 parte de las prioridades\n    de la agenda pol\u00edtica del Gobierno y tambi\u00e9n, cumpliendo otro compromiso\n    con la ciudadan\u00eda, se aprob\u00f3 la Ley Org\u00e1nica para la igualdad efectiva de\n    mujeres y hombres, conscientes de que la brecha existente entre la\n    igualdad legal y la igualdad real hace necesario que los poderes\n    p\u00fablicos, desde todas las administraciones, pongan en marcha pol\u00edticas\n    p\u00fablicas orientadas a superar la discriminaci\u00f3n y garantizar la igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000735\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hoy en el\n    51,5 por ciento de tasa de poblaci\u00f3n activa de mujeres; en 2004 era del\n    39 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000735\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, se\u00f1ora ministra, le pregunto: \u00bfCu\u00e1les son las\n    principales medidas que est\u00e1 tomando el Gobierno para luchar contra la\n    discriminaci\u00f3n laboral de las mujeres? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000735\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [2, 3, 4, 5, 6], "social": [7, 8, 9], "seguridad social": [12, 13], "mujeres": [10, 11], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Con el primero, a trav\u00e9s de la Inspecci\u00f3n de Trabajo y\n    Seguridad Social, se intensifican las inspecciones en materia de\n    desigualdades salariales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000735\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este caso, la actuaci\u00f3n se concreta en\n    medidas inspectoras espec\u00edficas dirigidas a desenmascarar los contratos a\n    tiempo parcial de las trabajadoras que prestan servicio a tiempo\n    completo, as\u00ed como las faltas de alta en la Seguridad Social de las\n    trabajadoras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000735\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, de todas las discriminaciones -tanto las obvias como las sutiles-\n    que siguen existiendo en el mercado laboral, una de las que m\u00e1s nos\n    preocupa es la denominada brecha salarial entre mujeres y hombres, porque\n    entendemos que cuestiona la igualdad, la justicia y tambi\u00e9n la cohesi\u00f3n\n    social y, desde luego, porque no podemos tolerar ni admitir un sistema\n    econ\u00f3mico en el que las mujeres, que constituyen el 50 por ciento de la\n    sociedad y gran parte del contingente laboral, no disfruten de los mismos\n    derechos que los hombres que trabajan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000735\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La igualdad de oportunidades y de trato es un factor que\n    genera progreso y que genera desarrollo y, adem\u00e1s, produce indudables\n    beneficios tanto para la competitividad como para el mantenimiento de la\n    sociedad del bienestar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000735\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La igualdad es rentable; la discriminaci\u00f3n es un\n    mal negocio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000735\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, el pasado 22 de septiembre los ministerios de Igualdad y de\n    Trabajo e Inmigraci\u00f3n dimos un nuevo paso adelante a favor de los\n    derechos de las mujeres en el mercado laboral mediante la firma de dos\n    protocolos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000735\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con los datos que obtengamos de estas\n    inspecciones, unidos a un trabajo de campo que estamos realizando desde\n    el Ministerio de Igualdad, un estudio cualitativo acerca de las causas de\n    la discriminaci\u00f3n salarial, vamos a poder tener un mejor diagn\u00f3stico de\n    la situaci\u00f3n y, por tanto, poner en marcha nuevas medidas para poder\n    combatir esta brecha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000735\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, de todas las discriminaciones -tanto las obvias como las sutiles-\n    que siguen existiendo en el mercado laboral, una de las que m\u00e1s nos\n    preocupa es la denominada brecha salarial entre mujeres y hombres, porque\n    entendemos que cuestiona la igualdad, la justicia y tambi\u00e9n la cohesi\u00f3n\n    social y, desde luego, porque no podemos tolerar ni admitir un sistema\n    econ\u00f3mico en el que las mujeres, que constituyen el 50 por ciento de la\n    sociedad y gran parte del contingente laboral, no disfruten de los mismos\n    derechos que los hombres que trabajan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000735\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con el primero, a trav\u00e9s de la Inspecci\u00f3n de Trabajo y\n    Seguridad Social, se intensifican las inspecciones en materia de\n    desigualdades salariales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000735\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este caso, la actuaci\u00f3n se concreta en\n    medidas inspectoras espec\u00edficas dirigidas a desenmascarar los contratos a\n    tiempo parcial de las trabajadoras que prestan servicio a tiempo\n    completo, as\u00ed como las faltas de alta en la Seguridad Social de las\n    trabajadoras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000735\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, de todas las discriminaciones -tanto las obvias como las sutiles-\n    que siguen existiendo en el mercado laboral, una de las que m\u00e1s nos\n    preocupa es la denominada brecha salarial entre mujeres y hombres, porque\n    entendemos que cuestiona la igualdad, la justicia y tambi\u00e9n la cohesi\u00f3n\n    social y, desde luego, porque no podemos tolerar ni admitir un sistema\n    econ\u00f3mico en el que las mujeres, que constituyen el 50 por ciento de la\n    sociedad y gran parte del contingente laboral, no disfruten de los mismos\n    derechos que los hombres que trabajan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000735\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, el pasado 22 de septiembre los ministerios de Igualdad y de\n    Trabajo e Inmigraci\u00f3n dimos un nuevo paso adelante a favor de los\n    derechos de las mujeres en el mercado laboral mediante la firma de dos\n    protocolos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000735\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con el primero, a trav\u00e9s de la Inspecci\u00f3n de Trabajo y\n    Seguridad Social, se intensifican las inspecciones en materia de\n    desigualdades salariales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000735\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este caso, la actuaci\u00f3n se concreta en\n    medidas inspectoras espec\u00edficas dirigidas a desenmascarar los contratos a\n    tiempo parcial de las trabajadoras que prestan servicio a tiempo\n    completo, as\u00ed como las faltas de alta en la Seguridad Social de las\n    trabajadoras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000735\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En la\n    web de su ministerio aparece que el grupo Fomento, en los siete primeros\n    meses del a\u00f1o, ha licitado en Catalu\u00f1a a un ritmo de un 71 por ciento\n    inferior al a\u00f1o anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000720\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Le he de decir\n    como \u00faltima referencia que la inversi\u00f3n ejecutada en el a\u00f1o 2008 supuso\n    el 19,13 del total de la inversi\u00f3n regionalizable ejecutada por el\n    Ministerio de Fomento, por encima de la previsi\u00f3n que establece el\n    Estatuto, que es del 18,6 por ciento, que es la aportaci\u00f3n del PIB a\n    Catalu\u00f1a; es decir, la inversi\u00f3n ejecutada en el a\u00f1o 2008 es superior a\n    la previsi\u00f3n de lo dispuesto en la disposici\u00f3n adicional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000720\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LOS\n    MOTIVOS POR LOS QUE NO SE HA CUMPLIDO EL ACUERDO DE LA COMISI\u00d3N DE\n    FOMENTO DE FECHA 25 DE NOVIEMBRE DE 2008 QUE PREV\u00c9 QUE LOS PACIENTES DE\n    CANARIAS Y BALEARES QUE SE DESPLACEN A OTRAS ISLAS POR TRATAMIENTO O\n    CONSULTAS M\u00c9DICAS EST\u00c9N EXENTOS DE PAGAR PARKING EN EL AEROPUERTO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000725\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfcu\u00e1l es el motivo por el que el ministerio no ha aplicado\n    el acuerdo adoptado en la Comisi\u00f3n de Fomento del d\u00eda 28 de noviembre de\n    2008, donde se acord\u00f3 que los pacientes de las islas perif\u00e9ricas de\n    Canarias y de Baleares -Lanzarote, Fuerteventura, La Palma, Ibiza y\n    Menorca- no paguen el parquin del aeropuerto cuando se desplacen por\n    motivos m\u00e9dicos o consultas m\u00e9dicas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000725\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, efectivamente el\n    Ministerio de Fomento asume las resoluciones y los acuerdos de esta\n    C\u00e1mara pero, como usted debe saber, vivimos en un Estado complejo y\n    plural donde hay determinadas competencias que residen en el \u00e1mbito de\n    las comunidades aut\u00f3nomas, por ejemplo todo lo que tiene que ver con las\n    competencias sanitarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000725\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0, 1], "espa\u00f1oles": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Eso s\u00ed es competencia del Ministerio de Fomento y de esta\n    C\u00e1mara, que es donde tenemos que acordar las tasas y es donde tenemos que\n    decidir que los pacientes que se desplazan de las islas perif\u00e9ricas de\n    Canarias y de Baleares -ese fue el acuerdo- no paguen las tasas, est\u00e9n\n    exentos, al igual que hay otras excepciones y se acuerdan en esta C\u00e1mara;\n    es una decisi\u00f3n del Congreso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000725\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y le\n    digo una cosa, se\u00f1or ministro, a Canarias no se puede ir en AVE, no se\n    puede ir en guagua ni en autob\u00fas, no se puede ir en taxi ni en autoestop,\n    hay que ir en avi\u00f3n, y hay que pagar el parquin del aeropuerto, que esta\n    C\u00e1mara ha decidido que no se pague, y es usted, el ministro de Fomento,\n    quien tiene que proponer que eso sea as\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000725\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, ustedes son los campeones\n    de los temas sociales o ustedes dicen que son los campeones de los temas\n    sociales, y aqu\u00ed se est\u00e1 comercializando por parte de AENA con la sanidad\n    de los pacientes de las islas perif\u00e9ricas, cuando los aeropuertos\n    espa\u00f1oles, los canarios concretamente, aportan m\u00e1s del 25 por ciento al\n    total, es decir, son aeropuertos extraordinariamente excedentarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000725\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Quiz\u00e1, se\u00f1or ministro,\n    fuera que Correos, en uso de sus funciones y competencias, quisiera\n    aumentar el voto por correo en las elecciones europeas y generales, y por\n    tanto le ofreci\u00f3 a un partido pol\u00edtico, al Partido Socialista un local\n    para gestionar el voto por correo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000727\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0, 1], "pol\u00edtico": [2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Seg\u00fan el art\u00edculo primero de la convenci\u00f3n su prop\u00f3sito es\n    promover, proteger y asegurar el goce pleno y en condiciones de igualdad\n    de todos los derechos humanos y libertades fundamentales por todas las\n    personas con discapacidad, y promover tambi\u00e9n el respeto a su dignidad\n    inherente; un objetivo loable y adem\u00e1s un objetivo que este grupo -y\n    usted lo sabe bien, se\u00f1or Blanco- comparte plenamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000731\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    primera, un importante compromiso pol\u00edtico del Gobierno con las personas\n    con discapacidad, y la segunda, un considerable avance jur\u00eddico para\n    hacer efectivo su irrenunciable derecho a la igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000731\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    primera, un importante compromiso pol\u00edtico del Gobierno con las personas\n    con discapacidad, y la segunda, un considerable avance jur\u00eddico para\n    hacer efectivo su irrenunciable derecho a la igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000731\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Con todas estas medidas, y\n    conforme al protocolo firmado por el Ministerio de Fomento y el\n    Ministerio de Sanidad el pasado 18 de junio, desde el Gobierno queremos\n    garantizar trenes y estaciones para todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000731\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... EN QU\u00c9 PLAZO\n    TIENE PREVISTO EL MINISTERIO INSTALAR SISTEMAS DE VIDEOVIGILANCIA EN LOS\n    CENTROS DE DETENCI\u00d3N DE FUERZAS Y CUERPOS DE SEGURIDAD DEL ESTADO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000718\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, con fecha 30 de septiembre de 2009 la Comisi\u00f3n de Interior\n    aprob\u00f3 una proposici\u00f3n no de ley instando al Gobierno a incorporar\n    sistemas de videovigilancia en los centros de detenci\u00f3n de las Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000718\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, con fecha 30 de septiembre de 2009 la Comisi\u00f3n de Interior\n    aprob\u00f3 una proposici\u00f3n no de ley instando al Gobierno a incorporar\n    sistemas de videovigilancia en los centros de detenci\u00f3n de las Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000718\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [1, 2, 3], "guardia civil": [4, 5, 6], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Finalmente hemos reforzado,\n    a trav\u00e9s de un conjunto de instrucciones de la Secretar\u00eda de Estado de\n    Seguridad, todo lo que podr\u00edamos denominar como relaci\u00f3n entre polic\u00eda o\n    guardia civil y detenido, en el \u00e1mbito de la actuaci\u00f3n policial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000718\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente hemos reforzado,\n    a trav\u00e9s de un conjunto de instrucciones de la Secretar\u00eda de Estado de\n    Seguridad, todo lo que podr\u00edamos denominar como relaci\u00f3n entre polic\u00eda o\n    guardia civil y detenido, en el \u00e1mbito de la actuaci\u00f3n policial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000718\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En concreto y por referirme a su pregunta, tengo que decirle que tanto la\n    Guardia Civil como la Polic\u00eda tienen planes de expansi\u00f3n de sistemas de\n    control telem\u00e1tico, control por v\u00eddeo de los lugares de detenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000718\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el Cuerpo Nacional de Polic\u00eda hay un\n    sistema parecido, que est\u00e1 en porcentaje similar en el conjunto de las\n    comisar\u00edas de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000718\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente hemos reforzado,\n    a trav\u00e9s de un conjunto de instrucciones de la Secretar\u00eda de Estado de\n    Seguridad, todo lo que podr\u00edamos denominar como relaci\u00f3n entre polic\u00eda o\n    guardia civil y detenido, en el \u00e1mbito de la actuaci\u00f3n policial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000718\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En concreto y por referirme a su pregunta, tengo que decirle que tanto la\n    Guardia Civil como la Polic\u00eda tienen planes de expansi\u00f3n de sistemas de\n    control telem\u00e1tico, control por v\u00eddeo de los lugares de detenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000718\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    concreto\n    la Guardia Civil tiene un plan espec\u00edfico que afecta a las zonas de\n    detenci\u00f3n que supone la puesta en marcha de un monitor, un generador,\n    tres c\u00e1maras y tres focos con sus fuentes de alimentaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000718\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [2], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... No voy a entrar en la vidriosa cuesti\u00f3n de si se tortura,\n    no se tortura, qu\u00e9 dimensi\u00f3n o si es algo marginal -quiero creer que es\n    marginal- en las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado, pero el caso\n    es que hay 72 funcionarios policiales condenados por torturas y tratos\n    degradantes en este momento, en virtud de sentencia firme de los\n    tribunales, luego este es un dato objetivo, se\u00f1or ministro, no\n    valorativo; es irrefutable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000718\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No me basta con que me responda que ser\u00e1 en los pr\u00f3ximos\n    ejercicios presupuestarios, me gustar\u00eda saber cu\u00e1ndo la totalidad de los\n    centros de detenci\u00f3n de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado\n    -sobre todo existiendo en el Estado espa\u00f1ol una legislaci\u00f3n\n    antiterrorista como la que existe, donde es posible el internamiento y la\n    incomunicaci\u00f3n por periodos de cinco d\u00edas-, desde una perspectiva... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000718\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda una mayor\n    concreci\u00f3n, puesto que usted ha aceptado desde el principio el\n    requerimiento de la Comisi\u00f3n de Interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000718\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... En segundo lugar,\n    como usted dec\u00eda, quiero resaltar aqu\u00ed que nuestras Fuerzas de Seguridad\n    son un colectivo formado por 140.000 hombres, que hacen miles de\n    detenciones a lo largo de los a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000718\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora tenemos detenciones en Francia y todo el\n    mundo puede escuchar en televisi\u00f3n cu\u00e1les son los plazos de\n    incomunicaci\u00f3n con los que trabaja la Polic\u00eda francesa, que no son muy\n    distintos de aquellos que utiliza la Polic\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000718\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [1, 2], "lucha": [3], "seguridad": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\n    ministro, antes que nada, perm\u00edtame que le pida que transmita la\n    felicitaci\u00f3n de mi grupo parlamentario a las Fuerzas y Cuerpos de\n    Seguridad del Estado por las dos brillantes e importantes operaciones que\n    han realizado en estos dos \u00faltimos d\u00edas contra la banda\n    terrorista ETA, y contra la organizaci\u00f3n terrorista Batasuna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000728\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\n    ministro, antes que nada, perm\u00edtame que le pida que transmita la\n    felicitaci\u00f3n de mi grupo parlamentario a las Fuerzas y Cuerpos de\n    Seguridad del Estado por las dos brillantes e importantes operaciones que\n    han realizado en estos dos \u00faltimos d\u00edas contra la banda\n    terrorista ETA, y contra la organizaci\u00f3n terrorista Batasuna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000728\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Precisamente, ministro, por la lealtad que usted y yo debemos a quienes\n    est\u00e1n d\u00eda a d\u00eda jug\u00e1ndose la vida en la lucha contra el terrorismo, y por\n    la memoria que tenemos respecto a los que perdieron la vida en esa\n    batalla por la libertad, le quiero pedir hoy que rompa su silencio en\n    torno a un chivatazo a ETA que, coincidir\u00e1 conmigo, es la mayor\n    verg\u00fcenza, la mayor traici\u00f3n y la mayor ignominia que se ha cometido en\n    tres d\u00e9cadas de lucha contra el terrorismo por parte de la democracia\n    espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000728\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Precisamente, ministro, por la lealtad que usted y yo debemos a quienes\n    est\u00e1n d\u00eda a d\u00eda jug\u00e1ndose la vida en la lucha contra el terrorismo, y por\n    la memoria que tenemos respecto a los que perdieron la vida en esa\n    batalla por la libertad, le quiero pedir hoy que rompa su silencio en\n    torno a un chivatazo a ETA que, coincidir\u00e1 conmigo, es la mayor\n    verg\u00fcenza, la mayor traici\u00f3n y la mayor ignominia que se ha cometido en\n    tres d\u00e9cadas de lucha contra el terrorismo por parte de la democracia\n    espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000728\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Como no me ha formulado\n    la pregunta, contesto a la que me ha hecho usted por escrito sobre si\n    considero que la decisi\u00f3n de la fiscal\u00eda de la Audiencia Nacional permite\n    reforzar la confianza de los espa\u00f1oles en el Estado de derecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000728\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [2, 3, 4], "eta": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Tiene que responder por\n    qu\u00e9 se cambia al jefe del equipo conjunto de investigaci\u00f3n contra la\n    trama financiera de ETA, y adem\u00e1s se nombra un inspector cuando por la\n    parte francesa hay un comisario; sabe usted mejor que yo que eso es algo\n    absolutamente an\u00f3malo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000728\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, se\u00f1or ministro, me tiene que explicar lo\n    m\u00e1s importante de todo, que es qui\u00e9n dio la orden pol\u00edtica de hacer esa\n    filtraci\u00f3n a la banda terrorista ETA, porque no conozco, y creo que usted\n    tampoco, un solo polic\u00eda en Espa\u00f1a que sea capaz de hacer eso sin una\n    orden pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000728\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me\n    tiene que explicar qu\u00e9 va a hacer para restituir el honor de polic\u00edas que\n    han sido injustamente acusados sin pruebas del peor delito del que se\n    puede acusar a un polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000728\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, se\u00f1or ministro, me tiene que explicar lo\n    m\u00e1s importante de todo, que es qui\u00e9n dio la orden pol\u00edtica de hacer esa\n    filtraci\u00f3n a la banda terrorista ETA, porque no conozco, y creo que usted\n    tampoco, un solo polic\u00eda en Espa\u00f1a que sea capaz de hacer eso sin una\n    orden pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000728\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y si no puede responder a ninguna de estas preguntas, se\u00f1or ministro, yo\n    le pido que por el bien de la polic\u00eda, por el bien del Estado de derecho,\n    por el bien de la democracia, satisfaga usted ese deseo que ha expresado\n    en varias ocasiones... (Rumores.- Aplausos.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000728\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [1, 2, 3], "pol\u00edtico": [4], "seguridad": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Y eso s\u00ed\n    que da confianza a los ciudadanos en sus Fuerzas y Cuerpos de Seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000728\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), acusaciones, en este\n    caso tambi\u00e9n sobre un polic\u00eda digno y honorable; insidias y acusaciones\n    demostrando que usted es realmente el palad\u00edn del Estado de derecho en\n    esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000728\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 un polic\u00eda hace una investigaci\u00f3n y termina con unas\n    conclusiones que a usted no le parecen bien? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000728\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese polic\u00eda inmediatamente\n    tiene que ser objeto de sospecha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000728\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los jueces y los polic\u00edas deben ser inmediatamente\n    tachados de innobles cuando no de polic\u00edas al servicio del poder\n    pol\u00edtico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000728\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [5], "seguridad": [0], "interior": [8], "eta": [1, 2, 3, 4], "polic\u00eda": [6], "pol\u00edtico": [7]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Ahora el Gobierno vuelve a hacer un uso\n    sectario y desviado de la fiscal\u00eda para intentar dar carpetazo a este\n    asunto, una pretensi\u00f3n que es una burla al Estado de derecho, que es una\n    burla a las v\u00edctimas del terrorismo, que es una burla a los miles de\n    hombres y mujeres miembros de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado que se juegan diariamente la vida contra ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000729\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, alguien cometi\u00f3 un delito de colaboraci\u00f3n con banda armada al\n    dar un chivatazo a un miembro de la red de extorsi\u00f3n de ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000729\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tercero, en el momento en que ese hecho tuvo lugar el Gobierno\n    andaba en negociaciones con la banda terrorista ETA y el fiscal general\n    del Estado dec\u00eda que la justicia ten\u00eda que estar al hilo de la jugada\n    para no interferir en el proceso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000729\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora el Gobierno vuelve a hacer un uso\n    sectario y desviado de la fiscal\u00eda para intentar dar carpetazo a este\n    asunto, una pretensi\u00f3n que es una burla al Estado de derecho, que es una\n    burla a las v\u00edctimas del terrorismo, que es una burla a los miles de\n    hombres y mujeres miembros de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado que se juegan diariamente la vida contra ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000729\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No vale\n    decir, como ha dicho, que todos los presuntos implicados etarras o\n    colaboradores de ETA fueron detenidos porque esa no es la cuesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000729\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora el Gobierno vuelve a hacer un uso\n    sectario y desviado de la fiscal\u00eda para intentar dar carpetazo a este\n    asunto, una pretensi\u00f3n que es una burla al Estado de derecho, que es una\n    burla a las v\u00edctimas del terrorismo, que es una burla a los miles de\n    hombres y mujeres miembros de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado que se juegan diariamente la vida contra ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000729\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo se explica que a alguno de esos investigados los haya\n    colocado usted al frente del servicio de asuntos internos del Cuerpo\n    Nacional de Polic\u00eda, que es precisamente la unidad que tiene que velar\n    por que la actuaci\u00f3n de todos los miembros del cuerpo se atenga a la\n    \u00e9tica y a la ley? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000729\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Segundo,\n    conforme a las l\u00edneas de investigaci\u00f3n desarrolladas ese chivatazo fue\n    dado por un responsable pol\u00edtico o por un funcionario policial cumpliendo\n    \u00f3rdenes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000729\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Les guste o no, la\n    justicia y el Ministerio del Interior tienen la obligaci\u00f3n de llegar al\n    fondo de este asunto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000729\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1, 2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Insiste usted una vez m\u00e1s en hacer insinuaciones, cuando no acusaciones,\n    intolerables sobre un polic\u00eda y un equipo policial que ha llevado a cabo\n    una investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000729\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mire usted, las condecoraciones no las da el ministro, como\n    sabe usted, las da la junta de gobierno de la polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000729\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No me importa nada\n    explicarle en este caso concreto que a este polic\u00eda y a su equipo se les\n    ha condecorado porque resolvieron un tema complicad\u00edsimo -que, por\n    cierto, ustedes tambi\u00e9n me han afeado varias veces en esta C\u00e1mara-, que\n    es el robo de coca\u00edna en una comisar\u00eda de Sevilla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000729\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [2], "pol\u00edtico": [3], "interior": [4], "eta": [0], "lucha": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se refer\u00eda sin duda al llamado proceso de paz, de negociaci\u00f3n\n    pol\u00edtica con ETA en el que el Gobierno estaba inmerso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000730\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos de tener la\n    autoridad moral ante la sociedad espa\u00f1ola de que nunca m\u00e1s se saltar\u00e1n el\n    Estado de derecho en la lucha contra los terroristas, ni siquiera cuando\n    soplan los polic\u00edas a sus \u00f3rdenes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000730\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que ha fallado, que ese polvo se ha convertido en un\n    barrizal que ha ensuciado las togas de la fiscal\u00eda y de esa manera no es\n    de extra\u00f1ar que ese mismo fiscal general ordene a la fiscal\u00eda, bajo el\n    principio de jerarqu\u00eda que rige la actuaci\u00f3n del ministerio p\u00fablico, que\n    despu\u00e9s de tres a\u00f1os diga que no hay aval probatorio alguno en base a las\n    investigaciones de ese polic\u00eda condecorado y tenga que dar por\n    finiquitadas las investigaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000730\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sea el caso G\u00fcrtel -como usted dec\u00eda\n    impl\u00edcitamente-, el caso Gal o el caso Fais\u00e1n y como cada d\u00eda tiene su\n    af\u00e1n, hoy hemos venido aqu\u00ed a hablar del caso Fais\u00e1n porque,\n    efectivamente, es un delito de colaboraci\u00f3n con banda armada que si no se\n    puede condenar es porque en aquel momento estaba congelada la aplicaci\u00f3n\n    del Estado de derecho porque ustedes estaban en un proceso pol\u00edtico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000730\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese\n    es el problema que tenemos en estos momentos, se\u00f1or ministro del\n    Interior, que ha fallado el Estado de derecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000730\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lucha": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... En definitiva, si usted no\n    hubiera respirado por la herida por la que llevan respirando unas cuantas\n    semanas o meses probablemente la discusi\u00f3n ser\u00eda otra, pero usted no est\u00e1\n    aqu\u00ed haciendo un ajuste de cuentas a la lucha antiterrorista ni a ninguna\n    otra cosa, est\u00e1 respirando por sus heridas, eso es lo que le pasa a\n    usted. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000730\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lucha": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  MEDIDAS DE LUCHA CONTRA LA\n    CORRUPCI\u00d3N P\u00daBLICA Y PRIVADA.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1, 2, 3], "lucha": [4, 5, 6, 7, 8, 9], "agencia": [15, 16, 17], "interior": [28], "polic\u00eda": [10, 11, 12, 13, 14], "guardia civil": [18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Hemos tomado distintas medidas, algunas de car\u00e1cter organizativo que\n    afectan a la Fiscal\u00eda, a la Agencia Tributaria y a las Fuerzas de\n    Seguridad y al final de mi intervenci\u00f3n me referir\u00e9 a aquellas que\n    afectan concretamente a las Fuerzas de Seguridad que dependen del\n    Ministerio del Interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos establecido dispositivos espec\u00edficos como\n    el servicio ejecutivo de la Comisi\u00f3n de Prevenci\u00f3n del Blanqueo de\n    Capitales, que sabe usted que forma parte de todos los organismos\n    internacionales que en esta materia trabajan y que tiene\n    un conjunto de manuales, de instrucciones y de protocolos, as\u00ed como de\n    informaci\u00f3n que transmite a todas las Fuerzas de Seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos\n    incluido a nuestras Fuerzas de Seguridad en todos los foros europeos\n    sobre blanqueo de dinero y hemos tomado en paralelo un conjunto de\n    medidas para mejorar la capacidad de lucha contra este tipo de\n    delincuencia, tanto a nivel de las Fuerzas de Seguridad como de la\n    Fiscal\u00eda o de la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me quiero referir brevemente a lo que hemos hecho dentro de las Fuerzas de\n    Seguridad, dentro de la Polic\u00eda y de la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed lo\n    entienden los organismos internacionales a los que usted se refer\u00eda, que\n    una y otra vez recuerdan a los gobiernos qu\u00e9 es lo que tienen que hacer y\n    una y otra vez analizan con los gobiernos qu\u00e9 es lo que est\u00e1 saliendo\n    bien y qu\u00e9 es lo que est\u00e1 saliendo mal en la lucha contra la corrupci\u00f3n\n    que, adem\u00e1s, cada vez tiene un car\u00e1cter m\u00e1s transnacional, lo que la hace\n    m\u00e1s peligrosa y al mismo tiempo m\u00e1s dif\u00edcil de perseguir y de combatir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, en el \u00e1mbito\n    del Consejo de Europa hay un grupo concreto de trabajo, el Grupo de\n    Estados contra la Corrupci\u00f3n -Greco-, que emite informes a los que me\n    referir\u00e9 despu\u00e9s, y sabe usted que hay distintos tipos de convenios\n    -todos ellos firmados por Espa\u00f1a- en relaci\u00f3n con la lucha contra la\n    corrupci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos\n    incluido a nuestras Fuerzas de Seguridad en todos los foros europeos\n    sobre blanqueo de dinero y hemos tomado en paralelo un conjunto de\n    medidas para mejorar la capacidad de lucha contra este tipo de\n    delincuencia, tanto a nivel de las Fuerzas de Seguridad como de la\n    Fiscal\u00eda o de la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo primero que quisiera decirle es que a nivel provincial\n    cada unidad de la Guardia Civil tiene un \u00e1rea espec\u00edfica que se dedica\n    justamente a la lucha contra la corrupci\u00f3n en todos aquellos aspectos en\n    los que la corrupci\u00f3n aparece; es decir, delitos econ\u00f3micos, b\u00e1sicamente;\n    tambi\u00e9n drogas y contrabando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    Unidad Central de Delincuencia Econ\u00f3mica est\u00e1 formada por una brigada\n    espec\u00edfica, que se dirige fundamentalmente a la lucha contra el tr\u00e1fico;\n    por una brigada de blanqueo de capitales, responsable de la investigaci\u00f3n\n    del lavado de dinero -que sabe usted que es una de las l\u00edneas m\u00e1s\n    f\u00e9rtiles de investigaci\u00f3n a la hora de luchar contra la corrupci\u00f3n-; por\n    una unidad adscrita a la Fiscal\u00eda especial para la represi\u00f3n de delitos\n    econ\u00f3micos relacionados con la corrupci\u00f3n -esta unidad ha sufrido un\n    incremento sustantivo en el n\u00famero de efectivos- y, finalmente, por una\n    brigada espec\u00edfica de delitos monetarios, adscrita tambi\u00e9n al servicio\n    ejecutivo de la Comisi\u00f3n de prevenci\u00f3n de blanqueo de capitales, a la que\n    me refer\u00ed al comienzo de esta intervenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, quisiera resaltar, aunque he hecho alguna menci\u00f3n en mi\n    intervenci\u00f3n, que es necesariamente muy de principios generales, que\n    hemos procedido a incorporar nuevos efectivos a todas estas unidades de\n    lucha contra la corrupci\u00f3n y, sobre todo, las hemos dotado de los\n    correspondientes instrumentos tecnol\u00f3gicos, que, como sabe S.S., son\n    instrumentos fundamentales a la hora de luchar contra este tipo de\n    delitos, que en general tienen un nivel de sofisticaci\u00f3n de esta\n    naturaleza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me quiero referir brevemente a lo que hemos hecho dentro de las Fuerzas de\n    Seguridad, dentro de la Polic\u00eda y de la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quisiera decirle que en los \u00faltimos cuatro a\u00f1os se han creado siete\n    equipos contra el crimen organizado, siete ECO, que en este momento\n    tienen trabajando 126 efectivos; la Unidad Central Operativa ha\n    incorporado 50 efectivos m\u00e1s para luchar espec\u00edficamente contra la\n    corrupci\u00f3n, y las unidades de polic\u00eda judicial que trabajan tambi\u00e9n\n    gen\u00e9ricamente sobre esta materia se han visto incrementadas en m\u00e1s de 500\n    efectivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo que se refiere al Cuerpo Nacional de Polic\u00eda, existe una Unidad de\n    Delincuencia Econ\u00f3mica y Fiscal, la llamada UDEF, que est\u00e1 integrada en\n    la Comisar\u00eda General de Polic\u00eda Judicial, que asume la investigaci\u00f3n de\n    este tipo de delitos, econ\u00f3micos y financieros en general, y desde luego\n    los ligados a la corrupci\u00f3n, que coordina, adem\u00e1s, la actuaci\u00f3n de\n    unidades territoriales apoy\u00e1ndolas en sus distintas investigaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, quisiera indicarle que dentro de la Polic\u00eda existen\n    tambi\u00e9n grupos operativos, los llamados Greco, que trabajan en\n    actividades de esta naturaleza, como el crimen organizado y por supuesto\n    la corrupci\u00f3n, que, como suced\u00eda con los equipos espec\u00edficos de la\n    Guardia Civil, est\u00e1n distribuidos por el territorio nacional en funci\u00f3n\n    de las necesidades de las ciudades, localidades o provincias y seg\u00fan las\n    demandas de los correspondientes responsables provinciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que la Polic\u00eda y la Guardia Civil\n    est\u00e1n haciendo un buen trabajo en este sentido, y lo est\u00e1n haciendo,\n    entre otras cosas, porque es una prioridad del Gobierno y del ministerio\n    que dirijo que as\u00ed lo sea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos tomado distintas medidas, algunas de car\u00e1cter organizativo que\n    afectan a la Fiscal\u00eda, a la Agencia Tributaria y a las Fuerzas de\n    Seguridad y al final de mi intervenci\u00f3n me referir\u00e9 a aquellas que\n    afectan concretamente a las Fuerzas de Seguridad que dependen del\n    Ministerio del Interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos\n    incluido a nuestras Fuerzas de Seguridad en todos los foros europeos\n    sobre blanqueo de dinero y hemos tomado en paralelo un conjunto de\n    medidas para mejorar la capacidad de lucha contra este tipo de\n    delincuencia, tanto a nivel de las Fuerzas de Seguridad como de la\n    Fiscal\u00eda o de la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Algunas tienen que ver con sistemas\n    inform\u00e1ticos, que no detallar\u00e9 ahora pero que con mucho gusto si est\u00e1 en\n    su inter\u00e9s le comunicar\u00e9 personalmente; otras tienen que ver con sistemas\n    o mecanismos de intercambio de informaci\u00f3n, que es enormemente importante\n    en esta materia; algunas, en fin, tienen que ver con mecanismos de\n    coordinaci\u00f3n espec\u00edfica, tanto en relaci\u00f3n con el trabajo de la Agencia\n    Tributaria como con las instituciones que tienen informaci\u00f3n econ\u00f3mica\n    relevante para esta materia; me refiero a los consejos del notariado, a\n    los registradores, al Registro Mercantil y al propio Catastro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me quiero referir brevemente a lo que hemos hecho dentro de las Fuerzas de\n    Seguridad, dentro de la Polic\u00eda y de la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Empezar\u00e9 por la\n    Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo primero que quisiera decirle es que a nivel provincial\n    cada unidad de la Guardia Civil tiene un \u00e1rea espec\u00edfica que se dedica\n    justamente a la lucha contra la corrupci\u00f3n en todos aquellos aspectos en\n    los que la corrupci\u00f3n aparece; es decir, delitos econ\u00f3micos, b\u00e1sicamente;\n    tambi\u00e9n drogas y contrabando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un \u00e1rea, el \u00e1rea de patrimonio de la\n    secci\u00f3n de investigaci\u00f3n, que -repito- est\u00e1 creada en todas las unidades\n    provinciales de la Guardia Civil y que cuenta espec\u00edficamente con un\n    conjunto de especialistas para luchar contra la delincuencia urban\u00edstica\n    desde el 1 de marzo de 2007, que fue cuando se cre\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A nivel regional, la Guardia Civil, bajo la dependencia de los servicios\n    centrales, tiene unos grupos espec\u00edficos, los llamados ECO, equipos\n    contra el crimen organizado, que no est\u00e1n implantados en toda la\n    geograf\u00eda nacional, sino que acuden all\u00e1 donde estos temas de corrupci\u00f3n\n    y de crimen organizado se hallan m\u00e1s presentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se han ido creando grupos\n    especializados de esta naturaleza que, repito, dependen de las unidades\n    centrales de la Guardia Civil, y acuden a las localidades o provincias\n    donde son m\u00e1s necesarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, en la Guardia Civil hay cambios organizativos que\n    afectan a todas las escalas y los niveles de trabajo de la propia Guardia\n    Civil y un sustancial incremento en el n\u00famero de efectivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, quisiera indicarle que dentro de la Polic\u00eda existen\n    tambi\u00e9n grupos operativos, los llamados Greco, que trabajan en\n    actividades de esta naturaleza, como el crimen organizado y por supuesto\n    la corrupci\u00f3n, que, como suced\u00eda con los equipos espec\u00edficos de la\n    Guardia Civil, est\u00e1n distribuidos por el territorio nacional en funci\u00f3n\n    de las necesidades de las ciudades, localidades o provincias y seg\u00fan las\n    demandas de los correspondientes responsables provinciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que la Polic\u00eda y la Guardia Civil\n    est\u00e1n haciendo un buen trabajo en este sentido, y lo est\u00e1n haciendo,\n    entre otras cosas, porque es una prioridad del Gobierno y del ministerio\n    que dirijo que as\u00ed lo sea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos mejorado los sistemas de coordinaci\u00f3n en\n    el conjunto de la Administraci\u00f3n del Estado y de esta con las\n    administraciones b\u00e1sicamente exteriores -me refiero\n    fundamentalmente a las europeas-, y hemos mejorado y dotado de medios y\n    equipos humanos nuestras unidades policiales y de la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos tomado distintas medidas, algunas de car\u00e1cter organizativo que\n    afectan a la Fiscal\u00eda, a la Agencia Tributaria y a las Fuerzas de\n    Seguridad y al final de mi intervenci\u00f3n me referir\u00e9 a aquellas que\n    afectan concretamente a las Fuerzas de Seguridad que dependen del\n    Ministerio del Interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [1], "lucha": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En todo caso, es evidente que el Estado tiene mecanismos en este momento\n    para luchar contra la corrupci\u00f3n, que esos mecanismos son perfectibles y,\n    por tanto, bienvenida sea su moci\u00f3n y las sugerencias que su grupo quiere\n    hacernos, empezando por las modificaciones del C\u00f3digo Penal, y ojal\u00e1\n    todos los grupos pudi\u00e9ramos llegar a tomar conciencia de que este tema de\n    la lucha contra la corrupci\u00f3n nos afecta a todos, esencialmente porque\n    afecta al propio sistema pol\u00edtico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, es evidente que el Estado tiene mecanismos en este momento\n    para luchar contra la corrupci\u00f3n, que esos mecanismos son perfectibles y,\n    por tanto, bienvenida sea su moci\u00f3n y las sugerencias que su grupo quiere\n    hacernos, empezando por las modificaciones del C\u00f3digo Penal, y ojal\u00e1\n    todos los grupos pudi\u00e9ramos llegar a tomar conciencia de que este tema de\n    la lucha contra la corrupci\u00f3n nos afecta a todos, esencialmente porque\n    afecta al propio sistema pol\u00edtico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [1, 2], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... El puerto del Musel en Gij\u00f3n es uno de los principales focos de captaci\u00f3n\n    de empresas en Asturias, un polo de atracci\u00f3n energ\u00e9tica; en definitiva,\n    el puerto gijon\u00e9s es motor de la econom\u00eda asturiana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro de Fomento, se ha pasado usted toda la ma\u00f1ana pidi\u00e9ndoles\n    tranquilidad a los diputados del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De esta manera, nos encontramos con que ustedes en Asturias nos\n    niegan la posibilidad de abrir una comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n porque dicen\n    que el responsable es Puertos del Estado, por tanto, Ministerio de\n    Fomento, pero es que en el Congreso de los Diputados usted dice que los\n    responsables est\u00e1n en Asturias, repito, Autoridad Portuaria de Gij\u00f3n,\n    Gobierno del Principado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [1], "econom\u00eda": [0], "espa\u00f1oles": [2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Usted sabe como yo que los puertos comerciales son instrumentos clave para\n    el desarrollo de la econom\u00eda productiva de una regi\u00f3n, jugando el del\n    Musel un papel estrat\u00e9gico en la zona norte de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Siendo conscientes, se\u00f1or\u00eda, del valor estrat\u00e9gico que tiene\n    el puerto de Gij\u00f3n -puerto que va a tener una importancia todav\u00eda mayor\n    cuando se pongan en funcionamiento las autopistas del mar-, el Ministerio\n    de Fomento se ha esforzado en encontrar una soluci\u00f3n que garantizara la\n    continuidad de las obras de ampliaci\u00f3n, colaborando con el Gobierno de\n    Asturias y con la Autoridad Portuaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, aunque para usted\n    sea una mala noticia, para los asturianos y para los espa\u00f1oles no va a\n    ser una mala noticia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0, 1, 2], "espa\u00f1oles": [3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Su presidente es nombrado por los \u00f3rganos de\n    gobierno de la comunidad aut\u00f3noma, por tanto, esta no es una competencia\n    del Ministerio de Fomento ni del Gobierno de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los recursos para otorgar este pr\u00e9stamo lo recibe Puertos del Estado a\n    trav\u00e9s de dotaciones del Ministerio de Fomento incluidas en los\n    Presupuestos Generales del Estado en un periodo de cinco a\u00f1os, y ya en\n    los presupuestos del pr\u00f3ximo a\u00f1o incluiremos una partida de 34 millones\n    de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un pr\u00e9stamo, se\u00f1or\u00edas, con todas las garant\u00edas; garant\u00edas para\n    el puerto asegurando su viabilidad cara al futuro y garant\u00edas tambi\u00e9n\n    para el Ministerio de Fomento y Puertos del Estado mediante un contrato\n    para el pr\u00e9stamo, que llevar\u00e1 aparejado -tome nota-, en primer lugar, la\n    creaci\u00f3n de una comisi\u00f3n gestora que supervisar\u00e1 las actuaciones de la\n    Autoridad Portuaria y, en segundo lugar, la firma de un convenio de\n    normalizaci\u00f3n financiera de la Autoridad Portuaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por un lado, que puedan concluirse\n    las obras de un proyecto esencial para el futuro de Asturias; por otro,\n    que el futuro puerto quede despejado mediante una soluci\u00f3n financiera\n    acorde con el principio de autofinanciaci\u00f3n de los puertos espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Un gobierno del Partido Popular proyect\u00f3 la ampliaci\u00f3n del\n    puerto del Musel por esa necesidad que tenemos, porque es fundamental y\n    vital para la econom\u00eda asturiana, muy deteriorada gracias al Gobierno\n    auton\u00f3mico, Partido Socialista e Izquierda Unida, que est\u00e1n haciendo muy\n    poco por que Asturias salga adelante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seguramente tienen\n    responsabilidad, seguramente son culpables, pero usted tiene que\n    responder en \u00faltima instancia porque Puertos del Estado, Ministerio de\n    Fomento, es el responsable de todo lo que ocurra en el puerto del Musel,\n    que, le repito y le recuerdo, es un puerto de inter\u00e9s general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guerra": [3], "espa\u00f1oles": [2], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... El Consejo de Ministros,\n    como sabe, ha remitido al Consejo de Estado un decreto que modificar\u00e1 el\n    reglamento sobre seguridad privada y sobre el uso de armas de guerra para\n    permitir que los barcos espa\u00f1oles que faenen en el \u00cdndico puedan llevar\n    personal armado con efectos disuasorios sobre los piratas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000737\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que hemos\n    hecho hasta ahora en relaci\u00f3n con la seguridad y el uso de nuestras\n    Fuerzas Armadas es lo que aconsejan las disponibilidades y las leyes de\n    nuestro pa\u00eds, las disponibilidades y las leyes en opini\u00f3n del Estado\n    Mayor, y nuestras condiciones en la zona para hacer una tarea de esta\n    naturaleza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000737\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Consejo de Ministros,\n    como sabe, ha remitido al Consejo de Estado un decreto que modificar\u00e1 el\n    reglamento sobre seguridad privada y sobre el uso de armas de guerra para\n    permitir que los barcos espa\u00f1oles que faenen en el \u00cdndico puedan llevar\n    personal armado con efectos disuasorios sobre los piratas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000737\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Consejo de Ministros,\n    como sabe, ha remitido al Consejo de Estado un decreto que modificar\u00e1 el\n    reglamento sobre seguridad privada y sobre el uso de armas de guerra para\n    permitir que los barcos espa\u00f1oles que faenen en el \u00cdndico puedan llevar\n    personal armado con efectos disuasorios sobre los piratas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000737\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  \u00bfComo valora, se\u00f1or presidente, el Pacto sobre la\n    educaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000739\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Duran, valoro\n    el Pacto por la educaci\u00f3n como una propuesta, un proyecto fundamental\n    para nuestro pa\u00eds y para su futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000739\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque, como bien conocemos, nuestro\n    grado y evoluci\u00f3n en la educaci\u00f3n general del pa\u00eds ser\u00e1 determinante para\n    nuestro bienestar, nuestro crecimiento y nuestro desarrollo, y mucho m\u00e1s\n    cuando hemos de abordar un periodo de gran esfuerzo colectivo para la\n    recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000739\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De ah\u00ed que estemos trabajando con el principal\n    grupo de la C\u00e1mara por lograr ese pacto; de ah\u00ed que queramos que ese\n    pacto, si tiene un horizonte favorable, incluya por supuesto a todos los\n    grupos pol\u00edticos y se centre en los siguientes puntos: Primero, una\n    reducci\u00f3n del abandono escolar; segundo, un cambio y una mejora a fondo\n    de la formaci\u00f3n profesional; tercero, una educaci\u00f3n de calidad accesible\n    a todos que reconozca el papel de los ense\u00f1antes; y en cuarto lugar, de\n    manera sint\u00e9tica, situar a algunas de nuestras universidades entre las\n    mejores de Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000739\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para esta tarea el ministro de Educaci\u00f3n est\u00e1 haciendo\n    un gran esfuerzo de di\u00e1logo, que por supuesto se extender\u00e1 a todos los\n    grupos, y espero que entre todos tengamos el acierto de lograr este gran\n    acuerdo por la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000739\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un acuerdo por la educaci\u00f3n es un acuerdo que\n    dura m\u00e1s de un ciclo pol\u00edtico, que dura m\u00e1s de una legislatura y\n    deber\u00edamos tener la grandeza, la altura de miras y la generosidad\n    colectiva de intentar lograrlo y superar lo que pueden ser nuestras\n    diferencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000739\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Simplemente pretende exponer cu\u00e1l es nuestra posici\u00f3n respecto al Pacto\n    por la educaci\u00f3n y, al mismo tiempo, trasladar a la C\u00e1mara una reflexi\u00f3n,\n    por cierto, l\u00f3gicamente la nuestra, en torno a esta cuesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000739\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y entre ellas destaco como una de las\n    principales, no \u00fanica, la reforma educativa, por tanto el Pacto sobre\n    educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000739\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No simplemente estamos a favor y queremos ser part\u00edcipes de\n    ese pacto, sino que quiero recordar a la C\u00e1mara que la primera\n    intervenci\u00f3n, que precisamente se hizo en su primera legislatura sobre\n    educaci\u00f3n, fue a ra\u00edz de una interpelaci\u00f3n de este grupo parlamentario\n    que tuve el honor de defender, solicitando y demandando ese pacto que d\u00e9\n    estabilidad y calidad al sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000739\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras cada Gobierno venga\n    con su propia ley de educaci\u00f3n estamos negando esa calidad y, en\n    cualquier caso, estabilidad al sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000739\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las l\u00edneas generales del ministro\n    coinciden con las nuestras, no puede ser de otra manera porque son l\u00edneas\n    muy generales, pero entendemos que hay que urgir ese Pacto por la\n    educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000739\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entendemos que entre los contenidos de ese pacto su esqueleto\n    principal debe ser el art\u00edculo 27 de la Constituci\u00f3n, armonizando el\n    derecho a la educaci\u00f3n, la creaci\u00f3n, el ideario, la libertad de los\n    padres, la gratuidad; sin gratuidad no hay financiaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000739\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya cuando se\n    aprob\u00f3 la \u00faltima ley quedamos en formar una comisi\u00f3n que estudiara los\n    m\u00f3dulos de la educaci\u00f3n concertada, y eso todav\u00eda no se ha hecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000739\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos\n    tambi\u00e9n, se\u00f1or presidente, que el ejemplo de Catalu\u00f1a es algo que hay que\n    seguir y tener en cuenta, y precisamente a un grupo parlamentario como al\n    nuestro lo que no se nos podr\u00e1 pedir nunca es que el consenso se base en\n    retirar competencias precisamente all\u00ed donde hemos sido capaces de\n    ponernos de acuerdo, y hay que introducir valores fundamentales al\n    sistema educativo, tanto la educaci\u00f3n, formaci\u00f3n profesional como\n    universidades, como esfuerzo, autoridad, disciplina y, una vez vistos y\n    diagnosticados los puntos, es cuando no necesariamente hay que hacer una\n    ley sino, en cualquier caso, modificar las leyes que sean procedentes en\n    el presente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000739\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El objetivo del Gobierno y del ministro de Educaci\u00f3n es lograr un\n    acuerdo que no se centre en cuestiones de car\u00e1cter ideol\u00f3gico, sino que\n    centremos las reformas, los acuerdos y los impulsos en aquello que haga\n    nuestra educaci\u00f3n m\u00e1s productiva para generar m\u00e1s formaci\u00f3n, para generar\n    formaci\u00f3n de m\u00e1s calidad y, por tanto, para hacer una gran aportaci\u00f3n a\n    la econom\u00eda del pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000739\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [3, 4], "seguridad social": [5, 6, 7], "seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Sobre la Seguridad Social, el horizonte del\n    informe de la Comisi\u00f3n es el 2060. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000740\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He de recordarle que en estos\n    momentos, incluso con la grave crisis econ\u00f3mica vamos a tener un\n    super\u00e1vit cuantioso en este a\u00f1o 2009 en la Seguridad Social, que el Fondo\n    de Reserva ha pasado en estos \u00faltimos quince a\u00f1os de 15.000 a 58.000\n    millones de euros y que la relaci\u00f3n entre cotizantes y pensionistas est\u00e1\n    en las m\u00e1s altas de la historia de nuestra democracia, incluso m\u00e1s alta\n    que en el a\u00f1o 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000740\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para mejorar y consolidar nuestro sistema de\n    Seguridad Social y de pensiones tenemos el Pacto de Toledo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000740\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hago un matiz, el informe est\u00e1 hecho con referencia al a\u00f1o\n    2009 para todos los pa\u00edses, que es el a\u00f1o, como consecuencia de la grave\n    crisis econ\u00f3mica, donde las cuentas p\u00fablicas est\u00e1n sometidas a una\n    tensi\u00f3n muy evidente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000740\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He de recordarle que en estos\n    momentos, incluso con la grave crisis econ\u00f3mica vamos a tener un\n    super\u00e1vit cuantioso en este a\u00f1o 2009 en la Seguridad Social, que el Fondo\n    de Reserva ha pasado en estos \u00faltimos quince a\u00f1os de 15.000 a 58.000\n    millones de euros y que la relaci\u00f3n entre cotizantes y pensionistas est\u00e1\n    en las m\u00e1s altas de la historia de nuestra democracia, incluso m\u00e1s alta\n    que en el a\u00f1o 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000740\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sobre la Seguridad Social, el horizonte del\n    informe de la Comisi\u00f3n es el 2060. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000740\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He de recordarle que en estos\n    momentos, incluso con la grave crisis econ\u00f3mica vamos a tener un\n    super\u00e1vit cuantioso en este a\u00f1o 2009 en la Seguridad Social, que el Fondo\n    de Reserva ha pasado en estos \u00faltimos quince a\u00f1os de 15.000 a 58.000\n    millones de euros y que la relaci\u00f3n entre cotizantes y pensionistas est\u00e1\n    en las m\u00e1s altas de la historia de nuestra democracia, incluso m\u00e1s alta\n    que en el a\u00f1o 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000740\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para mejorar y consolidar nuestro sistema de\n    Seguridad Social y de pensiones tenemos el Pacto de Toledo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000740\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, en el Pacto de Estabilidad y Crecimiento efectivamente computan\n    todos los d\u00e9ficits del conjunto de las administraciones p\u00fablicas, no solo\n    el de la Administraci\u00f3n General del Estado -que usted ha se\u00f1alado, casi\n    un 6 por ciento hasta el mes de septiembre-, sino el resto de los\n    d\u00e9ficits de las administraciones locales y de las administraciones\n    auton\u00f3micas y tambi\u00e9n el super\u00e1vit de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000736\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, en el Pacto de Estabilidad y Crecimiento efectivamente computan\n    todos los d\u00e9ficits del conjunto de las administraciones p\u00fablicas, no solo\n    el de la Administraci\u00f3n General del Estado -que usted ha se\u00f1alado, casi\n    un 6 por ciento hasta el mes de septiembre-, sino el resto de los\n    d\u00e9ficits de las administraciones locales y de las administraciones\n    auton\u00f3micas y tambi\u00e9n el super\u00e1vit de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000736\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, a estas alturas hasta el Gobierno sabe que en\n    Espa\u00f1a hay una crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000742\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [2], "crisis econ\u00f3mica": [1], "espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... esta ma\u00f1ana cu\u00e1ndo va a anunciar el\n    Gobierno a los espa\u00f1oles el fin de la crisis econ\u00f3mica? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000742\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... esta ma\u00f1ana cu\u00e1ndo va a anunciar el\n    Gobierno a los espa\u00f1oles el fin de la crisis econ\u00f3mica? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000742\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y el Gobierno nos anuncia\n    para 2010 m\u00e1s recesi\u00f3n, m\u00e1s paro, un d\u00e9ficit p\u00fablico elevado y la subida\n    de impuestos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000742\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [2], "espa\u00f1oles": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Espa\u00f1a, se\u00f1or\u00eda, saldr\u00e1 de la crisis cuando ese aut\u00f3nomo, ese\n    comerciante vuelva a ganar los 100 euros que estaba ganando al comienzo\n    de esa crisis y que hoy se han convertido en 50; cuando ese taxista\n    vuelva a ingresar los 100 euros que estaba ganando antes de la crisis y\n    que hoy se han convertido en 50; saldremos de la crisis cuando ese mill\u00f3n\n    y medio de personas, esos dos millones largos de espa\u00f1oles, esos cientos\n    de miles de j\u00f3venes encuentren un puesto de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000742\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero para eso hace\n    falta cambiar la pol\u00edtica econ\u00f3mica y usted, con su actitud ante esta\n    C\u00e1mara -lo hizo ya en el debate de presupuestos-, es la expresi\u00f3n de la\n    impotencia de un Gobierno, de la resignaci\u00f3n de un Gobierno, del\n    agotamiento de un Gobierno ante su incapacidad manifiesta de superar\n    efectivamente los problemas de los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000742\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Su respuesta ciertamente nos lleva a todos a\n    esbozar, por lo menos, una sonrisa, si no fuera porque lo que estamos\n    viviendo es el retroceso de bienestar mayor de nuestra historia, si no\n    fuera porque los ciudadanos en Espa\u00f1a han perdido la confianza ante el\n    desatino de un Gobierno que est\u00e1 mostr\u00e1ndose completamente incapaz de\n    liderar la salida y la soluci\u00f3n a la crisis y si no fuera porque ustedes,\n    con la actitud de negar esa crisis econ\u00f3mica, han practicado una pol\u00edtica\n    presupuestaria que lo que ha hecho ha sido alimentar el fuego de la\n    crisis y producir que 1.600.000 personas hayan perdido su puesto de\n    trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000742\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [1], "trabajadores": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... D\u00e9jeme que le diga algo, vamos a salir de la crisis en el a\u00f1o\n    2010, vamos a salir de la crisis gracias a la acci\u00f3n de este Gobierno,\n    vamos a salir de la crisis gracias a que este Gobierno ha puesto en\n    marcha un plan de est\u00edmulo econ\u00f3mico que es\n    el primero de la Comisi\u00f3n Europea, el primero de toda la Uni\u00f3n Europea,\n    2,3 por ciento de nuestro PIB dedicado a luchar contra la crisis, y vamos\n    a salir de la crisis con el esfuerzo de todos, de los trabajadores y de\n    los empresarios, y desde luego no con el esfuerzo del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000742\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Montoro, desde luego el paro es la principal preocupaci\u00f3n de este\n    Gobierno, el paro y la protecci\u00f3n de los desempleados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000742\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, \u00bfconsidera que hay que pedir m\u00e1s esfuerzos fiscales\n    a este pa\u00eds, donde el 60 por ciento de los hogares no llega a final de\n    mes y el 20 por ciento de los espa\u00f1oles vive bajo el umbral de la\n    pobreza? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000743\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [2, 3], "mujeres": [4, 5], "espa\u00f1oles": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... La pura y dura realidad es que estamos ya cerca de\n    los 4,5 millones de hombres y mujeres que est\u00e1n en el paro; que hay\n    1.132.000 hogares cuyos componentes est\u00e1n todos en paro; que hay cientos\n    y miles de ciudadanos espa\u00f1oles que hacen aut\u00e9nticas filigranas para\n    llegar a final de mes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000743\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed nos va,\n    desgraciadamente, a todos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000743\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pura y dura realidad es que estamos ya cerca de\n    los 4,5 millones de hombres y mujeres que est\u00e1n en el paro; que hay\n    1.132.000 hogares cuyos componentes est\u00e1n todos en paro; que hay cientos\n    y miles de ciudadanos espa\u00f1oles que hacen aut\u00e9nticas filigranas para\n    llegar a final de mes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000743\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y de paso, se acerca usted tambi\u00e9n a los comedores sociales y a los\n    bancos de alimento, y le dir\u00e1n que se han multiplicado por 6 las personas\n    que piden ayuda; hable usted con los pensionistas y jubilados, y le dir\u00e1n\n    que, con 600 euros de pensi\u00f3n, est\u00e1n sirviendo de apoyo y de colch\u00f3n para\n    todos los familiares que se quedan en paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000743\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pura y dura realidad es que estamos ya cerca de\n    los 4,5 millones de hombres y mujeres que est\u00e1n en el paro; que hay\n    1.132.000 hogares cuyos componentes est\u00e1n todos en paro; que hay cientos\n    y miles de ciudadanos espa\u00f1oles que hacen aut\u00e9nticas filigranas para\n    llegar a final de mes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000743\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le doy\n    una ruta alternativa, visite usted las oficinas del INEM, hable con los\n    hombres y mujeres que est\u00e1n esperando largas colas para que se les d\u00e9 un\n    puesto de trabajo, y le dir\u00e1n que no quieren m\u00e1s subsidio, que lo que\n    quieren es un empleo para poder sacar a sus familias adelante (Rumores.). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000743\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [1], "trabajadores": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... \u00bfSab\u00eda usted, se\u00f1or Chaves, que esta empresa,\n    al tiempo que recib\u00eda fondos para crear empleo, estaba despidiendo a\n    trabajadores? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000744\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or vicepresidente, desde que se aprob\u00f3 el Fondo estatal de inversi\u00f3n\n    local para crear empleo, en el municipio de El Ejido se ha incrementado\n    el paro en 3.139 personas, un 64 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000744\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... De los otros nueve proyectos a\u00fan no\n    ha remitido la justificaci\u00f3n de la realizaci\u00f3n y finalizaci\u00f3n de las\n    obras, como la mayor\u00eda de los ayuntamientos espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000744\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Chaves, usted tendr\u00eda que haber actuado ya porque conoc\u00eda lo que\n    estaba pasando; porque la Inspecci\u00f3n de Trabajo sancion\u00f3 a esta empresa\n    por cesi\u00f3n il\u00edcita de trabajadores; porque los sindicatos denunciaron los\n    despidos; porque la C\u00e1mara de Cuentas de Andaluc\u00eda, cuando usted era\n    presidente de Andaluc\u00eda, avis\u00f3 de las irregularidades y porque los\n    diputados del Partido Popular en esta C\u00e1mara presentaron preguntas\n    escritas el 29 de mayo que ustedes han contestado sin entrar en el fondo\n    del asunto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000744\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El ministro de Justicia es el\n    ministro de todos los espa\u00f1oles, se\u00f1or vicepresidente, no el ministro\n    solo de unos que se van a manifestar y no de otros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000745\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por tanto, siempre acojo su pregunta con inter\u00e9s, porque me\n    permite informar a la C\u00e1mara, a todos los espa\u00f1oles y tambi\u00e9n a toda la\n    comunidad internacional, que siempre se fija en la posici\u00f3n espa\u00f1ola,\n    sobre cu\u00e1l es la pol\u00edtica espa\u00f1ola y cu\u00e1les son sus resultados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000746\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"visita": [7, 8, 9], "oriente medio": [1, 2, 3, 4, 5, 6], "v\u00edctimas": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Ha sido una gira, se\u00f1or\u00edas, que nos ha\n    dejado im\u00e1genes conmovedoras que deben de llenar de orgullo al pueblo\n    espa\u00f1ol, como es la visita del presidente del Gobierno al Memorial del\n    Holocausto, para reafirmar la solidaridad del pueblo espa\u00f1ol con las\n    v\u00edctimas del holocausto nazi. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, recientemente el presidente del Gobierno y el ministro de\n    Asuntos Exteriores han viajado a Oriente Medio y se han reunido con los\n    m\u00e1ximos dirigentes de la zona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, el grupo parlamentario al que represento hoy con esta\n    iniciativa considera muy oportuna la visita oficial del Gobierno de\n    Espa\u00f1a a Oriente Medio, por distintos motivos, por distintas razones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en cuarto lugar, por\n    el momento elegido, se\u00f1or\u00edas, porque consideramos que tras la reuni\u00f3n del\n    presidente Zapatero con el presidente Obama y desde luego a pocos meses\n    de la Presidencia espa\u00f1ola de la Uni\u00f3n Europea es un hecho fundamental\n    que la Uni\u00f3n, y tambi\u00e9n en ese di\u00e1logo trasatl\u00e1ntico el Gobierno\n    estadounidense, busque acuerdos para conseguir ese proceso de paz en\n    Oriente Medio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro, nosotros consideramos que este Gobierno lleva\n    muchos a\u00f1os, cinco a\u00f1os, demostrando con hechos que apuesta por la paz\n    internacional en el mundo y singularmente en Oriente Medio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entendemos que desde luego la paz en Oriente Medio es un objetivo\n    ambicioso, pero tambi\u00e9n imperioso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es en ese contexto, se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or\n    ministro, en el que le pregunto cu\u00e1l es su valoraci\u00f3n de la gira oficial\n    por Oriente Medio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha sido una gira, se\u00f1or\u00edas, que nos ha\n    dejado im\u00e1genes conmovedoras que deben de llenar de orgullo al pueblo\n    espa\u00f1ol, como es la visita del presidente del Gobierno al Memorial del\n    Holocausto, para reafirmar la solidaridad del pueblo espa\u00f1ol con las\n    v\u00edctimas del holocausto nazi. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, el grupo parlamentario al que represento hoy con esta\n    iniciativa considera muy oportuna la visita oficial del Gobierno de\n    Espa\u00f1a a Oriente Medio, por distintos motivos, por distintas razones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, porque ustedes con su visita a las\n    Fuerzas Armadas desplegadas en L\u00edbano han puesto de manifiesto y han\n    reconocido la excelente labor que en la estabilizaci\u00f3n y la paz est\u00e1\n    jugando el Ej\u00e9rcito espa\u00f1ol en el pa\u00eds de L\u00edbano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"visita": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N HACE EL GOBIERNO SOBRE LA RECIENTE VISITA\n    DEL MINISTRO DE ASUNTOS EXTERIORES Y DE COOPERACI\u00d3N A CUBA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000751\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"visita": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Por ello, se\u00f1or ministro, le solicito que nos exponga su\n    valoraci\u00f3n sobre su reciente visita a la Rep\u00fablica de Cuba. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000751\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guerra": [5], "visita": [6], "espa\u00f1oles": [0, 1, 2, 3], "defensa": [4]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Estamos en pol\u00edtica exterior para\n    defender sobre todo los intereses de Espa\u00f1a y de los espa\u00f1oles, y eso es\n    lo que ha hecho el ministro de Asuntos Exteriores y de Cooperaci\u00f3n\n    visitando Cuba. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000751\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos reforzado la normalidad en las relaciones con Cuba; hemos permitido\n    mantener un di\u00e1logo pol\u00edtico que nos permite tener un mecanismo anual de\n    defensa de los derechos humanos, de defensa de la protecci\u00f3n de los\n    ciudadanos cubanos y espa\u00f1oles para mejorar el entendimiento y la\n    confianza entre los dos pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000751\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La situaci\u00f3n\n    econ\u00f3mica en Cuba es dif\u00edcil, pero el presidente Ra\u00fal Castro me ha\n    asegurado que dar\u00e1 pago a todos los empresarios espa\u00f1oles que tienen\n    alguna dificultad en el cobro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000751\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la normalidad en las relaciones\n    entre Espa\u00f1a y Cuba y esa es la pol\u00edtica que va a tener que defender y\n    que defiende Espa\u00f1a, porque es la que quieren todos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000751\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos reforzado la normalidad en las relaciones con Cuba; hemos permitido\n    mantener un di\u00e1logo pol\u00edtico que nos permite tener un mecanismo anual de\n    defensa de los derechos humanos, de defensa de la protecci\u00f3n de los\n    ciudadanos cubanos y espa\u00f1oles para mejorar el entendimiento y la\n    confianza entre los dos pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000751\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo digo porque el Partido Popular\n    desgraciadamente ve la pol\u00edtica exterior todav\u00eda con tintes del pasado,\n    con tintes de la guerra fr\u00eda, con tintes de aproximaciones\n    unilateralistas, y eso no existe en el siglo XXI, no estamos en esa\n    manera de hacer pol\u00edtica exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000751\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Gracias, se\u00f1or\u00eda, por darme esta nueva oportunidad de explicar en un tono\n    normalizado, sosegado, lo que ha sido la visita a Cuba del ministro de\n    Asuntos Exteriores y de Cooperaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000751\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... No s\u00e9 si a usted tampoco le\n    gustan las estad\u00edsticas, como a la vicepresidenta econ\u00f3mica del Gobierno,\n    pero en el mejor trimestre del a\u00f1o, el del verano, el del parche del\n    PlanE, ha vuelto a aumentar el paro desestacionalizado en nuestro pa\u00eds;\n    m\u00e1s de 133.000 personas han perdido su empleo; ha aumentado el n\u00famero de\n    hogares con todos sus miembros en el paro, que llega a 1.136.000\n    familias, y ha aumentado en 112.000 personas el paro de larga duraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000747\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El paro sigue\n    creciendo y va a seguir aumentando en el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000747\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... En todo caso, estamos trabajando\n    en ello, tomando las medidas para salir de la crisis econ\u00f3mica, condici\u00f3n\n    sine qua non para poder crear empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000747\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [1, 2], "espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\n    ministro, adem\u00e1s del avestruz, \u00bfpodr\u00eda decirnos si piensa hacer algo \u00fatil\n    antes de que el pr\u00f3ximo trimestre la EPA vuelva a anunciar m\u00e1s paro para\n    resolver la primera preocupaci\u00f3n y sobre todo el primer problema de los\n    espa\u00f1oles? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000747\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Corbacho, el paro es, con su concurso, un hecho que se ha\n    cronificado en nuestro pa\u00eds y muy pronto van a terminar m\u00e1s prestaciones,\n    m\u00e1s subsidios y m\u00e1s pol\u00edticas pasivas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000747\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\n    ministro, adem\u00e1s del avestruz, \u00bfpodr\u00eda decirnos si piensa hacer algo \u00fatil\n    antes de que el pr\u00f3ximo trimestre la EPA vuelva a anunciar m\u00e1s paro para\n    resolver la primera preocupaci\u00f3n y sobre todo el primer problema de los\n    espa\u00f1oles? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000747\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cine": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL GOBIERNO LA NECESIDAD DE\n    CORREGIR ALGUNOS DE LOS CONTENIDOS DE LA ORDEN MINISTERIAL POR LA QUE SE\n    DICTAN NORMAS DE APLICACI\u00d3N DEL REAL DECRETO 2062/2008, DE 12 DE\n    DICIEMBRE, POR EL QUE SE DESARROLLA LA LEY 55/2007 DEL CINE ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000755\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cine": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Esta norma fija las reglas de los incentivos en el sector\n    audiovisual y del cine, no solo a la producci\u00f3n sino tambi\u00e9n a la\n    formaci\u00f3n, a la distribuci\u00f3n o a la participaci\u00f3n en cert\u00e1menes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000755\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como\n    sabe -no pod\u00eda ser de otra manera-, es un reto importante, un reto que\n    hemos contra\u00eddo juntos en esta C\u00e1mara para mejorar la situaci\u00f3n del cine\n    en nuestro pa\u00eds, su cuota de mercado y la capacidad de los espectadores\n    de llegar a \u00e9l pero, a mi juicio, lo sensato ahora es esperar a que surta\n    efecto este desarrollo de la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000755\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con esta iniciativa se refuerza la\n    protecci\u00f3n y la proyecci\u00f3n de la diversidad de nuestra cultura y se\n    defender\u00e1n y se crear\u00e1n puestos de trabajo, porque el cine en el\n    ministerio es cultura, pero tambi\u00e9n es una industria cultural y tambi\u00e9n\n    es empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000755\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que es un reto para algunos, pero\n    es un reto asumible porque en el ministerio consideramos que debemos ser\n    ambiciosos para nuestro cine. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000755\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [1, 2, 3], "seguridad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Esto no tiene nada que ver con la seguridad jur\u00eddica ni\n    con que las mujeres no vayan a la c\u00e1rcel. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000749\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe, se\u00f1ora ministra, que esta reforma no tiene nada que ver con la\n    salud de las mujeres ni con los derechos, ni con los suyos ni con los\n    m\u00edos ni con los de miles de mujeres que se han visto abocadas al terrible\n    drama del aborto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000749\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto no tiene nada que ver con la seguridad jur\u00eddica ni\n    con que las mujeres no vayan a la c\u00e1rcel. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000749\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes est\u00e1n\n    acometiendo esta reforma, escud\u00e1ndose, adem\u00e1s, en las mujeres, para\n    defender a quienes, ignorando la ley, se\u00f1ora ministra, han hecho de un\n    drama un negocio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000749\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, en este debate\n    sobre la interrupci\u00f3n voluntaria del embarazo hay un punto en el que\n    estamos todos de acuerdo: Lo que ten\u00edamos, se\u00f1ora Moneo, no nos gustaba;\n    una ley de hace 25 a\u00f1os, demasiado ambigua y que, entre otros problemas,\n    no ofrec\u00eda garant\u00edas jur\u00eddicas ni a mujeres ni a profesionales, y tampoco\n    la debida tutela de la vida prenatal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000749\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Apostamos de una manera clar\u00edsima por la\n    maternidad libremente decidida, pero tambi\u00e9n pensamos que no se puede\n    penalizar a las mujeres por tomar una decisi\u00f3n tan dif\u00edcil como es\n    interrumpir un embarazo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000749\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y creo que ustedes, en el Partido Popular, al\n    menos las mujeres, deber\u00edan apoyar, respetar y comprender a quienes por\n    el motivo que sea, y dentro de unos plazos razonables, no quieren o no\n    pueden asumir de manera forzada la gran responsabilidad de la maternidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000749\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque creo en el consenso, se\u00f1or\u00eda, no\n    pierdo la esperanza de que ustedes, como mujeres responsables, se sumen a\n    \u00e9l. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000749\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, la situaci\u00f3n de la mujer en\n    Espa\u00f1a ha avanzado mucho a lo largo de los a\u00f1os y cada vez m\u00e1s r\u00e1pido, a\n    fin de salvar la enorme brecha que separaba a principios del siglo XX a\n    hombres y mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000754\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, se comenz\u00f3 con la promulgaci\u00f3n del derecho al\n    voto femenino en esta misma C\u00e1mara, el art\u00edculo 14 de la Constituci\u00f3n, la\n    promulgaci\u00f3n de la Ley para la igualdad efectiva de hombres y mujeres o\n    el derecho a decidir sobre su propio cuerpo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000754\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A d\u00eda de hoy, gozamos de\n    igualdad en numerosos niveles, pero se hace necesario una igualdad real y\n    efectiva que se implante en nuestra sociedad y en su d\u00eda a d\u00eda, para lo\n    cual la promulgaci\u00f3n de normas que equiparen a mujeres y a hombres son\n    los instrumentos id\u00f3neos y necesarios, motivo por el que desde el Grupo\n    Parlamentario Socialista le agradecemos el trabajo que est\u00e1n\n    desarrollando con normas y medidas que equiparan a hombres y mujeres en\n    su totalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000754\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El presupuesto es, sin duda, la mayor expresi\u00f3n de las\n    prioridades de un gobierno, y para este Gobierno la igualdad de\n    oportunidades entre mujeres y hombres lo es de una manera rotunda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000754\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con la igualdad de oportunidades, con el fin de la\n    discriminaci\u00f3n de las mujeres, no solo ganamos las mujeres, tambi\u00e9n ganan\n    los hombres, gana la sociedad en calidad democr\u00e1tica, en cohesi\u00f3n y gana\n    tambi\u00e9n la econom\u00eda en solidez y en competitividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000754\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cumplimos adem\u00e1s un mandato normativo, el que deriva\n    del art\u00edculo 19 de la Ley org\u00e1nica para la igualdad efectiva entre\n    mujeres y hombres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000754\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en este proyecto de ley de presupuestos el Gobierno ha\n    apostado por la eficiencia, por la potenciaci\u00f3n de nuestros recursos y\n    por la gran diversidad de talentos y de capacidades de todas las mujeres\n    y de todos los hombres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000754\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \u00bfConsidera la ministra que el Gobierno est\u00e1 defendiendo los intereses de\n    los agricultores, ganaderos y pescadores espa\u00f1oles? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000748\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, para el Gobierno, la agricultura, la ganader\u00eda, la pesca y la\n    industria agroalimentaria son unos sectores estrat\u00e9gicos y estamos\n    trabajando en la defensa de los intereses presentes y en la viabilidad\n    futura de las gentes que se dedican a estas actividades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000748\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [1], "defensa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Usted, se\u00f1ora\n    ministra, tiene alergia a reunirse con las organizaciones profesionales\n    agrarias, que le han pedido hasta siete mesas de negociaci\u00f3n y, por si\n    fuera poco, se\u00f1ora ministra, no cumplen ni los acuerdos del Parlamento,\n    porque aqu\u00ed se aprob\u00f3 una moci\u00f3n en defensa del sector agrario que, entre\n    otras medidas, introduc\u00eda la reducci\u00f3n del IVA de las tarifas el\u00e9ctricas\n    de riego del 16 al 7 por ciento, que ustedes se niegan a cumplir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000748\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La deuda del sector agrario, por primera vez, es\n    superior a la renta anual agraria y, por primera vez, el paro agrario\n    rebasa al paro general y alcanza, seg\u00fan los datos del tercer trimestre,\n    la cifra del 22,6 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000748\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"buque": [1], "seguridad social": [2], "seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Me cuestiono si al Partido\n    Popular -si estuviera en nuestro lugar- le quedar\u00eda alg\u00fan tiempo, despu\u00e9s\n    de atender a los diversos problemas que tiene su partido, para dedicarle\n    unos minutos a sectores tan importantes del pa\u00eds; minutos que usted\n    tambi\u00e9n puede dedicar a ir a la Seguridad Social para ver los \u00faltimos\n    datos publicados, donde puede comprobar que, del mes de septiembre de\n    este a\u00f1o al mes de septiembre del a\u00f1o anterior, ha habido 64.000 personas\n    nuevas de alta en la Seguridad Social, en el sistema agrario; eso no\n    coincide en absoluto con lo que usted pone de manifiesto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000748\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, creo que en estos momentos lo m\u00ednimo que deber\u00edamos\n    tener todos los ciudadanos de este pa\u00eds es el m\u00e1ximo respeto a los\n    tripulantes del buque Alakrana y, desde luego, a todas sus familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000748\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me cuestiono si al Partido\n    Popular -si estuviera en nuestro lugar- le quedar\u00eda alg\u00fan tiempo, despu\u00e9s\n    de atender a los diversos problemas que tiene su partido, para dedicarle\n    unos minutos a sectores tan importantes del pa\u00eds; minutos que usted\n    tambi\u00e9n puede dedicar a ir a la Seguridad Social para ver los \u00faltimos\n    datos publicados, donde puede comprobar que, del mes de septiembre de\n    este a\u00f1o al mes de septiembre del a\u00f1o anterior, ha habido 64.000 personas\n    nuevas de alta en la Seguridad Social, en el sistema agrario; eso no\n    coincide en absoluto con lo que usted pone de manifiesto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000748\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es obvio que el mercado\n    del aceite no se libr\u00f3, como el resto de mercados, de la crisis econ\u00f3mica\n    mundial que ha producido una ralentizaci\u00f3n de las operaciones\n    comerciales, que origin\u00f3 m\u00e1s stocks de los habituales y tambi\u00e9n que\n    muchas empresas del sector tuvieran dificultades financieras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000752\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"memoria": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"...  EL BALANCE QUE\n    HACE EL GOBIERNO DE LA LEY 52/2007, DE 26 DE DICIEMBRE, CONOCIDA COMO\n    \"LEY DE MEMORIA HIST\u00d3RICA\", AS\u00cd COMO LAS INTENCIONES QUE TIENE RESPECTO A\n    SU DESARROLLO FUTURO.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"memoria": [7, 8, 9], "guerra": [10], "defensa": [4, 5, 6], "v\u00edctimas": [0, 1, 2, 3], "memoria hist\u00f3rica": [11, 12], "reconocimiento": [13]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Al Gobierno le corresponde la actitud pol\u00edtica de llevar\n    adelante todos estos temas, pero nos encontramos, por ejemplo, que\n    todav\u00eda -y es una ley de diciembre de 2007- no est\u00e1 hecho el mapa de\n    localizaci\u00f3n de restos humanos de las v\u00edctimas de la guerra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 1 de enero de 1968, que es el punto de inicio de la\n    Ley de solidaridad con las v\u00edctimas del terrorismo, y el 6 de octubre de\n    1977, Ley de Amnist\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No solo eso, se dijo espec\u00edficamente, y consta en el\n    \"Diario de Sesiones\", que como el 1 de enero del a\u00f1o 1968 era el punto de\n    inicio de la Ley de solidaridad con las v\u00edctimas del terrorismo, lo que\n    deber\u00edamos hacer es equiparar a aquellos que hubieran sufrido lesiones\n    incapacitantes con aquellos casos que se recogen en la Ley de solidaridad\n    con las v\u00edctimas del terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 se\n    dice en la Ley de solidaridad con las v\u00edctimas del terrorismo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otro asunto sangrante es el que corresponde al desarrollo del art\u00edculo 10\n    de la ley y la disposici\u00f3n adicional segunda, reconocimiento a favor de\n    las personas fallecidas -la disposici\u00f3n adicional habla de las que\n    sufrieron lesiones incapacitantes- en defensa de la democracia durante el\n    periodo comprendido entre el 1 de enero de 1968 y el 6 de octubre de\n    1977. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed nos hemos encontrado, por ejemplo, con cambios sem\u00e1nticos\n    importantes que se hab\u00edan hecho en la ley, que en su momento hablaba de\n    defensa de derechos y libertades fundamentales que se contienen en la\n    secci\u00f3n 1\u00aa del cap\u00edtulo segundo del t\u00edtulo I de la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso se cambi\u00f3 y se dijo, no, que sea en defensa y reivindicaci\u00f3n de las\n    libertades y derechos democr\u00e1ticos, porque tambi\u00e9n se podr\u00edan tener en\n    cuenta tratados internacionales de derechos humanos, el Convenio europeo\n    de derechos humanos, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se han creado muchas expectativas con la denominada Ley de la Memoria\n    Hist\u00f3rica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es sorprendente que parezca, si\n    uno lee la prensa, que la Ley de la Memoria Hist\u00f3rica depende de los\n    jueces y de su actuaci\u00f3n, cuando precisamente si algo se deduce de la\n    lectura de esta ley es que corresponde al Gobierno el impulso para llevar\n    a cabo todas las medidas necesarias que se apuntan en el texto\n    legislativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tampoco sabemos nada de\n    esos planes de trabajo, de su organizaci\u00f3n, para poder avanzar\n    verdaderamente en la devoluci\u00f3n de esa memoria hist\u00f3rica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al Gobierno le corresponde la actitud pol\u00edtica de llevar\n    adelante todos estos temas, pero nos encontramos, por ejemplo, que\n    todav\u00eda -y es una ley de diciembre de 2007- no est\u00e1 hecho el mapa de\n    localizaci\u00f3n de restos humanos de las v\u00edctimas de la guerra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es sorprendente que parezca, si\n    uno lee la prensa, que la Ley de la Memoria Hist\u00f3rica depende de los\n    jueces y de su actuaci\u00f3n, cuando precisamente si algo se deduce de la\n    lectura de esta ley es que corresponde al Gobierno el impulso para llevar\n    a cabo todas las medidas necesarias que se apuntan en el texto\n    legislativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tampoco sabemos nada de\n    esos planes de trabajo, de su organizaci\u00f3n, para poder avanzar\n    verdaderamente en la devoluci\u00f3n de esa memoria hist\u00f3rica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otro asunto sangrante es el que corresponde al desarrollo del art\u00edculo 10\n    de la ley y la disposici\u00f3n adicional segunda, reconocimiento a favor de\n    las personas fallecidas -la disposici\u00f3n adicional habla de las que\n    sufrieron lesiones incapacitantes- en defensa de la democracia durante el\n    periodo comprendido entre el 1 de enero de 1968 y el 6 de octubre de\n    1977. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"memoria": [7, 8, 9, 10], "guerra": [11, 12, 13, 14, 15, 16], "defensa": [6], "v\u00edctimas": [3, 4, 5], "espa\u00f1oles": [0, 1, 2], "memoria hist\u00f3rica": [17, 18, 19, 20], "reconocimiento": [21, 22, 23, 24, 25]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... En primer lugar, quiero subrayar que el Gobierno procedi\u00f3 de inmediato a\n    dar cumplimiento a todas las disposiciones que por su naturaleza pod\u00edan\n    ser directamente aplicables; por ejemplo, se han ampliado los\n    beneficiarios de las pensiones que hab\u00edan sido reconocidas en la Ley\n    5/1979 en favor de viudas, hijos y dem\u00e1s familiares de espa\u00f1oles\n    fallecidos como consecuencia o con ocasi\u00f3n de la guerra civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace ahora un a\u00f1o, el 31 de octubre del a\u00f1o 2008, el\n    Consejo de Ministros aprob\u00f3 el real decreto de desarrollo, y actualmente\n    son m\u00e1s de 200 los espa\u00f1oles que han recibido el documento oficial,\n    expedido por el Ministerio de Justicia, por el cual la democracia\n    espa\u00f1ola reconoce y repara a quienes fueron ileg\u00edtimamente condenados,\n    ejecutados, privados de libertad o sufrieron cualquier tipo de violencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Precisamente\n    los exiliados son un colectivo con el que la democracia espa\u00f1ola tiene\n    contra\u00edda una gran deuda; de ah\u00ed que en su disposici\u00f3n adicional s\u00e9ptima\n    se ampl\u00ede el derecho a adquirir la nacionalidad espa\u00f1ola a aquellas\n    personas cuyo padre o madre hubiera sido originariamente espa\u00f1ol y\n    tambi\u00e9n a los nietos de quienes perdieron o tuvieron que renunciar a la\n    condici\u00f3n de espa\u00f1oles como consecuencia del exilio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante este corto\n    periodo de tiempo la pr\u00e1ctica totalidad de las previsiones legales se han\n    convertido en realidad, y ya un gran n\u00famero de v\u00edctimas de la guerra\n    civil y de la dictadura han visto reconocidos los derechos durante tanto\n    tiempo reclamados y han obtenido tambi\u00e9n las reparaciones personales\n    justamente merecidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre todas estas\n    disposiciones quiero destacar, en primer t\u00e9rmino, la que regula la\n    concesi\u00f3n de las declaraciones de reparaci\u00f3n y reconocimiento personal a\n    las v\u00edctimas, a quienes padecieron persecuci\u00f3n o violencia por razones\n    pol\u00edticas, ideol\u00f3gicas o de creencias religiosas durante la guerra civil\n    y la dictadura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos subvencionado a asociaciones,\n    fundaciones, sindicatos y agrupaciones para desarrollar proyectos\n    relacionados con la recuperaci\u00f3n de la memoria hist\u00f3rica y el\n    reconocimiento moral de las v\u00edctimas; m\u00e1s de 14 millones de euros a\n    diversas entidades para la ejecuci\u00f3n de proyectos relacionados con los\n    contenidos y los objetivos de la ley que nos ocupa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n para ustedes,\n    como me consta, es importante el reconocimiento que se hace en el\n    art\u00edculo 10 del derecho a una indemnizaci\u00f3n a los familiares de las\n    personas que perdieron\n    la vida en defensa de la democracia entre 1968 y 1977, por tratarse de un\n    colectivo que no hab\u00eda recibido a\u00fan la compensaci\u00f3n debida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, en su interpelaci\u00f3n hace referencia a la Ley de 26 de diciembre\n    de 2007, conocida como Ley de la Memoria Hist\u00f3rica que, como todos\n    sabemos, es una ley de reconocimiento de derechos y tambi\u00e9n de\n    establecimiento de medidas de reparaci\u00f3n en favor de quienes\n    padecieron persecuci\u00f3n o violencia durante la guerra civil y la dictadura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En lo que concierne al\n    Centro Documental de la Memoria Hist\u00f3rica y Archivo General de la Guerra\n    Civil, como usted sabe, se ha regulado su estructura y funcionamiento y\n    se ha procedido a la localizaci\u00f3n y digitalizaci\u00f3n de los fondos\n    documentales en los archivos estatales dependientes del Ministerio de\n    Cultura, entre los que destacan el Archivo General de la Administraci\u00f3n y\n    el Archivo Hist\u00f3rico Nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos subvencionado a asociaciones,\n    fundaciones, sindicatos y agrupaciones para desarrollar proyectos\n    relacionados con la recuperaci\u00f3n de la memoria hist\u00f3rica y el\n    reconocimiento moral de las v\u00edctimas; m\u00e1s de 14 millones de euros a\n    diversas entidades para la ejecuci\u00f3n de proyectos relacionados con los\n    contenidos y los objetivos de la ley que nos ocupa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Siento\n    decirle que el supuesto que usted menciona no est\u00e1 contemplado ni en el\n    decreto de desarrollo ni en la propia Ley de Memoria Hist\u00f3rica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, en su interpelaci\u00f3n hace referencia a la Ley de 26 de diciembre\n    de 2007, conocida como Ley de la Memoria Hist\u00f3rica que, como todos\n    sabemos, es una ley de reconocimiento de derechos y tambi\u00e9n de\n    establecimiento de medidas de reparaci\u00f3n en favor de quienes\n    padecieron persecuci\u00f3n o violencia durante la guerra civil y la dictadura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante este corto\n    periodo de tiempo la pr\u00e1ctica totalidad de las previsiones legales se han\n    convertido en realidad, y ya un gran n\u00famero de v\u00edctimas de la guerra\n    civil y de la dictadura han visto reconocidos los derechos durante tanto\n    tiempo reclamados y han obtenido tambi\u00e9n las reparaciones personales\n    justamente merecidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, quiero subrayar que el Gobierno procedi\u00f3 de inmediato a\n    dar cumplimiento a todas las disposiciones que por su naturaleza pod\u00edan\n    ser directamente aplicables; por ejemplo, se han ampliado los\n    beneficiarios de las pensiones que hab\u00edan sido reconocidas en la Ley\n    5/1979 en favor de viudas, hijos y dem\u00e1s familiares de espa\u00f1oles\n    fallecidos como consecuencia o con ocasi\u00f3n de la guerra civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre todas estas\n    disposiciones quiero destacar, en primer t\u00e9rmino, la que regula la\n    concesi\u00f3n de las declaraciones de reparaci\u00f3n y reconocimiento personal a\n    las v\u00edctimas, a quienes padecieron persecuci\u00f3n o violencia por razones\n    pol\u00edticas, ideol\u00f3gicas o de creencias religiosas durante la guerra civil\n    y la dictadura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno est\u00e1 avanzando con firmeza y celeridad en el cumplimiento del\n    mandato legal de retirar los s\u00edmbolos de exaltaci\u00f3n de la guerra y la\n    dictadura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En lo que concierne al\n    Centro Documental de la Memoria Hist\u00f3rica y Archivo General de la Guerra\n    Civil, como usted sabe, se ha regulado su estructura y funcionamiento y\n    se ha procedido a la localizaci\u00f3n y digitalizaci\u00f3n de los fondos\n    documentales en los archivos estatales dependientes del Ministerio de\n    Cultura, entre los que destacan el Archivo General de la Administraci\u00f3n y\n    el Archivo Hist\u00f3rico Nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, en su interpelaci\u00f3n hace referencia a la Ley de 26 de diciembre\n    de 2007, conocida como Ley de la Memoria Hist\u00f3rica que, como todos\n    sabemos, es una ley de reconocimiento de derechos y tambi\u00e9n de\n    establecimiento de medidas de reparaci\u00f3n en favor de quienes\n    padecieron persecuci\u00f3n o violencia durante la guerra civil y la dictadura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En lo que concierne al\n    Centro Documental de la Memoria Hist\u00f3rica y Archivo General de la Guerra\n    Civil, como usted sabe, se ha regulado su estructura y funcionamiento y\n    se ha procedido a la localizaci\u00f3n y digitalizaci\u00f3n de los fondos\n    documentales en los archivos estatales dependientes del Ministerio de\n    Cultura, entre los que destacan el Archivo General de la Administraci\u00f3n y\n    el Archivo Hist\u00f3rico Nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos subvencionado a asociaciones,\n    fundaciones, sindicatos y agrupaciones para desarrollar proyectos\n    relacionados con la recuperaci\u00f3n de la memoria hist\u00f3rica y el\n    reconocimiento moral de las v\u00edctimas; m\u00e1s de 14 millones de euros a\n    diversas entidades para la ejecuci\u00f3n de proyectos relacionados con los\n    contenidos y los objetivos de la ley que nos ocupa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Siento\n    decirle que el supuesto que usted menciona no est\u00e1 contemplado ni en el\n    decreto de desarrollo ni en la propia Ley de Memoria Hist\u00f3rica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, en su interpelaci\u00f3n hace referencia a la Ley de 26 de diciembre\n    de 2007, conocida como Ley de la Memoria Hist\u00f3rica que, como todos\n    sabemos, es una ley de reconocimiento de derechos y tambi\u00e9n de\n    establecimiento de medidas de reparaci\u00f3n en favor de quienes\n    padecieron persecuci\u00f3n o violencia durante la guerra civil y la dictadura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre todas estas\n    disposiciones quiero destacar, en primer t\u00e9rmino, la que regula la\n    concesi\u00f3n de las declaraciones de reparaci\u00f3n y reconocimiento personal a\n    las v\u00edctimas, a quienes padecieron persecuci\u00f3n o violencia por razones\n    pol\u00edticas, ideol\u00f3gicas o de creencias religiosas durante la guerra civil\n    y la dictadura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted recordar\u00e1 la relevancia que tuvo el acto\n    celebrado el pasado 13 de octubre en la Embajada espa\u00f1ola en M\u00e9xico, en\n    el cual el ministro de Justicia entreg\u00f3 solemnemente a la nieta de Lluis\n    Companys la declaraci\u00f3n de reparaci\u00f3n y reconocimiento personal en\n    presencia de una numerosa representaci\u00f3n del exilio espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos subvencionado a asociaciones,\n    fundaciones, sindicatos y agrupaciones para desarrollar proyectos\n    relacionados con la recuperaci\u00f3n de la memoria hist\u00f3rica y el\n    reconocimiento moral de las v\u00edctimas; m\u00e1s de 14 millones de euros a\n    diversas entidades para la ejecuci\u00f3n de proyectos relacionados con los\n    contenidos y los objetivos de la ley que nos ocupa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n para ustedes,\n    como me consta, es importante el reconocimiento que se hace en el\n    art\u00edculo 10 del derecho a una indemnizaci\u00f3n a los familiares de las\n    personas que perdieron\n    la vida en defensa de la democracia entre 1968 y 1977, por tratarse de un\n    colectivo que no hab\u00eda recibido a\u00fan la compensaci\u00f3n debida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"v\u00edctimas": [0], "memoria": [1], "memoria hist\u00f3rica": [2]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Le leo la ley: La Administraci\u00f3n General del Estado\n    elaborar\u00e1 planes de trabajo para las actividades de localizaci\u00f3n e\n    identificaci\u00f3n de las v\u00edctimas; el Gobierno elaborar\u00e1 un protocolo de\n    actuaci\u00f3n cient\u00edfica multidisciplinar que asegure la colaboraci\u00f3n\n    institucional; el Gobierno determinar\u00e1 el procedimiento y confecci\u00f3n de\n    un mapa integrado que comprenda todo el territorio espa\u00f1ol... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha traicionado el esp\u00edritu con el\n    que acordamos esta ley en muchos aspectos, y no me diga que la sensaci\u00f3n\n    de las asociaciones que se ocupan de la memoria hist\u00f3rica es que el vaso\n    est\u00e1 lleno porque no es as\u00ed, no es as\u00ed y usted lo sabe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha traicionado el esp\u00edritu con el\n    que acordamos esta ley en muchos aspectos, y no me diga que la sensaci\u00f3n\n    de las asociaciones que se ocupan de la memoria hist\u00f3rica es que el vaso\n    est\u00e1 lleno porque no es as\u00ed, no es as\u00ed y usted lo sabe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guerra": [5, 6], "v\u00edctimas": [1, 2, 3, 4], "reconocimiento": [7], "espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... En menos de dos a\u00f1os m\u00e1s de 50.000\n    descendientes de espa\u00f1oles exiliados han obtenido la nacionalidad\n    espa\u00f1ola, m\u00e1s de 200 v\u00edctimas directas o sus familiares han recibido una\n    declaraci\u00f3n de reparaci\u00f3n y reconocimiento personal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son\n    muchos los derechos reconocidos y son muchas las v\u00edctimas a quienes se ha\n    ofrecido la reparaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las v\u00edctimas de la guerra civil y de la\n    dictadura, sus viudas, hijos y familiares han visto corregidas\n    injustificadas diferencias de trato en materia de prestaciones que a\u00fan\n    perviv\u00edan y en t\u00e9rminos generales han obtenido importantes mejoras\n    econ\u00f3micas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En menos de dos a\u00f1os m\u00e1s de 50.000\n    descendientes de espa\u00f1oles exiliados han obtenido la nacionalidad\n    espa\u00f1ola, m\u00e1s de 200 v\u00edctimas directas o sus familiares han recibido una\n    declaraci\u00f3n de reparaci\u00f3n y reconocimiento personal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este tiempo el\n    Gobierno ha puesto en funcionamiento una oficina de atenci\u00f3n a las\n    v\u00edctimas de la guerra civil y de la dictadura; est\u00e1 completando la\n    retirada de todos los s\u00edmbolos franquistas de la Administraci\u00f3n General\n    del Estado -puede usted acudir a las hemerotecas y comprobar este hecho-;\n    el Gobierno ha desarrollado una pol\u00edtica de apoyo con recursos p\u00fablicos a\n    las investigaciones relacionadas con las v\u00edctimas, incluidas las tareas\n    de localizaci\u00f3n, identificaci\u00f3n y exhumaci\u00f3n: 14 millones de euros solo\n    en subvenciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las v\u00edctimas de la guerra civil y de la\n    dictadura, sus viudas, hijos y familiares han visto corregidas\n    injustificadas diferencias de trato en materia de prestaciones que a\u00fan\n    perviv\u00edan y en t\u00e9rminos generales han obtenido importantes mejoras\n    econ\u00f3micas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este tiempo el\n    Gobierno ha puesto en funcionamiento una oficina de atenci\u00f3n a las\n    v\u00edctimas de la guerra civil y de la dictadura; est\u00e1 completando la\n    retirada de todos los s\u00edmbolos franquistas de la Administraci\u00f3n General\n    del Estado -puede usted acudir a las hemerotecas y comprobar este hecho-;\n    el Gobierno ha desarrollado una pol\u00edtica de apoyo con recursos p\u00fablicos a\n    las investigaciones relacionadas con las v\u00edctimas, incluidas las tareas\n    de localizaci\u00f3n, identificaci\u00f3n y exhumaci\u00f3n: 14 millones de euros solo\n    en subvenciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En menos de dos a\u00f1os m\u00e1s de 50.000\n    descendientes de espa\u00f1oles exiliados han obtenido la nacionalidad\n    espa\u00f1ola, m\u00e1s de 200 v\u00edctimas directas o sus familiares han recibido una\n    declaraci\u00f3n de reparaci\u00f3n y reconocimiento personal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En consecuencia, un primer dato son esos treinta\n    a\u00f1os de ayuntamientos democr\u00e1ticos, que viene acompa\u00f1ado, se\u00f1ora\n    vicepresidenta, de otro dato, y es que no hemos resuelto bien la\n    financiaci\u00f3n de las corporaciones locales; no la hemos resuelto bien y\n    las hemos conducido a una situaci\u00f3n grave de asfixia financiera para\n    muchas de ellas en un momento especialmente delicado, porque estamos\n    atravesando una crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cada vez m\u00e1s, nuestras administraciones\n    locales, que son las m\u00e1s pr\u00f3ximas al ciudadano, son las que reciben la\n    presi\u00f3n ciudadana para dar m\u00e1s servicios, e incluso, se\u00f1ora\n    vicepresidenta, m\u00e1s all\u00e1 de los propios servicios que la ley les marca,\n    nuestras corporaciones locales est\u00e1n asumiendo servicios que inicialmente\n    no estaban previstos pero que se asumen porque con una situaci\u00f3n de grave\n    crisis econ\u00f3mica la gente pide mayores prestaciones sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque es\n    verdad que tenemos una crisis econ\u00f3mica y tambi\u00e9n es verdad, se\u00f1ora\n    vicepresidenta, que uno de los sectores que m\u00e1s la ha notado es el sector\n    de la construcci\u00f3n, y al bajar este sector de manera muy clara tambi\u00e9n\n    han bajado los ingresos de nuestras corporaciones locales, pero no en\n    cambio las obligaciones que tienen ante sus ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0], "crisis econ\u00f3mica": [2, 3, 4, 5], "educaci\u00f3n": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Como sabe, el Consejo\n    de Ministros aprob\u00f3 el pasado viernes el nuevo Fondo estatal para el\n    empleo y la sostenibilidad local, que ser\u00e1 presentado a este Congreso de\n    los Diputados, con 5.000 millones de euros para financiar actuaciones que\n    se enmarquen alrededor de los ejes de sostenibilidad econ\u00f3mica,\n    medioambiental y social, un nuevo fondo con el que estimamos que se dar\u00e1\n    trabajo a m\u00e1s de 200.000 personas, con unos proyectos que estar\u00e1n ya en\n    marcha a partir de enero de 2010 y con la exigencia de que los nuevos\n    contratos se realicen a trabajadores inscritos como demandantes de\n    empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se incrementa el importe de los anticipos que se\n    transfieren a los ayuntamientos hasta el 85 por ciento del coste total y\n    se permite adem\u00e1s que los ayuntamientos puedan destinar el 20 por ciento\n    a gasto corriente relacionado fundamentalmente con el gasto en educaci\u00f3n\n    y con la atenci\u00f3n a personas dependientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, como sabe, la crisis econ\u00f3mica est\u00e1 afectando a todas las\n    administraciones p\u00fablicas, que est\u00e1n teniendo que hacer frente a sus\n    gastos con unos ingresos menores, y las entidades locales desde luego no\n    son una excepci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su cercan\u00eda al ciudadano, su conocimiento de las cuestiones que\n    afectan muy especialmente a aquellos que peor lo est\u00e1n pasando con la\n    crisis econ\u00f3mica hacen que sean un pilar imprescindible para la gesti\u00f3n\n    de la actividad p\u00fablica y, m\u00e1s en concreto, para la soluci\u00f3n de los\n    problemas que afectan a los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata, como usted ha dicho, de\n    cubrir el intervalo de tiempo entre poder dise\u00f1ar un nuevo sistema de\n    financiaci\u00f3n local que d\u00e9 respuesta de manera estructural a las\n    necesidades de los ayuntamientos y la situaci\u00f3n de crisis econ\u00f3mica que\n    tenemos en este momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, como le he\n    dicho, hasta ahora el coste de la crisis econ\u00f3mica estaba siendo asumido\n    fundamentalmente por la Administraci\u00f3n General del Estado, que adem\u00e1s ha\n    tenido que hacer frente al incremento de las prestaciones sociales y muy\n    particularmente al incremento de las prestaciones a los desempleados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "crisis econ\u00f3mica": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Entendemos que el gasto\n    social de los ayuntamientos est\u00e1 encontrando en este momento dificultades\n    para financiarse, por eso nos parece bien que se dedique una parte al\n    gasto en dependencia y que se dedique una parte al gasto en educaci\u00f3n,\n    que realizan los ayuntamientos de acuerdo con las competencias que tienen\n    en estas materias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras\n    tanto, por supuesto, toda nuestra colaboraci\u00f3n para que, en este marco de\n    crisis econ\u00f3mica y de dificultad de las cuentas p\u00fablicas, las entidades\n    locales puedan seguir prestando sus servicios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"buque": [13, 14, 15, 16], "guerra": [8, 9, 10, 11, 12], "seguridad": [0], "espa\u00f1oles": [4, 5], "defensa": [6, 7], "militares": [1, 2, 3], "militar": [17]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... El punto tercero dice: Todo Estado tomar\u00e1, en relaci\u00f3n con los\n    buques que enarbolen su pabell\u00f3n, las medidas necesarias para garantizar\n    su seguridad en la mar en lo que respecta, entre otras cuestiones, a la\n    prevenci\u00f3n de abordajes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso,\n    tengo que decirle, se\u00f1ora ministra, que este Parlamento democr\u00e1tico dar\u00eda\n    la espalda a la sociedad espa\u00f1ola si en un tema que preocupa de manera\n    tan importante a familiares, a militares, al Gobierno, a la oposici\u00f3n y a\n    toda la sociedad espa\u00f1ola, esta C\u00e1mara le diera la espalda y tratara de\n    ocultarlo porque considerara que pudi\u00e9ramos estar perjudicando los\n    intereses de nuestros pesqueros y de nuestros marineros; nada m\u00e1s lejos\n    de la realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y el art\u00edculo 107 es mucho m\u00e1s relevante\n    al incidir en que solo los buques de guerra o las aeronaves militares\n    podr\u00e1n llevar a cabo apresamientos por causa de pirater\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Probablemente no haya disponibilidad de\n    efectivos o no tengamos capacidad para movilizarlos, pero la pregunta que\n    tiene que tener el Gobierno encima de la mesa -y no s\u00e9 lo que va a\n    contestar el Consejo de Estado a esa cuesti\u00f3n que le ha planteado el\n    Gobierno- es si armamos a mercenarios civiles con armamento militar en\n    alta mar, qu\u00e9 es lo que van a hacer si el art\u00edculo 107 establece que\n    solamente buques y aeronaves militares pueden apresar a buques piratas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, nosotros tambi\u00e9n\n    pedimos al Gobierno una mayor coordinaci\u00f3n entre los poderes del Estado\n    para que no estemos dando un espect\u00e1culo esperp\u00e9ntico no solo ante los\n    espa\u00f1oles sino ante la sociedad internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra,\n    contar\u00e1 con el apoyo del Grupo Parlamentario Popular para tomar esas\n    medidas, lo mismo que las ha tomado Francia o lo mismo que hace\n    pr\u00e1cticamente una hora hemos visto c\u00f3mo han resuelto esta acci\u00f3n entre\n    alemanes, espa\u00f1oles y franceses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora ministra de Defensa, perm\u00edtanme que empiece por saludar\n    al jefe del Estado Mayor de la Defensa y al equipo del Estado Mayor de la\n    Defensa que lo acompa\u00f1a hoy en la tribuna para presenciar el debate de\n    esta importante interpelaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Perm\u00edtame que haga una cr\u00edtica y la cr\u00edtica no es m\u00e1s que pedir al\n    Gobierno una cierta coordinaci\u00f3n entre los ministerios que est\u00e1n\n    implicados, que no es solo el de Defensa, est\u00e1 el Ministerio de Asuntos\n    Exteriores, est\u00e1 tambi\u00e9n el Ministerio del Interior, que lleva callado\n    mucho tiempo pero tiene grandes responsabilidades en el tema, y est\u00e1 el\n    Ministerio de pesca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Alguien desde aqu\u00ed el otro d\u00eda nos hablaba del art\u00edculo 95 y dec\u00eda que\n    dicho art\u00edculo reclamaba la exclusividad de la inmunidad y de la\n    territorialidad para los buques de guerra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una cosa es la\n    inmunidad que tienen los buques de guerra en el extranjero y otra cosa es\n    la jurisdiccionalidad que sobre barcos que enarbolan el pabell\u00f3n espa\u00f1ol\n    tiene que ejercer el Estado del barco que enarbola ese pabell\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    jurisdiccionalidad sobre un barco que enarbola el pabell\u00f3n espa\u00f1ol\n    corresponde al Gobierno del Estado y la inmunidad que puede tener un\n    buque de guerra y que no tiene un buque de pesca no tiene nada que ver\n    con el debate que se est\u00e1 produciendo en estos momentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y el art\u00edculo 107 es mucho m\u00e1s relevante\n    al incidir en que solo los buques de guerra o las aeronaves militares\n    podr\u00e1n llevar a cabo apresamientos por causa de pirater\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seguramente, se\u00f1ora ministra, sabr\u00e1 que hace muy poco la agencia de\n    noticias Fax Press anunciaba que se hab\u00eda producido la detenci\u00f3n de siete\n    piratas somal\u00edes en una acci\u00f3n conjunta de un buque alem\u00e1n y un\n    helic\u00f3ptero espa\u00f1ol y que al final hab\u00edan sido detenidos por el barco de\n    guerra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Grupo Parlamentario Popular quiere decir tambi\u00e9n que apoya de manera\n    importante a nuestras Fuerzas Armadas, que apoya a las dotaciones de los\n    barcos que est\u00e1n en la operaci\u00f3n Atalanta, pero de manera muy especial\n    apoya la dotaci\u00f3n de la fragata Canarias y del avi\u00f3n que en este momento\n    est\u00e1n sometidos a una tensi\u00f3n mayor por encontrarse cercanos a la\n    resoluci\u00f3n del problema del buque Alakrana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y dice: Ejercer\u00e1 su jurisdicci\u00f3n de conformidad\n    con su derecho interno -luego hablaremos de \u00e9l- sobre todo buque que\n    enarbole su pabell\u00f3n y sobre el capit\u00e1n, oficiales y tripulaci\u00f3n,\n    respecto de las cuestiones administrativas, t\u00e9cnicas y sociales relativas\n    al buque. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    jurisdiccionalidad sobre un barco que enarbola el pabell\u00f3n espa\u00f1ol\n    corresponde al Gobierno del Estado y la inmunidad que puede tener un\n    buque de guerra y que no tiene un buque de pesca no tiene nada que ver\n    con el debate que se est\u00e1 produciendo en estos momentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seguramente, se\u00f1ora ministra, sabr\u00e1 que hace muy poco la agencia de\n    noticias Fax Press anunciaba que se hab\u00eda producido la detenci\u00f3n de siete\n    piratas somal\u00edes en una acci\u00f3n conjunta de un buque alem\u00e1n y un\n    helic\u00f3ptero espa\u00f1ol y que al final hab\u00edan sido detenidos por el barco de\n    guerra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Probablemente no haya disponibilidad de\n    efectivos o no tengamos capacidad para movilizarlos, pero la pregunta que\n    tiene que tener el Gobierno encima de la mesa -y no s\u00e9 lo que va a\n    contestar el Consejo de Estado a esa cuesti\u00f3n que le ha planteado el\n    Gobierno- es si armamos a mercenarios civiles con armamento militar en\n    alta mar, qu\u00e9 es lo que van a hacer si el art\u00edculo 107 establece que\n    solamente buques y aeronaves militares pueden apresar a buques piratas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"buque": [26, 27], "guerra": [25], "seguridad": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "espa\u00f1oles": [18, 19, 20], "defensa": [21, 22, 23, 24], "militares": [8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17], "militar": [28, 29, 30, 31]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Tanto en foros y organismos internacionales\n    como en el seno de las administraciones espa\u00f1olas este Gobierno no ha\n    escatimado un solo esfuerzo por aportar seguridad a esas aguas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La voluntad de Espa\u00f1a y Francia era crear una\n    operaci\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea que diera seguridad a ese mar, que se ha\n    llamado Atalanta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No una fragata,\n    no; 42 elementos militares entre aviones de patrulla mar\u00edtima, petroleros\n    y fragatas son actualmente de Uni\u00f3n Europea, OTAN y terceros pa\u00edses,\n    hasta 24 pa\u00edses en total, 42 elementos militares que la voluntad de\n    Espa\u00f1a y Francia han conseguido que hoy se desplieguen en el \u00cdndico para\n    dar una seguridad que no puede ser completa, y lo sabemos, como los datos\n    desgraciadamente arrojan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, est\u00e1 m\u00e1s que acreditado el\n    compromiso y el esfuerzo incansable que viene realizando este Gobierno\n    para mejorar la seguridad de nuestros pesqueros en esas aguas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con la seguridad privada y las medidas de autoprotecci\u00f3n, el\n    pasado viernes el Consejo de Ministros estudi\u00f3 un borrador de real\n    decreto por el que se modifica el reglamento de seguridad privada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos autorizar a los armadores a que puedan contratar servicios de\n    seguridad privada, prestados por empresas nacionales o de la Uni\u00f3n\n    Europea, que puedan emplear armamento militar adecuado al grado de\n    amenaza que tiene la zona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ministerio de Defensa, a su vez, se ha comprometido a\n    sufragar el traslado, la log\u00edstica, de toda esa seguridad privada y la\n    formaci\u00f3n espec\u00edfica de estos agentes, si lo necesitan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, de los\n    veintisiete pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea, ocho de los cuales aportan\n    elementos militares a Atalanta, solo uno -el resto es seguridad privada-,\n    solo uno ha optado por embarcar militares; el resto ni lo ha planteado o\n    lo ha descartado directamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No conform\u00e1ndonos con eso, pusimos en\n    marcha una c\u00e9lula de coordinaci\u00f3n entre Espa\u00f1a y Francia, que dirigi\u00f3 un\n    capit\u00e1n de nav\u00edo espa\u00f1ol, que coordinara los medios militares de los\n    distintos pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea que ten\u00edan desplegados en esa zona\n    -como usted sabe, haciendo un gran trabajo- el avi\u00f3n de patrulla mar\u00edtima\n    P-3 Ori\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo que donde esta C\u00e1mara le solicit\u00f3\n    al Ministerio de Defensa aportar una fragata para defender a nuestros\n    buques, nuestras Fuerzas Armadas han aportado ya sucesivamente tres\n    buques de guerra, un petrolero de apoyo a la flota, un total de siete\n    helic\u00f3pteros, adem\u00e1s del avi\u00f3n de patrulla mar\u00edtima P-3 Ori\u00f3n, lo que ha\n    supuesto hasta la fecha la participaci\u00f3n de m\u00e1s de 845 militares\n    espa\u00f1oles en las sucesivas rotaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No una fragata,\n    no; 42 elementos militares entre aviones de patrulla mar\u00edtima, petroleros\n    y fragatas son actualmente de Uni\u00f3n Europea, OTAN y terceros pa\u00edses,\n    hasta 24 pa\u00edses en total, 42 elementos militares que la voluntad de\n    Espa\u00f1a y Francia han conseguido que hoy se desplieguen en el \u00cdndico para\n    dar una seguridad que no puede ser completa, y lo sabemos, como los datos\n    desgraciadamente arrojan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, Espa\u00f1a, adem\u00e1s, ha venido\n    desarrollando, dentro de la operaci\u00f3n Atalanta, operaciones militares\n    espec\u00edficas para la protecci\u00f3n de la flota atunera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Atalanta ha permitido que los elementos\n    militares espa\u00f1oles se dediquen en exclusiva a la protecci\u00f3n de nuestros\n    pesqueros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos conseguido tener un oficial de enlace en el cuartel\n    general de la operaci\u00f3n Atalanta en Northwood que asista a las reuniones\n    para aportar su punto de vista, lo que ha contribuido a mejorar la\n    comunicaci\u00f3n entre mandos militares y los pescadores solo con este\n    trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Fern\u00e1ndez de Mesa, solamente no hemos podido\n    atender a una cuesti\u00f3n que conoce usted bien, el embarque de militares en\n    los atuneros, y he querido dejar esto para el final -y acabo, presidente-\n    porque me parece especialmente grave que un partido como el suyo, que\n    desea ser alternativa, con aspiraciones a gobernar este pa\u00eds, apoye esta\n    opci\u00f3n, y le voy a decir por qu\u00e9. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe que embarcar militares en\n    los atuneros no tiene cabida en nuestra legislaci\u00f3n, que plantea serias\n    dudas desde el punto de vista de la legalidad internacional y, sobre\n    todo, como de primera mano conoce su grupo parlamentario, el Estado Mayor\n    de la Defensa nos dice que es una opci\u00f3n inviable desde el punto de vista\n    operativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, de los\n    veintisiete pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea, ocho de los cuales aportan\n    elementos militares a Atalanta, solo uno -el resto es seguridad privada-,\n    solo uno ha optado por embarcar militares; el resto ni lo ha planteado o\n    lo ha descartado directamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque, como usted sabe, Francia ha mantenido una hist\u00f3rica\n    presencia en el \u00cdndico, tienen all\u00ed bases militares en las que est\u00e1n\n    desplegados m\u00e1s de 3.000 efectivos justo al lado de Somalia, es decir,\n    Francia tiene al lado de Somalia tantos militares desplegados como tiene\n    Espa\u00f1a en todo el mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo que donde esta C\u00e1mara le solicit\u00f3\n    al Ministerio de Defensa aportar una fragata para defender a nuestros\n    buques, nuestras Fuerzas Armadas han aportado ya sucesivamente tres\n    buques de guerra, un petrolero de apoyo a la flota, un total de siete\n    helic\u00f3pteros, adem\u00e1s del avi\u00f3n de patrulla mar\u00edtima P-3 Ori\u00f3n, lo que ha\n    supuesto hasta la fecha la participaci\u00f3n de m\u00e1s de 845 militares\n    espa\u00f1oles en las sucesivas rotaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Atalanta ha permitido que los elementos\n    militares espa\u00f1oles se dediquen en exclusiva a la protecci\u00f3n de nuestros\n    pesqueros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y no solo los espa\u00f1oles, tambi\u00e9n otros de la operaci\u00f3n\n    Atalanta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, se\u00f1or Fern\u00e1ndez de Mesa, as\u00ed como siempre le he reconocido al\n    se\u00f1or Beloki la preocupaci\u00f3n constante de su grupo parlamentario por la\n    protecci\u00f3n de la flota atunera en el \u00cdndico, creo que est\u00e1 tambi\u00e9n\n    sobradamente acreditado que el Gobierno de Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero y\n    mi ministerio en particular han hecho una aut\u00e9ntica prioridad de la\n    defensa y de la protecci\u00f3n de nuestra flota atunera en aquellas aguas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo que donde esta C\u00e1mara le solicit\u00f3\n    al Ministerio de Defensa aportar una fragata para defender a nuestros\n    buques, nuestras Fuerzas Armadas han aportado ya sucesivamente tres\n    buques de guerra, un petrolero de apoyo a la flota, un total de siete\n    helic\u00f3pteros, adem\u00e1s del avi\u00f3n de patrulla mar\u00edtima P-3 Ori\u00f3n, lo que ha\n    supuesto hasta la fecha la participaci\u00f3n de m\u00e1s de 845 militares\n    espa\u00f1oles en las sucesivas rotaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ministerio de Defensa, a su vez, se ha comprometido a\n    sufragar el traslado, la log\u00edstica, de toda esa seguridad privada y la\n    formaci\u00f3n espec\u00edfica de estos agentes, si lo necesitan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe que embarcar militares en\n    los atuneros no tiene cabida en nuestra legislaci\u00f3n, que plantea serias\n    dudas desde el punto de vista de la legalidad internacional y, sobre\n    todo, como de primera mano conoce su grupo parlamentario, el Estado Mayor\n    de la Defensa nos dice que es una opci\u00f3n inviable desde el punto de vista\n    operativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo que donde esta C\u00e1mara le solicit\u00f3\n    al Ministerio de Defensa aportar una fragata para defender a nuestros\n    buques, nuestras Fuerzas Armadas han aportado ya sucesivamente tres\n    buques de guerra, un petrolero de apoyo a la flota, un total de siete\n    helic\u00f3pteros, adem\u00e1s del avi\u00f3n de patrulla mar\u00edtima P-3 Ori\u00f3n, lo que ha\n    supuesto hasta la fecha la participaci\u00f3n de m\u00e1s de 845 militares\n    espa\u00f1oles en las sucesivas rotaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su objeto: prevenir, disuadir y luchar contra actos de\n    pirater\u00eda y robo a mano armada contra cualquier buque en las aguas frente\n    a Somalia, lo que incluye programa mundial de Alimentos, barcos mercantes\n    y por supuesto incluye la protecci\u00f3n de los barcos pesqueros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s\n    de la importante labor que ha hecho el avi\u00f3n de patrulla mar\u00edtima, que ha\n    contactado e investigado un total de 741 esquifes y 148 mercantes, ayer\n    tambi\u00e9n el helic\u00f3ptero de la Canarias, junto a un buque alem\u00e1n, apresaron\n    a siete piratas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es gracias, en gran medida, a que este dispositivo\n    militar evita muchos de estos secuestros, ya que dispone de mejores\n    instrumentos de alerta, de informaci\u00f3n y de coordinaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos promovido un\n    desplazamiento al sur del dispositivo militar para que est\u00e9n lo m\u00e1s cerca\n    posible de nuestros pesqueros en los desplazamientos a la zona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos autorizar a los armadores a que puedan contratar servicios de\n    seguridad privada, prestados por empresas nacionales o de la Uni\u00f3n\n    Europea, que puedan emplear armamento militar adecuado al grado de\n    amenaza que tiene la zona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos dado, por\n    lo tanto, tambi\u00e9n respuesta a todo aquello que nos han solicitado los\n    armadores, adem\u00e1s de toda la operaci\u00f3n militar que hemos puesto en\n    marcha, que ha sumado Uni\u00f3n Europea, OTAN y terceros pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"buque": [12], "seguridad": [0, 1], "espa\u00f1oles": [9], "defensa": [10, 11], "militares": [2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "militar": [13, 14]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Quiero decirle, se\u00f1ora ministra, con toda tranquilidad\n    y seguridad, que es verdad que hemos tenido all\u00ed a la fragata Canarias -y\n    la estamos manteniendo- y que hemos tenido all\u00ed a la Blas de Lezo, a\n    quien, por cierto, no se le ha pagado lo que le corresponde por haber\n    estado en la operaci\u00f3n Atalanta y no s\u00e9 si a d\u00eda de hoy todav\u00eda se le\n    debe por haber salido de Active Endeavour y haber ido a Somalia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo que la legislaci\u00f3n interna, con la\n    Constituci\u00f3n espa\u00f1ola, con la Ley de Defensa Nacional, con la Ley\n    Org\u00e1nica 1/1992, sobre Protecci\u00f3n de Seguridad Ciudadana o incluso con el\n    Real Decreto 416/2006, de la estructura org\u00e1nica de los dos ej\u00e9rcitos, la\n    Armada y la Unidad Militar de Emergencias, pone a disposici\u00f3n de este\n    Gobierno muchas m\u00e1s posibilidades de las que ha utilizado hasta este\n    momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha hablado de que Espa\u00f1a y Francia han hecho el mayor esfuerzo en la\n    operaci\u00f3n Atalanta, y yo no lo dudo; dice usted que es prioritario para\n    el Gobierno, y yo no lo dudo; dice usted que resulta que tenemos muchos\n    militares all\u00ed y hemos hecho muchas cosas, y no lo dudo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le quiero decir\n    algo al margen: nosotros no estamos hablando de lo que hacen los\n    militares, los militares hacen adecuadamente lo que el Gobierno les\n    manda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, no mezcle usted aqu\u00ed lo que hacen los militares con\n    las \u00f3rdenes que el Gobierno les da a los militares en cada momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espero ver c\u00f3mo en el futuro este\n    capit\u00e1n de nav\u00edo puede ser recompensado como les corresponde a los\n    militares despu\u00e9s de una acci\u00f3n como esta y no, como parece ser, todo lo\n    contrario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si la Convenci\u00f3n internacional de Naciones Unidas\n    sobre el derecho del mar establece que solamente buques o aeronaves\n    militares podr\u00e1n detener a los piratas, mi pregunta es: \u00bfqu\u00e9 autoridad\n    internacional van a tener responsables de empresas civiles a la hora de\n    llevar y portar armamento militar en esos buques? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El art\u00edculo 6 de la Ley Org\u00e1nica de Defensa Nacional, 5/2005,\n    dice claramente que corresponde al presidente del Gobierno determinar las\n    misiones en las que deben participar los militares espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, reitero que, desde la total solidaridad con las familias,\n    los secuestrados y nuestros militares, el Grupo Parlamentario Popular\n    est\u00e1 deseando apoyar al Gobierno, y lo apoya, pero lo hace poniendo\n    alternativas y, desde luego, exigi\u00e9ndole m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El art\u00edculo 6 de la Ley Org\u00e1nica de Defensa Nacional, 5/2005,\n    dice claramente que corresponde al presidente del Gobierno determinar las\n    misiones en las que deben participar los militares espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo que la legislaci\u00f3n interna, con la\n    Constituci\u00f3n espa\u00f1ola, con la Ley de Defensa Nacional, con la Ley\n    Org\u00e1nica 1/1992, sobre Protecci\u00f3n de Seguridad Ciudadana o incluso con el\n    Real Decreto 416/2006, de la estructura org\u00e1nica de los dos ej\u00e9rcitos, la\n    Armada y la Unidad Militar de Emergencias, pone a disposici\u00f3n de este\n    Gobierno muchas m\u00e1s posibilidades de las que ha utilizado hasta este\n    momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El art\u00edculo 6 de la Ley Org\u00e1nica de Defensa Nacional, 5/2005,\n    dice claramente que corresponde al presidente del Gobierno determinar las\n    misiones en las que deben participar los militares espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es la realidad, se\u00f1ora\n    ministra, porque la operaci\u00f3n de hoy, de un buque alem\u00e1n, un buque\n    franc\u00e9s y un helic\u00f3ptero espa\u00f1ol, se salda porque los franceses han\n    intervenido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si la Convenci\u00f3n internacional de Naciones Unidas\n    sobre el derecho del mar establece que solamente buques o aeronaves\n    militares podr\u00e1n detener a los piratas, mi pregunta es: \u00bfqu\u00e9 autoridad\n    internacional van a tener responsables de empresas civiles a la hora de\n    llevar y portar armamento militar en esos buques? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo que la legislaci\u00f3n interna, con la\n    Constituci\u00f3n espa\u00f1ola, con la Ley de Defensa Nacional, con la Ley\n    Org\u00e1nica 1/1992, sobre Protecci\u00f3n de Seguridad Ciudadana o incluso con el\n    Real Decreto 416/2006, de la estructura org\u00e1nica de los dos ej\u00e9rcitos, la\n    Armada y la Unidad Militar de Emergencias, pone a disposici\u00f3n de este\n    Gobierno muchas m\u00e1s posibilidades de las que ha utilizado hasta este\n    momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... De\n    palmeros nosotros no haremos en este Parlamento, sino que defenderemos lo\n    que entendemos son los intereses de quienes en este momento nos\n    necesitan, que no son otros que los marineros espa\u00f1oles apresados en\n    Somalia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [9, 10], "militares": [6], "espa\u00f1oles": [7, 8], "seguridad": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... La siguiente, la Ley 23/1992, de Seguridad\n    Privada, que establece -y responder m\u00e1s concretamente a su pregunta es\n    imposible- en su art\u00edculo 71.1 que la vigilancia y la protecci\u00f3n de los\n    barcos pesqueros se enmarca en una de las actividades reservadas por ley\n    a los vigilantes de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero ya que me habla de alternativas, le voy a\n    decir una cosa: Estoy deseosa de que ustedes traigan aqu\u00ed esa maravillosa\n    proposici\u00f3n no de ley que registraron el pasado d\u00eda 8, con la que no\n    podr\u00e1n ustedes hacer otra cosa que admitir que\n    este Gobierno est\u00e1 haciendo un gran trabajo, un trabajo muy acertado en la\n    respuesta que estamos dando al problema de seguridad en las aguas del\n    \u00cdndico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, me pide ampliar\n    el per\u00edmetro de seguridad en el que faenan nuestros pescadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le\n    recuerdo que ese per\u00edmetro lo decidieron ellos, pero lo hemos hecho, y\n    tambi\u00e9n le pido coherencia, porque ustedes fueron los que criticaron la\n    existencia de ese per\u00edmetro de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En paralelo, trabajando con los armadores, lo sabe usted, hemos puesto en\n    marcha muchos otros instrumentos para proteger a los pesqueros, adem\u00e1s de\n    que los servicios de seguridad privada que contraten puedan utilizar\n    armamento de mayor capacidad acorde con la amenaza existente en esa\n    zona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso me pregunto c\u00f3mo hace usted de forma tan\n    asertiva esas afirmaciones, como si tuviera la soluci\u00f3n inmediata a todos\n    estos problemas y los veinticuatro pa\u00edses que estamos all\u00ed fu\u00e9ramos unos\n    incompetentes que no somos capaces de dar seguridad completa a ese mar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya tenemos autorizaci\u00f3n de la operaci\u00f3n Atalanta,\n    como bien sabe, para que los elementos militares espa\u00f1oles se dediquen\n    solo a la protecci\u00f3n de nuestros pesqueros En cuarto lugar, me piden que\n    estrechemos la cooperaci\u00f3n con Francia y el uso del centro de operaciones\n    de la base que tienen en Yibuti. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque a usted le he o\u00eddo\n    una de las mayores barbaridades jur\u00eddicas que se pueden relatar sobre\n    ello: los pesqueros espa\u00f1oles que faenan en las costas frente a Somalia\n    son territorio nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya tenemos autorizaci\u00f3n de la operaci\u00f3n Atalanta,\n    como bien sabe, para que los elementos militares espa\u00f1oles se dediquen\n    solo a la protecci\u00f3n de nuestros pesqueros En cuarto lugar, me piden que\n    estrechemos la cooperaci\u00f3n con Francia y el uso del centro de operaciones\n    de la base que tienen en Yibuti. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque una cosa es que a bordo de esos barcos de pabell\u00f3n espa\u00f1ol sea de\n    aplicaci\u00f3n la jurisdicci\u00f3n espa\u00f1ola -en particular, por ejemplo, el\n    derecho laboral- y otra que eso tenga que ver con las atribuciones de las\n    Fuerzas Armadas en la defensa de la soberan\u00eda y el territorio nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Fern\u00e1ndez de\n    Mesa, en el anteproyecto de reforma del C\u00f3digo Penal que el Consejo de\n    Ministros examin\u00f3 en noviembre de 2008 ya figura el delito de pirater\u00eda a\n    propuesta del Ministerio de Defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Por tanto, se\u00f1or\u00eda,\n    termino dici\u00e9ndole -y acabo se\u00f1or presidente- que sabemos que combatimos\n    en el mar un problema que est\u00e1 en tierra y por eso, adem\u00e1s de todo lo que\n    estamos haciendo, vamos a seguir promoviendo e impulsando, en particular\n    durante el semestre de Presidencia de la Uni\u00f3n Europea, medidas en\n    tierra; entrenamiento de una fuerza de seguridad y una guardia costera\n    somal\u00edes que puedan ir asumiendo la seguridad de su propio territorio y\n    en sus costas; un programa de desarrollo econ\u00f3mico en las regiones\n    costeras de Somalia; intercambio con l\u00edderes locales en zonas costeras\n    para promover la estabilidad social en sus comunidades y fortalecer las\n    capacidades de pa\u00edses de la regi\u00f3n en la lucha contra la pirater\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [8, 9, 10], "trabajadores": [2, 3, 4, 5, 6, 7], "seguridad social": [11, 12], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... De\n    las observaciones realizadas, la correspondiente al art\u00edculo 9.2.b y al\n    art\u00edculo 10.2, los puntos en los que se establece un plazo m\u00e1ximo de seis\n    meses para dictar resoluci\u00f3n despu\u00e9s de presentada la solicitud, no solo\n    crea problemas sino que incluso puede llevar al desinter\u00e9s a la hora de\n    efectuar la solicitud de estas ayudas, lo que supone un problema para las\n    arcas de la Seguridad Social, ya que estos trabajadores recurrir\u00e1n -como\n    as\u00ed est\u00e1 ocurriendo- a la prestaci\u00f3n por desempleo, y esta ser\u00eda, se\u00f1ora\n    ministra, una cuesti\u00f3n a la que nosotros prestar\u00edamos la debida atenci\u00f3n\n    porque estamos hablando del uso de prestaciones a cargo de la Seguridad\n    Social, perdi\u00e9ndose la oportunidad de que se realicen a trav\u00e9s del Fondo\n    Europeo de Pesca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y si no considera que ocurriendo esto, como parece, se\n    produce una carga innecesaria para nuestro seguro de desempleo, en\n    definitiva para nuestra Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, en esta interpelaci\u00f3n estamos reclamando o denunciando que la\n    mayor\u00eda de los trabajadores tripulantes de las embarcaciones afectadas\n    por los paros biol\u00f3gicos a\u00fan no cobraron, paros que se efectuaron en el\n    a\u00f1o 2008, es decir hace un a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desconocemos, se\u00f1ora ministra, los\n    motivos que han producido tanta demora en la emisi\u00f3n de las \u00f3rdenes\n    dirigidas a los marineros, aunque s\u00ed sabemos que representantes de los\n    trabajadores presentaron en su momento diferentes alegaciones a las\n    mismas por la engorrosa tramitaci\u00f3n que supon\u00edan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro lado, se\u00f1ora ministra, se\u00f1or\u00edas, es razonable\n    que no se entienda que a los trabajadores que efect\u00faen sus paradas con\n    posterioridad a la publicaci\u00f3n de la orden se les compute el plazo desde\n    la finalizaci\u00f3n del periodo de cada parada, es decir, que se les compute\n    el plazo a partir de ese momento para la resoluci\u00f3n de su solicitud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De\n    las observaciones realizadas, la correspondiente al art\u00edculo 9.2.b y al\n    art\u00edculo 10.2, los puntos en los que se establece un plazo m\u00e1ximo de seis\n    meses para dictar resoluci\u00f3n despu\u00e9s de presentada la solicitud, no solo\n    crea problemas sino que incluso puede llevar al desinter\u00e9s a la hora de\n    efectuar la solicitud de estas ayudas, lo que supone un problema para las\n    arcas de la Seguridad Social, ya que estos trabajadores recurrir\u00e1n -como\n    as\u00ed est\u00e1 ocurriendo- a la prestaci\u00f3n por desempleo, y esta ser\u00eda, se\u00f1ora\n    ministra, una cuesti\u00f3n a la que nosotros prestar\u00edamos la debida atenci\u00f3n\n    porque estamos hablando del uso de prestaciones a cargo de la Seguridad\n    Social, perdi\u00e9ndose la oportunidad de que se realicen a trav\u00e9s del Fondo\n    Europeo de Pesca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, nos gustar\u00eda saber si se va a\n    repetir esto con el cobro de las ayudas correspondientes a los paros\n    biol\u00f3gicos del a\u00f1o 2009 y si es consciente el Gobierno de los problemas\n    que esto significa para los trabajadores del mar, cuyos ingresos no son\n    precisamente elevados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    relaci\u00f3n con este asunto, y como ya hemos puesto de manifiesto con\n    anterioridad, nos preguntamos si el Gobierno no considera que las\n    dificultades que acabamos de enumerar pueden disuadir a muchos\n    trabajadores del mar de estar interesados en cobrar la ayuda de la UE y\n    recurrir, por tanto, al seguro de desempleo, como ya hemos manifestado\n    que ocurre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora ministra, presentamos esta interpelaci\u00f3n porque despu\u00e9s\n    de transcurrido m\u00e1s de un a\u00f1o desde que el Gobierno aprob\u00f3 el cese\n    temporal de la actividad pesquera de varias flotas, de acuerdo al\n    Reglamento comunitario 744/2008, que fija este paro biol\u00f3gico entre el 1\n    de agosto de 2008 y el 31 de diciembre de 2009, los tripulantes de las\n    embarcaciones afectadas por dichos paros siguen reclamando el pago de las\n    ayudas correspondientes, de acuerdo a lo que se establece en Fondo\n    Europeo de Pesca de financiaci\u00f3n de ayudas a los pescadores y armadores\n    por paralizaciones temporales de sus actividades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que precisamente agrava esta situaci\u00f3n\n    es el hecho de que aquellos que inicialmente cobran el paro por\n    diferentes razones, entre ellas el atraso en el pago de las ayudas\n    -existen otras razones, como que no siempre las empresas presentan un ERE\n    para poder solicitarlas-, tienen que devolverlo \u00edntegramente en un solo\n    pago, cuesti\u00f3n diferente de lo que ocurr\u00eda con anterioridad, ya que se\n    les descontaba de la ayuda que ten\u00edan que cobrar procedente del Fondo\n    Europeo de Pesca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero decir que aquellas personas que con car\u00e1cter\n    previo a las ayudas cobraran el paro, antes de cobrar las ayudas tendr\u00edan\n    que devolverlo en un solo pago. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De\n    las observaciones realizadas, la correspondiente al art\u00edculo 9.2.b y al\n    art\u00edculo 10.2, los puntos en los que se establece un plazo m\u00e1ximo de seis\n    meses para dictar resoluci\u00f3n despu\u00e9s de presentada la solicitud, no solo\n    crea problemas sino que incluso puede llevar al desinter\u00e9s a la hora de\n    efectuar la solicitud de estas ayudas, lo que supone un problema para las\n    arcas de la Seguridad Social, ya que estos trabajadores recurrir\u00e1n -como\n    as\u00ed est\u00e1 ocurriendo- a la prestaci\u00f3n por desempleo, y esta ser\u00eda, se\u00f1ora\n    ministra, una cuesti\u00f3n a la que nosotros prestar\u00edamos la debida atenci\u00f3n\n    porque estamos hablando del uso de prestaciones a cargo de la Seguridad\n    Social, perdi\u00e9ndose la oportunidad de que se realicen a trav\u00e9s del Fondo\n    Europeo de Pesca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y si no considera que ocurriendo esto, como parece, se\n    produce una carga innecesaria para nuestro seguro de desempleo, en\n    definitiva para nuestra Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [2, 3, 4, 5, 6, 7], "seguridad social": [8, 9], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... En cualquier caso, se\n    est\u00e1n realizando las transferencias a la Tesorer\u00eda General de la\n    Seguridad Social de lo previsto para 2009 y 2010, por un importe cercano\n    a un mill\u00f3n de euros, y adem\u00e1s se est\u00e1 haciendo una modificaci\u00f3n de la\n    orden incorporando el cr\u00e9dito suficiente para el pago de la totalidad de\n    las ayudas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esos trabajadores cobran el\n    desempleo y despu\u00e9s hay un proceso administrativo complicado en el que se\n    procede a la devoluci\u00f3n de ese desempleo porque es inferior a la cuant\u00eda\n    de paralizaci\u00f3n, y desde el ministerio tramitamos al ISM el pago del cien\n    por cien de la cuant\u00eda que le corresponder\u00eda, m\u00e1s -tema muy importante-\n    la cotizaci\u00f3n a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya est\u00e1n\n    tramit\u00e1ndose las ayudas a los trabajadores del sector y el pasado 9 de\n    octubre se ingresaron las cantidades correspondientes al mes de\n    septiembre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto a las previsiones realizadas para el total de\n    la parada temporal por el ISM, estas se elevan a m\u00e1s de 4,1 millones de\n    euros y afectar\u00e1n a un total de 1.025 trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las previsiones del Instituto Social de la Marina para el total de\n    la parada temporal superan la estimaci\u00f3n inicial de 1,5 millones de euros\n    y se elevan a 2,2 millones de euros, y afectar\u00e1n a unos 555 trabajadores,\n    y ya estamos realizando las transferencias y actuando igual que en los\n    casos anteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a las ayudas a los tripulantes de buques de\n    palangre de superficie en caladeros internacionales, ascienden a 620.172\n    euros para 276 trabajadores y ya est\u00e1n presentando y tramitando sus\n    solicitudes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, las ayudas a los tripulantes afectados por las\n    paradas de los buques de la flota de la Organizaci\u00f3n de Pesquer\u00edas del\n    Atl\u00e1ntico Nordeste ascienden a 1,7 millones de euros para un total de 217\n    trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esos trabajadores cobran el\n    desempleo y despu\u00e9s hay un proceso administrativo complicado en el que se\n    procede a la devoluci\u00f3n de ese desempleo porque es inferior a la cuant\u00eda\n    de paralizaci\u00f3n, y desde el ministerio tramitamos al ISM el pago del cien\n    por cien de la cuant\u00eda que le corresponder\u00eda, m\u00e1s -tema muy importante-\n    la cotizaci\u00f3n a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso, se\n    est\u00e1n realizando las transferencias a la Tesorer\u00eda General de la\n    Seguridad Social de lo previsto para 2009 y 2010, por un importe cercano\n    a un mill\u00f3n de euros, y adem\u00e1s se est\u00e1 haciendo una modificaci\u00f3n de la\n    orden incorporando el cr\u00e9dito suficiente para el pago de la totalidad de\n    las ayudas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esos trabajadores cobran el\n    desempleo y despu\u00e9s hay un proceso administrativo complicado en el que se\n    procede a la devoluci\u00f3n de ese desempleo porque es inferior a la cuant\u00eda\n    de paralizaci\u00f3n, y desde el ministerio tramitamos al ISM el pago del cien\n    por cien de la cuant\u00eda que le corresponder\u00eda, m\u00e1s -tema muy importante-\n    la cotizaci\u00f3n a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [6, 7], "trabajadores": [2, 3, 4, 5], "seguridad social": [8, 9], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Lo que\n    tratamos de hacer con esta interpelaci\u00f3n es recabar del Gobierno una\n    postura que permita modificar en lo posible las \u00f3rdenes actuales\n    que hacen tan complicada esa tramitaci\u00f3n de las ayudas, que permita que\n    los tripulantes no recurran al paro a trav\u00e9s de esa suspensi\u00f3n o\n    regulaci\u00f3n de empleo que hacen las empresas, sino que se puedan acoger a\n    las ayudas de la Uni\u00f3n Europea, primero, porque son m\u00e1s altas de lo que\n    ser\u00eda el cobro del seguro de desempleo y, sobre todo, porque los fondos\n    provienen de la Uni\u00f3n Europea y no recaer\u00edan sobre los fondos de nuestra\n    Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, queremos aprovechar esta interpelaci\u00f3n para recabar que\n    en esta ocasi\u00f3n asuman ustedes el compromiso adquirido con el\n    representante de los trabajadores hace quince d\u00edas y que en esa reuni\u00f3n\n    se puedan superar aquellas cuestiones que en este momento hacen tan\n    dif\u00edcil el cobro de estas ayudas por parte de los tripulantes y se\n    permita que, una vez finalizado el periodo de paro correspondiente, se\n    pueda cobrar y no se tenga que esperar un a\u00f1o, as\u00ed como que no exista esa\n    circunstancia actual que grava las arcas de la Seguridad Social, y es que\n    los armadores no presenten un ERE y s\u00ed una regulaci\u00f3n para que los\n    trabajadores puedan acceder a las ayudas europeas y no al paro que, como\n    digo, supone una carga para nuestra Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros sabemos que hace unos d\u00edas, creo que un par de semanas\n    aproximadamente, el ministerio ha tenido una reuni\u00f3n con representantes\n    del sector y existe un compromiso de que antes del 31 de diciembre se\n    reunir\u00e1 el ministerio con los representantes de trabajadores y con los\n    armadores para procurar resolver estos asuntos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, queremos aprovechar esta interpelaci\u00f3n para recabar que\n    en esta ocasi\u00f3n asuman ustedes el compromiso adquirido con el\n    representante de los trabajadores hace quince d\u00edas y que en esa reuni\u00f3n\n    se puedan superar aquellas cuestiones que en este momento hacen tan\n    dif\u00edcil el cobro de estas ayudas por parte de los tripulantes y se\n    permita que, una vez finalizado el periodo de paro correspondiente, se\n    pueda cobrar y no se tenga que esperar un a\u00f1o, as\u00ed como que no exista esa\n    circunstancia actual que grava las arcas de la Seguridad Social, y es que\n    los armadores no presenten un ERE y s\u00ed una regulaci\u00f3n para que los\n    trabajadores puedan acceder a las ayudas europeas y no al paro que, como\n    digo, supone una carga para nuestra Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Deben mejorarse las \u00f3rdenes actuales con la cuesti\u00f3n que nosotros le\n    plante\u00e1bamos con anterioridad, que es la devoluci\u00f3n \u00edntegra en un solo\n    pago de lo cobrado por los trabajadores antes de que se les pague la\n    ayuda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes saben que antes se hac\u00eda de otra manera, lo que permit\u00eda a\n    los trabajadores del mar acceder en mejores condiciones a las ayudas de\n    la Uni\u00f3n Europea, y el modelo actual no solamente dificulta sino que hace\n    que pierdan inter\u00e9s en el cobro de esas ayudas por la tardanza que est\u00e1n\n    sufriendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que\n    tratamos de hacer con esta interpelaci\u00f3n es recabar del Gobierno una\n    postura que permita modificar en lo posible las \u00f3rdenes actuales\n    que hacen tan complicada esa tramitaci\u00f3n de las ayudas, que permita que\n    los tripulantes no recurran al paro a trav\u00e9s de esa suspensi\u00f3n o\n    regulaci\u00f3n de empleo que hacen las empresas, sino que se puedan acoger a\n    las ayudas de la Uni\u00f3n Europea, primero, porque son m\u00e1s altas de lo que\n    ser\u00eda el cobro del seguro de desempleo y, sobre todo, porque los fondos\n    provienen de la Uni\u00f3n Europea y no recaer\u00edan sobre los fondos de nuestra\n    Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, queremos aprovechar esta interpelaci\u00f3n para recabar que\n    en esta ocasi\u00f3n asuman ustedes el compromiso adquirido con el\n    representante de los trabajadores hace quince d\u00edas y que en esa reuni\u00f3n\n    se puedan superar aquellas cuestiones que en este momento hacen tan\n    dif\u00edcil el cobro de estas ayudas por parte de los tripulantes y se\n    permita que, una vez finalizado el periodo de paro correspondiente, se\n    pueda cobrar y no se tenga que esperar un a\u00f1o, as\u00ed como que no exista esa\n    circunstancia actual que grava las arcas de la Seguridad Social, y es que\n    los armadores no presenten un ERE y s\u00ed una regulaci\u00f3n para que los\n    trabajadores puedan acceder a las ayudas europeas y no al paro que, como\n    digo, supone una carga para nuestra Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que\n    tratamos de hacer con esta interpelaci\u00f3n es recabar del Gobierno una\n    postura que permita modificar en lo posible las \u00f3rdenes actuales\n    que hacen tan complicada esa tramitaci\u00f3n de las ayudas, que permita que\n    los tripulantes no recurran al paro a trav\u00e9s de esa suspensi\u00f3n o\n    regulaci\u00f3n de empleo que hacen las empresas, sino que se puedan acoger a\n    las ayudas de la Uni\u00f3n Europea, primero, porque son m\u00e1s altas de lo que\n    ser\u00eda el cobro del seguro de desempleo y, sobre todo, porque los fondos\n    provienen de la Uni\u00f3n Europea y no recaer\u00edan sobre los fondos de nuestra\n    Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, queremos aprovechar esta interpelaci\u00f3n para recabar que\n    en esta ocasi\u00f3n asuman ustedes el compromiso adquirido con el\n    representante de los trabajadores hace quince d\u00edas y que en esa reuni\u00f3n\n    se puedan superar aquellas cuestiones que en este momento hacen tan\n    dif\u00edcil el cobro de estas ayudas por parte de los tripulantes y se\n    permita que, una vez finalizado el periodo de paro correspondiente, se\n    pueda cobrar y no se tenga que esperar un a\u00f1o, as\u00ed como que no exista esa\n    circunstancia actual que grava las arcas de la Seguridad Social, y es que\n    los armadores no presenten un ERE y s\u00ed una regulaci\u00f3n para que los\n    trabajadores puedan acceder a las ayudas europeas y no al paro que, como\n    digo, supone una carga para nuestra Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [1, 2], "seguridad social": [4], "mujeres": [3], "seguridad": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... En el caso de que exista un ERE, el ministerio, con los\n    fondos que recibe de la Uni\u00f3n Europea, resarce de ese coste al Instituto\n    Social de la Marina, que no solamente despu\u00e9s paga con la compensaci\u00f3n\n    correspondiente al tripulante, sino que hace algo m\u00e1s, cotiza por esos\n    d\u00edas de parada biol\u00f3gica que en el caso de un ERE no tendr\u00eda derecho a\n    esa cotizaci\u00f3n a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la informaci\u00f3n que trat\u00e9 de transmitirla quer\u00eda que fuera mucho\n    m\u00e1s all\u00e1 de unos simples datos; datos importantes cuando hablamos de\n    cifras, sin duda, y de ayudas que llegan a trabajadores o armadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que no quisiera es que quedara aqu\u00ed la duda - y s\u00e9 que\n    usted no lo hizo con esa mala intenci\u00f3n- de que podr\u00eda pensarse que hay\n    trabajadores que desde el a\u00f1o 2008 est\u00e1n sin cobrar absolutamente nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le insisto que seguiremos\n    trabajando para ayudar a la gente, a las personas que en cada momento o\n    en cada coyuntura m\u00e1s lo necesite, en este caso a los hombres y las\n    mujeres de nuestro sector pesquero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso de que exista un ERE, el ministerio, con los\n    fondos que recibe de la Uni\u00f3n Europea, resarce de ese coste al Instituto\n    Social de la Marina, que no solamente despu\u00e9s paga con la compensaci\u00f3n\n    correspondiente al tripulante, sino que hace algo m\u00e1s, cotiza por esos\n    d\u00edas de parada biol\u00f3gica que en el caso de un ERE no tendr\u00eda derecho a\n    esa cotizaci\u00f3n a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 2, 4, 7, 8, 11, 12, 15, 16, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 29, 32, 35, 36, 39, 41, 43, 45, 47, 49, 51, 52, 54, 55, 57, 59, 61, 62, 63, 67, 71, 74, 75, 76, 77, 78, 80, 83, 85, 86, 87, 89, 91, 92, 95, 97, 99, 100, 102, 105, 106, 108, 110], "party": "Mar\u00eda Teresa Fern\u00e1ndez de la Vega Sanz", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [1, 107, 109], "party": "M\u00aa Olaia Fern\u00e1ndez Davila", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [3, 5, 6, 9, 10, 13, 14, 17, 18, 19, 20, 30, 31, 33, 34, 42, 44, 46, 48, 53, 56, 64, 65, 66, 68, 69, 70, 72, 73, 79, 81, 84, 88, 90, 101, 103, 104], "party": "Mar\u00eda Soraya S\u00e1enz de Santamar\u00eda Ant\u00f3n", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [28, 58, 60, 98], "party": "Pere Macias Arau", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [37, 38, 40, 93, 94, 96], "party": "EMILIO OLABARR\u00cdA MU\u00d1OZ", "name": "PNV"}, {"block_indices": [50, 82], "party": "<group>", "name": "Izquierda Unida"}]}