{"blocks": [{"words": {"intereses": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 ACCIONES\n    HA REALIZADO EL GOBIERNO ESPA\u00d1OL PARA DEFENDER LOS INTERESES ESPA\u00d1OLES EN\n    BOLIVIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtica exterior": [3], "espa\u00f1oles": [0, 1], "intereses": [2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Los perjuicios para Espa\u00f1a y los espa\u00f1oles son evidentes,\n    y adem\u00e1s se ve\u00eda venir, porque el se\u00f1or Morales hizo de esto eje b\u00e1sico\n    de su programa electoral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De ustedes solo sabemos que lo recibieron muy\n    bien, con todo tipo de alabanzas, le prometieron ayudas y le condonaron\n    parte de la deuda, pero lo que cabe preguntarle a usted es, adem\u00e1s de\n    todo eso, qu\u00e9 hace usted para defender los intereses espa\u00f1oles y si tiene\n    alguna pol\u00edtica exterior a esos efectos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De ustedes solo sabemos que lo recibieron muy\n    bien, con todo tipo de alabanzas, le prometieron ayudas y le condonaron\n    parte de la deuda, pero lo que cabe preguntarle a usted es, adem\u00e1s de\n    todo eso, qu\u00e9 hace usted para defender los intereses espa\u00f1oles y si tiene\n    alguna pol\u00edtica exterior a esos efectos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De ustedes solo sabemos que lo recibieron muy\n    bien, con todo tipo de alabanzas, le prometieron ayudas y le condonaron\n    parte de la deuda, pero lo que cabe preguntarle a usted es, adem\u00e1s de\n    todo eso, qu\u00e9 hace usted para defender los intereses espa\u00f1oles y si tiene\n    alguna pol\u00edtica exterior a esos efectos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"posici\u00f3n": [8], "intereses": [3], "empresas": [1, 2], "empresas espa\u00f1olas": [4, 5], "espa\u00f1oles": [0], "defensa": [6, 7]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Como sabe, hay un periodo de tiempo para ese\n    di\u00e1logo en el que el Gobierno de Espa\u00f1a va a ser firme en la defensa de\n    los intereses de las empresas espa\u00f1olas y de los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A tal efecto viaj\u00f3 una\n    delegaci\u00f3n integrada por altos cargos de varios ministerios para abrir un\n    proceso de di\u00e1logo en defensa de las empresas espa\u00f1olas que puedan verse\n    afectadas por ese decreto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabe, hay un periodo de tiempo para ese\n    di\u00e1logo en el que el Gobierno de Espa\u00f1a va a ser firme en la defensa de\n    los intereses de las empresas espa\u00f1olas y de los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabe, hay un periodo de tiempo para ese\n    di\u00e1logo en el que el Gobierno de Espa\u00f1a va a ser firme en la defensa de\n    los intereses de las empresas espa\u00f1olas y de los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A tal efecto viaj\u00f3 una\n    delegaci\u00f3n integrada por altos cargos de varios ministerios para abrir un\n    proceso de di\u00e1logo en defensa de las empresas espa\u00f1olas que puedan verse\n    afectadas por ese decreto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabe, hay un periodo de tiempo para ese\n    di\u00e1logo en el que el Gobierno de Espa\u00f1a va a ser firme en la defensa de\n    los intereses de las empresas espa\u00f1olas y de los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A tal efecto viaj\u00f3 una\n    delegaci\u00f3n integrada por altos cargos de varios ministerios para abrir un\n    proceso de di\u00e1logo en defensa de las empresas espa\u00f1olas que puedan verse\n    afectadas por ese decreto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabe, hay un periodo de tiempo para ese\n    di\u00e1logo en el que el Gobierno de Espa\u00f1a va a ser firme en la defensa de\n    los intereses de las empresas espa\u00f1olas y de los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rajoy, el Gobierno ha mantenido una posici\u00f3n, desde que se conoci\u00f3\n    el decreto de nacionalizaci\u00f3n de hidrocarburos por el Gobierno de\n    Bolivia, que se resume en disconformidad y preocupaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"posici\u00f3n": [14], "pol\u00edtica exterior": [12, 13], "empresas": [2, 3, 4], "empresas espa\u00f1olas": [9, 10], "espa\u00f1oles": [0, 1], "intereses": [5, 6, 7, 8], "am\u00e9rica latina": [11]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Yo le digo lo\n    que creo que deber\u00eda hacer: en primer lugar, terminar con su rid\u00edcula\n    teor\u00eda de los campeones nacionales; en segundo lugar, reunirse en Viena\n    con el se\u00f1or Morales, exigirle que renuncie a las medidas de fuerza, que\n    respete los derechos y los acuerdos con los espa\u00f1oles y que respete\n    nuestros intereses y, si no lo hace, ir a los tribunales porque tenemos\n    firmado con Bolivia un acuerdo de protecci\u00f3n de las empresas espa\u00f1olas\n    que le impide al se\u00f1or Morales hacer esto; y en cualquier caso recabar la\n    solidaridad de nuestros socios europeos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es letal para Espa\u00f1a y para los intereses de los\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 generando usted con sus decisiones\n    excesiva inseguridad jur\u00eddica y lesionando los intereses de nuestras\n    empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En paralelo hay\n    una contracumbre a la que ya han anunciado su asistencia, adem\u00e1s de alg\u00fan\n    diputado de esta C\u00e1mara, los se\u00f1ores Ch\u00e1vez y Morales, y la va a hacer\n    para juzgar los atentados de las empresas espa\u00f1olas a los derechos\n    humanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le digo lo\n    que creo que deber\u00eda hacer: en primer lugar, terminar con su rid\u00edcula\n    teor\u00eda de los campeones nacionales; en segundo lugar, reunirse en Viena\n    con el se\u00f1or Morales, exigirle que renuncie a las medidas de fuerza, que\n    respete los derechos y los acuerdos con los espa\u00f1oles y que respete\n    nuestros intereses y, si no lo hace, ir a los tribunales porque tenemos\n    firmado con Bolivia un acuerdo de protecci\u00f3n de las empresas espa\u00f1olas\n    que le impide al se\u00f1or Morales hacer esto; y en cualquier caso recabar la\n    solidaridad de nuestros socios europeos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo \u00fanico que sabemos son las consecuencias: En\n    Cuba no cambia nada; el se\u00f1or Ch\u00e1vez y el se\u00f1or Morales nos expropian y\n    lesionan nuestros intereses; en paralelo crea usted un problema con\n    Alemania; en paralelo Europa nos expedienta y perdemos buena parte de\n    nuestros fondos europeos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 generando usted con sus decisiones\n    excesiva inseguridad jur\u00eddica y lesionando los intereses de nuestras\n    empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le digo lo\n    que creo que deber\u00eda hacer: en primer lugar, terminar con su rid\u00edcula\n    teor\u00eda de los campeones nacionales; en segundo lugar, reunirse en Viena\n    con el se\u00f1or Morales, exigirle que renuncie a las medidas de fuerza, que\n    respete los derechos y los acuerdos con los espa\u00f1oles y que respete\n    nuestros intereses y, si no lo hace, ir a los tribunales porque tenemos\n    firmado con Bolivia un acuerdo de protecci\u00f3n de las empresas espa\u00f1olas\n    que le impide al se\u00f1or Morales hacer esto; y en cualquier caso recabar la\n    solidaridad de nuestros socios europeos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es letal para Espa\u00f1a y para los intereses de los\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En paralelo hay\n    una contracumbre a la que ya han anunciado su asistencia, adem\u00e1s de alg\u00fan\n    diputado de esta C\u00e1mara, los se\u00f1ores Ch\u00e1vez y Morales, y la va a hacer\n    para juzgar los atentados de las empresas espa\u00f1olas a los derechos\n    humanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le digo lo\n    que creo que deber\u00eda hacer: en primer lugar, terminar con su rid\u00edcula\n    teor\u00eda de los campeones nacionales; en segundo lugar, reunirse en Viena\n    con el se\u00f1or Morales, exigirle que renuncie a las medidas de fuerza, que\n    respete los derechos y los acuerdos con los espa\u00f1oles y que respete\n    nuestros intereses y, si no lo hace, ir a los tribunales porque tenemos\n    firmado con Bolivia un acuerdo de protecci\u00f3n de las empresas espa\u00f1olas\n    que le impide al se\u00f1or Morales hacer esto; y en cualquier caso recabar la\n    solidaridad de nuestros socios europeos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora se\n    celebra la cumbre Uni\u00f3n Europea-Am\u00e9rica Latina y Caribe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or presidente, si se le puede llamar as\u00ed a su\n    pol\u00edtica exterior, esta es err\u00e1tica, d\u00e9bil y sectaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or presidente, usted no tiene criterio en pol\u00edtica exterior, ni agenda\n    exterior alguna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nadie\n    entiende su posici\u00f3n en la Uni\u00f3n Europea respecto de Cuba ni sus tratos\n    con Ch\u00e1vez, ni Morales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [3], "empresas": [0, 1], "empresas espa\u00f1olas": [2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Primera, las\n    empresas espa\u00f1olas que han desarrollado un fuerte proceso de inversi\u00f3n en\n    Latinoam\u00e9rica, que est\u00e1n contribuyendo al desarrollo de Latinoam\u00e9rica,\n    que tambi\u00e9n ha supuesto un fortalecimiento de nuestras propias empresas,\n    algunas de ellas decisivas en sectores estrat\u00e9gicos, est\u00e1n trabajando,\n    colaborando y recibiendo el apoyo del Gobierno de Espa\u00f1a como nunca hasta\n    ahora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed lo pueden decir y saber todas las\n    empresas que est\u00e1n ah\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primera, las\n    empresas espa\u00f1olas que han desarrollado un fuerte proceso de inversi\u00f3n en\n    Latinoam\u00e9rica, que est\u00e1n contribuyendo al desarrollo de Latinoam\u00e9rica,\n    que tambi\u00e9n ha supuesto un fortalecimiento de nuestras propias empresas,\n    algunas de ellas decisivas en sectores estrat\u00e9gicos, est\u00e1n trabajando,\n    colaborando y recibiendo el apoyo del Gobierno de Espa\u00f1a como nunca hasta\n    ahora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primera, las\n    empresas espa\u00f1olas que han desarrollado un fuerte proceso de inversi\u00f3n en\n    Latinoam\u00e9rica, que est\u00e1n contribuyendo al desarrollo de Latinoam\u00e9rica,\n    que tambi\u00e9n ha supuesto un fortalecimiento de nuestras propias empresas,\n    algunas de ellas decisivas en sectores estrat\u00e9gicos, est\u00e1n trabajando,\n    colaborando y recibiendo el apoyo del Gobierno de Espa\u00f1a como nunca hasta\n    ahora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtica exterior": [1], "apoyo": [2], "empresas": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  En situaciones\n    realmente dif\u00edciles que han atravesado algunos pa\u00edses de Latinoam\u00e9rica,\n    por ejemplo, Argentina, hemos tenido que hacer una tarea casi diaria de\n    apoyo a nuestras empresas ante las dificultades que exist\u00edan en aquel\n    pa\u00eds y con las autoridades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, le tengo que decir sobre su pol\u00edtica exterior y nuestra\n    pol\u00edtica exterior dos cosas: La primera, que nuestra... (Varios se\u00f1ores\n    diputados pronuncian palabras que no se perciben.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  En situaciones\n    realmente dif\u00edciles que han atravesado algunos pa\u00edses de Latinoam\u00e9rica,\n    por ejemplo, Argentina, hemos tenido que hacer una tarea casi diaria de\n    apoyo a nuestras empresas ante las dificultades que exist\u00edan en aquel\n    pa\u00eds y con las autoridades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtica exterior": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  La diferencia de\n    nuestra pol\u00edtica exterior con su pol\u00edtica exterior es que ustedes han\n    intentado agradar a los fuertes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Desde la perspectiva pol\u00edtica el Gobierno est\u00e1 convencido de\n    que esto es necesario para el buen funcionamiento de la econom\u00eda\n    nacional, de nuestras empresas, para la movilidad e igualdad de nuestros\n    trabajadores, para la oportunidad de los trabajadores, y para la propia\n    eficacia del sistema de formaci\u00f3n continua, que este funcione, se\u00f1or\u00eda,\n    con una perspectiva estrat\u00e9gica com\u00fan que debe darse desde cada uno de\n    los sectores en todo el \u00e1mbito del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001293\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1, 2]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Lo que\n    ocurre, se\u00f1or\u00eda, es que usted me est\u00e1 pidiendo que transfiera\n    tambi\u00e9n la parte que le corresponde al Estado o la parte que le\n    corresponde a las propias empresas, y eso ni podemos ni debemos hacerlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No ser\u00eda positivo para el funcionamiento de estas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En formaci\u00f3n\n    hay un sistema de bonificaci\u00f3n por parte de las propias empresas para la\n    formaci\u00f3n de sus trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Garantizar el principio de\n    igualdad mediante el establecimiento por el legislador estatal de\n    condiciones b\u00e1sicas -es la locuci\u00f3n que utiliza el art\u00edculo 141.1\u00aa de la\n    Constituci\u00f3n- que impidan la discriminaci\u00f3n o la desigualdad entre los\n    ciudadanos espa\u00f1oles no atribuye competencias de naturaleza legislativa y\n    menos la conversi\u00f3n mediante mecanismos de malabarismo\n    jur\u00eddico-constitucional absolutamente preteridos por la jurisprudencia\n    constitucional de una competencia exclusiva en una competencia\n    compartida, que es lo que ustedes han hecho con esta ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001317\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"di\u00e1logo social": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Caldera, he encontrado en el \"Diario de Sesiones\" de la C\u00e1mara la\n    siguiente frase dirigida al ministro de Econom\u00eda: Debe ser consciente de\n    que cuando usted amenaza con contrarreformas, en este caso laborales, el\n    di\u00e1logo social se resiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001312\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para nosotros el di\u00e1logo social tiene un valor inmenso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001312\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un a\u00f1o m\u00e1s tarde de que usted hiciera esta afirmaci\u00f3n, el\n    Gobierno del Partido Popular rompi\u00f3 una tradici\u00f3n que a ellos mismos les\n    honraba, pues hab\u00edan participado de esa tradici\u00f3n de di\u00e1logo social para\n    la reforma del mercado de trabajo, con el evidente \u00e9xito que todos\n    reconocemos, en el a\u00f1o 1997; la rompi\u00f3 para llevar a cabo una reforma del\n    mercado de trabajo que supuso una devaluaci\u00f3n de los despidos y de las\n    ayudas a los parados agr\u00edcolas en Andaluc\u00eda y en Extremadura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001312\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El rechazo\n    de la sociedad hizo que tuvieran que cambiar su legislaci\u00f3n y que se\n    rompiera, insisto, el mecanismo de di\u00e1logo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001312\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora, al cabo del\n    tiempo, se ha vuelto a recuperar gracias a su Gobierno, que ha liderado\n    el di\u00e1logo, y le pregunto: \u00bfcu\u00e1les son los efectos del di\u00e1logo social y\n    qu\u00e9 espera el Gobierno de este di\u00e1logo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001312\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [4], "empresa": [3], "empresas": [1], "di\u00e1logo social": [2], "espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Quiero agradecer aqu\u00ed\n    la responsabilidad y el esfuerzo de la patronal espa\u00f1ola y de los\n    sindicatos espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001312\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un acuerdo bueno para el pa\u00eds; es un acuerdo bueno para el\n    empleo; es un acuerdo bueno para los j\u00f3venes, que son los que est\u00e1n\n    afectados por la precariedad; es un acuerdo bueno para la actividad\n    econ\u00f3mica; es un acuerdo bueno para los derechos de los trabajadores, que\n    se refuerzan con este acuerdo, y para el buen funcionamiento de las\n    empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001312\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno espera efectos positivos de este proceso de di\u00e1logo social al\n    que consideramos parte integrante de nuestro modelo de bienestar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001312\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pondr\u00e9 solo un ejemplo: con este acuerdo, se\u00f1or\u00eda, desde el\n    punto de vista de los costes laborales, es m\u00e1s conveniente para un\n    empresario contratar a un trabajador de modo estable que hacerlo de modo\n    temporal, los costes indirectos -Seguridad Social- ser\u00e1n menores en el\n    contrato estable que en el contrato temporal y, adem\u00e1s, ser\u00e1n mucho m\u00e1s\n    positivos para la productividad de su empresa y para el futuro de la\n    misma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001312\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un acuerdo bueno para el pa\u00eds; es un acuerdo bueno para el\n    empleo; es un acuerdo bueno para los j\u00f3venes, que son los que est\u00e1n\n    afectados por la precariedad; es un acuerdo bueno para la actividad\n    econ\u00f3mica; es un acuerdo bueno para los derechos de los trabajadores, que\n    se refuerzan con este acuerdo, y para el buen funcionamiento de las\n    empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001312\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "suelo": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO\n    EST\u00c1 IMPLICANDO EL MINISTERIO DE VIVIENDA A LOS AYUNTAMIENTOS EN LA\n    POL\u00cdTICA DE VIVIENDA Y SUELO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... C\u00d3MO\n    EST\u00c1 IMPLICANDO EL MINISTERIO DE VIVIENDA A LOS AYUNTAMIENTOS EN LA\n    POL\u00cdTICA DE VIVIENDA Y SUELO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Sabemos\n    del maltrato que el PP reserv\u00f3 a los ayuntamientos, obvi\u00e1ndolos en la\n    confecci\u00f3n de los planes de vivienda y cercenando sus posibilidades de\n    contrarrestar la voracidad de ese mercado valedor de la vivienda solo\n    como inversi\u00f3n especulativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, la vivienda es un bien de uso que, junto a otros factores, se\n    convierte en lugar para el disfrute de proyectos vitales, por tanto,\n    lugares para la felicidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con el Plan de Vivienda nos habl\u00f3 de las\n    aportaciones de los agentes del sector: agentes sociales, colegios\n    profesionales, asociaciones de tercera edad, de mujeres, de j\u00f3venes y\n    asociaciones de inmigrantes; colectivos que, junto a las autonom\u00edas y los\n    ayuntamientos, han determinado el plan m\u00e1s participado de la historia de\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las iniciativas que propone el plan conducen el aterrizaje suave\n    del precio del metro cuadrado construido y, como no, el aumento en la\n    oferta de vivienda protegida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos gusta el modelo de vida a partir\n    de su concepto progresista de la vivienda, a la que se tiene derecho\n    tambi\u00e9n por tenerlo a la ciudad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, mostramos inter\u00e9s, por serlo de la ciudadan\u00eda, en conocer cu\u00e1l es el\n    papel de los ayuntamientos en las l\u00edneas de actuaci\u00f3n del actual Plan de\n    Vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "viviendas": [10, 11], "suelo": [7, 8, 9]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el Ministerio de Vivienda est\u00e1 gestionando las pol\u00edticas de\n    vivienda y suelo con la participaci\u00f3n, el consenso y la implicaci\u00f3n no\n    solo de los agentes sociales y econ\u00f3micos del sector, sino tambi\u00e9n de\n    todas las administraciones p\u00fablicas, incluidos los ayuntamientos a los\n    que S.S hace referencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos tenido el proceso participativo m\u00e1s\n    amplio de la historia de la democracia en cuanto a participaci\u00f3n de los\n    ayuntamientos en los planes de vivienda -tambi\u00e9n en el c\u00f3digo t\u00e9cnico de\n    la edificaci\u00f3n-, y hasta la fecha, en dos a\u00f1os, hemos firmado m\u00e1s de 300\n    convenios, incluidos los ayuntamientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los ayuntamientos, gracias a una\n    espl\u00e9ndida labor de la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de\n    Municipios y Provincias, est\u00e1n siendo protagonistas no solo del dise\u00f1o y\n    de la elaboraci\u00f3n de la pol\u00edtica de vivienda y suelo del Gobierno de\n    Espa\u00f1a, sino tambi\u00e9n de su control, de su seguimiento y de su\n    evaluaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quisiera mencionarle tres momentos en los que los ayuntamientos participan\n    con el Ministerio de Vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, est\u00e1n colaborando con el\n    ministerio y, por primera vez en la historia de los planes estatales de\n    vivienda, tienen voz y son administraci\u00f3n firmante de los convenios de\n    rehabilitaci\u00f3n y de urbanizaci\u00f3n para recuperar las \u00e1reas de viviendas\n    degradadas, las \u00e1reas de rehabilitaci\u00f3n integral y las \u00e1reas de\n    rehabilitaci\u00f3n de centros hist\u00f3ricos y urbanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro del Plan de Vivienda los\n    ayuntamientos participan en la firma de convenios de \u00e1reas de\n    urbanizaci\u00f3n para adquirir y para urbanizar suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los ayuntamientos colaboran con nosotros, en este caso para 3.370\n    viviendas protegidas, con una inversi\u00f3n del Ministerio de Vivienda de\n    nueve millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el Ministerio de Vivienda est\u00e1 gestionando las pol\u00edticas de\n    vivienda y suelo con la participaci\u00f3n, el consenso y la implicaci\u00f3n no\n    solo de los agentes sociales y econ\u00f3micos del sector, sino tambi\u00e9n de\n    todas las administraciones p\u00fablicas, incluidos los ayuntamientos a los\n    que S.S hace referencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los ayuntamientos, gracias a una\n    espl\u00e9ndida labor de la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de\n    Municipios y Provincias, est\u00e1n siendo protagonistas no solo del dise\u00f1o y\n    de la elaboraci\u00f3n de la pol\u00edtica de vivienda y suelo del Gobierno de\n    Espa\u00f1a, sino tambi\u00e9n de su control, de su seguimiento y de su\n    evaluaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro del Plan de Vivienda los\n    ayuntamientos participan en la firma de convenios de \u00e1reas de\n    urbanizaci\u00f3n para adquirir y para urbanizar suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, est\u00e1n colaborando con el\n    ministerio y, por primera vez en la historia de los planes estatales de\n    vivienda, tienen voz y son administraci\u00f3n firmante de los convenios de\n    rehabilitaci\u00f3n y de urbanizaci\u00f3n para recuperar las \u00e1reas de viviendas\n    degradadas, las \u00e1reas de rehabilitaci\u00f3n integral y las \u00e1reas de\n    rehabilitaci\u00f3n de centros hist\u00f3ricos y urbanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los ayuntamientos colaboran con nosotros, en este caso para 3.370\n    viviendas protegidas, con una inversi\u00f3n del Ministerio de Vivienda de\n    nueve millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... DE QU\u00c9 INFORMACIONES DISPON\u00cdA EL MINISTRO DE\n    INDUSTRIA, TURISMO Y COMERCIO CUANDO ASEGUR\u00d3 QUE EVO MORALES IBA A\n    INTRODUCIR \"UN CIERTO CAMBIO EN LAS REGLAS DEL JUEGO\", PERO NO IBA A\n    NACIONALIZAR NI EXPROPIAR NADA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001305\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No es digno que siga en la vida p\u00fablica\n    un se\u00f1or condenado por mentir en la actividad pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001305\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ya que se las dan de ser m\u00e1s patriotas que\n    nadie, ejerzan como tales y, en lugar de buscar responsabilidades aqu\u00ed,\n    defiendan al Gobierno y a las empresas\n    espa\u00f1olas en un tema que es asunto de Estado; eso es lo que tendr\u00edan\n    ustedes que hacer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001305\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [3], "empresa": [2], "empresas": [0], "intereses": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Pero, no olvide usted que tambi\u00e9n hay m\u00e1s empresas\n    espa\u00f1olas presentes en Bolivia y en sectores que est\u00e1n desarrollando\n    satisfactoriamente su actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001305\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicho esto, por lo que se refiere a los intereses en concreto de Repsol,\n    el Gobierno va a apoyar a la empresa en el proceso de negociaci\u00f3n abierto\n    con Bolivia los 180 d\u00edas que prev\u00e9 el decreto sobre la base del acuerdo\n    para la promoci\u00f3n y protecci\u00f3n rec\u00edproca de inversiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001305\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicho esto, por lo que se refiere a los intereses en concreto de Repsol,\n    el Gobierno va a apoyar a la empresa en el proceso de negociaci\u00f3n abierto\n    con Bolivia los 180 d\u00edas que prev\u00e9 el decreto sobre la base del acuerdo\n    para la promoci\u00f3n y protecci\u00f3n rec\u00edproca de inversiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001305\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, no olvide usted que tambi\u00e9n hay m\u00e1s empresas\n    espa\u00f1olas presentes en Bolivia y en sectores que est\u00e1n desarrollando\n    satisfactoriamente su actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001305\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... La opini\u00f3n del Gobierno ha sido expuesta en m\u00faltiples\n    ocasiones, la \u00faltima la semana pasada por boca del presidente del\n    Gobierno que dijo, y deber\u00eda usted compartirlo, que dentro del marco\n    comunitario y de las reglas del juego comunitario puede haber grandes\n    empresas energ\u00e9ticas espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001306\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... La verdad es que el\n    panorama es bastante desolador y mientras tanto, se\u00f1or Montilla, los\n    espa\u00f1oles vamos a pagar, seguro, las consecuencias de esa demagogia de\n    radicalismo populista trasnochado... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001306\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [5], "empresas": [1], "empresas espa\u00f1olas": [4], "espa\u00f1oles": [0], "intereses": [2, 3]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... En cualquiera de los casos, estamos\n    defendiendo los intereses generales de los espa\u00f1oles, los intereses de\n    Espa\u00f1a, que es lo que ustedes tendr\u00edan que hacer y es lo que no est\u00e1n\n    haciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001306\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En fin, se\u00f1or\u00eda, el Gobierno trata de que haya grandes\n    empresas espa\u00f1olas que puedan ser l\u00edderes europeos y globales en el\n    sector energ\u00e9tico y tambi\u00e9n en otros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001306\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00e9 si cuando ustedes introdujeron una\n    disposici\u00f3n adicional, la vigesimos\u00e9ptima, en una ley de acompa\u00f1amiento a\n    propuesta del se\u00f1or Rato para frenar la entrada de EDF en Espa\u00f1a, estaban\n    defendiendo los intereses de los consumidores o hac\u00edan ret\u00f3rica\n    nacionalista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001306\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquiera de los casos, estamos\n    defendiendo los intereses generales de los espa\u00f1oles, los intereses de\n    Espa\u00f1a, que es lo que ustedes tendr\u00edan que hacer y es lo que no est\u00e1n\n    haciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001306\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En fin, se\u00f1or\u00eda, el Gobierno trata de que haya grandes\n    empresas espa\u00f1olas que puedan ser l\u00edderes europeos y globales en el\n    sector energ\u00e9tico y tambi\u00e9n en otros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001306\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto al contenido de su pregunta, usted sabe que desde diversos pa\u00edses\n    europeos se est\u00e1 intentando la creaci\u00f3n de grandes grupos energ\u00e9ticos, en\n    la mayor\u00eda de los casos con el apoyo de sus respectivos gobiernos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001306\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Sin embargo, el se\u00f1or ministro me contest\u00f3, entre otras lindezas que se\n    pueden leer en el \"Diario de Sesiones\", que lo que est\u00e1bamos haciendo era\n    crispar, mentir y dividir a los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001307\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"intereses": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, lo que realmente sucede es que\n    al anteponer los intereses pol\u00edticos a los intereses generales de los\n    consumidores, el Gobierno no ha dudado en vulnerar tanto la normativa\n    europea como el derecho comunitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001307\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 COMPROMISOS HA ASUMIDO Y PUESTO EN\n    MARCHA EL GOBIERNO PARA LA REVITALIZACI\u00d3N DE LA COMARCA DE MOLINA DE\n    ARAG\u00d3N (GUADALAJARA), DENTRO DEL \u00c1MBITO DEL MINISTERIO DE INDUSTRIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001313\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [1], "industria": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Este compromiso se\n    materializar\u00e1 en lo que afecta a las competencias del Ministerio de\n    Industria, Turismo y Comercio en actuaciones de car\u00e1cter tur\u00edstico tanto\n    de dinamizaci\u00f3n como\n    de creaci\u00f3n de nuevas infraestructuras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001313\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si por alg\u00fan motivo el parador cesara alg\u00fan d\u00eda en su actividad, la finca\n    revertir\u00eda obviamente al ayuntamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001313\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N HACE EL GOBIERNO DE LOS AVANCES\n    TECNOL\u00d3GICOS DE LOS SISTEMAS INCORPORADOS AL SAT\u00c9LITE SPAINSAT PARA EL\n    DESARROLLO DE LA INDUSTRIA AEROESPACIAL ESPA\u00d1OLA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [5], "industria": [1, 2, 3, 4], "espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Desde el comienzo de la presente legislatura, el Gobierno ha mantenido y\n    mantiene un firme compromiso con el sector de la industria aeroespacial,\n    y lo hace por tres razones: Primero, porque es considerado como un sector\n    estrat\u00e9gico de vital importancia; en segundo lugar, representa un punto\n    de referencia b\u00e1sico en la pol\u00edtica de innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica y es, sin\n    lugar a dudas, uno de los sectores industriales espa\u00f1oles con mayor\n    dinamismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el comienzo de la presente legislatura, el Gobierno ha mantenido y\n    mantiene un firme compromiso con el sector de la industria aeroespacial,\n    y lo hace por tres razones: Primero, porque es considerado como un sector\n    estrat\u00e9gico de vital importancia; en segundo lugar, representa un punto\n    de referencia b\u00e1sico en la pol\u00edtica de innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica y es, sin\n    lugar a dudas, uno de los sectores industriales espa\u00f1oles con mayor\n    dinamismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se nos escapa que este tratamiento responde asimismo\n    al esfuerzo realizado por la industria aeroespacial, especialmente en I+D\n    y la creaci\u00f3n de empleo de alta cualificaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El sistema europeo de navegaci\u00f3n por sat\u00e9lite Galileo\n    represent\u00f3 una clara demostraci\u00f3n del firme apoyo del Gobierno impulsando\n    la industria aeroespacial espa\u00f1ola para ocupar posiciones de liderazgo en\n    la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, no es la funci\u00f3n del sat\u00e9lite lo que hoy\n    constituye el objeto de la pregunta al Gobierno; por el contrario,\n    queremos saber, se\u00f1or ministro, su valoraci\u00f3n sobre los avances\n    tecnol\u00f3gicos de los sistemas incorporados al Spainsat para el desarrollo\n    de la industria aeroespacial espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El sistema europeo de navegaci\u00f3n por sat\u00e9lite Galileo\n    represent\u00f3 una clara demostraci\u00f3n del firme apoyo del Gobierno impulsando\n    la industria aeroespacial espa\u00f1ola para ocupar posiciones de liderazgo en\n    la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [10], "empresas": [0, 1, 2, 3], "empresas espa\u00f1olas": [7, 8, 9], "industria": [4, 5, 6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Con relaci\u00f3n a los retornos directos, en concreto, alrededor de seis\n    empresas espa\u00f1olas del sector aeroespacial han participado en el dise\u00f1o,\n    desarrollo y fabricaci\u00f3n de una gran parte de los equipos de la carga\n    \u00fatil de comunicaciones del sat\u00e9lite, lo que ha significado un montante de\n    m\u00e1s de 21 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto ha supuesto un gran avance tecnol\u00f3gico\n    para estas empresas, destacando principalmente su participaci\u00f3n en el\n    desarrollo de la antena Irma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro lado, los retornos\n    indirectos, gestionados por un grupo de trabajo que preside el CDTI,\n    corresponden a contratos que la empresa norteamericana SS/Loral tiene el\n    compromiso de realizar con las empresas espa\u00f1olas del sector espacial en\n    otros programas comerciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A finales del a\u00f1o 2005 se materializaron los\n    primeros contratos asociados al programa de retornos indirectos con las\n    empresas espa\u00f1olas Rimsa, Alcatel Alenia Space Espa\u00f1a y Mier\n    Comunicaciones, por un importe global superior a los 14 millones de\n    d\u00f3lares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La industria aeroespacial espa\u00f1ola ha participado en el\n    programa Spainsat/Xtar, generando importantes retornos industriales,\n    tanto directos como indirectos, de alta cualificaci\u00f3n tecnol\u00f3gica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La participaci\u00f3n espa\u00f1ola en el programa ha demostrado que la industria\n    espacial de nuestro pa\u00eds puede competir en el dif\u00edcil mercado de las\n    comunicaciones por sat\u00e9lite, situando a Espa\u00f1a en el reducido grupo de\n    pa\u00edses que dispone de esta cualificada tecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, el\n    programa Spainsat ha permitido, tanto a trav\u00e9s de los retornos\n    industriales directos como indirectos, que la industria aeroespacial\n    espa\u00f1ola tenga la oportunidad de entrar en el mercado espacial\n    norteamericano y de posicionarse comercialmente en un sector\n    internacional que, como S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con relaci\u00f3n a los retornos directos, en concreto, alrededor de seis\n    empresas espa\u00f1olas del sector aeroespacial han participado en el dise\u00f1o,\n    desarrollo y fabricaci\u00f3n de una gran parte de los equipos de la carga\n    \u00fatil de comunicaciones del sat\u00e9lite, lo que ha significado un montante de\n    m\u00e1s de 21 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro lado, los retornos\n    indirectos, gestionados por un grupo de trabajo que preside el CDTI,\n    corresponden a contratos que la empresa norteamericana SS/Loral tiene el\n    compromiso de realizar con las empresas espa\u00f1olas del sector espacial en\n    otros programas comerciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A finales del a\u00f1o 2005 se materializaron los\n    primeros contratos asociados al programa de retornos indirectos con las\n    empresas espa\u00f1olas Rimsa, Alcatel Alenia Space Espa\u00f1a y Mier\n    Comunicaciones, por un importe global superior a los 14 millones de\n    d\u00f3lares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro lado, los retornos\n    indirectos, gestionados por un grupo de trabajo que preside el CDTI,\n    corresponden a contratos que la empresa norteamericana SS/Loral tiene el\n    compromiso de realizar con las empresas espa\u00f1olas del sector espacial en\n    otros programas comerciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    MEDIDAS HA ADOPTADO EL MINISTERIO DE JUSTICIA PARA LA REFORMA DEL\n    REGISTRO CIVIL CENTRAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001310\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [1], "espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Es de todos conocido tambi\u00e9n que el Registro Civil Central, ese\n    macroorganismo expedidor de certificados, durante m\u00e1s de ocho a\u00f1os, las\n    pasadas legislaturas, no ha recibido atenciones en funci\u00f3n de su carga de\n    trabajo ni modificaci\u00f3n estructural y organizativa alguna, estando en\n    situaci\u00f3n -se puede decir- de abandono legal y de real o pr\u00e1ctico\n    colapso, como igualmente es conocido que en este Registro Civil se acogen\n    las circunstancias de ciudadan\u00eda de los espa\u00f1oles residentes en el\n    extranjero, as\u00ed como los espa\u00f1oles nacionalizados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001310\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, le pregunto sobre un tema no de tanta hondura human\u00edstica\n    como el que acabamos de o\u00edr ahora mismo, pero s\u00ed de enorme importancia\n    para el desenvolvimiento habitual de los ciudadanos ante la\n    Administraci\u00f3n de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001310\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [2], "industria": [1], "espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Del mismo modo que acabo de afirmar que no est\u00e1 en el programa del\n    Gobierno ni en nuestros compromisos modificar la cuesti\u00f3n de la\n    eutanasia, s\u00ed est\u00e1, sin embargo, modificar el Registro Civil Central,\n    porque es un servicio que ha ido creciendo en importancia en la medida en\n    que, ocup\u00e1ndose como se ocupa del estado civil de los espa\u00f1oles\n    residentes en el exterior y de los nacionalizados espa\u00f1oles, l\u00f3gicamente\n    se ha visto saturado por el crecimiento de los expedientes de\n    nacionalidad, que es la l\u00f3gica consecuencia de una sociedad de\n    inmigraci\u00f3n que est\u00e1 recibiendo masivamente el influjo de nuevos\n    ciudadanos espa\u00f1oles procedentes del exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001310\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para completar esa previsi\u00f3n\n    presupuestaria vamos a firmar con el Ministerio de Industria el pr\u00f3ximo\n    17 de mayo el convenio de colaboraci\u00f3n que va a permitir esa\n    informatizaci\u00f3n masiva del Registro Civil Central. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001310\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro del plan de modernizaci\u00f3n de los registros,\n    el programa Inforeg y la participaci\u00f3n del Ministerio de Justicia en el\n    Plan de implantaci\u00f3n de nuevas tecnolog\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001310\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [1], "apoyo": [0], "lucha": [2]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Labor que ha sido posible gracias tambi\u00e9n\n    al trabajo, apoyo y esfuerzo de cientos de activistas y de las\n    organizaciones transexuales, gays y l\u00e9sbicas espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La modificaci\u00f3n del Registro Civil para que las mujeres y\n    hombres transexuales puedan adecuar su nombre y sexo es una cuesti\u00f3n de\n    justicia y dignidad para cientos de ciudadanas y ciudadanos que\n    actualmente no pueden desarrollarse como personas con plenos derechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed es donde se encuentra esta reforma: en lo que son\n    nuevos derechos para una sociedad nueva en la que prime la lucha contra\n    la injusticia y la pasi\u00f3n por la igualdad entre los seres humanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Somos\n    conscientes de que estamos en un marco europeo que ha adoptado ya pasos\n    importantes en esa direcci\u00f3n: recomendaciones del Consejo de Europa de\n    1989, resoluciones del Parlamento Europeo de 1989, sentencias del\n    Tribunal Europeo de Derechos Humanos y hasta del Tribunal de Justicia de\n    Luxemburgo de la Comunidad Europea tan reciente como de este mismo a\u00f1o,\n    que nos indican claramente el camino de remover las barreras de\n    desigualdad que impiden a las personas transexuales poder ejercitar sus\n    derechos con plenitud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... MANTIENE EL GOBIERNO LA CONFIANZA EXPRESADA\n    POR EL SE\u00d1OR RODR\u00cdGUEZ ZAPATERO, A COMIENZOS DE ESTE A\u00d1O, EN EL RESPETO\n    DE EVO MORALES A LOS PROYECTOS DE LAS EMPRESAS ESPA\u00d1OLAS EN BOLIVIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "empresas espa\u00f1olas": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfmantiene el Gobierno la confianza expresada por el se\u00f1or\n    Rodr\u00edguez Zapatero en el respeto de Evo Morales a los proyectos de las\n    empresas espa\u00f1olas en Bolivia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfmantiene el Gobierno la confianza expresada por el se\u00f1or\n    Rodr\u00edguez Zapatero en el respeto de Evo Morales a los proyectos de las\n    empresas espa\u00f1olas en Bolivia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"posici\u00f3n": [4], "empresa": [3], "empresas": [0], "empresas espa\u00f1olas": [1], "defensa": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El segundo principio\n    es el de defensa de todas, repito, todas las empresas espa\u00f1olas, incluida\n    Repsol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El segundo principio\n    es el de defensa de todas, repito, todas las empresas espa\u00f1olas, incluida\n    Repsol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El segundo principio\n    es el de defensa de todas, repito, todas las empresas espa\u00f1olas, incluida\n    Repsol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or Acebes, el presidente del Gobierno hace pocos minutos ya\n    ha expresado la posici\u00f3n del Gobierno en relaci\u00f3n con esta cuesti\u00f3n que\n    afecta a una empresa espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or Acebes, el presidente del Gobierno hace pocos minutos ya\n    ha expresado la posici\u00f3n del Gobierno en relaci\u00f3n con esta cuesti\u00f3n que\n    afecta a una empresa espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtica exterior": [7], "empresas": [3], "empresas espa\u00f1olas": [6], "espa\u00f1oles": [0, 1, 2], "intereses": [4, 5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Han elegido a los\n    peores socios; han sustituido a nuestros mejores aliados por el dictador\n    cubano o sus amigos Ch\u00e1vez y Morales; est\u00e1n consiguiendo que Espa\u00f1a sea\n    cada vez m\u00e1s irrelevante en el concierto internacional; adem\u00e1s todo ello\n    con grave perjuicio para los intereses espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por su culpa los\n    espa\u00f1oles han perdido fondos europeos; por su culpa agricultores y\n    ganaderos han perdido ayudas que son necesarias incluso para mantener sus\n    explotaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras tanto, el presidente del Gobierno no tiene\n    tiempo para salir al exterior, est\u00e1 muy ocupado en crear problemas a los\n    espa\u00f1oles, la crisis esperp\u00e9ntica del Estatuto de Catalu\u00f1a, o\n    persiguiendo a la oposici\u00f3n, sea deteniendo ilegalmente\n    bajo su Gobierno a los militantes del Partido Popular o, como ha hecho el\n    portavoz socialista, acusando al Partido Popular de ser como los\n    terroristas de Batasuna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno no ha conseguido ni tan siquiera que se\n    respete a las empresas espa\u00f1olas en el exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han elegido a los\n    peores socios; han sustituido a nuestros mejores aliados por el dictador\n    cubano o sus amigos Ch\u00e1vez y Morales; est\u00e1n consiguiendo que Espa\u00f1a sea\n    cada vez m\u00e1s irrelevante en el concierto internacional; adem\u00e1s todo ello\n    con grave perjuicio para los intereses espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEs consciente de que nadie en el exterior se preocupa de la reacci\u00f3n del\n    Gobierno espa\u00f1ol, se haga lo que se haga contra nuestros intereses? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno no ha conseguido ni tan siquiera que se\n    respete a las empresas espa\u00f1olas en el exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, yo no s\u00e9 si es consciente de que\n    la pol\u00edtica exterior de este Gobierno es un desastre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtica exterior": [7], "empresas": [1, 2, 3], "empresas espa\u00f1olas": [5], "espa\u00f1oles": [0], "intereses": [4], "am\u00e9rica latina": [6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por tanto,\n    defendemos las empresas y defendemos los intereses espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted se\u00f1alaba los proyectos, las empresas\n    espa\u00f1olas en Bolivia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me parece muy bien que el Grupo Popular se preocupe\n    las empresas espa\u00f1olas en Bolivia, y no solamente de una, de Repsol;\n    tienen que conocer que en Bolivia est\u00e1 Red El\u00e9ctrica, Iberdrola, BBVA,\n    Aena, Abertis, Prisa (Rumores.-Aplausos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto,\n    defendemos las empresas y defendemos los intereses espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto,\n    defendemos las empresas y defendemos los intereses espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me parece muy bien que el Grupo Popular se preocupe\n    las empresas espa\u00f1olas en Bolivia, y no solamente de una, de Repsol;\n    tienen que conocer que en Bolivia est\u00e1 Red El\u00e9ctrica, Iberdrola, BBVA,\n    Aena, Abertis, Prisa (Rumores.-Aplausos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), tenemos una cumbre\n    Espa\u00f1a-Caricom y tenemos a todos los cancilleres iberoamericanos\n    preparando la Cumbre Uni\u00f3n Europea-Am\u00e9rica Latina. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero como quiere hacer una revisi\u00f3n de la\n    pol\u00edtica exterior y hablar de la falta de presencia e influencia de\n    Espa\u00f1a, le dir\u00e9 que hoy, simplemente hoy, tenemos en Madrid a la\n    presidenta de Chile en visita oficial (Rumores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [1], "espa\u00f1oles": [0], "intereses": [2, 3]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Yo le pregunto: \u00bfusted no tiene, adem\u00e1s\n    del derecho, la obligaci\u00f3n de defender los intereses de todos los\n    espa\u00f1oles? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, despu\u00e9s de la\n    ocupaci\u00f3n militar de nuestras empresas, el presidente del Gobierno ha\n    anunciado, por un lado, que va a mantener las ayudas pol\u00edticas y de\n    cooperaci\u00f3n a Evo Morales, como si nada hubiera pasado, se\u00f1or ministro; y\n    por otro lado, nos dice que en la cumbre de Viena no van a tener la\n    oportunidad de ejercer esa diplomacia, que era uno de los principios que\n    el ministro planteaba, y no le van a poder contar la preocupaci\u00f3n y la\n    disconformidad con sus medidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, en las relaciones con Bolivia hay dos objetivos que todo\n    Gobierno espa\u00f1ol debe perseguir siempre, m\u00e1s all\u00e1 de afinidades\n    ideol\u00f3gicas: ayudar a superar la pobreza al pa\u00eds m\u00e1s pobre de Am\u00e9rica del\n    Sur y, sin duda, defender los intereses de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le pregunto: \u00bfusted no tiene, adem\u00e1s\n    del derecho, la obligaci\u00f3n de defender los intereses de todos los\n    espa\u00f1oles? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [5], "empresas": [1], "empresas espa\u00f1olas": [4], "espa\u00f1oles": [0], "intereses": [2, 3]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, desde luego tengo la obligaci\u00f3n y la responsabilidad de defender\n    los deseos e intereses de los espa\u00f1oles y as\u00ed lo estamos haciendo; lo\n    estamos haciendo con firmeza y con inteligencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Viena tendremos ocasi\u00f3n de hablar con las autoridades\n    bolivianas y tendremos ocasi\u00f3n de defender con firmeza los intereses de\n    las empresas espa\u00f1olas y, por lo tanto, de la empresa Repsol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, desde luego tengo la obligaci\u00f3n y la responsabilidad de defender\n    los deseos e intereses de los espa\u00f1oles y as\u00ed lo estamos haciendo; lo\n    estamos haciendo con firmeza y con inteligencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Viena tendremos ocasi\u00f3n de hablar con las autoridades\n    bolivianas y tendremos ocasi\u00f3n de defender con firmeza los intereses de\n    las empresas espa\u00f1olas y, por lo tanto, de la empresa Repsol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Viena tendremos ocasi\u00f3n de hablar con las autoridades\n    bolivianas y tendremos ocasi\u00f3n de defender con firmeza los intereses de\n    las empresas espa\u00f1olas y, por lo tanto, de la empresa Repsol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Viena tendremos ocasi\u00f3n de hablar con las autoridades\n    bolivianas y tendremos ocasi\u00f3n de defender con firmeza los intereses de\n    las empresas espa\u00f1olas y, por lo tanto, de la empresa Repsol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El problema son sus apoyos y sus amigos en el\n    \u00e1mbito exterior: Castro, el dictador m\u00e1s veterano de todo el mundo, al\n    que usted no pierde ocasi\u00f3n de defender; Ch\u00e1vez, de quien dijo Felipe\n    Gonz\u00e1lez -repito, Felipe Gonz\u00e1lez- que por los votos o por las botas es\n    un autoritario y que liquida las libertades; o ahora este presidente de\n    Bolivia, ocupador de empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0], "intereses": [1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Nosotros defendemos a los que han sido leg\u00edtima y\n    democr\u00e1ticamente elegidos y, por lo tanto, vamos a seguir defendiendo los\n    intereses espa\u00f1oles pero con respeto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros defendemos a los que han sido leg\u00edtima y\n    democr\u00e1ticamente elegidos y, por lo tanto, vamos a seguir defendiendo los\n    intereses espa\u00f1oles pero con respeto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... CONSIDERA PROPIO DE UN PA\u00cdS AMIGO\n    LA OCUPACI\u00d3N MILITAR DE LAS INSTALACIONES DE EMPRESAS ESPA\u00d1OLAS EN\n    BOLIVIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001302\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [1], "empresas espa\u00f1olas": [3], "espa\u00f1oles": [0], "intereses": [2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... \u00bfCu\u00e1ndo van a dejar ustedes de servir a sus \u00fanicos intereses\n    electoralistas y empezar a defender los leg\u00edtimos intereses de Espa\u00f1a y\n    de los espa\u00f1oles? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001302\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfConsidera propio de un\n    pa\u00eds amigo la ocupaci\u00f3n militar de instalaciones de empresas espa\u00f1olas en\n    Bolivia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001302\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCu\u00e1ndo van a dejar ustedes de servir a sus \u00fanicos intereses\n    electoralistas y empezar a defender los leg\u00edtimos intereses de Espa\u00f1a y\n    de los espa\u00f1oles? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001302\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfConsidera propio de un\n    pa\u00eds amigo la ocupaci\u00f3n militar de instalaciones de empresas espa\u00f1olas en\n    Bolivia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001302\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [1], "intereses": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Eso es lo que\n    hemos venido a explicar y a debatir, para ver c\u00f3mo todos juntos -tanto el\n    Gobierno como las distintas fuerzas pol\u00edticas- podemos defender mejor los\n    intereses de Espa\u00f1a, entre ellos los de la empresa Repsol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001302\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que\n    hemos venido a explicar y a debatir, para ver c\u00f3mo todos juntos -tanto el\n    Gobierno como las distintas fuerzas pol\u00edticas- podemos defender mejor los\n    intereses de Espa\u00f1a, entre ellos los de la empresa Repsol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001302\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [5], "am\u00e9rica latina": [1, 2, 3, 4], "intereses": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, que ustedes, con su firmeza supuesta, est\u00e9n defendiendo\n    los intereses de Espa\u00f1a es una broma de mal gusto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001302\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes son los\n    principales responsables de la expansi\u00f3n y la consolidaci\u00f3n del populismo\n    y del indigenismo no alineado, como se dice en Am\u00e9rica Latina. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001302\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes han mandado un mensaje absolutamente equivocado a la opini\u00f3n\n    p\u00fablica de Am\u00e9rica Latina. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001302\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero el problema es que ustedes ya no\n    tienen influencia en Am\u00e9rica Latina, a pesar de lo que usted acaba de\n    decir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001302\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y no la tienen porque ustedes ya no son\n    importantes en Estados Unidos ni tienen influencia all\u00ed, porque ustedes se\n    han plegado en Am\u00e9rica Latina al castrismo y al populismo y porque\n    ustedes tampoco pesan en Europa, como es evidente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001302\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... F\u00edjese, hace poco una empresa sider\u00fargica brasile\u00f1a tuvo que\n    marcharse por la presi\u00f3n del Gobierno, a pesar de las peticiones del\n    pueblo en el que se iba a instalar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001302\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [4], "exteriores": [5], "lucha": [3], "empresas": [1], "espa\u00f1oles": [0], "intereses": [2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... El\n    Gobierno defiende los intereses de todas las empresas y de todos los\n    espa\u00f1oles dentro del marco jur\u00eddico, defendiendo el marco jur\u00eddico,\n    defendiendo la seguridad jur\u00eddica y tratando precisamente de buscar una\n    soluci\u00f3n satisfactoria, y lo conseguiremos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001302\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    Gobierno defiende los intereses de todas las empresas y de todos los\n    espa\u00f1oles dentro del marco jur\u00eddico, defendiendo el marco jur\u00eddico,\n    defendiendo la seguridad jur\u00eddica y tratando precisamente de buscar una\n    soluci\u00f3n satisfactoria, y lo conseguiremos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001302\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    Gobierno defiende los intereses de todas las empresas y de todos los\n    espa\u00f1oles dentro del marco jur\u00eddico, defendiendo el marco jur\u00eddico,\n    defendiendo la seguridad jur\u00eddica y tratando precisamente de buscar una\n    soluci\u00f3n satisfactoria, y lo conseguiremos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001302\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por qu\u00e9 un 40 o un\n    50 por ciento de los ciudadanos bolivianos se consideraban excluidos de\n    la vida pol\u00edtica y c\u00f3mo no se arbitraron medidas pol\u00edticas de lucha\n    contra la pobreza, de igualdad social, de no exclusi\u00f3n para permitir que\n    hubiese una participaci\u00f3n pol\u00edtica vertebrada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001302\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, es un viejo debate, lo hemos tenido en varias ocasiones en la\n    Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001302\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, es un viejo debate, lo hemos tenido en varias ocasiones en la\n    Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001302\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, me ha sorprendido escucharle hablar de cuestiones de\n    estilo con relaci\u00f3n a c\u00f3mo nos referimos los pol\u00edticos espa\u00f1oles a los\n    l\u00edderes internacionales y perm\u00edtanme que le recuerde que su compa\u00f1ero de\n    partido, Jos\u00e9 Bono, se refiri\u00f3 al primer ministro del Reino Unido como\n    -perd\u00f3n, se\u00f1or presidente- un gilipollas integral y a la canciller\n    alemana como una fracasada y no s\u00e9 con cu\u00e1ntos otros calificativos al\n    presidente de los Estados Unidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [0], "exteriores": [1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Creo que ya he contestado a\n    su pregunta porque su gran amigo y compa\u00f1ero de partido, que es el\n    portavoz de Asuntos Exteriores, ha hecho la misma referencia a los\n    reg\u00edmenes populistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que ya he contestado a\n    su pregunta porque su gran amigo y compa\u00f1ero de partido, que es el\n    portavoz de Asuntos Exteriores, ha hecho la misma referencia a los\n    reg\u00edmenes populistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtica exterior": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... de las empresas\n    espa\u00f1olas y de la diplomacia espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    presidente de mi partido, el 14 de enero del a\u00f1o 2005 les ofreci\u00f3 un\n    pacto de Estado sobre pol\u00edtica exterior, pero su jefe de filas, el se\u00f1or\n    Zapatero, decidi\u00f3 despreciarlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [1], "espa\u00f1oles": [0], "intereses": [2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... En cualquier caso, nosotros\n    mantenemos una pol\u00edtica global con Iberoam\u00e9rica, deseamos defender los\n    intereses espa\u00f1oles dentro del respeto y, l\u00f3gicamente, apoyando a las\n    empresas, a todos los espa\u00f1oles y a todos los intereses de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso, nosotros\n    mantenemos una pol\u00edtica global con Iberoam\u00e9rica, deseamos defender los\n    intereses espa\u00f1oles dentro del respeto y, l\u00f3gicamente, apoyando a las\n    empresas, a todos los espa\u00f1oles y a todos los intereses de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso, nosotros\n    mantenemos una pol\u00edtica global con Iberoam\u00e9rica, deseamos defender los\n    intereses espa\u00f1oles dentro del respeto y, l\u00f3gicamente, apoyando a las\n    empresas, a todos los espa\u00f1oles y a todos los intereses de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"exteriores": [4], "empresa": [3], "empresas": [0], "am\u00e9rica latina": [1], "defensa": [2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Yo tuve\n    ocasi\u00f3n de hablar con la comisaria de Relaciones Exteriores, Benita\n    Ferrero-Waldner, y la anim\u00e9 a que pudiese intervenir y conversar con el\n    presidente de Bolivia para manifestar la preocupaci\u00f3n razonable de Espa\u00f1a\n    -y me imagino que de todos los europeos porque no solamente es una\n    empresa espa\u00f1ola, hay otras empresas europeas afectadas por el decreto de\n    nacionalizaci\u00f3n- por la defensa de la seguridad jur\u00eddica en Bolivia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    un elemento que ser\u00e1 objeto de tratamiento y de discusi\u00f3n con ocasi\u00f3n de\n    la cumbre Uni\u00f3n Europea-Am\u00e9rica Latina y Caribe, y, l\u00f3gicamente,\n    apoyaremos las acciones que la Comisi\u00f3n y otros pa\u00edses europeos hagan en\n    este sentido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo tuve\n    ocasi\u00f3n de hablar con la comisaria de Relaciones Exteriores, Benita\n    Ferrero-Waldner, y la anim\u00e9 a que pudiese intervenir y conversar con el\n    presidente de Bolivia para manifestar la preocupaci\u00f3n razonable de Espa\u00f1a\n    -y me imagino que de todos los europeos porque no solamente es una\n    empresa espa\u00f1ola, hay otras empresas europeas afectadas por el decreto de\n    nacionalizaci\u00f3n- por la defensa de la seguridad jur\u00eddica en Bolivia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo tuve\n    ocasi\u00f3n de hablar con la comisaria de Relaciones Exteriores, Benita\n    Ferrero-Waldner, y la anim\u00e9 a que pudiese intervenir y conversar con el\n    presidente de Bolivia para manifestar la preocupaci\u00f3n razonable de Espa\u00f1a\n    -y me imagino que de todos los europeos porque no solamente es una\n    empresa espa\u00f1ola, hay otras empresas europeas afectadas por el decreto de\n    nacionalizaci\u00f3n- por la defensa de la seguridad jur\u00eddica en Bolivia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo tuve\n    ocasi\u00f3n de hablar con la comisaria de Relaciones Exteriores, Benita\n    Ferrero-Waldner, y la anim\u00e9 a que pudiese intervenir y conversar con el\n    presidente de Bolivia para manifestar la preocupaci\u00f3n razonable de Espa\u00f1a\n    -y me imagino que de todos los europeos porque no solamente es una\n    empresa espa\u00f1ola, hay otras empresas europeas afectadas por el decreto de\n    nacionalizaci\u00f3n- por la defensa de la seguridad jur\u00eddica en Bolivia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtica exterior": [2], "posici\u00f3n": [3], "espa\u00f1oles": [0], "intereses": [1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Yo puedo formularle la pregunta de otra\n    manera: \u00bfVan a defender los intereses espa\u00f1oles...(Aplausos.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo puedo formularle la pregunta de otra\n    manera: \u00bfVan a defender los intereses espa\u00f1oles...(Aplausos.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que no podemos hacer, se\u00f1or ministro, es perseverar en los\n    m\u00faltiples errores y en los disparates de la pol\u00edtica exterior hacia ese\n    continente, pol\u00edtica que a fuerza de ser irrelevante ha terminado por ser\n    da\u00f1ina. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto ha\n    dejado al descubierto frente a la comunidad internacional cu\u00e1l es la\n    posici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [6], "am\u00e9rica latina": [3, 4, 5], "espa\u00f1oles": [0, 1], "intereses": [2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Es la cuarta cumbre, la primera que se realiza fuera de\n    una capital iberoamericana, y en la que todos los espa\u00f1oles hemos\n    trabajado de manera intensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reconozco el esfuerzo de los eurodiputados\n    espa\u00f1oles, de todos -de los eurodiputados socialistas y del Partido\n    Popular-, que han trabajado de manera conjunta y cohesionada para\n    proponer iniciativas como, por ejemplo, la facilidad financiera del Banco\n    Europeo de Inversiones, la creaci\u00f3n de una asamblea parlamentaria Uni\u00f3n\n    Europea-Am\u00e9rica Latina y Caribe, iniciativas todas ellas que han contado\n    con el apoyo y las sugerencias de los distintos eurodiputados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, desde luego que vamos a defender los intereses de Espa\u00f1a tanto\n    bilateralmente como dentro de ese marco de la cumbre Uni\u00f3n\n    Europea-Am\u00e9rica Latina y Caribe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, desde luego que vamos a defender los intereses de Espa\u00f1a tanto\n    bilateralmente como dentro de ese marco de la cumbre Uni\u00f3n\n    Europea-Am\u00e9rica Latina y Caribe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... L\u00f3gicamente, la\n    cumbre Uni\u00f3n Europea-Am\u00e9rica Latina tiene una dimensi\u00f3n mucho m\u00e1s\n    trascendental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reconozco el esfuerzo de los eurodiputados\n    espa\u00f1oles, de todos -de los eurodiputados socialistas y del Partido\n    Popular-, que han trabajado de manera conjunta y cohesionada para\n    proponer iniciativas como, por ejemplo, la facilidad financiera del Banco\n    Europeo de Inversiones, la creaci\u00f3n de una asamblea parlamentaria Uni\u00f3n\n    Europea-Am\u00e9rica Latina y Caribe, iniciativas todas ellas que han contado\n    con el apoyo y las sugerencias de los distintos eurodiputados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reconozco el esfuerzo de los eurodiputados\n    espa\u00f1oles, de todos -de los eurodiputados socialistas y del Partido\n    Popular-, que han trabajado de manera conjunta y cohesionada para\n    proponer iniciativas como, por ejemplo, la facilidad financiera del Banco\n    Europeo de Inversiones, la creaci\u00f3n de una asamblea parlamentaria Uni\u00f3n\n    Europea-Am\u00e9rica Latina y Caribe, iniciativas todas ellas que han contado\n    con el apoyo y las sugerencias de los distintos eurodiputados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1], "apoyo": [2]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... O cuando hay que buscar\n    un piso de alquiler, si el sexo no coincide con el que aparece en el\n    documento nacional de identidad se hace muy dif\u00edcil conseguir una\n    vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cada d\u00eda que pasa, miles de personas transexuales en Espa\u00f1a\n    viven situaciones humillantes y absolutamente bochornosas a la hora de\n    alquilar una vivienda, de abrir una cuenta en el banco, de tomar un\n    avi\u00f3n, de solicitar un trabajo o cualquier otro escenario posible donde\n    tengan que mostrar sus documentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabe que cuenta con nuestro apoyo y, seguramente, con el de\n    otros grupos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [3, 4, 5], "apoyo": [2], "espa\u00f1oles": [0, 1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Usted ha tenido a bien recordar un compromiso expreso del\n    programa que el Partido Socialista comprometi\u00f3 con la ciudadan\u00eda para\n    transformarlo en programa de Gobierno si recib\u00eda la confianza mayoritaria\n    de los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los espa\u00f1oles nos la dieron. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Grupo Parlamentario de\n    Esquerra Republicana ha participado -y lo apreciamos- en muchas de estas\n    iniciativas y agradezco haberle escuchado, ya que compromete apoyo para\n    esta iniciativa que est\u00e1 en nuestra agenda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo estamos haciendo; el Ministerio de\n    Justicia lo est\u00e1 haciendo de forma especialmente celosa y vigilante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos adoptado la medida de remover por ley\n    la discriminaci\u00f3n que impida a las personas sordas poder hacer valer sus\n    derechos ante la Administraci\u00f3n de Justicia en igualdad de condiciones\n    con respecto a las personas que no tienen ning\u00fan tipo de discapacidad\n    auditiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos todos comprometidos con\n    ese objetivo y as\u00ed lo ponemos de manifiesto cuando extendemos el derecho\n    al matrimonio y cuando removemos barreras para poder ejercitar los\n    derechos ante los servicios p\u00fablicos, ante las administraciones\n    prestacionales y por supuesto tambi\u00e9n ante la Administraci\u00f3n de Justicia,\n    sin fijarnos tanto en cu\u00e1ntas sean las personas afectadas por esa medida\n    que decidamos adoptar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [7, 8, 9, 10, 11], "apoyo": [3, 4, 5, 6], "espa\u00f1oles": [0, 1, 2]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Usted ha tenido a bien recordar\n    un compromiso expreso del programa que el Partido Socialista comprometi\u00f3\n    con la ciudadan\u00eda para transformarlo en programa de Gobierno si recib\u00eda\n    la confianza mayoritaria de los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los espa\u00f1oles nos la dieron. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Toda esa normativa, todo ese encuadramiento\n    jur\u00eddico europeo est\u00e1 mandatando a los poderes p\u00fablicos espa\u00f1oles, y en\n    particular al legislador, a acompasar esa legislaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Grupo\n    Parlamentario de Esquerra Republicana ha participado -y lo apreciamos- en\n    muchas de estas iniciativas y agradezco haberle escuchado, ya que\n    compromete apoyo para esta iniciativa que est\u00e1 en nuestra agenda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s,\n    creemos que para ello es perfectamente posible esperar el apoyo de toda\n    la C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Agradezco la anticipaci\u00f3n de ese apoyo por parte de la\n    diputada interpelante y de su grupo, pero creo que no deber\u00eda haber\n    ning\u00fan obst\u00e1culo para que el resto de los grupos parlamentarios prestasen\n    su apoyo y, por tanto, de forma escueta y \u00e1gil di\u00e9ramos respuesta a esta\n    demanda, que mejora el conjunto de la sociedad, que no ofende a nadie,\n    que no aminora ni perjudica los derechos de nadie, que no interfiere con\n    ning\u00fan otro \u00e1mbito que no sea legislativo, que corresponde a la\n    representaci\u00f3n de la soberan\u00eda popular, es decir, a este Parlamento, en\n    una sociedad democr\u00e1tica, pluralista y abierta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, espero que sea\n    posible resolver esta cuesti\u00f3n y hacerlo adem\u00e1s de forma sensible,\n    compasiva -si me permiten la expresi\u00f3n- con el sufrimiento de tantas\n    personas que han sido largamente ignoradas por nuestro ordenamiento\n    jur\u00eddico y con el concurso y el apoyo de todos los grupos parlamentarios\n    presentes en esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo estamos\n    haciendo; el Ministerio de Justicia lo est\u00e1 haciendo de forma\n    especialmente celosa y vigilante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos adoptado la medida de remover por ley\n    la discriminaci\u00f3n que impida a las personas sordas poder hacer valer sus\n    derechos ante la Administraci\u00f3n de Justicia en igualdad de condiciones\n    con respecto a las personas que no tienen ning\u00fan tipo de discapacidad\n    auditiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos todos comprometidos con\n    ese objetivo y as\u00ed lo ponemos de manifiesto cuando extendemos el derecho\n    al matrimonio y cuando removemos barreras para poder ejercitar los\n    derechos ante los servicios p\u00fablicos, ante las administraciones\n    prestacionales y por supuesto tambi\u00e9n ante la Administraci\u00f3n de Justicia,\n    sin fijarnos tanto en cu\u00e1ntas sean las personas afectadas por esa medida\n    que decidamos adoptar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata,\n    sencillamente, de acompasar nuestra legislaci\u00f3n a lo que ya es un avance\n    auspiciado por el derecho europeo, por el Convenio Europeo de Derechos\n    Humanos, por las recomendaciones del Consejo de Europa, por el Parlamento\n    Europeo, que ha adoptado resoluciones en ese sentido -y no de fecha\n    reciente, sino ya de cierto recorrido, en 1989- y que adem\u00e1s ha avalado\n    la jurisprudencia del Tribunal Europeo de Derechos Humanos y la\n    jurisprudencia del Tribunal de Justicia de Luxemburgo en un caso c\u00e9lebre,\n    de febrero del a\u00f1o 2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin duda, hay leyes de cierta complejidad y envergadura en\n    tramitaci\u00f3n en la Comisi\u00f3n de Justicia y en el Pleno, hay leyes que por\n    su extensi\u00f3n y por la complicaci\u00f3n de su objeto requerir\u00e1n procedimientos\n    parlamentarios procelosos, pero no debiera de ser el caso de esta\n    modificaci\u00f3n escueta y concisa de la Ley del Registro Civil de 1957. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se entiende que cuando una persona arriesga su\n    vida no solo a nivel f\u00edsico para cambiar de sexo, pasando por un proceso\n    de hormonaci\u00f3n, tratamientos de cirug\u00eda, seguimiento de control y apoyo\n    psicol\u00f3gico y sexol\u00f3gico, as\u00ed como sanitario, que durar\u00e1n toda la vida,\n    tiene un grave problema de identidad que la sociedad debe ayudarle a\n    resolver por el simple hecho de que todos somos iguales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [1], "lucha": [2, 3], "defensa": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El\n    Ministerio de Defensa y el Ministerio del Interior, a trav\u00e9s de la\n    Direcci\u00f3n\n    General de la Guardia Civil, dieron satisfacci\u00f3n a esta solicitud de\n    reincorporaci\u00f3n a su puesto de trabajo despu\u00e9s de haber modificado su\n    apariencia morfol\u00f3gica y consiguientemente haber transitado a esa nueva\n    identidad transexual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La directora general de Registros y\n    Notariados, que es un alto cargo del Ministerio de Justicia, ha resuelto\n    favorablemente, con fecha 12 de enero de 2006, la petici\u00f3n interpuesta\n    por una persona transexual para que pudiera borrar y rehacer por otros\n    nuevos los datos actualizados de la partida de nacimiento en el Registro\n    Civil, con efecto gen\u00e9rico sobre todas aquellas personas que hubiesen\n    modificado su nombre y sexo, impidiendo adem\u00e1s que pueda acceder a esa\n    modificaci\u00f3n ninguna persona ajena a la afectada, de modo que se preserva\n    as\u00ed el dominio de la persona sobre su identidad registral, sobre su\n    nombre y su sexo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Despu\u00e9s de a\u00f1os de lucha, la transexual agente de la\n    Guardia Civil -es decir, miembro de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad\n    del Estado- Alba Romero pudo reincorporarse a su puesto de trabajo\n    despu\u00e9s de haber sido excluida en una etapa anterior, durante la gesti\u00f3n\n    del Gobierno anterior, por el motivo de ser una persona transexual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Trabajo y Asuntos Sociales ha adoptado tambi\u00e9n\n    iniciativas en este \u00e1mbito y ha incluido a las personas homosexuales y\n    transexuales dentro de los colectivos denominados diana o prioritarios a\n    la hora de elaborar el Plan de lucha contra la discriminaci\u00f3n y el Plan\n    nacional de acci\u00f3n para la inclusi\u00f3n social 2005/2006. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [10], "posici\u00f3n": [11], "pol\u00edtica exterior": [6, 7, 8], "intereses": [2, 3, 4], "espa\u00f1oles": [0, 1], "defensa": [9], "am\u00e9rica latina": [5]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Porque\n    Repsol no solo es una empresa, es una de las m\u00e1s importantes de Espa\u00f1a,\n    es la primera o la segunda en facturaci\u00f3n; es una de las m\u00e1s importantes\n    en el Ibex-35; cientos de miles de personas tienen invertidos sus ahorros\n    en esa y millones de familias tienen invertidos sus ahorros en la Bolsa,\n    y obviamente lo que le pase a Repsol afecta directamente a la Bolsa\n    espa\u00f1ola y, en consecuencia, a los ahorros de los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Expl\u00edqueme cu\u00e1l es la influencia\n    que tienen ustedes en Europa, si es que ya todo el mundo sabe que con\n    escuchar lo que digan los franceses u otros ya est\u00e1, no hace falta\n    preguntar a los espa\u00f1oles porque ya sabemos lo que van a decir y ya\n    sabemos lo que van a hacer ustedes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero decirle que\n    en el seno de la Uni\u00f3n Europea la defensa de nuestros intereses ha\n    brillado por su ausencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos\n    estado demasiadas veces con ciertos pa\u00edses, no los voy a mencionar aqu\u00ed\n    por cortes\u00eda, pero usted, que se sienta en el Consejo de Ministros de\n    Asuntos Generales, sabe perfectamente que en los asuntos ordinarios que\n    se votan en el Consejo unas veces se vota con unos y otras con otros en\n    funci\u00f3n de los intereses de nuestro pa\u00eds, pero en las cuestiones\n    fundamentales ustedes se han alineado sustancial, inequ\u00edvoca y\n    constantemente con ciertos pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros\n    pedimos al presidente del Gobierno que se re\u00fana con Evo Morales y que\n    defienda los intereses de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y ahora tenemos la cumbre Uni\u00f3n\n    Europea-Am\u00e9rica Latina, a la que usted sin duda ir\u00e1 acompa\u00f1ando al\n    presidente del Gobierno, y nos encontramos con la desagradable sorpresa,\n    incomprensible sorpresa, de que el presidente del Gobierno no se va a\n    reunir con el presidente de Bolivia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pol\u00edtica exterior de esa canciller federal de\n    Alemania se parece mucho m\u00e1s a la de mi partido que a la del suyo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo esto porque tienen ustedes -como se ha\n    dicho en la sesi\u00f3n de control previamente- una obsesi\u00f3n que no s\u00e9 si es\n    nacionalista, oportunista o que cambia constantemente, porque lo que no\n    se ve en su pol\u00edtica europea ni en su pol\u00edtica exterior es una s\u00f3lida\n    coherencia de principios y de programa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque,\n    como dec\u00eda De Gaulle, para tener pol\u00edtica exterior hay que tener una\n    cierta idea de lo que es el pa\u00eds de uno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero decirle que\n    en el seno de la Uni\u00f3n Europea la defensa de nuestros intereses ha\n    brillado por su ausencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque\n    Repsol no solo es una empresa, es una de las m\u00e1s importantes de Espa\u00f1a,\n    es la primera o la segunda en facturaci\u00f3n; es una de las m\u00e1s importantes\n    en el Ibex-35; cientos de miles de personas tienen invertidos sus ahorros\n    en esa y millones de familias tienen invertidos sus ahorros en la Bolsa,\n    y obviamente lo que le pase a Repsol afecta directamente a la Bolsa\n    espa\u00f1ola y, en consecuencia, a los ahorros de los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No tenemos ya una posici\u00f3n aut\u00f3noma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [3, 4, 5, 6], "posici\u00f3n": [8], "apoyo": [2], "lucha": [7], "espa\u00f1oles": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Tras el s\u00ed mayoritario expresado\n    por los espa\u00f1oles en las urnas el 20 de febrero, no hemos dejado en\n    ninguna ocasi\u00f3n de resaltar la importancia de esta Constituci\u00f3n europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tanto en la reuni\u00f3n de trabajo que tuvo el presidente del\n    Gobierno con la canciller Merkel como en la visita que realizar\u00e9 la\n    pr\u00f3xima semana y en la que tendr\u00e9 ocasi\u00f3n de entrevistarme con mi colega\n    alem\u00e1n, alemanes y espa\u00f1oles vamos a trabajar para impulsar y redinamizar\n    el proceso de integraci\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello\n    esperamos contar con el apoyo de su grupo pol\u00edtico para poder avanzar\n    juntos en la integraci\u00f3n europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por el\n    contrario, se trata de la confirmaci\u00f3n de que la Uni\u00f3n es una comunidad\n    de derecho en la que en \u00faltima instancia, de no lograrse una acuerdo\n    entre la Comisi\u00f3n y el Estado miembro sobre un punto determinado,\n    corresponde, y solo corresponde, al Tribunal de Justicia determinar cu\u00e1l\n    es el alcance de la norma y si se ha producido o no un incumplimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando la respuesta al dictamen motivado por\n    parte del Estado miembro sigue manifestando la existencia de una\n    divergencia jur\u00eddica, el Colegio de Comisarios puede adoptar la decisi\u00f3n\n    de interponer la demanda ante el Tribunal de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... no se ha referido y que considero de importante\n    trascendencia es el espacio de libertad, seguridad y justicia en la Uni\u00f3n\n    Europea y en particular los temas de inmigraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son temas en los que su\n    Gobierno s\u00ed que ahond\u00f3 y avanz\u00f3, y por lo tanto este Gobierno ha seguido\n    trabajando en los asuntos de libertad, seguridad y justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo mismo ocurre con la lucha\n    contra el terrorismo y el crimen organizado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello\n    estamos trabajando a fin de articular la posici\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea y\n    la posici\u00f3n espa\u00f1ola para dar un impulso en el momento pol\u00edtico oportuno,\n    precisamente trabajando con pa\u00edses claves y entre ellos el m\u00e1s clave,\n    Alemania. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [4, 5], "apoyo": [3], "lucha": [6], "intereses": [0, 1, 2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Perm\u00edtame que le diga lo que hizo el Gobierno anterior: defender\n    los intereses de Espa\u00f1a y de su representaci\u00f3n en el seno del Consejo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso era extraordinariamente lesivo para los intereses de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros le pedimos, se\u00f1or\n    ministro, que revisen seriamente sus pol\u00edticas, que reflexionen\n    seriamente, que lo importante es defender los intereses generales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted nos ha dado una visi\u00f3n que es la del Gobierno, que\n    nosotros obviamente no compartimos, si no jam\u00e1s habr\u00edamos planteado esta\n    interpelaci\u00f3n, pero perm\u00edtame que ponga en duda que la influencia o el\n    apoyo de su Gobierno -firme y decidido, dice usted- a la integraci\u00f3n\n    europea sea una realidad palpable; no nos parece que lo sea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Muchos de los \u00e9xitos que usted nos ha\n    propuesto o que nos ha presentado en esta tribuna, sobre todo en el\n    espacio de libertad, seguridad y justicia, al que me voy a referir, son\n    iniciativas empezadas en otras legislaturas, y, como usted mismo ha\n    dicho, mucho se hizo en otras legislaturas en ese terreno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el espacio\n    de libertad, seguridad y justicia simplemente voy a recordar que el\n    Consejo Europeo extraordinario de Tampere se puso en marcha a iniciativa\n    del anterior Gobierno del Partido Popular y que ese espacio de libertad,\n    seguridad y justicia, que todos creemos y todos estamos convencidos que\n    es fundamental para la construcci\u00f3n europea y que ha demostrado ser\n    extraordinariamente eficaz en la lucha contra ciertos fen\u00f3menos\n    delictivos de violencia y de criminalidad, que ha demostrado tener una\n    gran eficacia, ha sido tambi\u00e9n impulsado por el Gobierno anterior y -dice\n    usted- seguido por este. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el espacio\n    de libertad, seguridad y justicia simplemente voy a recordar que el\n    Consejo Europeo extraordinario de Tampere se puso en marcha a iniciativa\n    del anterior Gobierno del Partido Popular y que ese espacio de libertad,\n    seguridad y justicia, que todos creemos y todos estamos convencidos que\n    es fundamental para la construcci\u00f3n europea y que ha demostrado ser\n    extraordinariamente eficaz en la lucha contra ciertos fen\u00f3menos\n    delictivos de violencia y de criminalidad, que ha demostrado tener una\n    gran eficacia, ha sido tambi\u00e9n impulsado por el Gobierno anterior y -dice\n    usted- seguido por este. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"posici\u00f3n": [2], "asuntos exteriores": [0], "exteriores": [1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Incluso le retar\u00eda de\n    manera inmediata en la Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores a que me definiese\n    cu\u00e1l es el modelo que tiene el Partido Popular sobre Europa, sobre la\n    Europa del siglo XXI. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Incluso le retar\u00eda de\n    manera inmediata en la Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores a que me definiese\n    cu\u00e1l es el modelo que tiene el Partido Popular sobre Europa, sobre la\n    Europa del siglo XXI. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me alegro de que usted se acerque a la\n    posici\u00f3n de Sarkozy o a la de Merkel, pero le queda la tarea m\u00e1s dif\u00edcil,\n    que es ganar las elecciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS PIENSA ADOPTAR EL GOBIERNO PARA\n    GARANTIZAR EL ACCESO A UNA VIVIENDA DIGNA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001345\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3], "j\u00f3venes": [4, 5]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Llamazares, comparto con usted que el acceso a la vivienda es una de\n    las demandas m\u00e1s sentidas de la ciudadan\u00eda espa\u00f1ola y especialmente de\n    los m\u00e1s j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001345\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabe, en junio pasado\n    aprobamos el Plan Estatal de Vivienda 2005-2008 con una inversi\u00f3n de\n    6.822 millones de euros, el doble del presupuesto del plan anterior, que\n    beneficiar\u00e1 a 720.000 viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001345\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es el primer plan de vivienda que\n    ha contado para su elaboraci\u00f3n con muchas instancias y organizaciones\n    juveniles, el 80 por ciento de los beneficiarios del plan de vivienda son\n    j\u00f3venes menores de 35 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001345\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, dentro\n    de muy poco presentaremos en esta C\u00e1mara una reforma de la Ley del Suelo\n    para promover la mayor disponibilidad del suelo en favor de la vivienda\n    protegida y as\u00ed cortar la especulaci\u00f3n que se produce en tantos sitios en\n    nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001345\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Llamazares, comparto con usted que el acceso a la vivienda es una de\n    las demandas m\u00e1s sentidas de la ciudadan\u00eda espa\u00f1ola y especialmente de\n    los m\u00e1s j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001345\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es el primer plan de vivienda que\n    ha contado para su elaboraci\u00f3n con muchas instancias y organizaciones\n    juveniles, el 80 por ciento de los beneficiarios del plan de vivienda son\n    j\u00f3venes menores de 35 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001345\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Llamazares, estoy de acuerdo con usted en que queda mucho por hacer\n    y le puedo asegurar que el Gobierno tiene el compromiso y la voluntad de\n    seguir tomando medidas para favorecer el acceso a la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001345\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Le puedo asegurar que va a beneficiar a\n    decenas de miles de trabajadores, especialmente j\u00f3venes, que van a ver\n    c\u00f3mo su contrato temporal se convierte en un contrato indefinido, y s\u00e9\n    que esta es una aspiraci\u00f3n mayoritaria de esta C\u00e1mara y de la sociedad\n    espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Dicho esto, he de decirle que ese acuerdo de base\n    l\u00f3gicamente permite el desarrollo y la adaptaci\u00f3n a los \u00e1mbitos\n    auton\u00f3micos territoriales en cuanto a la actuaci\u00f3n de sindicatos y\n    empresarios, por ejemplo, en la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco, pero\n    lo que son derechos y libertades de los trabajadores, el principio de\n    igualdad, que transformaremos en la reforma laboral del Estatuto de los\n    Trabajadores y en la normativa de desarrollo, es un principio esencial\n    que, por supuesto, vamos a defender. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Hemos pedido una\n    comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n para saber qui\u00e9nes son los responsables\n    pol\u00edticos, qui\u00e9nes han tomado decisiones tan graves en un sistema\n    democr\u00e1tico y hemos pedido la dimisi\u00f3n del anterior ministro del\n    Interior, que no puede continuar en el Consejo de Ministros (Una se\u00f1ora\n    diputada: \u00a1Hala! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001325\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda que nos diera su opini\u00f3n sobre la permanencia del\n    se\u00f1or Alonso en el Gobierno y sobre la creaci\u00f3n de una comisi\u00f3n de\n    investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001325\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [1, 2], "seguridad": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... en\n    defensa de la seguridad, de la libertad y de los derechos de los\n    ciudadanos (Protestas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001325\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo que\n    decirle que el hoy ministro de Defensa y anterior ministro del Interior\n    va a continuar en su puesto, y a\u00f1adir\u00e9 que adem\u00e1s hizo una muy buena\n    gesti\u00f3n al frente del Ministerio del Interior (Protestas.?Aplausos.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001325\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... en\n    defensa de la seguridad, de la libertad y de los derechos de los\n    ciudadanos (Protestas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001325\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Yo le voy a decir\n    por qu\u00e9 tiene que dimitir el se\u00f1or ministro de Defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001325\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1, 2]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... El se\u00f1or Rajoy afirmaba en la sesi\u00f3n de\n    control del d\u00eda 6 de octubre de 2004 que el Gobierno ni actuaba ni\n    lideraba ni hac\u00eda esfuerzos para crear empleo, y menos para reducir el\n    paro femenino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001308\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La tasa\n    de paro actual es la m\u00e1s baja desde 1979, menos del 10 por ciento, dato\n    que no ten\u00edamos desde hace 25 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001308\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos dos a\u00f1os la ca\u00edda del paro\n    registrado ha sido del 20 por ciento, es decir, se ha reducido en una\n    quinta parte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001308\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [2, 3, 4], "actividad": [5], "industria": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... En cuanto al paro registrado, del \u00faltimo dato del INEM\n    tambi\u00e9n tendr\u00edamos que decir que es una cifra hist\u00f3rica, como lo es el\n    n\u00famero de afiliados a la Seguridad Social con 18.559.000 personas y un\n    aumento de casi 200.000, el m\u00e1s elevado de la serie hist\u00f3rica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001308\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mejora el trabajo en la industria, mejora el trabajo en los\n    servicios y mejora el trabajo en la construcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001308\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto que la \u00faltima EPA tuvo una tasa que sirvi\u00f3 para algunos\n    titulares diciendo que la tasa de paro hab\u00eda aumentado, es cierto, lo que\n    sucede es que quienes escribieron los titulares no leyeron toda la EPA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001308\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, ha subido el n\u00famero total de ciudadanos en disposici\u00f3n de trabajar\n    y, aunque aumenta el empleo, tambi\u00e9n puede aumentar el paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001308\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto al paro registrado, del \u00faltimo dato del INEM\n    tambi\u00e9n tendr\u00edamos que decir que es una cifra hist\u00f3rica, como lo es el\n    n\u00famero de afiliados a la Seguridad Social con 18.559.000 personas y un\n    aumento de casi 200.000, el m\u00e1s elevado de la serie hist\u00f3rica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001308\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La tasa de actividad, y es un concepto fundamental cu\u00e1ntos\n    espa\u00f1oles trabajan, se sit\u00faa ya en el 58 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001308\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [1, 2], "innovaci\u00f3n": [3, 4], "empresas": [0], "investigaci\u00f3n": [5, 6]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente, las actividades de investigaci\u00f3n, desarrollo e\n    innovaci\u00f3n son un elemento estructural b\u00e1sico para el impulso a la\n    competitividad de nuestras empresas y para el crecimiento a medio y largo\n    plazo de nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001309\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or vicepresidente, las actividades de investigaci\u00f3n, desarrollo e\n    innovaci\u00f3n son un elemento estructural b\u00e1sico para el impulso a la\n    competitividad de nuestras empresas y para el crecimiento a medio y largo\n    plazo de nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001309\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El apoyo\n    a la investigaci\u00f3n, desarrollo e innovaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds cuenta en la\n    actualidad con unos incentivos fiscales superiores a los de los pa\u00edses de\n    nuestro entorno, aunque, como demuestran las estad\u00edsticas, su utilizaci\u00f3n\n    es m\u00e1s bien escasa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001309\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or vicepresidente, las actividades de investigaci\u00f3n, desarrollo e\n    innovaci\u00f3n son un elemento estructural b\u00e1sico para el impulso a la\n    competitividad de nuestras empresas y para el crecimiento a medio y largo\n    plazo de nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001309\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El apoyo\n    a la investigaci\u00f3n, desarrollo e innovaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds cuenta en la\n    actualidad con unos incentivos fiscales superiores a los de los pa\u00edses de\n    nuestro entorno, aunque, como demuestran las estad\u00edsticas, su utilizaci\u00f3n\n    es m\u00e1s bien escasa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001309\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or vicepresidente, las actividades de investigaci\u00f3n, desarrollo e\n    innovaci\u00f3n son un elemento estructural b\u00e1sico para el impulso a la\n    competitividad de nuestras empresas y para el crecimiento a medio y largo\n    plazo de nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001309\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El apoyo\n    a la investigaci\u00f3n, desarrollo e innovaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds cuenta en la\n    actualidad con unos incentivos fiscales superiores a los de los pa\u00edses de\n    nuestro entorno, aunque, como demuestran las estad\u00edsticas, su utilizaci\u00f3n\n    es m\u00e1s bien escasa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001309\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [4, 5, 6], "empresas": [1, 2, 3], "seguridad": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se trata de\n    una bonificaci\u00f3n del 40 por ciento en la cuota de la Seguridad Social\n    para el personal investigador contratado por las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001309\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos muestran que las deducciones que practican las\n    empresas espa\u00f1olas, alrededor de 250 millones de euros, son reducidas en\n    comparaci\u00f3n con lo que sucede en otros pa\u00edses, 1.000 millones, por\n    ejemplo, en Francia \u00f3 700 millones de libras en el Reino Unido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001309\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de\n    una bonificaci\u00f3n del 40 por ciento en la cuota de la Seguridad Social\n    para el personal investigador contratado por las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001309\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, porque se puede aplicar directamente por las empresas sin que\n    est\u00e9 condicionada a la existencia de beneficios, por lo que su efecto es\n    m\u00e1s directo e inmediato que cualquier incentivo fiscal y, en segundo\n    lugar, porque afecta al capital humano investigador empleado por las\n    empresas, lo que asegura de forma indirecta que la actividad se va a\n    desarrollar en territorio espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001309\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy existen importantes incentivos fiscales para\n    esta actividad, sin embargo, no han tenido todo el \u00e9xito que hubiera sido\n    deseable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001309\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, porque se puede aplicar directamente por las empresas sin que\n    est\u00e9 condicionada a la existencia de beneficios, por lo que su efecto es\n    m\u00e1s directo e inmediato que cualquier incentivo fiscal y, en segundo\n    lugar, porque afecta al capital humano investigador empleado por las\n    empresas, lo que asegura de forma indirecta que la actividad se va a\n    desarrollar en territorio espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001309\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, se\u00f1or\u00eda, debe recordarse que el Gobierno est\u00e1 tambi\u00e9n llevando\n    a cabo una actividad de incremento del gasto p\u00fablico, que fue del 27 por\n    ciento, del 32 por ciento en el a\u00f1o 2006 y que esperemos que se siga\n    manteniendo en cifras parecidas en el presupuesto del a\u00f1o pr\u00f3ximo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001309\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... SE\n    CONSIDERA EL MINISTRO DE DEFENSA EN CONDICIONES DE PROTEGER LAS\n    LIBERTADES DEMOCR\u00c1TICAS DE LOS CIUDADANOS, A LA VISTA DE LAS\n    RESPONSABILIDADES TAN IMPORTANTES QUE TIENE ATRIBUIDAS, COMO LA DEL\n    CENTRO NACIONAL DE INTELIGENCIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... ), iba a\n    realizar una seria labor de investigaci\u00f3n (Un se\u00f1or diputado: \u00a1Qu\u00e9\n    barbaridad! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... PODR\u00cdA\n    EXPLICAR EL MINISTRO DE DEFENSA SUS DECLARACIONES EN LAS QUE INTERPRETA\n    QUE LA SENTENCIA EN RELACI\u00d3N CON LAS DETENCIONES ILEGALES DE DOS\n    MILITANTES DEL PARTIDO POPULAR CONFIRMA QUE \u00abEL GOBIERNO HA DICHO SIEMPRE\n    LA VERDAD\u00bb ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001327\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "defensa": [1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Hoy hemos conocido tambi\u00e9n,\n    hace un momento, en la respuesta que le daba a mi compa\u00f1ero don \u00c1ngel\n    Acebes, la opini\u00f3n que usted tiene sobre la justicia ?usted que es juez\n    precisamente? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001327\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted reconoci\u00f3 haber dado\n    \u00f3rdenes a la polic\u00eda para tratar de localizar a quienes intentaron\n    agredir al ministro de Defensa ?entonces el se\u00f1or Bono?, a pesar de que\n    usted como ministro ten\u00eda ya el atestado de dos d\u00edas antes en el que se\n    aseguraba que no exist\u00eda ning\u00fan tipo de agresi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001327\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1], "defensa": [2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... S\u00e9 que nos\n    distingue una cosa: nosotros no vamos a mezclar ni a instrumentalizar la\n    justicia con finalidades pol\u00edticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001327\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    justicia es la justicia y la pol\u00edtica es la pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001327\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al se\u00f1or Bono se le\n    agredi\u00f3, era ministro de Defensa del Gobierno de Espa\u00f1a y merec\u00eda y\n    merece toda la credibilidad, m\u00e1xime cuando lo reiter\u00f3 de una manera\n    sistem\u00e1tica y cuando todo el mundo pudo ver que efectivamente fue sujeto\n    pasivo de una agresi\u00f3n (Rumores.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001327\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... PIENSA EL MINISTRO DE DEFENSA ASUMIR RESPONSABILIDADES\n    POL\u00cdTICAS POR LA DETENCI\u00d3N ILEGAL DE DOS MILITANTES DEL PARTIDO POPULAR ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001329\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Defensa, \u00bfpiensa usted asumir responsabilidades\n    pol\u00edticas por las detenciones ilegales de dos militantes del Partido\n    Popular? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001329\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... En todo caso, con toda la modestia, s\u00ed tengo\n    que reivindicar que la gesti\u00f3n de Interior cuando yo dirig\u00ed ese\n    ministerio fue una buena gesti\u00f3n, seguramente, m\u00e1s que a m\u00ed, gracias a un\n    excelente equipo humano y a unas excelentes Fuerzas y Cuerpos de\n    Seguridad del Estado, que ustedes no dejan de cuestionar, por cierto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001329\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa gesti\u00f3n dio buenos resultados\n    en la lucha contra el terrorismo ?y sigue d\u00e1ndolos?, en la lucha contra\n    el crimen organizado y en la lucha por una mayor y mejor seguridad\n    ciudadana, que es para lo que yo estaba all\u00ed, y a los datos me remito,\n    como le recordaba el hoy ministro del Interior en la comparecencia que\n    acaba de tener hace unos minutos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001329\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Ello no impide\n    que estemos ante una jurisdicci\u00f3n que en la pr\u00e1ctica, salvo valiosas\n    excepciones, ha suscitado escaso inter\u00e9s en la doctrina cient\u00edfica y en\n    el desarrollo argumental de la doctrina jurisprudencial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001335\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, efectivamente la jurisdicci\u00f3n voluntaria consiste en la\n    atribuci\u00f3n por ley a funcionarios judiciales y de la Administraci\u00f3n de\n    Justicia de cuestiones no resolutivas de un objeto litigioso, en el que\n    no se confrontan por tanto partes reconocidas con fundamento en derecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001335\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con ello estaremos\n    mejorando la calidad de la respuesta en la garant\u00eda de derechos que no\n    requieran de una funci\u00f3n estrictamente jurisdiccional, pero estaremos\n    sobre todo descongestionando la justicia, desjudicializando y ayudando en\n    definitiva al sistema judicial, a la Administraci\u00f3n de Justicia a\n    concentrar sus recursos y energ\u00edas en lo que realmente importa, que es en\n    la satisfacci\u00f3n de una respuesta de calidad y segura a las cuestiones\n    litigiosas con fundamento en derecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001335\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, usted mismo ha dicho que la Administraci\u00f3n de Justicia es\n    un servicio p\u00fablico aquejado de un s\u00edndrome de fallo m\u00faltiple, un\n    complejo entramado de problemas que resulta agotador a los muchos\n    ciudadanos que lo padecen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001336\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este Gobierno y usted, se\u00f1or ministro, han\n    decidido afrontar con valent\u00eda el reto de mejorar la justicia espa\u00f1ola y\n    de hacerlo con un conjunto de medidas legislativas que van a converger en\n    una mejora del sistema judicial espa\u00f1ol para hacerlo m\u00e1s r\u00e1pido, para\n    hacerlo m\u00e1s eficaz, tutelando de manera efectiva los derechos que se\n    invocan ante los tribunales y, por tanto, haciendo segura la funci\u00f3n\n    constitucional que tienen asignados los \u00f3rganos encargados de administrar\n    justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001336\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pasada semana se debati\u00f3 en esta C\u00e1mara el proyecto de ley de\n    modificaci\u00f3n de la Ley Org\u00e1nica del Poder Judicial que instaura la\n    justicia de proximidad y crea los consejos auton\u00f3micos de justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001336\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... tenemos claro lo\n    que queremos en esta materia: hacer que la justicia sea un servicio en el\n    que puedan confiar los ciudadanos por su eficacia, por su rapidez, por su\n    ecuanimidad y por su independencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001336\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Nuestras iniciativas de reforma de la justicia, del Poder\n    Judicial y de la Administraci\u00f3n de Justicia quieren causar impacto, pero\n    sobre el rendimiento, la respuesta y la calidad segura de la justicia que\n    se presta, no sobre la unidad del Poder Judicial, que no est\u00e1 en\n    cuesti\u00f3n, como tampoco est\u00e1 en cuesti\u00f3n la unidad de Espa\u00f1a, y ayer se\n    puso aqu\u00ed de manifiesto en un debate que no debi\u00f3 nunca haber tenido\n    lugar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001336\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos cumpliendo punto por punto no solamente con nuestro\n    programa comprometido ante este Congreso de los Diputados, sino tambi\u00e9n\n    con los diagn\u00f3sticos que convergen en se\u00f1alar los males de la justicia y\n    cu\u00e1les son las medidas necesarias para ponerles remedio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001336\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Muchos de ellos\n    est\u00e1n por cierto contenidos en el Pacto para la reforma de la justicia\n    que se suscribi\u00f3 en la legislatura anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001336\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego, lo est\u00e1 la\n    justicia de proximidad y el refuerzo de los tribunales superiores de\n    Justicia; lo est\u00e1 tambi\u00e9n la desjudicializaci\u00f3n de mucha materia que\n    puede ser sustanciada a trav\u00e9s de alg\u00fan otro recurso, y lo est\u00e1 la\n    desconcentraci\u00f3n de la funci\u00f3n de gobierno que en estos momentos titulan\n    el Consejo General del Poder Judicial y las salas de gobierno, dando as\u00ed\n    espacio para la colaboraci\u00f3n con las comunidades aut\u00f3nomas que ejercen\n    competencias en materia de justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001336\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No pone en cuesti\u00f3n la unidad del\n    Poder Judicial el refuerzo de los tribunales superiores de Justicia,\n    ayuda a la justicia a funcionar mejor, y desde luego los tribunales\n    superiores de Justicia no son cu\u00f1a de ninguna otra madera que no sea el\n    Poder Judicial del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001336\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No son \u00f3rganos de ninguna justicia extranjera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001336\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No pone en cuesti\u00f3n la unidad del Poder Judicial el reconocimiento del\n    derecho ling\u00fc\u00edstico a poder actuar ante la Administraci\u00f3n de Justicia en\n    modo que la lengua cooficial tenga un cauce de realizaci\u00f3n ante la misma\n    sin que eso suponga ?no lo dice as\u00ed ninguna norma? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001336\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No pone en cuesti\u00f3n la unidad del Poder Judicial la\n    participaci\u00f3n de las comunidades aut\u00f3nomas en la implementaci\u00f3n del nuevo\n    modelo de oficina judicial y, desde luego, no altera en absoluto la\n    caracterizaci\u00f3n jur\u00eddica como cuerpos nacionales de los cuerpos de\n    funcionarios al servicio de la Administraci\u00f3n de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001336\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, entenderemos que estamos obrando nuestro\n    trabajo, sirviendo a la ciudadan\u00eda y a la calidad de la justicia si\n    renunciamos a enredar, confundir y crispar y si concentramos nuestras\n    energ\u00edas aqu\u00ed en el Parlamento en sacar adelante las reformas que la\n    justicia necesita. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001336\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... SIGUE MANTENIENDO EL MINISTRO DE DEFENSA QUE EN LA\n    MANIFESTACI\u00d3N CONVOCADA POR LA ASOCIACI\u00d3N DE V\u00cdCTIMAS DEL TERRORISMO, EL\n    22 DE ENERO DE 2005, \u00abSE AGREDI\u00d3 AL SE\u00d1OR BONO\u00bb ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001328\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Pens\u00e9 que el se\u00f1or ministro de Defensa antes de marcharse nos dejar\u00eda\n    dicho por qu\u00e9 le deja a usted con este embrollo, pero se ve que ten\u00eda\n    algo de prisa y ha tenido que marcharse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001328\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En fin, ya que le ha dejado\n    a usted con este asunto, se\u00f1or Rubalcaba, resp\u00f3ndame por qu\u00e9 cree que el\n    se\u00f1or ministro de Defensa sigue manteniendo que se agredi\u00f3 al se\u00f1or\n    Bono. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001328\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Lo\n    que est\u00e1n ustedes haciendo, lo que ha hecho esta tarde el ministro de\n    Defensa es el equivalente a negar la luz del sol a estas horas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001328\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... POR QU\u00c9 EL\n    MINISTRO DE DEFENSA FALT\u00d3 A LA VERDAD EN EL PARLAMENTO AL AFIRMAR QUE \u00abES\n    FALSO QUE HUBIERA HABIDO TRES INSTRUCTORES DE LAS DILIGENCIAS\u00bb ABIERTAS\n    EN RELACI\u00d3N CON LA INEXISTENTE AGRESI\u00d3N AL ANTERIOR MINISTRO DE DEFENSA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... \u00bfPor qu\u00e9 el ministro de Defensa falt\u00f3 a la verdad en el Parlamento al\n    afirmar que es falso que hubiera habido tres instructores de las\n    diligencias en el caso Bono-Alonso? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... El se\u00f1or ministro de\n    Defensa no falt\u00f3 a la verdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Lamento, se\u00f1or ministro, que no est\u00e9 aqu\u00ed el\n    ministro de Defensa, que se esconda y que se parapete detr\u00e1s de usted\n    para eludir sus grav\u00edsimas responsabilidades pol\u00edticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [1], "industrial": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... A mayores, la flota gallega ha recibido una cuota\n    adicional de 400 toneladas de pesca industrial de pel\u00e1gicos, anchoa,\n    sardina y caballa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001337\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Antes de pasar a detallar cu\u00e1l ha sido la asignaci\u00f3n de licencias de\n    pesca, quiero recordar una vez m\u00e1s que los criterios de selecci\u00f3n de\n    buques est\u00e1n establecidos por la normativa vigente, respondiendo estos a\n    la historicidad de las embarcaciones en el caladero marroqu\u00ed y a la\n    idoneidad para desarrollar la actividad pesquera en el mismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001337\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 ACTUACIONES DE COLABORACI\u00d3N VA\n    A DESARROLLAR EL GOBIERNO CON LA FEDERACI\u00d3N ESPA\u00d1OLA DE MUNICIPIOS Y\n    PROVINCIAS A FAVOR DEL DESARROLLO DEL MEDIO RURAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001338\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... se aborda mediante pol\u00edticas de\n    desarrollo rural y el referente inmediato de estas pol\u00edticas tiene su\n    origen en noviembre de 1996, cuando expertos de los distintos pa\u00edses\n    europeos aprobaron la Declaraci\u00f3n de Cork tras analizar en detalle los\n    cambios en las relaciones comerciales internacionales, en la\n    liberalizaci\u00f3n de los mercados agrarios, en la mayor exigencia de los\n    consumidores en materia de calidad y el efecto que producen estos hechos\n    sobre las zonas rurales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001338\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy por hoy, la pol\u00edtica de desarrollo rural es aceptada como segundo\n    pilar de la PAC porque de lo que se trata es de que las zonas rurales\n    sean un lugar m\u00e1s atractivo donde vivir y trabajar, un escenario donde\n    pueden encontrar una vida mejor gente cada vez m\u00e1s diversa y de todas las\n    edades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001338\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las herramientas de la pol\u00edtica de desarrollo rural se basan\n    fundamentalmente en la aplicaci\u00f3n de la normativa comunitaria, en la\n    voluntad pol\u00edtica de cada uno de los pa\u00edses miembros y en la utilizaci\u00f3n\n    de los diferentes fondos de financiaci\u00f3n comunitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001338\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [1, 2, 3], "investigaci\u00f3n": [4], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El convenio firmado recoge actuaciones relativas a la promoci\u00f3n del\n    empleo, al establecimiento de peque\u00f1as y medianas empresas y al\n    desarrollo de dotaciones sociales e infraestructuras b\u00e1sicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001338\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello hemos tenido en cuenta que en la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de\n    Municipios y Provincias existe una comisi\u00f3n de desarrollo rural con la\n    que queremos contar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001338\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El convenio firmado recoge actuaciones relativas a la promoci\u00f3n del\n    empleo, al establecimiento de peque\u00f1as y medianas empresas y al\n    desarrollo de dotaciones sociales e infraestructuras b\u00e1sicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001338\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con este convenio marco va a ser posible, por otra parte, reforzar otras\n    actuaciones de cooperaci\u00f3n que ya se ven\u00edan impulsando, como el\n    desarrollo de la red de telecentros o de Internet rural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001338\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Agricultura y la Federaci\u00f3n de Municipios\n    estableceremos, adem\u00e1s, mecanismos de actuaci\u00f3n en materia de estudios,\n    trabajos y acciones de tipo cultural, de investigaci\u00f3n o de tipo docente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001338\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [2, 3, 4, 5], "innovaci\u00f3n": [6, 7, 8], "empresas": [0], "investigaci\u00f3n": [9, 10], "industria": [1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Sabemos tambi\u00e9n que es un plan con un \u00e1mbito de\n    actuaci\u00f3n en todos los territorios del Estado y que va dirigido a todas\n    las personas, empresas, entidades e instituciones relacionadas con el\n    sector en colaboraci\u00f3n con las aportaciones del trabajo de los expertos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001339\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello, despu\u00e9s de ocho a\u00f1os de sequ\u00eda en investigaci\u00f3n y\n    desarrollo del sector pesquero producida por los gobiernos del Partido\n    Popular, desde el ministerio que ahora preside se est\u00e1 elaborando un plan\n    estrat\u00e9gico de innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en el sector pesquero con el\n    objetivo de tratar los d\u00e9ficits tecnol\u00f3gicos, de detectar los obst\u00e1culos\n    a la innovaci\u00f3n del sector y de desarrollar proyectos que fomenten la\n    competitividad de la industria pesquera y acu\u00edcola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001339\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si eso es verdad para\n    todos los sectores de la econom\u00eda, es adem\u00e1s una necesidad en el sector\n    pesquero ante la situaci\u00f3n de agotamiento de los recursos, que hace\n    imprescindible el desarrollo tecnol\u00f3gico para mejorar la eficiencia de\n    las capturas, la reducci\u00f3n de los descartes y tambi\u00e9n los costes de\n    explotaci\u00f3n; una explotaci\u00f3n que debe tener en cuenta la repoblaci\u00f3n\n    marina y buscar en nuevos procedimientos como la acuicultura el\n    mantenimiento de estos recursos escasos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001339\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta necesidad solo puede ser\n    subsanada con el aporte de una mayor investigaci\u00f3n, desarrollo e\n    innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001339\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello, despu\u00e9s de ocho a\u00f1os de sequ\u00eda en investigaci\u00f3n y\n    desarrollo del sector pesquero producida por los gobiernos del Partido\n    Popular, desde el ministerio que ahora preside se est\u00e1 elaborando un plan\n    estrat\u00e9gico de innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en el sector pesquero con el\n    objetivo de tratar los d\u00e9ficits tecnol\u00f3gicos, de detectar los obst\u00e1culos\n    a la innovaci\u00f3n del sector y de desarrollar proyectos que fomenten la\n    competitividad de la industria pesquera y acu\u00edcola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001339\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello y en\n    funci\u00f3n del inter\u00e9s que ha provocado el desarrollo del mismo le formulo\n    la siguiente pregunta: \u00bfCu\u00e1les son las medidas que contempla el Plan\n    estrat\u00e9gico de innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en la pesca mar\u00edtima? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001339\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta necesidad solo puede ser\n    subsanada con el aporte de una mayor investigaci\u00f3n, desarrollo e\n    innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001339\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello, despu\u00e9s de ocho a\u00f1os de sequ\u00eda en investigaci\u00f3n y\n    desarrollo del sector pesquero producida por los gobiernos del Partido\n    Popular, desde el ministerio que ahora preside se est\u00e1 elaborando un plan\n    estrat\u00e9gico de innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en el sector pesquero con el\n    objetivo de tratar los d\u00e9ficits tecnol\u00f3gicos, de detectar los obst\u00e1culos\n    a la innovaci\u00f3n del sector y de desarrollar proyectos que fomenten la\n    competitividad de la industria pesquera y acu\u00edcola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001339\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello y en\n    funci\u00f3n del inter\u00e9s que ha provocado el desarrollo del mismo le formulo\n    la siguiente pregunta: \u00bfCu\u00e1les son las medidas que contempla el Plan\n    estrat\u00e9gico de innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en la pesca mar\u00edtima? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001339\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta necesidad solo puede ser\n    subsanada con el aporte de una mayor investigaci\u00f3n, desarrollo e\n    innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001339\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello, despu\u00e9s de ocho a\u00f1os de sequ\u00eda en investigaci\u00f3n y\n    desarrollo del sector pesquero producida por los gobiernos del Partido\n    Popular, desde el ministerio que ahora preside se est\u00e1 elaborando un plan\n    estrat\u00e9gico de innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en el sector pesquero con el\n    objetivo de tratar los d\u00e9ficits tecnol\u00f3gicos, de detectar los obst\u00e1culos\n    a la innovaci\u00f3n del sector y de desarrollar proyectos que fomenten la\n    competitividad de la industria pesquera y acu\u00edcola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001339\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [2, 3, 4], "innovaci\u00f3n": [5, 6, 7, 8], "industrial": [9], "empresas": [0, 1], "investigaci\u00f3n": [10, 11, 12]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En primer lugar, la orden de ayudas al desarrollo tecnol\u00f3gico pesquero y\n    acu\u00edcola, que beneficiar\u00e1 tanto a empresas como a agrupaciones,\n    asociaciones y ONG. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001339\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su\n    importancia viene dada porque permitir\u00e1 aunar esfuerzos, colaboraci\u00f3n y\n    conocimientos entre instituciones y organismos cient\u00edficos, por un parte,\n    y entre estos y las empresas por otra, contribuyendo as\u00ed a configurar un\n    sector internacionalmente competitivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001339\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, comparto con usted que para que el sector pesquero pueda crecer\n    con fortaleza es imprescindible que se invierta en investigaci\u00f3n,\n    desarrollo e innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001339\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, la orden de ayudas al desarrollo tecnol\u00f3gico pesquero y\n    acu\u00edcola, que beneficiar\u00e1 tanto a empresas como a agrupaciones,\n    asociaciones y ONG. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001339\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas ayudas se establecen para realizar proyectos\n    orientados a estudios de viabilidad, investigaci\u00f3n industrial y\n    desarrollo tecnol\u00f3gico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001339\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, comparto con usted que para que el sector pesquero pueda crecer\n    con fortaleza es imprescindible que se invierta en investigaci\u00f3n,\n    desarrollo e innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001339\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Prueba de esta apuesta del Gobierno es el\n    Plan estrat\u00e9gico de innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica, que contempla un amplio\n    n\u00famero de medidas que voy a detallarle a continuaci\u00f3n para responder a su\n    pregunta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001339\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, los acuerdos con entidades\n    financiera de proyectos a trav\u00e9s de los cuales se pone a disposici\u00f3n de\n    las pymes un sistema de avales y mecanismos financieros para la inversi\u00f3n\n    que favorecer\u00e1 la modernizaci\u00f3n, el fortalecimiento y la innovaci\u00f3n del\n    sector pesquero y acu\u00edcola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001339\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, he de destacar la plataforma\n    tecnol\u00f3gica del sector pesquero, que se concibe como lugar de encuentro\n    de todos los agentes relacionados con la innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en el\n    sector pesquero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001339\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas ayudas se establecen para realizar proyectos\n    orientados a estudios de viabilidad, investigaci\u00f3n industrial y\n    desarrollo tecnol\u00f3gico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001339\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, comparto con usted que para que el sector pesquero pueda crecer\n    con fortaleza es imprescindible que se invierta en investigaci\u00f3n,\n    desarrollo e innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001339\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas ayudas se establecen para realizar proyectos\n    orientados a estudios de viabilidad, investigaci\u00f3n industrial y\n    desarrollo tecnol\u00f3gico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001339\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuarto lugar, est\u00e1 prevista la creaci\u00f3n del centro de\n    investigaci\u00f3n cooperativa, cuyo objetivo ser\u00e1 generar y gestionar la\n    tecnolog\u00eda precisa que garantice la sostenibilidad del sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001339\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS VA A TOMAR EL MINISTERIO DE MEDIO AMBIENTE\n    PARA QUE LOS INSTRUMENTOS DE PLANIFICACI\u00d3N DEL PUERTO DE ARINAGA CUENTEN\n    CON LOS AN\u00c1LISIS MEDIOAMBIENTALES PERTINENTES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001320\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [1], "medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Por\n    ese motivo, se\u00f1ora ministra, queremos preguntarle con claridad: \u00bfQu\u00e9\n    medidas va a tomar el Ministerio de Medio Ambiente para garantizar que\n    los instrumentos de planificaci\u00f3n de la Autoridad Portuaria de Las Palmas\n    en relaci\u00f3n con Arinaga cumplan con los requisitos legales de los\n    controles medioambientales, de los informes y de las evaluaciones\n    pertinentes? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001320\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, se\u00f1or\u00edas, en la isla de Gran Canaria hay una comarca que\n    encabezan tres ayuntamientos que han hecho una apuesta, desde hace muchos\n    a\u00f1os, por el desarrollo sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001320\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... El Ministerio de Medio Ambiente, antes de llevar a\n    cabo esta declaraci\u00f3n de impacto ambiental, ha exigido a la Autoridad\n    Portuaria que cumpla con las exigencias que se hab\u00edan establecido el a\u00f1o\n    1997 dentro de la declaraci\u00f3n de impacto ambiental que se hizo sobre la\n    construcci\u00f3n del puerto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001320\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [1], "medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministra, me consta su preocupaci\u00f3n y\n    su inquietud, no en vano es usted la ministra de Medio Ambiente, y\n    supongo que no lo tendr\u00e1 f\u00e1cil para imponer la l\u00f3gica medioambiental en\n    los proyectos de desarrollo de los diversos ministerios y de las\n    distintas administraciones, pero tenemos serias dudas sobre la voluntad\n    de la Autoridad Portuaria de cumplir estos requisitos, y no lo decimos\n    gratuitamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001320\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministra, me consta su preocupaci\u00f3n y\n    su inquietud, no en vano es usted la ministra de Medio Ambiente, y\n    supongo que no lo tendr\u00e1 f\u00e1cil para imponer la l\u00f3gica medioambiental en\n    los proyectos de desarrollo de los diversos ministerios y de las\n    distintas administraciones, pero tenemos serias dudas sobre la voluntad\n    de la Autoridad Portuaria de cumplir estos requisitos, y no lo decimos\n    gratuitamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001320\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Le puedo asegurar\n    que el Ministerio de Medio Ambiente no va a permitir que se eludan\n    determinadas exigencias que, como usted mismo est\u00e1 se\u00f1alando, pertenecen\n    al \u00e1mbito de las normas europeas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001320\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... TIENE CONOCIMIENTO LA MINISTRA DEL GRAVE IMPACTO AMBIENTAL Y\n    ECON\u00d3MICO QUE SUPONDR\u00c1 LA IMPLANTACI\u00d3N DEL PARQUE E\u00d3LICO, QUE ACABA DE\n    SER ADMITIDO A TR\u00c1MITE EN EL MINISTERIO DE MEDIO AMBIENTE, FRENTE A LA\n    COSTA DEL MUNICIPIO DE LA ATMELLA DE MAR ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001346\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0], "industria": [1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, me pregunta por el impacto ambiental de una planta e\u00f3lica\n    marina cuya tramitaci\u00f3n no se est\u00e1 llevando a cabo por el Ministerio de\n    Medio Ambiente porque todos los parques e\u00f3licos marinos no tienen en\n    este momento en tramitaci\u00f3n efectiva ning\u00fan proyecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001346\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No habr\u00e1 ninguna\n    tramitaci\u00f3n hasta que el Ministerio de Industria no apruebe un decreto\n    que regular\u00e1 en Espa\u00f1a la construcci\u00f3n de parques e\u00f3licos marinos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001346\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [4], "medio ambiente": [3], "energ\u00eda": [0, 1, 2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Por ello hemos\n    reclamado recientemente que este real decreto otorgue competencias a las\n    administraciones competentes en la implantaci\u00f3n de esta energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001346\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n deber\u00edamos considerar qu\u00e9 nuevo modelo energ\u00e9tico vamos a\n    fomentar, si el de grandes centrales creadoras de energ\u00eda o el de\n    peque\u00f1as centrales cerca del consumidor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001346\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un debate importante que nos\n    ayudar\u00eda a cumplir con el Protocolo de Kioto, porque, como usted sabe muy\n    bien, parte de la energ\u00eda se pierde en la distribuci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001346\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Usted sabe, se\u00f1ora ministra, que la admisi\u00f3n a\n    tr\u00e1mite por el Ministerio de Medio Ambiente de una solicitud de una\n    determinada empresa para la instalaci\u00f3n de un parque e\u00f3lico marino frente\n    a la costa de la Atmella de Mar ha generado un gran debate. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001346\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esperamos que el ministro de Industria, aqu\u00ed presente, lo\n    tenga tambi\u00e9n en cuenta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001346\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [3], "medio ambiente": [1, 2], "energ\u00eda": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Respecto a la energ\u00eda e\u00f3lica marina, tenemos que esperar a que exista un\n    marco a partir del cual cada uno asumiremos la funci\u00f3n que nos\n    corresponda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001346\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y al margen de las consideraciones que usted hac\u00eda sobre el\n    contenido que pueda tener el real decreto previsto por el Ministerio de\n    Industria, le dir\u00e9 que en toda declaraci\u00f3n de impacto ambiental el debate\n    que acompa\u00f1a a su tramitaci\u00f3n se realiza sobre todo en el territorio y,\n    desde luego, el Ministerio de Medio Ambiente est\u00e1 dando cabida plena a la\n    participaci\u00f3n de los habitantes de cualquier territorio para cualquier\n    actuaci\u00f3n que se someta a declaraci\u00f3n de impacto ambiental, porque de eso\n    se trata precisamente, m\u00e1s all\u00e1 de quien tenga formalmente las\n    competencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001346\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, enriquece el debate que la Comunidad\n    Aut\u00f3noma de Catalu\u00f1a tenga leyes de protecci\u00f3n del paisaje y tenga\n    tambi\u00e9n sus propias competencias en relaci\u00f3n con la conservaci\u00f3n del\n    medio natural en activo y ello, evidentemente, cualquier Gobierno, y\n    desde luego el Ministerio de Medio Ambiente, lo tendr\u00e1 en cuenta en este\n    procedimiento o en cualquier otro, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001346\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y al margen de las consideraciones que usted hac\u00eda sobre el\n    contenido que pueda tener el real decreto previsto por el Ministerio de\n    Industria, le dir\u00e9 que en toda declaraci\u00f3n de impacto ambiental el debate\n    que acompa\u00f1a a su tramitaci\u00f3n se realiza sobre todo en el territorio y,\n    desde luego, el Ministerio de Medio Ambiente est\u00e1 dando cabida plena a la\n    participaci\u00f3n de los habitantes de cualquier territorio para cualquier\n    actuaci\u00f3n que se someta a declaraci\u00f3n de impacto ambiental, porque de eso\n    se trata precisamente, m\u00e1s all\u00e1 de quien tenga formalmente las\n    competencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001346\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [3, 4], "medio ambiente": [0], "cambio clim\u00e1tico": [1, 2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, la necesidad de promover la investigaci\u00f3n sobre el cambio\n    clim\u00e1tico, de analizar las implicaciones tanto sociales como econ\u00f3micas\n    del efecto invernadero, as\u00ed como una gran sensibilidad social acerca del\n    Protocolo de Kioto, ha sido y seguir\u00e1 siendo uno de los retos ambientales\n    de este Gobierno, y m\u00e1s concretamente del Ministerio de Medio Ambiente,\n    porque adem\u00e1s es una propuesta del programa electoral del Partido\n    Socialista que s\u00ed est\u00e1 cumpliendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001343\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre las medidas que se est\u00e1n llevando a cabo, hay una verdaderamente\n    democr\u00e1tica e importante que se est\u00e1 haciendo a trav\u00e9s del Consejo\n    Nacional del Clima, donde se elaboran las estrategias de lucha frente al\n    cambio clim\u00e1tico, se desarrollan y eval\u00faan esas estrategias y adem\u00e1s se\n    elaboran propuestas y recomendaciones con la finalidad de dotar de mayor\n    dinamismo a la propia Administraci\u00f3n y a la Oficina Espa\u00f1ola de Cambio\n    Clim\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001343\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es en el Consejo Nacional del Clima donde se est\u00e1 trabajando\n    en el borrador del Plan nacional de adaptaci\u00f3n, que permite adaptar el\n    cambio clim\u00e1tico en la nueva planificaci\u00f3n sectorial de Espa\u00f1a, puesto\n    que debemos hacer frente a los actuales escenarios clim\u00e1ticos provocados\n    por los sectores socioecon\u00f3micos y sistemas ecol\u00f3gicos de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001343\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, la necesidad de promover la investigaci\u00f3n sobre el cambio\n    clim\u00e1tico, de analizar las implicaciones tanto sociales como econ\u00f3micas\n    del efecto invernadero, as\u00ed como una gran sensibilidad social acerca del\n    Protocolo de Kioto, ha sido y seguir\u00e1 siendo uno de los retos ambientales\n    de este Gobierno, y m\u00e1s concretamente del Ministerio de Medio Ambiente,\n    porque adem\u00e1s es una propuesta del programa electoral del Partido\n    Socialista que s\u00ed est\u00e1 cumpliendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001343\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pauta de este ministerio es trabajar con coherencia, con\n    responsabilidad y en coordinaci\u00f3n con el resto de agentes implicados,\n    tanto de la Administraci\u00f3n central como de las comunidades aut\u00f3nomas, de\n    la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Municipios y Provincias, representantes del\n    \u00e1mbito de la investigaci\u00f3n, agentes sociales y organizaciones no\n    gubernamentales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001343\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [1], "medio ambiente": [0], "cambio clim\u00e1tico": [2, 3, 4, 5, 6, 7]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Puedo anunciar en esta C\u00e1mara que Naciones Unidas ha acordado que la\n    presentaci\u00f3n se realice en Espa\u00f1a y el Ministerio de Medio Ambiente, tras\n    consultar con las administraciones correspondientes, ha decidido que la\n    celebraci\u00f3n de esa reuni\u00f3n del IPCC se lleve a cabo en la ciudad de\n    Valencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001343\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, a lo largo de este a\u00f1o tendremos ese\n    marco de trabajo general, una estrategia de cambio clim\u00e1tico en el \u00e1mbito\n    m\u00e1s amplio de la estrategia de desarrollo sostenible, que tambi\u00e9n debe\n    adaptarse a la revisi\u00f3n que est\u00e1 teniendo lugar por parte de la Comisi\u00f3n\n    Europea de la estrategia de Gotemburgo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001343\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como la propia se\u00f1ora diputada se\u00f1alaba, uno de los puntos m\u00e1s importantes\n    de la agenda de trabajo del Consejo Nacional del Clima en su \u00faltima\n    reuni\u00f3n fue la aprobaci\u00f3n de ese borrador del Plan nacional de adaptaci\u00f3n\n    al cambio clim\u00e1tico y de su programa de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001343\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante un mes hemos\n    recibido a trav\u00e9s de la p\u00e1gina web de la Oficina de Cambio Clim\u00e1tico\n    numerosas aportaciones, ha sido tambi\u00e9n analizado en conferencia\n    sectorial con todas las comunidades aut\u00f3nomas y estamos en condiciones de\n    elaborar muy pronto un texto definitivo sobre ese Plan nacional de\n    adaptaci\u00f3n al cambio clim\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001343\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s de ello, quiero decirle que en la\n    reuni\u00f3n del Consejo Nacional del Clima que tuvo lugar en febrero se\n    inform\u00f3 a todos del estado de elaboraci\u00f3n del cuarto informe del Grupo\n    Intergubernamental de Naciones Unidas sobre Cambio Clim\u00e1tico, conocido\n    por sus siglas IPCC, cuarto informe que se va a presentar el pr\u00f3ximo a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001343\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, a finales del a\u00f1o 2007 tendremos la reuni\u00f3n m\u00e1s\n    importante de Naciones Unidas en cuanto al seguimiento, la evaluaci\u00f3n y\n    los pron\u00f3sticos sobre el cambio clim\u00e1tico a escala internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001343\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    \u00faltimo, se\u00f1or\u00eda, en esa reuni\u00f3n del Consejo Nacional del Clima tambi\u00e9n se\n    adelant\u00f3 a todos sus miembros la articulaci\u00f3n de lo que ser\u00e1 la nueva\n    estrategia de cambio clim\u00e1tico para Espa\u00f1a a partir de los documentos que\n    ya existen, a partir de la propuesta que aprob\u00f3 la Comisi\u00f3n Europea sobre\n    el Plan nacional de asignaci\u00f3n de derechos de emisi\u00f3n, donde quedan\n    expl\u00edcitos los compromisos de Espa\u00f1a hasta el a\u00f1o 2012 para cumplir con\n    el Protocolo de Kioto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001343\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, a lo largo de este a\u00f1o tendremos ese\n    marco de trabajo general, una estrategia de cambio clim\u00e1tico en el \u00e1mbito\n    m\u00e1s amplio de la estrategia de desarrollo sostenible, que tambi\u00e9n debe\n    adaptarse a la revisi\u00f3n que est\u00e1 teniendo lugar por parte de la Comisi\u00f3n\n    Europea de la estrategia de Gotemburgo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001343\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [1], "medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Por eso le\n    pregunto, se\u00f1ora ministra: \u00bfQu\u00e9 actuaciones se han realizado desde el\n    Ministerio de Medio Ambiente, en relaci\u00f3n con el proyecto de regulaci\u00f3n\n    para recarga de los excedentes invernales del r\u00edo Belcaire, en la\n    provincia de Castell\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001344\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre estas soluciones se encuentra la importante obra\n    de regulaci\u00f3n para la recarga de acu\u00edferos mediante los excedentes\n    invernales del r\u00edo Belcaire que, junto con el desarrollo de programas\n    para la captaci\u00f3n de aguas subterr\u00e1neas para el abastecimiento y regad\u00edos\n    y la adecuaci\u00f3n del embalse de Aren\u00f3s, constituyen las tres actuaciones\n    m\u00e1s importantes, aunque no las \u00fanicas, dirigidas al incremento de la\n    disponibilidad de recursos h\u00eddricos en la provincia de Castell\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001344\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... que lamentablemente estamos\n    ante otro posible culebr\u00f3n, que tiene las mismas connotaciones\n    gubernamentales que la OPA de Gas Natural sobre Endesa, pero esta vez en\n    versi\u00f3n audiovisual, se\u00f1or Montilla, connotaciones que se resumen en que\n    el Ministerio de Industria facilita a grupos empresariales cercanos y\n    amigos el negocio, aunque eso suponga poner en riesgo el inter\u00e9s general\n    y la posible conculcaci\u00f3n de derechos legalmente reconocidos a todos los\n    ciudadanos espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001332\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0, 1, 2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Veinte a\u00f1os en los que se ha consolidado el Sistema Nacional de Salud\n    creado por aquella ley y definido como el conjunto de servicio de salud\n    de las comunidades aut\u00f3nomas y que ha permitido acercar las prestaciones\n    sanitarias a las necesidades y demandas bajo los principios de\n    solidaridad, universalidad, financiaci\u00f3n p\u00fablica, equidad, coordinaci\u00f3n y\n    cohesi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001340\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este proceso con el impulso pol\u00edtico adecuado, con el esfuerzo\n    organizativo de los profesionales y la contribuci\u00f3n de todos los\n    ciudadanos, por ejemplo incrementando del 4,3 por ciento al 5,7 por\n    ciento el porcentaje del PIB dedicado a la financiaci\u00f3n de la sanidad\n    p\u00fablica, arroja unos resultados excelentes en concreci\u00f3n del mandato\n    constitucional del art\u00edculo 43; resultados probablemente impensables en\n    los albores de nuestra democracia y que sit\u00faan a nuestro pa\u00eds en los\n    primeros lugares del mundo en calidad y cantidad de prestaciones, como\n    as\u00ed se destaca en los m\u00faltiples informes que estos d\u00edas se publican y que\n    globalmente\n    permiten concluir que el estado de salud de los espa\u00f1oles sigue mejorando\n    y que es mejor que el de los pa\u00edses de nuestro entorno, con una esperanza\n    de vida solo superada en Italia y Suecia y ni all\u00ed siquiera para las\n    mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001340\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, puesto que comparamos, se\u00f1ora ministra, ser\u00eda\n    injusto en t\u00e9rminos de humanidad ignorar el reciente informe de la OMS\n    sobre la salud en el mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001340\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [1, 2, 3], "seguridad": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... En atenci\u00f3n primaria el 84,2 por ciento considera que ha\n    recibido una atenci\u00f3n buena o muy buena, valora extraordinariamente la\n    cercan\u00eda de los centros, la confianza y seguridad que ofrece el trato con\n    el m\u00e9dico, el trato general de todos los profesionales y la informaci\u00f3n\n    recibida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001340\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Fidalgo, el bar\u00f3metro sanitario es un instrumento valioso, ya que\n    nos permite tomar el pulso a los ciudadanos, saber qu\u00e9 piensan del\n    Sistema Nacional de Salud y saber tambi\u00e9n d\u00f3nde debemos mejorar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001340\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... opina que la actual forma de financiaci\u00f3n a trav\u00e9s de\n    los impuestos es la manera m\u00e1s adecuada y m\u00e1s justa de financiar nuestro\n    sistema y de un 60 a un 70 por ciento opina que nuestro sistema es\n    equitativo en lo que se refiere a niveles de renta y salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001340\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, finalizo con esta lectura r\u00e1pida se\u00f1alando que\n    nuestros ciudadanos dan mayoritariamente su respaldo a nuestro Sistema\n    Nacional de Salud, aunque nos piden que sigamos trabajando para facilitar\n    el acceso a los servicios y que lo hagamos de manera coordinada para\n    mejorar la cohesi\u00f3n del sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001340\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n fue un Gobierno socialista el que desarroll\u00f3 la primera ley sobre\n    la formaci\u00f3n, y una vez m\u00e1s un Gobierno socialista retoma los grandes\n    retos para desarrollar de manera m\u00e1s justa y solidaria, y con cohesi\u00f3n\n    territorial, el Sistema Nacional de Salud en materia de recursos humanos,\n    tratando de desarrollar ese real decreto MIR de la relaci\u00f3n laboral de\n    residencia o formaci\u00f3n de los profesionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001342\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Hay dos fechas clave que quisiera recordar: El 21 de noviembre del a\u00f1o\n    2005, en que la comisi\u00f3n de recursos humanos del Sistema Nacional de\n    Salud aprob\u00f3 un marco retributivo com\u00fan para los residentes, y el 9 de\n    febrero de 2006, cuando se alcanz\u00f3 un acuerdo global con las\n    organizaciones sindicales presentes en el \u00e1mbito de negociaci\u00f3n previsto\n    por la normativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001342\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... En esa propuesta que formulaba el se\u00f1or Moratinos\n    lat\u00eda una idea de fondo, la convicci\u00f3n de que tan solo con pol\u00edticas a\n    medio y largo plazo que vinculen inmigraci\u00f3n y desarrollo vamos a estar\n    en condiciones de contener la presi\u00f3n migratoria hacia la Uni\u00f3n Europea y\n    muy espec\u00edficamente hacia las islas Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De\n    ah\u00ed el inter\u00e9s, que nuestro grupo tuvo en su d\u00eda en la iniciativa que\n    usted anunci\u00f3, de que en la reuni\u00f3n del mes de julio en Rabat Uni\u00f3n\n    Europea-\u00c1frica para abordar el reto de la emigraci\u00f3n seamos capaces de\n    expresar el compromiso de Espa\u00f1a y el de la Uni\u00f3n Europea en el\n    desarrollo de \u00c1frica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... en la vinculaci\u00f3n de nuestra agenda\n    de emigraci\u00f3n y nuestra agenda de desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hasta ahora estas agendas\n    han sido paralelas; las pol\u00edticas de cooperaci\u00f3n al desarrollo no han\n    tenido vinculaci\u00f3n con nuestras pol\u00edticas de inmigraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy en el\n    contexto de la Uni\u00f3n Europea y de la comisi\u00f3n global que Kofi Annan ha\n    impulsado en el marco de Naciones Unidas sobre esta materia y en un\n    reciente libro del ex diputado socialista franc\u00e9s Sami Na\u00efr se clama por\n    la necesidad de vincular las pol\u00edticas de inmigraci\u00f3n con las pol\u00edticas\n    de desarrollo en una visi\u00f3n estrat\u00e9gica orientada, por un lado, a\n    contener los flujos migratorios y, por otro lado, a aprovechar la\n    capacidad de los propios movimientos migratorios de constituirse en un\n    factor de desarrollo de los pa\u00edses de origen de esas migraciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta misma ma\u00f1ana lo\n    habl\u00e1bamos en la reuni\u00f3n de Mesa y portavoces de la Comisi\u00f3n de\n    Cooperaci\u00f3n Internacional al Desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace cerca de un a\u00f1o el Pleno\n    del Congreso tom\u00f3 en consideraci\u00f3n una proposici\u00f3n de ley de Converg\u00e8ncia\n    i Uni\u00f3 para incorporar a nuestra pol\u00edtica de cooperaci\u00f3n al desarrollo\n    ese v\u00ednculo con la pol\u00edtica de inmigraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tuvimos un periodo de\n    escucha, se\u00f1or ministro, en el seno de la Comisi\u00f3n de desarrollo; tenemos\n    puntos de vista diferentes sobre c\u00f3mo debemos de abordar esa vinculaci\u00f3n,\n    pero para Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 esta nueva crisis que se est\u00e1 produciendo\n    en las islas Canarias nos obliga a desbloquear el proceso parlamentario\n    de esa proposici\u00f3n de ley y a ser capaces de articular una vinculaci\u00f3n\n    efectiva de las pol\u00edticas de inmigraci\u00f3n con las pol\u00edticas de desarrollo\n    en la Ley de Cooperaci\u00f3n al De-sarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son cuestiones, se\u00f1or\n    ministro, que mi grupo entiende necesario plantear en esa vinculaci\u00f3n\n    entre inmigraci\u00f3n y desarrollo, en la perspectiva del medio plazo de la\n    contenci\u00f3n, de la regulaci\u00f3n, de la canalizaci\u00f3n de los flujos\n    migratorios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Quiero agradecerle que hoy abordemos esta interpelaci\u00f3n y\n    que tratemos de manera seria y muy comprometida, como ha dicho S.S., la\n    cuesti\u00f3n de los flujos migratorios de origen africano en la perspectiva,\n    como bien se\u00f1ala la interpelaci\u00f3n, de esa Conferencia ministerial\n    euro-africana sobre el binomio migraci\u00f3n y desarrollo que tendr\u00e1 lugar en\n    Rabat los pr\u00f3ximos d\u00edas 10 y 11 de julio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ?al desarrollo de los pa\u00edses\n    de origen, cuyos resultados espero que puedan verse a medio y largo\n    plazo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este contexto encuentra todo su sentido la convocatoria de esta\n    Conferencia ministerial euro-africana sobre migraci\u00f3n y desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata, sin duda, de un fen\u00f3meno multidimensional en el que se\n    mezclan factores estructurales y coyunturales que exige, por tanto, un\n    enfoque que sea al mismo tiempo urgente, pragm\u00e1tico e integral, y ello\n    solo puede conseguirse desde la corresponsabilidad de todos los pa\u00edses de\n    origen, de tr\u00e1nsito y de destino a lo largo de las rutas migratorias y\n    desde la constataci\u00f3n de que existe una estrecha complementariedad, como\n    bien ha se\u00f1alado S.S., entre migraci\u00f3n y desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    primero, la gesti\u00f3n ordenada de los flujos migratorios entre el \u00c1frica\n    subsahariana y la Uni\u00f3n Europea y, el segundo, el fomento de las\n    sinergias positivas entre migraci\u00f3n y desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo\n    lugar, el desarrollo de la cooperaci\u00f3n judicial, policial y operativa\n    entre todos los pa\u00edses implicados para luchar contra la inmigraci\u00f3n\n    irregular y el tr\u00e1fico de personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El segundo gran objetivo de la conferencia es profundizar los lazos entre\n    migraci\u00f3n y desarrollo y parte de la constataci\u00f3n de que la diferencia\n    entre las expectativas de bienestar entre las distintas sociedades es el\n    principal motor de la inmigraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este planteamiento se concretar\u00eda en\n    una serie de acciones y medidas que ir\u00edan en las direcciones siguientes:\n    refuerzo de las capacidades administrativas y judiciales y buena\n    gobernanza de los pa\u00edses africanos; promoci\u00f3n del desarrollo sostenido de\n    los pa\u00edses africanos; identificaci\u00f3n y realizaci\u00f3n de proyectos de\n    cooperaci\u00f3n generadores de empleo en la zona de fuerte emigraci\u00f3n;\n    fomento de la integraci\u00f3n econ\u00f3mica regional africana; promoci\u00f3n de la\n    cooperaci\u00f3n tripartita entre pa\u00edses africanos, pa\u00edses del Magreb y de la\n    Uni\u00f3n Europea; abaratamiento del env\u00edo de remesas, creaci\u00f3n de fondos de\n    microcr\u00e9ditos, apoyo financiero y t\u00e9cnico a los emigrantes que deseen\n    retornar voluntariamente y desarrollar un proyecto empresarial; facilitar\n    el acceso de los pa\u00edses africanos a las nuevas tecnolog\u00edas de la\n    informaci\u00f3n y de la comunicaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, el desarrollo de\n    \u00c1frica es para Espa\u00f1a una acci\u00f3n estrat\u00e9gica que va m\u00e1s all\u00e1 del control\n    de la inmigraci\u00f3n, pero no cabe duda de que el desarrollo de \u00c1frica puede\n    contribuir a reducir la propensi\u00f3n a emigrar, al mismo tiempo que la\n    emigraci\u00f3n legal y el retorno de los emigrantes pueden actuar, a su vez,\n    como potentes factores de desarrollo en los pa\u00edses de origen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [1, 2, 3, 4, 5], "defensa": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Hoy en El Pa\u00eds Jeffrey D. Sachs hace una defensa de que la cooperaci\u00f3n\n    sirve, que la ayuda al desarrollo sirve y yo coincido con esa afirmaci\u00f3n,\n    pero, se\u00f1or ministro, \u00c1frica necesita algo m\u00e1s que nuestros discursos,\n    incluido el m\u00edo de esta tarde. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, se\u00f1or ministro, si me dice que la conferencia va a tener\n    en su t\u00edtulo y en su contenido esa vinculaci\u00f3n entre emigraci\u00f3n y\n    desarrollo, mi grupo lo aplaude y redunda m\u00e1s en esa necesidad que le\n    expresaba de dar salida parlamentaria y de dar salida legislativa en el\n    pr\u00f3ximo periodo de sesiones a la necesidad de modificar la Ley de\n    cooperaci\u00f3n internacional para el desarrollo con el fin de incorporar la\n    dimensi\u00f3n de la emigraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En 1998, cuando esta C\u00e1mara aprob\u00f3 la Ley de\n    cooperaci\u00f3n internacional para el desarrollo, Espa\u00f1a empezaba a ser una\n    sociedad que percib\u00eda la emigraci\u00f3n como un reto y, en la medida que\n    empez\u00e1bamos, los legisladores de aquella legislatura ?entre los que me\n    encuentro? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si\n    hoy esta C\u00e1mara legislase otra ley de cooperaci\u00f3n al desarrollo\n    incorporar\u00eda en sus previsiones la dimensi\u00f3n del fen\u00f3meno migratorio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy en El Pa\u00eds Jeffrey D. Sachs hace una defensa de que la cooperaci\u00f3n\n    sirve, que la ayuda al desarrollo sirve y yo coincido con esa afirmaci\u00f3n,\n    pero, se\u00f1or ministro, \u00c1frica necesita algo m\u00e1s que nuestros discursos,\n    incluido el m\u00edo de esta tarde. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Necesita que seamos capaces de articular\n    pol\u00edticas eficaces en el campo del comercio, en el campo de la deuda\n    externa, en el campo de la lucha contra la corrupci\u00f3n, en el campo de la\n    Ayuda Oficial al Desarrollo que hasta ahora no hemos impulsado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... No nos\n    enga\u00f1emos: o toda la comunidad internacional se involucra de manera\n    decidida con ideas claras como las que se han expresado esta tarde al\n    relacionar emigraci\u00f3n y desarrollo o dif\u00edcilmente podremos sacar adelante\n    al continente africano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  LA DESLOCALIZACI\u00d3N\n    INDUSTRIAL Y LAS MEDIDAS PREVISTAS PARA HACERLE FRENTE, CON ESPECIAL\n    ATENCI\u00d3N A LA COMUNIDAD FORAL DE NAVARRA.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [11], "industrial": [9, 10], "empresas": [0], "industria": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hablo de balance, porque las\n    medidas ya las anunci\u00f3 su ministerio hace algo menos de un a\u00f1o: una\n    inversi\u00f3n de 375 millones de euros, 200 millones anuales a trav\u00e9s de un\n    fondo de capital riesgo para 130 empresas tecnol\u00f3gicas y otros 175\n    millones de euros para 2.900 firmas espa\u00f1olas; todo esto hasta 2007. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro de Industria, empezar\u00e9 por asegurarle que, si mis\n    intervenciones son habitualmente concretas y muy muy concisas, hoy lo van\n    a ser con especial intenci\u00f3n dado lo apretado del Pleno y por ninguna\n    otra raz\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ha acometido\n    un escenario te\u00f3rico importante, ambicioso, en el seno de la Comisi\u00f3n de\n    Industria, como es la creaci\u00f3n de una subcomisi\u00f3n referida al caso, a la\n    deslocalizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los ejemplos de\n    esto que estoy diciendo, se\u00f1or\u00edas, se nos pueden venir f\u00e1cilmente a la\n    mente de todos los presentes en esta C\u00e1mara, referidos a todos los puntos\n    de cierta actividad industrial en el Estado, fundamentalmente en el\n    sector de la automoci\u00f3n, en el de la industria tecnol\u00f3gica y en el del\n    textil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero que\n    quede bien claro que estos datos se refieren exactamente a los puestos de\n    trabajo directos, porque la incidencia en la industria auxiliar\n    l\u00f3gicamente aumenta esta tremenda cifra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto ?y perm\u00edtame un apunte\n    al margen?, este viaje oficial lo hizo usted acompa\u00f1ado por el conseller\n    de Trabajo e Industria de la Generalitat, se\u00f1or Ra\u00f1\u00e9. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda saber\n    si existe alguna raz\u00f3n por la que el consejero navarro de Industria no\n    fue invitado o si decidi\u00f3 no acudir a este viaje a Alemania que le\n    interesaba ?lo sabemos todos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... igual que al se\u00f1or Ra\u00f1\u00e9 e igual que al\n    ministro de Industria por cuanto que no solo se iba a hablar de Seat,\n    sino tambi\u00e9n de Volkswagen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pocos\n    d\u00edas despu\u00e9s el mensaje se agrav\u00f3 por la insistencia cuando dijo usted,\n    se\u00f1or ministro, que hay nubarrones e inc\u00f3gnitas para la industria\n    espa\u00f1ola de la automoci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los ejemplos de\n    esto que estoy diciendo, se\u00f1or\u00edas, se nos pueden venir f\u00e1cilmente a la\n    mente de todos los presentes en esta C\u00e1mara, referidos a todos los puntos\n    de cierta actividad industrial en el Estado, fundamentalmente en el\n    sector de la automoci\u00f3n, en el de la industria tecnol\u00f3gica y en el del\n    textil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si bien\n    es cierto que el empleo industrial se reduce inexorablemente en las\n    sociedades avanzadas ?la nuestra lo es en t\u00e9rminos comparativos?, tambi\u00e9n\n    es verdad que esa reducci\u00f3n no puede ser a costa del empobrecimiento\n    resignado de aquellos segmentos de la poblaci\u00f3n cuyas rentas provienen\n    exclusivamente del sector industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los ejemplos de\n    esto que estoy diciendo, se\u00f1or\u00edas, se nos pueden venir f\u00e1cilmente a la\n    mente de todos los presentes en esta C\u00e1mara, referidos a todos los puntos\n    de cierta actividad industrial en el Estado, fundamentalmente en el\n    sector de la automoci\u00f3n, en el de la industria tecnol\u00f3gica y en el del\n    textil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [8, 9, 10], "industrial": [12, 13], "innovaci\u00f3n": [11], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "investigaci\u00f3n": [14, 15], "industria": [6, 7]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La ampliaci\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea en mayo de\n    2004, la pujanza de las econom\u00edas asi\u00e1ticas, fundamentalmente de China y\n    la India, y el anuncio de diversos procesos de desinversi\u00f3n de empresas\n    multinacionales en Europa y en Estados Unidos han provocado una creciente\n    preocupaci\u00f3n sobre la deslocalizaci\u00f3n tanto en Espa\u00f1a como en otros\n    pa\u00edses desarrollados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como usted sabe, a las empresas no se las\n    puede retener por decreto sino creando condiciones para que no se\n    marchen, para que inviertan y para que sigan generando riqueza y empleo,\n    en este caso, en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A lo largo de las d\u00e9cadas ha habido y\n    habr\u00e1 empresas que cierren aqu\u00ed y en otros pa\u00edses, as\u00ed ha sido, y tambi\u00e9n\n    habr\u00e1 empresas nuevas que se instalen, algunas provenientes de fuera y\n    otras gracias a la iniciativa emprendedora de ciudadanos espa\u00f1oles\n    capaces de crear empleo, de crear riqueza y, sobre todo, de crear\n    productos con m\u00e1s valor a\u00f1adido, partiendo de la base de\n    que en este mundo globalizado cada vez es m\u00e1s dif\u00edcil, por no decir\n    imposible, competir con las econom\u00edas de determinados pa\u00edses en costes\n    laborales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos trabajando, y prueba de ello son el Plan de\n    dinamizaci\u00f3n de la econom\u00eda; el programa nacional de reformas aprobado en\n    el mes de octubre; el Plan Ingenio 2010; el Plan Consolider; el Plan\n    Cenit, al que usted ha hecho alusi\u00f3n; los grandes proyectos de\n    cooperaci\u00f3n del sector p\u00fablico y del sector privado en investigaci\u00f3n,\n    agrupando pymes, grandes empresas y centros p\u00fablicos de investigaci\u00f3n, en\n    definitiva, aunando esfuerzos; el Plan Avanza; el Plan Neotec, firmado\n    hace muy pocos meses, y tambi\u00e9n en esa l\u00ednea va el Plan para la mejora\n    del crecimiento y el empleo, firmado hace unos d\u00edas por los agentes\n    sociales, las organizaciones patronales y el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aligerar la carga fiscal de las empresas es tambi\u00e9n un\n    instrumento que ayuda a generar empleo, a mantener la riqueza y a luchar\n    contra la deslocalizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este caso no he hecho referencia a los temas salariales,\n    sino a que lo que en estos momentos necesitan las empresas del sector es\n    sobre todo flexibilidad, lo cual hay que tener presente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tanto el secretario de Industria en\n    varias ocasiones como yo mismo, por supuesto, hemos trabajado en varias\n    ocasiones en este sentido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin \u00e1nimo de\n    entrar en la pol\u00e9mica, quisiera se\u00f1alar que es poco comprensible que en\n    las acciones concretas que se han realizado, como antes dec\u00eda, la visita\n    en este caso a Alemania o una visita a la f\u00e1brica que hizo el secretario\n    general de Industria en junio de 2004, el Gobierno navarro haya\n    manifestado esas injerencias por parte del Estado, m\u00e1xime si tenemos en\n    cuenta otras comunidades y no solo Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los \u00faltimos a\u00f1os este\n    proceso de globalizaci\u00f3n se ha acelerado con la incorporaci\u00f3n de nuevos\n    pa\u00edses al escenario del comercio internacional y con el desarrollo de las\n    nuevas tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n que permiten conectar todos los\n    mercados en tiempo real. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n es\n    fundamental la apuesta de este Gobierno por el incremento de la inversi\u00f3n\n    p\u00fablica y privada en investigaci\u00f3n, desarrollo e innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello, esta sociedad, en estos escasos meses, ha\n    aprobado un plan de desarrollo y reinversi\u00f3n que resulta de especial\n    inter\u00e9s para tratar de evitar esas posibles deslocalizaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n es\n    fundamental la apuesta de este Gobierno por el incremento de la inversi\u00f3n\n    p\u00fablica y privada en investigaci\u00f3n, desarrollo e innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno est\u00e1 trabajando en esa l\u00ednea, obviamente, con las\n    limitaciones que usted sabe que tenemos los Estados europeos en materia\n    de pol\u00edtica industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante amenazas\n    puntuales de deslocalizaci\u00f3n industrial el Gobierno ha prestado todo su\n    apoyo tanto a las instituciones como a los agentes sociales,\n    independientemente, repito, de su color pol\u00edtico, y as\u00ed lo seguiremos\n    haciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos trabajando, y prueba de ello son el Plan de\n    dinamizaci\u00f3n de la econom\u00eda; el programa nacional de reformas aprobado en\n    el mes de octubre; el Plan Ingenio 2010; el Plan Consolider; el Plan\n    Cenit, al que usted ha hecho alusi\u00f3n; los grandes proyectos de\n    cooperaci\u00f3n del sector p\u00fablico y del sector privado en investigaci\u00f3n,\n    agrupando pymes, grandes empresas y centros p\u00fablicos de investigaci\u00f3n, en\n    definitiva, aunando esfuerzos; el Plan Avanza; el Plan Neotec, firmado\n    hace muy pocos meses, y tambi\u00e9n en esa l\u00ednea va el Plan para la mejora\n    del crecimiento y el empleo, firmado hace unos d\u00edas por los agentes\n    sociales, las organizaciones patronales y el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n es\n    fundamental la apuesta de este Gobierno por el incremento de la inversi\u00f3n\n    p\u00fablica y privada en investigaci\u00f3n, desarrollo e innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [5, 6], "empresas": [0, 1, 2], "industria": [3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Dec\u00eda usted que\n    a las empresas no se les puede retener por decreto, sino creando\n    condiciones efectivas, pues bien, precisamente este era el objeto del\n    debate. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    conjunto del Estado espa\u00f1ol cuenta con una red potente de empresas\n    auxiliares que pueden enfrentarse con una enorme capacidad al mercado\n    mundial, y muy especialmente al mercado europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pongan a disposici\u00f3n de las empresas\n    auxiliares ?de las m\u00e1s peque\u00f1as en muchos casos, pero tambi\u00e9n de las m\u00e1s\n    efectivas y de las que tienen una mayor capacidad de flexibilidad y de\n    movilidad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me podr\u00e1 decir ahora el se\u00f1or ministro que este ya no es\n    su terreno, el de las infraestructuras, y yo le voy a decir que s\u00ed, se\u00f1or\n    Montilla; si no el econ\u00f3mico en lo que respecta a las partidas ?estamos\n    de acuerdo?, s\u00ed el pol\u00edtico, ese esfuerzo s\u00ed compete al ministro de\n    Industria y yo le pedir\u00eda un especial esfuerzo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo quiero una especial implicaci\u00f3n del\n    ministro de Industria en materia de infraestructuras en aquellas zonas\n    que sufren un especial peligro, como \u00faltima medida de las anunciadas esta\n    tarde. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Necesitamos una pol\u00edtica activa de habilitaci\u00f3n de suelo industrial, pero\n    m\u00e1s todav\u00eda, entendemos, acometer una pol\u00edtica generalizada y ambiciosa\n    de parques tecnol\u00f3gicos, primero, como deriva natural de los pol\u00edgonos\n    industriales ?podr\u00edamos hablar incluso de reconversi\u00f3n de pol\u00edgonos\n    industriales en tecnol\u00f3gicos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Necesitamos un plan estrat\u00e9gico de apoyo a la\n    industrial auxiliar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [1], "industrial": [3], "actividad": [5], "innovaci\u00f3n": [2], "empresas": [0], "investigaci\u00f3n": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, me alegra que usted coincida conmigo en que a las empresas no se\n    las retiene por decreto, sino creando las condiciones para que se\n    mantengan, reinviertan y sigan generando empleo y riqueza en nuestro pa\u00eds\n    ?esa es la verdad?, y lo hemos de hacer con aquellos instrumentos que\n    tenemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El sector del autom\u00f3vil se ha beneficiado precisamente de esta pol\u00edtica\n    de investigaci\u00f3n, desarrollo e innovaci\u00f3n, se lo puedo asegurar, es uno\n    de los receptores de ayudas; adem\u00e1s, es uno de los que utiliza los\n    beneficios fiscales que prev\u00e9 nuestra legislaci\u00f3n en materia de I+D+i. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El sector del autom\u00f3vil se ha beneficiado precisamente de esta pol\u00edtica\n    de investigaci\u00f3n, desarrollo e innovaci\u00f3n, se lo puedo asegurar, es uno\n    de los receptores de ayudas; adem\u00e1s, es uno de los que utiliza los\n    beneficios fiscales que prev\u00e9 nuestra legislaci\u00f3n en materia de I+D+i. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ojal\u00e1 hubiera m\u00e1s inversores espa\u00f1oles con\n    predisposici\u00f3n a invertir en el sector industrial y no tanto en ladrillo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El sector del autom\u00f3vil se ha beneficiado precisamente de esta pol\u00edtica\n    de investigaci\u00f3n, desarrollo e innovaci\u00f3n, se lo puedo asegurar, es uno\n    de los receptores de ayudas; adem\u00e1s, es uno de los que utiliza los\n    beneficios fiscales que prev\u00e9 nuestra legislaci\u00f3n en materia de I+D+i. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estar\u00edamos\n    invadiendo unas competencias auton\u00f3micas, no lo olvidemos, y suplantando\n    una actividad que han de desarrollar los agentes sociales y las\n    patronales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  LA\n    ADOPCI\u00d3N DE MEDIDAS EN DEFENSA DE LOS AFECTADOS POR LAS INVESTIGACIONES A\n    LAS ENTIDADES F\u00d3RUM FILAT\u00c9LICO Y AFINSA.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [3], "investigaci\u00f3n": [2], "empresas": [0], "defensa": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, el d\u00eda 9 de mayo se\n    desarroll\u00f3 una importante operaci\u00f3n judicial y policial dirigida por la\n    Audiencia Nacional, tras una investigaci\u00f3n de la Agencia Tributaria,\n    contra dos sociedades relacionadas con la inversi\u00f3n en filatelia,\n    concretamente F\u00f3rum Filat\u00e9lico y Afinsa; empresas que captan ahorro de\n    personas f\u00edsicas y de personas jur\u00eddicas para ser invertido en sellos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por este motivo el Grupo Parlamentario Catal\u00e1n de\n    Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 ha presentado esta interpelaci\u00f3n urgente en la que se\n    insta al Gobierno a adoptar medidas en defensa de los afectados por las\n    investigaciones en las entidades F\u00f3rum Filat\u00e9lico y Afinsa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, el d\u00eda 9 de mayo se\n    desarroll\u00f3 una importante operaci\u00f3n judicial y policial dirigida por la\n    Audiencia Nacional, tras una investigaci\u00f3n de la Agencia Tributaria,\n    contra dos sociedades relacionadas con la inversi\u00f3n en filatelia,\n    concretamente F\u00f3rum Filat\u00e9lico y Afinsa; empresas que captan ahorro de\n    personas f\u00edsicas y de personas jur\u00eddicas para ser invertido en sellos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos gustar\u00eda much\u00edsimo que a\n    trav\u00e9s de esta iniciativa parlamentaria pudi\u00e9ramos cambiar la\n    legislaci\u00f3n para que no se volvieran a producir casos de este calibre, ya\n    que entendemos desde nuestro grupo parlamentario, se\u00f1or\u00edas, que la\n    comercializaci\u00f3n de bienes tangibles para la captaci\u00f3n de ahorro ha de\n    ser una actividad considerada como financiera y, si la consideramos\n    actividad financiera, tendr\u00eda que estar supervisada por los organismos\n    reguladores correspondientes como pueden ser el Banco de Espa\u00f1a o la\n    Comisi\u00f3n Nacional del Mercado de Valores, tal como est\u00e1 regulado en la\n    Ley de instituciones de inversi\u00f3n colectiva para las sociedades que se\n    dedican a la captaci\u00f3n de ahorros, consideradas como instituciones\n    financieras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [9], "seguridad": [0], "actividad": [14, 15], "empresas": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "defensa": [10, 11, 12], "investigaci\u00f3n": [13]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... han coincidido en\n    la necesidad de complementar el marco legal que regula los bienes\n    tangibles para aumentar la transparencia de estas empresas y la seguridad\n    de los ciudadanos que invierten en esos productos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A consecuencia de ellas, el 8 de\n    mayo la Audiencia Nacional inici\u00f3 una operaci\u00f3n de intervenci\u00f3n temporal\n    de las empresas Afinsa y F\u00f3rum Fil\u00e1t\u00e9lico por presuntos delitos de\n    estafa, insolvencia punible, blanqueo de capitales, administraci\u00f3n\n    desleal y delitos contra la Hacienda p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas empresas est\u00e1n sometidas a la disposici\u00f3n adicional cuarta de la Ley\n    35/2003, de 4 de noviembre, sobre instituciones de inversi\u00f3n colectiva,\n    que establece un sistema de protecci\u00f3n de la clientela en relaci\u00f3n con la\n    comercializaci\u00f3n de determinados bienes y, hay que se\u00f1alarlo, en todo lo\n    no establecido por esta norma, se rigen con car\u00e1cter general por el\n    C\u00f3digo Civil, el C\u00f3digo de Comercio y la Ley General para la defensa de\n    los consumidores y usuarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas sociedades no son entidades financieras y, por tanto, no est\u00e1n\n    sometidas a la normativa que regula las entidades de cr\u00e9dito, las\n    empresas de servicios de inversi\u00f3n o las instituciones de inversi\u00f3n\n    colectiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Ley establece tambi\u00e9n algunas limitaciones a la actividad que pueden\n    realizar estas sociedades, y as\u00ed dice que no podr\u00e1n realizar las\n    actividades reservadas a las entidades de cr\u00e9dito, empresas de servicios,\n    de inversi\u00f3n, instituciones de inversi\u00f3n colectiva, entidades\n    aseguradoras o cualquier otra entidad inscrita en los registros del Banco\n    de Espa\u00f1a, de la Comisi\u00f3n Nacional del Mercado de Valores o de la\n    Direcci\u00f3n General de Seguros y Fondos de Pensiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante la situaci\u00f3n creada por la intervenci\u00f3n temporal de estas dos\n    empresas, Afinsa y Forum Filat\u00e9lico, el Ministerio de Sanidad y Consumo\n    convoc\u00f3 el 11 de mayo la Comisi\u00f3n de Cooperaci\u00f3n de Consumo, \u00f3rgano de la\n    Conferencia Sectorial, en la que participan los responsables de consumo\n    de las comunidades aut\u00f3nomas, para conocer el estado de la situaci\u00f3n y\n    para coordinar las actuaciones a seguir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Igualmente se informa\n    por parte de las autoridades judiciales que se ha solicitado la dotaci\u00f3n\n    de una oficina de apoyo para atenci\u00f3n a los afectados y tambi\u00e9n se\n    informa de la suspensi\u00f3n de las obligaciones de los afectados para con\n    las empresas intervenidas, recomendaciones todas ellas que coinciden con\n    las que ven\u00edan realizando las administraciones competentes y tambi\u00e9n el\n    Consejo de Consumidores y Usuarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... han coincidido en\n    la necesidad de complementar el marco legal que regula los bienes\n    tangibles para aumentar la transparencia de estas empresas y la seguridad\n    de los ciudadanos que invierten en esos productos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este momento lo que corresponde es que la Audiencia Nacional\n    determine el alcance de los presuntos delitos y de la presunta estafa,\n    as\u00ed como la capacidad de solvencia de las empresas que va a ser\n    determinante para los intereses de los ahorradores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las\n    administraciones debemos transmitir un mensaje de confianza en la labor\n    que est\u00e1 desarrollando la justicia, as\u00ed como un llamamiento de\n    tranquilidad por parte de los afectados, ya que, como ha quedado claro en\n    el comunicado de la autoridad judicial al que he hecho referencia,\n    dispondr\u00e1n de tiempo suficiente para presentar sus reclamaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas empresas est\u00e1n sometidas a la disposici\u00f3n adicional cuarta de la Ley\n    35/2003, de 4 de noviembre, sobre instituciones de inversi\u00f3n colectiva,\n    que establece un sistema de protecci\u00f3n de la clientela en relaci\u00f3n con la\n    comercializaci\u00f3n de determinados bienes y, hay que se\u00f1alarlo, en todo lo\n    no establecido por esta norma, se rigen con car\u00e1cter general por el\n    C\u00f3digo Civil, el C\u00f3digo de Comercio y la Ley General para la defensa de\n    los consumidores y usuarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta reuni\u00f3n, el Ministerio de Sanidad y Consumo y las comunidades\n    aut\u00f3nomas acordaron que las reclamaciones de los afectados por la\n    presunta estafa de Afinsa y Forum Filat\u00e9lico, as\u00ed como la defensa\n    colectiva de sus intereses, deber\u00edan ?y esa es la recomendaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, el\n    Ministerio de Sanidad y Consumo, las comunidades aut\u00f3nomas y el Consejo\n    de Consumidores y Usuarios ofrecen su m\u00e1xima colaboraci\u00f3n para la mejor\n    defensa de los intereses de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tal como ha confirmado la Audiencia Nacional, los jueces que instruyen la\n    investigaci\u00f3n har\u00e1n p\u00fablica en los pr\u00f3ximos d\u00edas una convocatoria para\n    que todos los perjudicados sean informados de sus derechos y de los pasos\n    que deben seguir judicialmente, y para ello se ha recomendado a los\n    afectados ?y en esa recomendaci\u00f3n coincidimos tambi\u00e9n las\n    administraciones? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este contrato deber\u00e1 entregarse debidamente fechado y firmado\n    al cliente y, antes de celebrarlo, se deber\u00e1 informar al cliente de forma\n    clara y precisa sobre la legislaci\u00f3n aplicable, sobre las disposiciones\n    relativas a reclamaciones, sobre los sistemas de valoraci\u00f3n de los bienes\n    que se comercialicen, sobre el valor nominal de los productos\n    comercializados, sobre el valor m\u00ednimo garantizado en el mercado, as\u00ed\n    como, en su caso, deber\u00e1 tambi\u00e9n informarse a los clientes de las\n    garant\u00edas externas a la entidad que desarrolla la actividad regulada que\n    aseguren el cumplimiento de sus obligaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Ley establece tambi\u00e9n algunas limitaciones a la actividad que pueden\n    realizar estas sociedades, y as\u00ed dice que no podr\u00e1n realizar las\n    actividades reservadas a las entidades de cr\u00e9dito, empresas de servicios,\n    de inversi\u00f3n, instituciones de inversi\u00f3n colectiva, entidades\n    aseguradoras o cualquier otra entidad inscrita en los registros del Banco\n    de Espa\u00f1a, de la Comisi\u00f3n Nacional del Mercado de Valores o de la\n    Direcci\u00f3n General de Seguros y Fondos de Pensiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [6], "defensa": [7], "empresas": [2, 3, 4, 5], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or S\u00e1nchez i Llibre, como se\u00f1al\u00e9 en mi primera intervenci\u00f3n,\n    comparto con el portavoz del Grupo de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 la necesidad de\n    complementar el marco legal vigente para aumentar la transparencia de\n    estas empresas y la seguridad de los ciudadanos, pero no quisiera, se\u00f1or\n    S\u00e1nchez i Llibre, que me malinterpretara ?seguro que no lo ha hecho?. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que hay que hacer es\n    complementar el marco legal vigente para aumentar la transparencia y\n    dotar a estas inversiones de mayores garant\u00edas en cuanto a la seguridad y\n    solvencia de las empresas, pero en absoluto estar\u00edamos de acuerdo en\n    considerarlos productos financieros, por tanto sometidos a la supervisi\u00f3n\n    del Banco de Espa\u00f1a y del resto de instituciones que usted ha mencionado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or S\u00e1nchez i Llibre, como se\u00f1al\u00e9 en mi primera intervenci\u00f3n,\n    comparto con el portavoz del Grupo de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 la necesidad de\n    complementar el marco legal vigente para aumentar la transparencia de\n    estas empresas y la seguridad de los ciudadanos, pero no quisiera, se\u00f1or\n    S\u00e1nchez i Llibre, que me malinterpretara ?seguro que no lo ha hecho?. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que hay que hacer es\n    complementar el marco legal vigente para aumentar la transparencia y\n    dotar a estas inversiones de mayores garant\u00edas en cuanto a la seguridad y\n    solvencia de las empresas, pero en absoluto estar\u00edamos de acuerdo en\n    considerarlos productos financieros, por tanto sometidos a la supervisi\u00f3n\n    del Banco de Espa\u00f1a y del resto de instituciones que usted ha mencionado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Deber\u00edamos evitar hablar de este tema\n    con car\u00e1cter general, pues los fondos, tal como los entendemos, se nutren\n    normalmente de las aportaciones de las empresas el sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 empresas\n    har\u00edan en este caso las aportaciones? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... es que articulemos las medidas que ustedes proponen,\n    que apoyemos a los afectados, incluso que estudiemos medidas para poder\n    adelantar la recuperaci\u00f3n de las cantidades que se determinen por los\n    \u00f3rganos de justicia a aquellos afectados de menores rentas o que est\u00e9n en\n    una situaci\u00f3n econ\u00f3mica m\u00e1s precaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo que se refiere a la promoci\u00f3n de las agrupaciones de afectados para\n    la defensa de sus intereses, como hemos dicho, esta medida deber\u00eda\n    articularse a trav\u00e9s de las asociaciones de consumidores, por una raz\u00f3n\n    fundamental y es que no solo creemos que est\u00e1n capacitadas para esta\n    funci\u00f3n, sino que adem\u00e1s van a contribuir a evitar abusos que han\n    comenzado a producirse y que desde luego van a contar con la oposici\u00f3n de\n    todas las administraciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad nuclear": [34, 35, 36], "medio ambiente": [37], "seguridad": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11], "actividad": [46], "centrales nucleares": [40, 41, 42, 43], "energ\u00eda": [12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23], "cambio clim\u00e1tico": [45], "desarrollo": [44], "energ\u00eda nuclear": [24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33], "industria": [38, 39]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... es que siguen sin resolverse los dos problemas de\n    la energ\u00eda nuclear: la seguridad y los residuos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy todav\u00eda no hay soluciones razonables para los problemas\n    de seguridad ni para los residuos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una de las razones m\u00e1s claras del\n    cierre de Zorita seg\u00fan la explicaci\u00f3n del voto mayoritario de los\n    miembros del Consejo de Seguridad Nuclear era ?voy a leerlo para no\n    confundirme? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que la central no recibir\u00eda hoy el permiso de construcci\u00f3n\n    de acuerdo con la normativa actual del dise\u00f1o, que afecta a una amplio\n    conjunto del sistema de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya sabe que el nivel de\n    seguridad depende de d\u00f3nde queramos ponerlo: podemos poner una seguridad\n    al cien por cien, inadmisible, que no haya nada m\u00e1s, o podemos rebajarla\n    en funci\u00f3n de lo que se necesite y tambi\u00e9n de lo que se va descubriendo y\n    conociendo a medida que pasa el tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un problema que\n    existe, y as\u00ed se confirma por el Consejo de Seguridad Nuclear en la\n    Comisi\u00f3n en este Congreso el a\u00f1o 2003. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... cultura de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto no me lo invento yo,\n    como ustedes comprender\u00e1n, es que tengo el informe entero del Consejo de\n    Seguridad Nuclear y todos los informes que Nuclenor tuvo que entregar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Les recuerdo: noviembre de 2005, adem\u00e1s de\n    grietas, penetraciones y fugas, problema de falta de cultura de\n    seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos que las\n    circunstancias de seguridad y que hoy no cumpla la normativa son motivos\n    suficientes para que no sea posible, desde el punto de vista de la\n    seguridad, ampliar esa licencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos que este\n    es un problema de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya hablaremos luego del cierre de las\n    restantes centrales nucleares, pero no parece razonable que de las tres\n    centrales de primera generaci\u00f3n que tienen que clausurarse porque hoy no\n    cumplir\u00edan las normativas, la \u00fanica que quedaba por cerrar, cuya licencia\n    termina en 2009, siga funcionando con estos graves problemas de\n    seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A nadie se le oculta que la situaci\u00f3n del futuro\n    de la energ\u00eda no es un tema que afecte \u00fanica y exclusivamente al Estado\n    espa\u00f1ol, ni mucho menos; es una cuesti\u00f3n que afecta a la Uni\u00f3n Europea, a\n    todos los pa\u00edses y, en definitiva, a todo el mundo, por una raz\u00f3n u otra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este caso contesta el ministro de Industria, pero no es menos cierto\n    que la propia ministra de Sanidad tambi\u00e9n tendr\u00eda algo que decir en todas\n    estas materias, as\u00ed como la ministra de Medio Ambiente; en fin, que no es\n    una cuesti\u00f3n exclusivamente de c\u00f3mo suministrar energ\u00eda, sino de un\n    desarrollo sostenible para todo el planeta con relaci\u00f3n a los tipos de\n    energ\u00eda y a su dependencia, a los problemas que supone este tipo de\n    energ\u00eda para el planeta y en definitiva para los ciudadanos que habitamos\n    aqu\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A la hora de hablar de este tema soy consciente que acaba de terminar hace\n    muy poco tiempo la mesa que debate el futuro de la energ\u00eda nuclear, que\n    el Ministerio de Industria ha presentado unas conclusiones con el resumen\n    de lo que ha sido el debate durante estos seis meses y que realmente no\n    ha habido grandes conclusiones, salvo en el tema definitorio, muy\n    relevante y sensible, por lo que realmente no hay que andarse con\n    demagogias ni tampoco con elementos que puedan provocar confusi\u00f3n en la\n    ciudadan\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La primera es qu\u00e9 hacemos\n    en el futuro con la energ\u00eda nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo explicaba muy bien el director general de la Agencia de\n    la Energ\u00eda Nuclear de la OCDE, se\u00f1or Ech\u00e1varri en este foro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que\n    determinar qu\u00e9 hacemos con la energ\u00eda nuclear en el futuro y qu\u00e9 hacemos\n    con las centrales nucleares existentes en el Estado espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solo voy a hacer un par\n    de reflexiones, porque es necesario que hablemos y vamos a hablar mucho\n    de la energ\u00eda nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A lo\n    largo de estos \u00faltimos tiempos hemos observado que resurge la idea de que\n    las centrales o la energ\u00eda nuclear son tan malas, pero se confunden\n    t\u00e9rminos que no tienen nada que ver. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se dice que hay un problema con la\n    emisi\u00f3n de CO2, que afecta al cambio clim\u00e1tico, pero que la energ\u00eda\n    nuclear no crea estos problemas, y por tanto, podr\u00eda sustituir a otros\n    combustibles, como si esta sustituci\u00f3n fuera una cosa clar\u00edsima, lo que\n    no es tan evidente, porque razonablemente la energ\u00eda nuclear no significa\n    la sustituci\u00f3n del petr\u00f3leo, y todos sabemos que lo que genera mucha m\u00e1s\n    emisi\u00f3n de CO2 es, en un 70 u 80 por ciento, el transporte, y lo va ser\n    mucho m\u00e1s dentro de unos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La energ\u00eda nuclear puede producir energ\u00eda\n    el\u00e9ctrica, que a su vez puede ser fuente suministradora, pero tampoco\n    est\u00e1 claro que en dos o tres lustros la energ\u00eda el\u00e9ctrica sea la clave o\n    no hay pruebas evidentes para hacer tan claro ese trasvase al transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha venido a\n    decir que dependemos de los combustibles f\u00f3siles y que en energ\u00eda nuclear\n    no dependemos de nadie. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... es que siguen sin resolverse los dos problemas de\n    la energ\u00eda nuclear: la seguridad y los residuos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A la hora de hablar de este tema soy consciente que acaba de terminar hace\n    muy poco tiempo la mesa que debate el futuro de la energ\u00eda nuclear, que\n    el Ministerio de Industria ha presentado unas conclusiones con el resumen\n    de lo que ha sido el debate durante estos seis meses y que realmente no\n    ha habido grandes conclusiones, salvo en el tema definitorio, muy\n    relevante y sensible, por lo que realmente no hay que andarse con\n    demagogias ni tampoco con elementos que puedan provocar confusi\u00f3n en la\n    ciudadan\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La primera es qu\u00e9 hacemos\n    en el futuro con la energ\u00eda nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo explicaba muy bien el director general de la Agencia de\n    la Energ\u00eda Nuclear de la OCDE, se\u00f1or Ech\u00e1varri en este foro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que\n    determinar qu\u00e9 hacemos con la energ\u00eda nuclear en el futuro y qu\u00e9 hacemos\n    con las centrales nucleares existentes en el Estado espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solo voy a hacer un par\n    de reflexiones, porque es necesario que hablemos y vamos a hablar mucho\n    de la energ\u00eda nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A lo\n    largo de estos \u00faltimos tiempos hemos observado que resurge la idea de que\n    las centrales o la energ\u00eda nuclear son tan malas, pero se confunden\n    t\u00e9rminos que no tienen nada que ver. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se dice que hay un problema con la\n    emisi\u00f3n de CO2, que afecta al cambio clim\u00e1tico, pero que la energ\u00eda\n    nuclear no crea estos problemas, y por tanto, podr\u00eda sustituir a otros\n    combustibles, como si esta sustituci\u00f3n fuera una cosa clar\u00edsima, lo que\n    no es tan evidente, porque razonablemente la energ\u00eda nuclear no significa\n    la sustituci\u00f3n del petr\u00f3leo, y todos sabemos que lo que genera mucha m\u00e1s\n    emisi\u00f3n de CO2 es, en un 70 u 80 por ciento, el transporte, y lo va ser\n    mucho m\u00e1s dentro de unos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La energ\u00eda nuclear puede producir energ\u00eda\n    el\u00e9ctrica, que a su vez puede ser fuente suministradora, pero tampoco\n    est\u00e1 claro que en dos o tres lustros la energ\u00eda el\u00e9ctrica sea la clave o\n    no hay pruebas evidentes para hacer tan claro ese trasvase al transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha venido a\n    decir que dependemos de los combustibles f\u00f3siles y que en energ\u00eda nuclear\n    no dependemos de nadie. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... es que siguen sin resolverse los dos problemas de\n    la energ\u00eda nuclear: la seguridad y los residuos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una de las razones m\u00e1s claras del\n    cierre de Zorita seg\u00fan la explicaci\u00f3n del voto mayoritario de los\n    miembros del Consejo de Seguridad Nuclear era ?voy a leerlo para no\n    confundirme? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un problema que\n    existe, y as\u00ed se confirma por el Consejo de Seguridad Nuclear en la\n    Comisi\u00f3n en este Congreso el a\u00f1o 2003. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto no me lo invento yo,\n    como ustedes comprender\u00e1n, es que tengo el informe entero del Consejo de\n    Seguridad Nuclear y todos los informes que Nuclenor tuvo que entregar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este caso contesta el ministro de Industria, pero no es menos cierto\n    que la propia ministra de Sanidad tambi\u00e9n tendr\u00eda algo que decir en todas\n    estas materias, as\u00ed como la ministra de Medio Ambiente; en fin, que no es\n    una cuesti\u00f3n exclusivamente de c\u00f3mo suministrar energ\u00eda, sino de un\n    desarrollo sostenible para todo el planeta con relaci\u00f3n a los tipos de\n    energ\u00eda y a su dependencia, a los problemas que supone este tipo de\n    energ\u00eda para el planeta y en definitiva para los ciudadanos que habitamos\n    aqu\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este caso contesta el ministro de Industria, pero no es menos cierto\n    que la propia ministra de Sanidad tambi\u00e9n tendr\u00eda algo que decir en todas\n    estas materias, as\u00ed como la ministra de Medio Ambiente; en fin, que no es\n    una cuesti\u00f3n exclusivamente de c\u00f3mo suministrar energ\u00eda, sino de un\n    desarrollo sostenible para todo el planeta con relaci\u00f3n a los tipos de\n    energ\u00eda y a su dependencia, a los problemas que supone este tipo de\n    energ\u00eda para el planeta y en definitiva para los ciudadanos que habitamos\n    aqu\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A la hora de hablar de este tema soy consciente que acaba de terminar hace\n    muy poco tiempo la mesa que debate el futuro de la energ\u00eda nuclear, que\n    el Ministerio de Industria ha presentado unas conclusiones con el resumen\n    de lo que ha sido el debate durante estos seis meses y que realmente no\n    ha habido grandes conclusiones, salvo en el tema definitorio, muy\n    relevante y sensible, por lo que realmente no hay que andarse con\n    demagogias ni tampoco con elementos que puedan provocar confusi\u00f3n en la\n    ciudadan\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que\n    determinar qu\u00e9 hacemos con la energ\u00eda nuclear en el futuro y qu\u00e9 hacemos\n    con las centrales nucleares existentes en el Estado espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El segundo tema que excita mi interpelaci\u00f3n es qu\u00e9 hacemos con las\n    centrales nucleares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Exist\u00edan tres centrales nucleares de primera\n    generaci\u00f3n, que eran Vandell\u00f2s, Zorita y Garo\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya hablaremos luego del cierre de las\n    restantes centrales nucleares, pero no parece razonable que de las tres\n    centrales de primera generaci\u00f3n que tienen que clausurarse porque hoy no\n    cumplir\u00edan las normativas, la \u00fanica que quedaba por cerrar, cuya licencia\n    termina en 2009, siga funcionando con estos graves problemas de\n    seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este caso contesta el ministro de Industria, pero no es menos cierto\n    que la propia ministra de Sanidad tambi\u00e9n tendr\u00eda algo que decir en todas\n    estas materias, as\u00ed como la ministra de Medio Ambiente; en fin, que no es\n    una cuesti\u00f3n exclusivamente de c\u00f3mo suministrar energ\u00eda, sino de un\n    desarrollo sostenible para todo el planeta con relaci\u00f3n a los tipos de\n    energ\u00eda y a su dependencia, a los problemas que supone este tipo de\n    energ\u00eda para el planeta y en definitiva para los ciudadanos que habitamos\n    aqu\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se dice que hay un problema con la\n    emisi\u00f3n de CO2, que afecta al cambio clim\u00e1tico, pero que la energ\u00eda\n    nuclear no crea estos problemas, y por tanto, podr\u00eda sustituir a otros\n    combustibles, como si esta sustituci\u00f3n fuera una cosa clar\u00edsima, lo que\n    no es tan evidente, porque razonablemente la energ\u00eda nuclear no significa\n    la sustituci\u00f3n del petr\u00f3leo, y todos sabemos que lo que genera mucha m\u00e1s\n    emisi\u00f3n de CO2 es, en un 70 u 80 por ciento, el transporte, y lo va ser\n    mucho m\u00e1s dentro de unos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra iniciativa es que se vaya al cese de toda la actividad\n    antes de la recarga del combustible, en marzo de 2007, y, por supuesto,\n    que no se produzca la ampliaci\u00f3n de la licencia en 2009. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad nuclear": [29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37], "medio ambiente": [38], "seguridad": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15], "centrales nucleares": [40, 41, 42, 43, 44], "energ\u00eda": [16, 17, 18, 19, 20, 21, 22], "desarrollo": [45], "energ\u00eda nuclear": [23, 24, 25, 26, 27, 28], "salud": [46, 47, 48], "industria": [39]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En todo caso, perm\u00edtame\n    que le subraye que, con independencia de cu\u00e1l sea o cu\u00e1l pueda ser el\n    papel que la energ\u00eda nuclear pueda desarrollar en el suministro\n    energ\u00e9tico de nuestro pa\u00eds en tiempos venideros, el Gobierno \u00fanicamente\n    concibe el funcionamiento de cualquier instalaci\u00f3n nuclear en el caso de\n    que esta se lleve a cabo en las m\u00e1ximas condiciones de seguridad, que son\n    supervisadas, como usted bien sabe, por el Consejo de Seguridad Nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si este fuera el caso y de acuerdo con la normativa\n    vigente en esta materia, es decir, la Ley de creaci\u00f3n del Consejo de\n    Seguridad Nuclear y el reglamento sobre instalaciones nucleares y\n    radiactivas del a\u00f1o 1999, dicha solicitud deber\u00eda ser objeto del\n    correspondiente informe preceptivo y vinculante por parte del Consejo de\n    Seguridad Nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En aplicaci\u00f3n de dicha normativa el Consejo de Seguridad Nuclear\n    establece en sus informes preceptivos previos a cualquier autorizaci\u00f3n,\n    que adem\u00e1s son vinculantes cuando tienen car\u00e1cter negativo, los l\u00edmites y\n    condiciones a los que ha de ajustarse el funcionamiento de cualquier\n    instalaci\u00f3n nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Consejo de Seguridad Nuclear tiene adem\u00e1s la\n    funci\u00f3n de llevar a cabo la inspecci\u00f3n y el control de las instalaciones\n    nucleares y radiactivas durante su funcionamiento y hasta su clausura, al\n    objeto de asegurar el cumplimiento de todas las normas y\n    condicionamientos establecidos tanto de tipo general como los\n    particulares de cada instalaci\u00f3n, con el fin de que el funcionamiento de\n    las mismas no suponga riesgos indebidos ni para las personas ni para el\n    medio ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo el Consejo tiene autoridad para suspender el\n    funcionamiento de las instalaciones o actividades que se realicen por\n    razones de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Igualmente, las centrales nucleares espa\u00f1olas est\u00e1n sometidas a un\n    proceso de revisi\u00f3n contin\u00faa de la seguridad que se traduce en el\n    establecimiento de programas concretos de mejora en diversos aspectos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adicionalmente cada diez a\u00f1os se realiza una revisi\u00f3n peri\u00f3dica de la\n    seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La \u00faltima revisi\u00f3n en esta central se termin\u00f3 en el a\u00f1o 1999 y\n    como resultado de la misma se han llevado a cabo una serie de trabajos\n    espec\u00edficos del programa de mejora de seguridad que el consejo aprob\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    estas revisiones peri\u00f3dicas, adicionales a las pr\u00e1cticas tambi\u00e9n de\n    an\u00e1lisis, control y vigilancia que se llevan a cabo de manera m\u00e1s\n    continuada en las centrales, se realiza una valoraci\u00f3n global tambi\u00e9n de\n    la seguridad de cada central y de las posibles mejoras a introducir\n    teniendo en cuenta su estado actual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, las centrales nucleares\n    espa\u00f1olas tienen definido un programa de gesti\u00f3n de vida \u00fatil, con el fin\n    tambi\u00e9n de vigilar y controlar el envejecimiento de los componentes\n    importantes para garantizar el funcionamiento en condiciones de\n    seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso concreto de la central nuclear de Santa Mar\u00eda de Garo\u00f1a, una\n    cuesti\u00f3n que cabe rese\u00f1ar y a la que se hace referencia en la exposici\u00f3n\n    de motivos de esta interpelaci\u00f3n es la relativa al agrietamiento de las\n    penetraciones de los mecanismos de accionamiento de las barras de\n    control, sobre la cual en diciembre del a\u00f1o 2004 la Comisi\u00f3n de\n    Industria, Turismo y Comercio aprob\u00f3 una resoluci\u00f3n en la que se ped\u00eda al\n    Consejo de Seguridad Nuclear que le remitiera un informe con los\n    resultados de las inspecciones de las penetraciones y de\n    otros componentes de la vasija llevadas a cabo durante la recarga del a\u00f1o\n    2005 y las acciones adoptadas como consecuencia de las mismas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cada central\n    dispone de un programa de vigilancia radiol\u00f3gica ambiental de su entorno,\n    establecido siguiendo las directrices del Consejo de Seguridad Nuclear,\n    mediante el que se realizan las mediciones de los l\u00edquidos y gases\n    liberados, as\u00ed como la toma de muestras de aire, radiaci\u00f3n directa, agua\n    potable de lluvia, agua superficial y subterr\u00e1nea, suelo, sedimentos,\n    cultivos, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adicionalmente, el Consejo de Seguridad Nuclear\n    realiza una campa\u00f1a anual de muestreo y an\u00e1lisis en el entorno de cada\n    central que permite contrastar el programa del titular y sus resultados,\n    de los que adem\u00e1s dicho organismo informa anualmente al Parlamento\n    espa\u00f1ol y tambi\u00e9n a la Comisi\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan el tercer informe nacional\n    relativo a la Convenci\u00f3n sobre seguridad nuclear, presentado por Espa\u00f1a\n    al Organismo Internacional de Energ\u00eda At\u00f3mica en septiembre del a\u00f1o 2004,\n    el impacto radiol\u00f3gico de las centrales nucleares espa\u00f1olas en el entorno\n    contin\u00faa muy por debajo de los l\u00edmites establecidos y la calidad\n    medioambiental alrededor de las instalaciones se mantiene en condiciones\n    aceptables desde el punto de vista radiol\u00f3gico, sin que exista riesgo\n    para las personas como consecuencia de su operaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, tanto esta C\u00e1mara como la asociaci\u00f3n AMAC, que agrupa\n    a los municipios pr\u00f3ximos a las centrales nucleares, y las asociaciones\n    ecologistas han reclamado al Gobierno la elaboraci\u00f3n de un estudio\n    epidemiol\u00f3gico, que, como usted sabr\u00e1, est\u00e1 haci\u00e9ndose en virtud del\n    convenio que el pasado 26 de abril firmaron el Consejo de Seguridad\n    Nuclear y el Ministerio de Sanidad y Consumo a trav\u00e9s del Instituto de\n    Salud Carlos III. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... a algo que est\u00e1 reglado: que el Consejo de\n    Seguridad Nuclear es el que ha de emitir en primer lugar un informe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto al papel que la energ\u00eda nuclear pueda jugar en nuestro\n    suministro energ\u00e9tico en el futuro, he de recordarles que, en respuesta a\n    una petici\u00f3n de la C\u00e1mara y a un compromiso del presidente del Gobierno,\n    el pasado mes de noviembre el Gobierno puso en marcha una mesa de di\u00e1logo\n    sobre la evoluci\u00f3n de la energ\u00eda nuclear en Espa\u00f1a, a la que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante los seis meses de trabajo de\n    esta mesa, se ha tratado de intercambiar puntos de vista desde distintas\n    sensibilidades sobre las m\u00faltiples cuestiones vinculadas al futuro de la\n    energ\u00eda nuclear en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las cuestiones que han sido objeto de an\u00e1lisis se han agrupado en cuatro\n    grandes \u00e1reas tem\u00e1ticas, entre las que se encuentra la cobertura de la\n    demanda energ\u00e9tica en Espa\u00f1a y la energ\u00eda nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, perm\u00edtame\n    que le subraye que, con independencia de cu\u00e1l sea o cu\u00e1l pueda ser el\n    papel que la energ\u00eda nuclear pueda desarrollar en el suministro\n    energ\u00e9tico de nuestro pa\u00eds en tiempos venideros, el Gobierno \u00fanicamente\n    concibe el funcionamiento de cualquier instalaci\u00f3n nuclear en el caso de\n    que esta se lleve a cabo en las m\u00e1ximas condiciones de seguridad, que son\n    supervisadas, como usted bien sabe, por el Consejo de Seguridad Nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El funcionamiento de esta central, al igual que en el\n    resto de las centrales nucleares espa\u00f1olas, est\u00e1 sometido al cumplimiento\n    de la normativa espa\u00f1ola en materia de energ\u00eda nuclear, cuyos principios\n    fundamentales se basan adem\u00e1s en los establecidos por los organismos\n    internacionales existentes en este \u00e1mbito, de los que nuestro pa\u00eds por\n    supuesto forma parte, particularmente la Comunidad Europea de la Energ\u00eda\n    At\u00f3mica (Euratom) y el Organismo Internacional de la Energ\u00eda At\u00f3mica\n    (OIEA). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan el tercer informe nacional\n    relativo a la Convenci\u00f3n sobre seguridad nuclear, presentado por Espa\u00f1a\n    al Organismo Internacional de Energ\u00eda At\u00f3mica en septiembre del a\u00f1o 2004,\n    el impacto radiol\u00f3gico de las centrales nucleares espa\u00f1olas en el entorno\n    contin\u00faa muy por debajo de los l\u00edmites establecidos y la calidad\n    medioambiental alrededor de las instalaciones se mantiene en condiciones\n    aceptables desde el punto de vista radiol\u00f3gico, sin que exista riesgo\n    para las personas como consecuencia de su operaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es cuanto le puedo decir respecto a la pol\u00edtica del Gobierno en\n    materia de energ\u00eda nuclear, en un momento en el que, como usted sabe muy\n    bien, despu\u00e9s del debate de estos seis meses en la mesa, sin lugar a\n    dudas tendremos muchos m\u00e1s elementos, sobre todo para hablar de algunos\n    de los problemas que usted ha mencionado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto al papel que la energ\u00eda nuclear pueda jugar en nuestro\n    suministro energ\u00e9tico en el futuro, he de recordarles que, en respuesta a\n    una petici\u00f3n de la C\u00e1mara y a un compromiso del presidente del Gobierno,\n    el pasado mes de noviembre el Gobierno puso en marcha una mesa de di\u00e1logo\n    sobre la evoluci\u00f3n de la energ\u00eda nuclear en Espa\u00f1a, a la que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante los seis meses de trabajo de\n    esta mesa, se ha tratado de intercambiar puntos de vista desde distintas\n    sensibilidades sobre las m\u00faltiples cuestiones vinculadas al futuro de la\n    energ\u00eda nuclear en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las cuestiones que han sido objeto de an\u00e1lisis se han agrupado en cuatro\n    grandes \u00e1reas tem\u00e1ticas, entre las que se encuentra la cobertura de la\n    demanda energ\u00e9tica en Espa\u00f1a y la energ\u00eda nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, perm\u00edtame\n    que le subraye que, con independencia de cu\u00e1l sea o cu\u00e1l pueda ser el\n    papel que la energ\u00eda nuclear pueda desarrollar en el suministro\n    energ\u00e9tico de nuestro pa\u00eds en tiempos venideros, el Gobierno \u00fanicamente\n    concibe el funcionamiento de cualquier instalaci\u00f3n nuclear en el caso de\n    que esta se lleve a cabo en las m\u00e1ximas condiciones de seguridad, que son\n    supervisadas, como usted bien sabe, por el Consejo de Seguridad Nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El funcionamiento de esta central, al igual que en el\n    resto de las centrales nucleares espa\u00f1olas, est\u00e1 sometido al cumplimiento\n    de la normativa espa\u00f1ola en materia de energ\u00eda nuclear, cuyos principios\n    fundamentales se basan adem\u00e1s en los establecidos por los organismos\n    internacionales existentes en este \u00e1mbito, de los que nuestro pa\u00eds por\n    supuesto forma parte, particularmente la Comunidad Europea de la Energ\u00eda\n    At\u00f3mica (Euratom) y el Organismo Internacional de la Energ\u00eda At\u00f3mica\n    (OIEA). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es cuanto le puedo decir respecto a la pol\u00edtica del Gobierno en\n    materia de energ\u00eda nuclear, en un momento en el que, como usted sabe muy\n    bien, despu\u00e9s del debate de estos seis meses en la mesa, sin lugar a\n    dudas tendremos muchos m\u00e1s elementos, sobre todo para hablar de algunos\n    de los problemas que usted ha mencionado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, perm\u00edtame\n    que le subraye que, con independencia de cu\u00e1l sea o cu\u00e1l pueda ser el\n    papel que la energ\u00eda nuclear pueda desarrollar en el suministro\n    energ\u00e9tico de nuestro pa\u00eds en tiempos venideros, el Gobierno \u00fanicamente\n    concibe el funcionamiento de cualquier instalaci\u00f3n nuclear en el caso de\n    que esta se lleve a cabo en las m\u00e1ximas condiciones de seguridad, que son\n    supervisadas, como usted bien sabe, por el Consejo de Seguridad Nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si este fuera el caso y de acuerdo con la normativa\n    vigente en esta materia, es decir, la Ley de creaci\u00f3n del Consejo de\n    Seguridad Nuclear y el reglamento sobre instalaciones nucleares y\n    radiactivas del a\u00f1o 1999, dicha solicitud deber\u00eda ser objeto del\n    correspondiente informe preceptivo y vinculante por parte del Consejo de\n    Seguridad Nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En aplicaci\u00f3n de dicha normativa el Consejo de Seguridad Nuclear\n    establece en sus informes preceptivos previos a cualquier autorizaci\u00f3n,\n    que adem\u00e1s son vinculantes cuando tienen car\u00e1cter negativo, los l\u00edmites y\n    condiciones a los que ha de ajustarse el funcionamiento de cualquier\n    instalaci\u00f3n nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Consejo de Seguridad Nuclear tiene adem\u00e1s la\n    funci\u00f3n de llevar a cabo la inspecci\u00f3n y el control de las instalaciones\n    nucleares y radiactivas durante su funcionamiento y hasta su clausura, al\n    objeto de asegurar el cumplimiento de todas las normas y\n    condicionamientos establecidos tanto de tipo general como los\n    particulares de cada instalaci\u00f3n, con el fin de que el funcionamiento de\n    las mismas no suponga riesgos indebidos ni para las personas ni para el\n    medio ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso concreto de la central nuclear de Santa Mar\u00eda de Garo\u00f1a, una\n    cuesti\u00f3n que cabe rese\u00f1ar y a la que se hace referencia en la exposici\u00f3n\n    de motivos de esta interpelaci\u00f3n es la relativa al agrietamiento de las\n    penetraciones de los mecanismos de accionamiento de las barras de\n    control, sobre la cual en diciembre del a\u00f1o 2004 la Comisi\u00f3n de\n    Industria, Turismo y Comercio aprob\u00f3 una resoluci\u00f3n en la que se ped\u00eda al\n    Consejo de Seguridad Nuclear que le remitiera un informe con los\n    resultados de las inspecciones de las penetraciones y de\n    otros componentes de la vasija llevadas a cabo durante la recarga del a\u00f1o\n    2005 y las acciones adoptadas como consecuencia de las mismas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cada central\n    dispone de un programa de vigilancia radiol\u00f3gica ambiental de su entorno,\n    establecido siguiendo las directrices del Consejo de Seguridad Nuclear,\n    mediante el que se realizan las mediciones de los l\u00edquidos y gases\n    liberados, as\u00ed como la toma de muestras de aire, radiaci\u00f3n directa, agua\n    potable de lluvia, agua superficial y subterr\u00e1nea, suelo, sedimentos,\n    cultivos, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adicionalmente, el Consejo de Seguridad Nuclear\n    realiza una campa\u00f1a anual de muestreo y an\u00e1lisis en el entorno de cada\n    central que permite contrastar el programa del titular y sus resultados,\n    de los que adem\u00e1s dicho organismo informa anualmente al Parlamento\n    espa\u00f1ol y tambi\u00e9n a la Comisi\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan el tercer informe nacional\n    relativo a la Convenci\u00f3n sobre seguridad nuclear, presentado por Espa\u00f1a\n    al Organismo Internacional de Energ\u00eda At\u00f3mica en septiembre del a\u00f1o 2004,\n    el impacto radiol\u00f3gico de las centrales nucleares espa\u00f1olas en el entorno\n    contin\u00faa muy por debajo de los l\u00edmites establecidos y la calidad\n    medioambiental alrededor de las instalaciones se mantiene en condiciones\n    aceptables desde el punto de vista radiol\u00f3gico, sin que exista riesgo\n    para las personas como consecuencia de su operaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... a algo que est\u00e1 reglado: que el Consejo de\n    Seguridad Nuclear es el que ha de emitir en primer lugar un informe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Consejo de Seguridad Nuclear tiene adem\u00e1s la\n    funci\u00f3n de llevar a cabo la inspecci\u00f3n y el control de las instalaciones\n    nucleares y radiactivas durante su funcionamiento y hasta su clausura, al\n    objeto de asegurar el cumplimiento de todas las normas y\n    condicionamientos establecidos tanto de tipo general como los\n    particulares de cada instalaci\u00f3n, con el fin de que el funcionamiento de\n    las mismas no suponga riesgos indebidos ni para las personas ni para el\n    medio ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso concreto de la central nuclear de Santa Mar\u00eda de Garo\u00f1a, una\n    cuesti\u00f3n que cabe rese\u00f1ar y a la que se hace referencia en la exposici\u00f3n\n    de motivos de esta interpelaci\u00f3n es la relativa al agrietamiento de las\n    penetraciones de los mecanismos de accionamiento de las barras de\n    control, sobre la cual en diciembre del a\u00f1o 2004 la Comisi\u00f3n de\n    Industria, Turismo y Comercio aprob\u00f3 una resoluci\u00f3n en la que se ped\u00eda al\n    Consejo de Seguridad Nuclear que le remitiera un informe con los\n    resultados de las inspecciones de las penetraciones y de\n    otros componentes de la vasija llevadas a cabo durante la recarga del a\u00f1o\n    2005 y las acciones adoptadas como consecuencia de las mismas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El funcionamiento de esta central, al igual que en el\n    resto de las centrales nucleares espa\u00f1olas, est\u00e1 sometido al cumplimiento\n    de la normativa espa\u00f1ola en materia de energ\u00eda nuclear, cuyos principios\n    fundamentales se basan adem\u00e1s en los establecidos por los organismos\n    internacionales existentes en este \u00e1mbito, de los que nuestro pa\u00eds por\n    supuesto forma parte, particularmente la Comunidad Europea de la Energ\u00eda\n    At\u00f3mica (Euratom) y el Organismo Internacional de la Energ\u00eda At\u00f3mica\n    (OIEA). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Igualmente, las centrales nucleares espa\u00f1olas est\u00e1n sometidas a un\n    proceso de revisi\u00f3n contin\u00faa de la seguridad que se traduce en el\n    establecimiento de programas concretos de mejora en diversos aspectos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, las centrales nucleares\n    espa\u00f1olas tienen definido un programa de gesti\u00f3n de vida \u00fatil, con el fin\n    tambi\u00e9n de vigilar y controlar el envejecimiento de los componentes\n    importantes para garantizar el funcionamiento en condiciones de\n    seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan el tercer informe nacional\n    relativo a la Convenci\u00f3n sobre seguridad nuclear, presentado por Espa\u00f1a\n    al Organismo Internacional de Energ\u00eda At\u00f3mica en septiembre del a\u00f1o 2004,\n    el impacto radiol\u00f3gico de las centrales nucleares espa\u00f1olas en el entorno\n    contin\u00faa muy por debajo de los l\u00edmites establecidos y la calidad\n    medioambiental alrededor de las instalaciones se mantiene en condiciones\n    aceptables desde el punto de vista radiol\u00f3gico, sin que exista riesgo\n    para las personas como consecuencia de su operaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, tanto esta C\u00e1mara como la asociaci\u00f3n AMAC, que agrupa\n    a los municipios pr\u00f3ximos a las centrales nucleares, y las asociaciones\n    ecologistas han reclamado al Gobierno la elaboraci\u00f3n de un estudio\n    epidemiol\u00f3gico, que, como usted sabr\u00e1, est\u00e1 haci\u00e9ndose en virtud del\n    convenio que el pasado 26 de abril firmaron el Consejo de Seguridad\n    Nuclear y el Ministerio de Sanidad y Consumo a trav\u00e9s del Instituto de\n    Salud Carlos III. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, como es de sobra conocido, la pol\u00edtica del Gobierno en materia\n    energ\u00e9tica es ir avanzando hasta donde sea posible en la utilizaci\u00f3n de\n    fuentes renovables y en el desarrollo de todas las posibilidades\n    tecnol\u00f3gicas que contribuyan a optimizar la eficiencia energ\u00e9tica en\n    nuestro pa\u00eds, teniendo siempre en cuenta que la garant\u00eda del suministro,\n    un suministro de calidad, la competitividad\n    y la sostenibilidad ambiental tambi\u00e9n son elementos fundamentales de la\n    pol\u00edtica energ\u00e9tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo que se refiere al impacto en la salud de la poblaci\u00f3n del entorno\n    de esta central nuclear, hay que decir que al igual que en relaci\u00f3n con\n    el resto de las centrales que operan en nuestro pa\u00eds, el control\n    reglamentario de la protecci\u00f3n radiol\u00f3gica de la poblaci\u00f3n se pone en\n    pr\u00e1ctica mediante los programas de limitaci\u00f3n, vigilancia y control de\n    vertidos de las centrales y mediante los programas de vigilancia\n    radiol\u00f3gica ambiental en la zona de influencia de estas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, en todo caso, es indudable que el conocimiento por parte de la\n    poblaci\u00f3n en general y particularmente por aquella que reside en las\n    proximidades de una central nuclear de la influencia que pueda tener en\n    su salud la existencia de dicha instalaci\u00f3n es una cuesti\u00f3n de gran\n    inter\u00e9s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, tanto esta C\u00e1mara como la asociaci\u00f3n AMAC, que agrupa\n    a los municipios pr\u00f3ximos a las centrales nucleares, y las asociaciones\n    ecologistas han reclamado al Gobierno la elaboraci\u00f3n de un estudio\n    epidemiol\u00f3gico, que, como usted sabr\u00e1, est\u00e1 haci\u00e9ndose en virtud del\n    convenio que el pasado 26 de abril firmaron el Consejo de Seguridad\n    Nuclear y el Ministerio de Sanidad y Consumo a trav\u00e9s del Instituto de\n    Salud Carlos III. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad nuclear": [13, 14, 15, 16, 17], "medio ambiente": [18], "seguridad": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "salud": [20, 21, 22, 23], "energ\u00eda": [10, 11], "energ\u00eda nuclear": [12], "industria": [19]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Primera cuesti\u00f3n,\n    el Consejo de Seguridad Nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto tambi\u00e9n ser\u00e1\n    cuesti\u00f3n de una gran reconversi\u00f3n porque sabe usted que se pueden mejorar\n    sustancialmente la informaci\u00f3n, el control y tantas y tantas cosas\n    respecto al funcionamiento del Consejo de Seguridad Nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Suecia,\n    Alemania, Reino Unido y Francia tienen determinados los elementos clave\n    de seguridad y de t\u00e9cnica basados en lo que les digan los expertos, pero\n    al final es la voluntad pol\u00edtica la que determina si el equilibrio entre\n    la productividad, en sentido amplio y estricto, y la seguridad y la salud\n    es conveniente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, en\n    pura teor\u00eda tendr\u00eda que decir: No me hable usted de lo que el Consejo de\n    Seguridad Nuclear va a hacer en junio de 2009, d\u00edgame usted lo que el\n    Gobierno quiere hacer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, me gustar\u00eda saber qu\u00e9 valoraci\u00f3n hacen\n    usted, el Ministerio de Industria, el Ministerio de Medio Ambiente, el\n    Ministerio de Sanidad y el Gobierno, en general, de todos los informes\n    que hay emitidos por el Consejo de Seguridad Nuclear en relaci\u00f3n con todo\n    lo que ha ocurrido en Santa Mar\u00eda de Garo\u00f1a desde el a\u00f1o 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda saber si le parecen correctos los planes de\n    mejora que ha habido que hacer para corregir las debilidades de dise\u00f1o\n    que ha tenido y que tiene Garo\u00f1a; si le parece compatible la ampliaci\u00f3n\n    de una licencia de explotaci\u00f3n con el incremento de las medidas de\n    seguridad que, para cumplir los est\u00e1ndares que usted ha mencionado, se ha\n    exigido a la empresa Nuclenor, de Garo\u00f1a, y si todo eso tiene una\n    valoraci\u00f3n por parte del Gobierno en relaci\u00f3n con lo que va a ocurrir de\n    forma inmediata. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con\n    esos mismos informes sobre la necesidad de fortalecer el dise\u00f1o y la\n    seguridad, en Zorita se lleg\u00f3 a la conclusi\u00f3n de que, por el c\u00f3mputo de\n    electricidad que generaba ?lo mismo que ocurre con Garo\u00f1a, por cierto;\n    todos sabemos que no tiene ning\u00fan sentido porque no es la gran energ\u00eda ni\n    la afectaci\u00f3n de la energ\u00eda?, no merec\u00eda la pena, que hab\u00eda que cerrarla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Existen los informes de mayo y de\n    noviembre de 2005, respecto a los que usted no me ha dicho nada y que\n    esta C\u00e1mara no ha conocido parlamentariamente hablando, y existen los\n    planes de mejora de dise\u00f1o y de cultura de seguridad que se exigen a la\n    empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay problemas de seguridad y hay problemas\n    de salud, la central est\u00e1 amortizada y, seg\u00fan lo que dicen los expertos\n    del Consejo de Seguridad Nuclear, aplicando el modelo de Zorita, no\n    conviene seguir con ello. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted tiene la palabra para que me diga\n    exactamente su posici\u00f3n pol\u00edtica, evidentemente despu\u00e9s de leer y\n    analizar, como lo habr\u00e1 hecho, los informes del Consejo de Seguridad\n    Nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo podr\u00eda alegar que ustedes ya lo\n    dijeron claramente en su programa electoral, con lo cual cuando se habla\n    de energ\u00eda nuclear es una cuesti\u00f3n de voluntad pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con\n    esos mismos informes sobre la necesidad de fortalecer el dise\u00f1o y la\n    seguridad, en Zorita se lleg\u00f3 a la conclusi\u00f3n de que, por el c\u00f3mputo de\n    electricidad que generaba ?lo mismo que ocurre con Garo\u00f1a, por cierto;\n    todos sabemos que no tiene ning\u00fan sentido porque no es la gran energ\u00eda ni\n    la afectaci\u00f3n de la energ\u00eda?, no merec\u00eda la pena, que hab\u00eda que cerrarla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo podr\u00eda alegar que ustedes ya lo\n    dijeron claramente en su programa electoral, con lo cual cuando se habla\n    de energ\u00eda nuclear es una cuesti\u00f3n de voluntad pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primera cuesti\u00f3n,\n    el Consejo de Seguridad Nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto tambi\u00e9n ser\u00e1\n    cuesti\u00f3n de una gran reconversi\u00f3n porque sabe usted que se pueden mejorar\n    sustancialmente la informaci\u00f3n, el control y tantas y tantas cosas\n    respecto al funcionamiento del Consejo de Seguridad Nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, en\n    pura teor\u00eda tendr\u00eda que decir: No me hable usted de lo que el Consejo de\n    Seguridad Nuclear va a hacer en junio de 2009, d\u00edgame usted lo que el\n    Gobierno quiere hacer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, me gustar\u00eda saber qu\u00e9 valoraci\u00f3n hacen\n    usted, el Ministerio de Industria, el Ministerio de Medio Ambiente, el\n    Ministerio de Sanidad y el Gobierno, en general, de todos los informes\n    que hay emitidos por el Consejo de Seguridad Nuclear en relaci\u00f3n con todo\n    lo que ha ocurrido en Santa Mar\u00eda de Garo\u00f1a desde el a\u00f1o 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay problemas de seguridad y hay problemas\n    de salud, la central est\u00e1 amortizada y, seg\u00fan lo que dicen los expertos\n    del Consejo de Seguridad Nuclear, aplicando el modelo de Zorita, no\n    conviene seguir con ello. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, me gustar\u00eda saber qu\u00e9 valoraci\u00f3n hacen\n    usted, el Ministerio de Industria, el Ministerio de Medio Ambiente, el\n    Ministerio de Sanidad y el Gobierno, en general, de todos los informes\n    que hay emitidos por el Consejo de Seguridad Nuclear en relaci\u00f3n con todo\n    lo que ha ocurrido en Santa Mar\u00eda de Garo\u00f1a desde el a\u00f1o 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, me gustar\u00eda saber qu\u00e9 valoraci\u00f3n hacen\n    usted, el Ministerio de Industria, el Ministerio de Medio Ambiente, el\n    Ministerio de Sanidad y el Gobierno, en general, de todos los informes\n    que hay emitidos por el Consejo de Seguridad Nuclear en relaci\u00f3n con todo\n    lo que ha ocurrido en Santa Mar\u00eda de Garo\u00f1a desde el a\u00f1o 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Segunda cuesti\u00f3n, la salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es evidente que la salud es importante y,\n    seg\u00fan los datos que yo tengo, ya hay un estudio realizado por el\n    Instituto Carlos III en el que se detecta una tasa m\u00e1s alta de c\u00e1ncer de\n    est\u00f3mago en el entorno de Garo\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Suecia,\n    Alemania, Reino Unido y Francia tienen determinados los elementos clave\n    de seguridad y de t\u00e9cnica basados en lo que les digan los expertos, pero\n    al final es la voluntad pol\u00edtica la que determina si el equilibrio entre\n    la productividad, en sentido amplio y estricto, y la seguridad y la salud\n    es conveniente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay problemas de seguridad y hay problemas\n    de salud, la central est\u00e1 amortizada y, seg\u00fan lo que dicen los expertos\n    del Consejo de Seguridad Nuclear, aplicando el modelo de Zorita, no\n    conviene seguir con ello. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00eda nuclear": [7, 8], "seguridad nuclear": [9], "centrales nucleares": [10], "energ\u00eda": [4, 5, 6], "seguridad": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Le leer\u00e9 textualmente lo que dice el programa: \u00abMantendremos\n    nuestro compromiso de sustituci\u00f3n gradual de la energ\u00eda nuclear por\n    energ\u00edas m\u00e1s seguras, m\u00e1s limpias y menos costosas, que se llevar\u00e1 a cabo\n    de forma ordenada en el tiempo, dando prioridad a la garant\u00eda de\n    seguridad y con el m\u00e1ximo consenso social.\u00bb Eso es lo que dice nuestro\n    programa, no es exactamente lo que usted ha dicho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si es as\u00ed, si\n    hubiera tal solicitud del Consejo de Seguridad Nuclear y de protecci\u00f3n\n    radiol\u00f3gica, este ser\u00eda el \u00fanico organismo competente en materia de\n    seguridad nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha alegado razones fundamentalmente de seguridad\n    para el cierre, aunque supongo que tambi\u00e9n debe de haber otras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este\n    consejo elaborar\u00eda un informe preceptivo y vinculante desde el punto de\n    vista de la seguridad, de forma que si resultara negativo no se\n    conceder\u00eda la pr\u00f3rroga de la autorizaci\u00f3n, y usted deber\u00eda estar m\u00e1s\n    segura de que ser\u00e1 as\u00ed en funci\u00f3n de los argumentos que ha utilizado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le leer\u00e9 textualmente lo que dice el programa: \u00abMantendremos\n    nuestro compromiso de sustituci\u00f3n gradual de la energ\u00eda nuclear por\n    energ\u00edas m\u00e1s seguras, m\u00e1s limpias y menos costosas, que se llevar\u00e1 a cabo\n    de forma ordenada en el tiempo, dando prioridad a la garant\u00eda de\n    seguridad y con el m\u00e1ximo consenso social.\u00bb Eso es lo que dice nuestro\n    programa, no es exactamente lo que usted ha dicho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es\n    precisamente, repito, lo que estamos haciendo, priorizando otras fuentes\n    de energ\u00eda frente a la nuclear, de forma que la participaci\u00f3n de esta\n    \u00faltima se vaya reduciendo paulatinamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, se\u00f1or\u00eda, en la revisi\u00f3n de la planificaci\u00f3n de los sectores de\n    la electricidad y del gas, que hemos aprobado recientemente, se observa\n    c\u00f3mo la generaci\u00f3n el\u00e9ctrica con energ\u00eda nuclear ha disminuido su\n    participaci\u00f3n en el mix energ\u00e9tico desde el 27,6 por ciento en el a\u00f1o\n    2000 al 19,7 por ciento en el a\u00f1o 2005 ?y eso que ha sido un a\u00f1o seco?,\n    donde otras aportaciones han sido muy insignificantes, y esta\n    planificaci\u00f3n prev\u00e9 que en el a\u00f1o 2011, que es el horizonte de la misma,\n    solo sea del 17,3; es decir, del 27,6 al 17,3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le leer\u00e9 textualmente lo que dice el programa: \u00abMantendremos\n    nuestro compromiso de sustituci\u00f3n gradual de la energ\u00eda nuclear por\n    energ\u00edas m\u00e1s seguras, m\u00e1s limpias y menos costosas, que se llevar\u00e1 a cabo\n    de forma ordenada en el tiempo, dando prioridad a la garant\u00eda de\n    seguridad y con el m\u00e1ximo consenso social.\u00bb Eso es lo que dice nuestro\n    programa, no es exactamente lo que usted ha dicho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, se\u00f1or\u00eda, en la revisi\u00f3n de la planificaci\u00f3n de los sectores de\n    la electricidad y del gas, que hemos aprobado recientemente, se observa\n    c\u00f3mo la generaci\u00f3n el\u00e9ctrica con energ\u00eda nuclear ha disminuido su\n    participaci\u00f3n en el mix energ\u00e9tico desde el 27,6 por ciento en el a\u00f1o\n    2000 al 19,7 por ciento en el a\u00f1o 2005 ?y eso que ha sido un a\u00f1o seco?,\n    donde otras aportaciones han sido muy insignificantes, y esta\n    planificaci\u00f3n prev\u00e9 que en el a\u00f1o 2011, que es el horizonte de la misma,\n    solo sea del 17,3; es decir, del 27,6 al 17,3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si es as\u00ed, si\n    hubiera tal solicitud del Consejo de Seguridad Nuclear y de protecci\u00f3n\n    radiol\u00f3gica, este ser\u00eda el \u00fanico organismo competente en materia de\n    seguridad nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sobre el cierre de las existentes, como he dicho anteriormente, las\n    centrales nucleares operan con unos permisos de explotaci\u00f3n con validez\n    de diez a\u00f1os, cuya renovaci\u00f3n depende en primera instancia de una\n    solicitud de la empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  LA\n    INTERVENCI\u00d3N DE LAS EMPRESAS AFINSA Y F\u00d3RUM FILAT\u00c9LICO.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [3], "investigaci\u00f3n": [4], "empresas": [0, 1], "defensa": [2]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... \u00bfEst\u00e1n ustedes de acuerdo o no en que trabajemos conjuntamente\n    para dar soluci\u00f3n a los trabajadores de las dos empresas, para dar un\n    mensaje de esperanza a los trabajadores de ambas empresas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero que no se olviden nunca, por supuesto, de los\n    clientes, pero tampoco de los miles de trabajadores de esas empresas que\n    no tienen ninguna responsabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Algo tendr\u00e1 que hacer, \u00bfno?Si usted quiere que lleguemos a acuerdos en\n    defensa de los consumidores, llegaremos a acuerdos, y si lo que quiere es\n    un pimpampum, tambi\u00e9n lo aceptaremos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta disposici\u00f3n\n    adicional hay mecanismos suficientes que, bien desarrollados, algo pod\u00eda\n    haber hecho el Gobierno: haber pedido cuentas, haber pedido informes,\n    haber puesto, como el ministerio en su decreto de organizaci\u00f3n, lo que\n    tiene que hacer Consumo, el desarrollo normativo; se pod\u00eda haber hecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Podr\u00edamos crear en el Congreso, si\n    el resto de los grupos lo entiende conveniente, una subcomisi\u00f3n de\n    seguimiento del tema para estar cerca de los clientes, para estar cerca\n    de los trabajadores, no una comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n, una comisi\u00f3n de\n    seguimiento, de an\u00e1lisis, que permita que el Parlamento est\u00e9 cerca de los\n    afectados; si ustedes quieren lo hacemos as\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [6], "desarrollo": [4], "investigaci\u00f3n": [5], "empresas": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Afortunadamente hoy dice usted, como nosotros, que la responsabilidad es\n    de las empresas que presuntamente han cometido estos delitos, si ello se\n    prueba. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, parece que podr\u00eda\n    deducirse que eran ustedes los que s\u00ed sab\u00edan en ese momento que exist\u00eda\n    alguna actuaci\u00f3n irregular de estas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La actuaci\u00f3n de la\n    Agencia Tributaria, repito, se inicia en febrero del a\u00f1o 2003 y se\n    refiere a actividades de las empresas Afinsa y F\u00f3rum Filat\u00e9lico en los\n    ejercicios 1998 a 2001, y posteriormente se ampli\u00f3 esa investigaci\u00f3n al\n    ejercicio 2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed es que, se\u00f1or Pujalte, parece que ustedes s\u00ed\n    que ten\u00edan mucha informaci\u00f3n sobre todos estos temas, y por eso es\n    dif\u00edcil entender que el Gobierno del Partido Popular no adoptara ninguna\n    medida, salvo esa actuaci\u00f3n, deprisa y corriendo, en una ley cuyo objeto\n    era regular lo que precisamente no son ni pueden ser, seg\u00fan la propia ley\n    del Partido Popular, las empresas de comercializaci\u00f3n de bienes\n    tangibles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, con esa afirmaci\u00f3n lo \u00fanico que hace es confirmar\n    las primeras declaraciones del Partido Popular, que intent\u00f3 hacer una\n    utilizaci\u00f3n partidista de este tema y, en paralelo, ensalzar la gesti\u00f3n\n    sobre la base de que ustedes hab\u00edan establecido una normativa mod\u00e9lica\n    que tan solo adolec\u00eda de un desarrollo reglamentario cuya\n    responsabilidad, claro est\u00e1, era del Gobierno actual, por lo que, en\n    definitiva, el Gobierno actual es, seg\u00fan ustedes, el responsable de la\n    situaci\u00f3n en la que se encuentran las decenas de miles de afectados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La actuaci\u00f3n de la\n    Agencia Tributaria, repito, se inicia en febrero del a\u00f1o 2003 y se\n    refiere a actividades de las empresas Afinsa y F\u00f3rum Filat\u00e9lico en los\n    ejercicios 1998 a 2001, y posteriormente se ampli\u00f3 esa investigaci\u00f3n al\n    ejercicio 2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... la falta de mecanismos de supervisi\u00f3n y\n    control en las\n    comunidades aut\u00f3nomas para vigilar las exigencias de solvencia y cobertura\n    de riesgos de este tipo de actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Su grupo parlamentario puede decir lo que quiera, pero seguro que han\n    recibido much\u00edsimas noticias de afectados y de trabajadores y seguro que\n    est\u00e1n preocupados como est\u00e1 preocupado mi grupo parlamentario por los\n    clientes, por los ahorradores, por las familias con muy pocos recursos\n    econ\u00f3micos que hab\u00edan ahorrado en esas empresas y por los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Porque usted dice que\n    competencia suya es la preparaci\u00f3n de acciones judiciales en defensa de\n    los intereses generales de los consumidores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [6], "desarrollo": [1, 2, 3, 4, 5], "defensa": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Respecto de cu\u00e1l es la administraci\u00f3n competente, le dir\u00e9 que el senador\n    del Partido Popular, don Javier S\u00e1nchez-Sim\u00f3n manifestaba, en la defensa\n    de esa disposici\u00f3n adicional cuarta, (El se\u00f1or Mart\u00ednez-Pujalte L\u00f3pez\n    pronuncia palabras que no se perciben.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y me sorprende\n    despu\u00e9s que los ponentes y defensores de esa famosa disposici\u00f3n adicional\n    cuarta, entre los que se encuentra usted, desconozcan los t\u00edtulos\n    competenciales constitucionales en virtud de los cuales se aprueban los\n    distintos contenidos de la ley y en consecuencia a qui\u00e9n corresponde\n    efectuar los desarrollos reglamentarios, porque, se\u00f1or\u00edas, en primer\n    lugar, la disposici\u00f3n adicional cuarta solo hace una menci\u00f3n al\n    desarrollo reglamentario en el apartado que se refiere a la informaci\u00f3n\n    precontractual a suministrar a los clientes, cuyo desarrollo corresponde,\n    en caso de que lo estimen conveniente, a las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    hay ninguna otra menci\u00f3n a desarrollo reglamentario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y por otra parte es\n    un desarrollo reglamentario que para el resto de los preceptos en\n    absoluto resulta necesario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay,\n    en todo el marco de nuestra disposici\u00f3n, ninguna otra referencia al\n    desarrollo reglamentario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Pujalte, la ley es respetuosa con el\n    marco constitucional y su desarrollo reglamentario tambi\u00e9n deber\u00eda de\n    serlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes han seguido un manual de campa\u00f1a que comienza por unas\n    manifestaciones sorprendentes del se\u00f1or Rajoy, en las que dice que cuando\n    una empresa desarrolla su actividad en m\u00e1s de una comunidad aut\u00f3noma las\n    competencias son de la Administraci\u00f3n General del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [3], "empresas": [2], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... de la necesidad de revisar el marco\n    legal que regula los bienes tangibles, aumentando la transparencia de\n    estas empresas y la seguridad de los ciudadanos que invierten en esos\n    productos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, la Agencia\n    Tributaria ha actuado, la fiscal\u00eda ha actuado, las Fuerzas de Seguridad\n    tambi\u00e9n, la justicia est\u00e1 en marcha y el Gobierno ha ofrecido su ayuda a\n    los afectados y deseo que, en esta ayuda a los afectados, el Gobierno\n    pueda contar con la colaboraci\u00f3n de todos los grupos parlamentarios,\n    incluido el suyo, como usted ha ofrecido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... de la necesidad de revisar el marco\n    legal que regula los bienes tangibles, aumentando la transparencia de\n    estas empresas y la seguridad de los ciudadanos que invierten en esos\n    productos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, la Agencia\n    Tributaria ha actuado, la fiscal\u00eda ha actuado, las Fuerzas de Seguridad\n    tambi\u00e9n, la justicia est\u00e1 en marcha y el Gobierno ha ofrecido su ayuda a\n    los afectados y deseo que, en esta ayuda a los afectados, el Gobierno\n    pueda contar con la colaboraci\u00f3n de todos los grupos parlamentarios,\n    incluido el suyo, como usted ha ofrecido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0], "social": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... El 28 de enero de\n    2005 el Gobierno estableci\u00f3 un acuerdo sobre un protocolo de actuaci\u00f3n\n    para la atenci\u00f3n humanitaria y acogida de los inmigrantes desplazados de\n    Canarias a la Pen\u00ednsula. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001350\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el \u00e1mbito del programa de\n    acogida a inmigrantes en situaci\u00f3n de vulnerabilidad se ha creado una red\n    de plazas de acogida temporal para satisfacer sus necesidades inmediatas\n    y realizar un an\u00e1lisis de los casos en colaboraci\u00f3n con las\n    organizaciones no gubernamentales y las m\u00e1ximas garant\u00edas a los derechos\n    humanos y a la situaci\u00f3n social de los propios inmigrantes ilegales no... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001350\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0], "atenci\u00f3n": [1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... La ministra de Sanidad dice que no paga a la comunidad\n    canaria el gasto en el que incurre por atender a los desplazados porque\n    ella no conoce el saldo neto de esa atenci\u00f3n sanitaria por comunidades\n    aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001347\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hablando de gesti\u00f3n,\n    para mejorar la atenci\u00f3n a lo que significa la presencia en Canarias de\n    muchos desplazados, desde el punto de vista sanitario, existen unas\n    previsiones del Fondo de Cohesi\u00f3n Sanitaria para atender a las\n    comunidades aut\u00f3nomas que tienen un sobrecosto en la atenci\u00f3n a los\n    desplazados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001347\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La ministra de Sanidad dice que no paga a la comunidad\n    canaria el gasto en el que incurre por atender a los desplazados porque\n    ella no conoce el saldo neto de esa atenci\u00f3n sanitaria por comunidades\n    aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001347\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [1], "salud": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, para ayudarnos a mejorar la gesti\u00f3n que lleva a cabo el\n    Gobierno de Canarias no hay nada mejor que el Gobierno del Estado pague\n    lo que le corresponde solidariamente en funci\u00f3n de las prestaciones que\n    da el Servicio Canario de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001347\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso no hay nada mejor que una acci\u00f3n\n    que es bien sencilla: que se coordine usted con su ministra de Sanidad,\n    que le aporte los datos y que cuanto antes se pague a Canarias esas\n    cantidades para poder atender solidariamente mejor a los desplazados que\n    en estos momentos se acercan a Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001347\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0], "social": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se aprob\u00f3, se\u00f1or\u00eda -eso me compete, porque fue mi\n    departamento quien lo hizo-, un reparto de m\u00e1s de 250 millones de euros,\n    por primera vez, para la atenci\u00f3n a asegurados de otros Estados que\n    residen en Espa\u00f1a, y as\u00ed se plasma en la Ley de Presupuestos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001347\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto,\n    la Seguridad Social reembolsar\u00e1, por primera vez, a las comunidades\n    aut\u00f3nomas este saldo neto, que adem\u00e1s ha crecido en mejoras de gesti\u00f3n ni\n    m\u00e1s ni menos que un 83 por ciento en el a\u00f1o 2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001347\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [1], "social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... S\u00ed, porque por primera vez hemos llevado a cabo\n    un riguroso proceso de normalizaci\u00f3n de trabajadores inmigrantes que ha\n    incorporado 600.000 a la Hacienda p\u00fablica, a la Seguridad Social, es\n    decir a la legalidad, frente a los cinco procesos de regularizaci\u00f3n\n    indiscriminados que hicieron ustedes, eso s\u00ed, sin exigir contrato de\n    trabajo para que pudieran trabajar los inmigrantes en la econom\u00eda\n    sumergida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001352\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed, porque por primera vez hemos llevado a cabo\n    un riguroso proceso de normalizaci\u00f3n de trabajadores inmigrantes que ha\n    incorporado 600.000 a la Hacienda p\u00fablica, a la Seguridad Social, es\n    decir a la legalidad, frente a los cinco procesos de regularizaci\u00f3n\n    indiscriminados que hicieron ustedes, eso s\u00ed, sin exigir contrato de\n    trabajo para que pudieran trabajar los inmigrantes en la econom\u00eda\n    sumergida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001352\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Como resultado\n    del \u00e9xito de la cooperaci\u00f3n con Marruecos se est\u00e1 desplazando el flujo\n    migratorio hacia el sur. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001352\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Hemos acordado una pol\u00edtica de\n    inmigraci\u00f3n basada en los principios de la justicia social y en los\n    principios y en los convenios de la Organizaci\u00f3n Internacional del\n    Trabajo, que persiguen la explotaci\u00f3n que supone el trabajo sumergido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001353\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es\n    nuestra pol\u00edtica: justicia social y reconocimiento de derechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001353\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Quiero recordar que en marzo accedieron\n    a Canarias 2.013 inmigrantes y en abril 709, por lo que la cooperaci\u00f3n\n    mauritana se not\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001354\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0], "exteriores": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... El Plan urgente de cooperaci\u00f3n con Marruecos est\u00e1\n    dando resultados: cinco vuelos de repatriaci\u00f3n; un centro de acogida en\n    Nuadib\u00fa; patrullera espa\u00f1ola ya en aguas mauritanas; formaci\u00f3n para\n    fuerzas de seguridad mauritanas; en Canarias, refuerzo extraordinario de\n    recursos econ\u00f3micos, se\u00f1or Rivero, con un plan de 190 millones de euros\n    cofinanciado con el Gobierno canario -cuando gobernaba el Partido Popular\n    no hab\u00eda ni un euro para ello-; aumento de la ayuda a Cruz Roja:\n    3.500.000 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001354\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ministro de Exteriores ha multiplicado por tres la ayuda\n    al \u00c1frica subsahariana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001354\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0, 1, 2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... El empleo, se\u00f1or\u00edas, no es\n    simplemente una variable econ\u00f3mica, es un derecho que adem\u00e1s nos define\n    como personas; es por tanto un factor de integraci\u00f3n social, no solo por\n    la v\u00eda de permitir ingresos econ\u00f3micos, sino porque otorga a cada\n    individuo un papel que desempe\u00f1ar en la sociedad y una raz\u00f3n para vivir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001364\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso la precariedad laboral es especialmente da\u00f1ina, no solo por sus\n    efectos econ\u00f3micos negativos en la demanda interna, en la financiaci\u00f3n de\n    la Seguridad Social o en la protecci\u00f3n por desempleo; sobre todo, la\n    precariedad laboral impide a las personas, especialmente a los j\u00f3venes y\n    a las mujeres, tener un proyecto vital propio y viable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001364\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Precisamente por\n    esto, se\u00f1or ministro, es un acierto que el proceso de di\u00e1logo social haya\n    colocado la precariedad laboral en el centro de sus objetivos, adoptando\n    medidas que adem\u00e1s no se plantean como elementos estrella, sino como\n    ajustes certeros y bien orientados para conseguir un triple objetivo:\n    primero, que se respete la causalidad contractual en nuestro mercado de\n    trabajo; segundo, que las pol\u00edticas de empleo no inciten a la\n    temporalidad; tercero, que contratar temporal sea menos rentable que\n    contratar indefinido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001364\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0], "empresas": [1], "contratos": [2, 3, 4, 5, 6, 7], "social": [8]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Con ello queremos dar a las empresas y a toda la sociedad, se\u00f1or\u00edas,\n    mensajes muy claros: esta reforma es la del impulso a la contrataci\u00f3n\n    indefinida; el empleo estable tendr\u00e1 m\u00faltiples ayudas; la estabilidad es\n    mucho m\u00e1s atractiva y barata que la temporalidad; si la necesidad de la\n    empresa no es verdaderamente temporal, no interesa suscribir contratos\n    temporales, porque es antiecon\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001364\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con ello queremos dar a las empresas y a toda la sociedad, se\u00f1or\u00edas,\n    mensajes muy claros: esta reforma es la del impulso a la contrataci\u00f3n\n    indefinida; el empleo estable tendr\u00e1 m\u00faltiples ayudas; la estabilidad es\n    mucho m\u00e1s atractiva y barata que la temporalidad; si la necesidad de la\n    empresa no es verdaderamente temporal, no interesa suscribir contratos\n    temporales, porque es antiecon\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001364\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para lograrlo,\n    el acuerdo contiene un amplio n\u00famero de reformas y medidas que act\u00faan\n    todas en esa direcci\u00f3n, la de favorecer m\u00e1s los contratos indefinidos que\n    los temporales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001364\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los contratos indefinidos disfrutar\u00e1n de una nueva\n    pol\u00edtica de est\u00edmulos que reforma por completo y en profundidad el\n    sistema anterior, incentivando a m\u00e1s colectivos durante el doble de\n    tiempo, es decir, ser\u00e1n cuatro a\u00f1os en lugar de dos, y con m\u00e1s intensidad\n    para los empleos de menor cualificaci\u00f3n y en los sectores m\u00e1s intensivos\n    en trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001364\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El empleo fijo va a tener una ayuda en\n    bonificaciones y una reducci\u00f3n de\n    cotizaciones, es decir, se\u00f1or\u00edas, los contratos temporales ser\u00e1n m\u00e1s\n    caros, cotizar\u00e1n m\u00e1s que los indefinidos, carecer\u00e1n de ayudas y\n    bonificaciones, estar\u00e1n sometidos a nuevas limitaciones legales y a un\n    control reforzado de su legalidad por la Inspecci\u00f3n de Trabajo y\n    Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001364\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, se suprimir\u00e1n las bonificaciones a la\n    conversi\u00f3n de contratos temporales, que ha provocado el efecto perverso\n    de incentivar la contrataci\u00f3n temporal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001364\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con ello queremos dar a las empresas y a toda la sociedad, se\u00f1or\u00edas,\n    mensajes muy claros: esta reforma es la del impulso a la contrataci\u00f3n\n    indefinida; el empleo estable tendr\u00e1 m\u00faltiples ayudas; la estabilidad es\n    mucho m\u00e1s atractiva y barata que la temporalidad; si la necesidad de la\n    empresa no es verdaderamente temporal, no interesa suscribir contratos\n    temporales, porque es antiecon\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001364\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora es el momento de la conversi\u00f3n de los contratos temporales en fijos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001364\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El empleo fijo va a tener una ayuda en\n    bonificaciones y una reducci\u00f3n de\n    cotizaciones, es decir, se\u00f1or\u00edas, los contratos temporales ser\u00e1n m\u00e1s\n    caros, cotizar\u00e1n m\u00e1s que los indefinidos, carecer\u00e1n de ayudas y\n    bonificaciones, estar\u00e1n sometidos a nuevas limitaciones legales y a un\n    control reforzado de su legalidad por la Inspecci\u00f3n de Trabajo y\n    Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001364\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Acuerdo que revaloriza el\n    di\u00e1logo social y que incluye a los todos los actores de la negociaci\u00f3n\n    -Gobierno, organizaciones empresariales y confederaciones sindicales m\u00e1s\n    representativas- dando cumplimiento al programa electoral del Partido\n    Socialista: Crear m\u00e1s y mejor empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001365\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "contratos": [1]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Las medidas para aumentar la\n    estabilidad del empleo benefician a todas las empresas y a todos los\n    trabajadores, pero particularmente a las empresas que creen m\u00e1s empleo, a\n    las empresas que den oportunidades a los colectivos que menos tienen y a\n    las empresas que apuesten por la estabilidad, a las que tengan mayor\n    proporci\u00f3n de su empleo estable y a las empresas que conviertan m\u00e1s\n    empleo temporal en fijo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001365\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo beneficia a los trabajadores que tienen menos estabilidad en el\n    empleo, que nuevamente son los j\u00f3venes y las mujeres, y potencialmente a\n    los cinco millones de trabajadores que actualmente tienen contratos\n    temporales, para los cuales sus oportunidades de estabilidad en el empleo\n    van a incrementarse de forma sustancial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001365\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"exteriores": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N HACE EL MINISTERIO DE ASUNTOS EXTERIORES Y\n    DE COOPERACI\u00d3N DE LA APROBACI\u00d3N DEL ESTATUTO DEL COOPERANTE ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001362\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1], "cooperaci\u00f3n": [2, 3, 4, 5], "social": [6]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Es cierto, se\u00f1or ministro, que la\n    unanimidad no sorprende, porque, tal y como se\u00f1al\u00f3 la propia\n    coordinadora, este estatuto supone un gran avance para nuestros\n    cooperantes, desarrollando en unos casos medidas que permiten, por un\n    lado, la creaci\u00f3n de un marco de estabilidad, seguridad, no\n    discriminaci\u00f3n y garant\u00edas en el \u00e1mbito de la protecci\u00f3n social, laboral\n    y fiscal, y por otro, el establecimiento de medidas de fomento tendentes\n    a la incorporaci\u00f3n de profesionales a esta actividad y de garant\u00edas en\n    sus retornos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001362\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este estatuto comprende a los cooperantes como parte importante de la\n    acci\u00f3n exterior del Estado, cubre su formaci\u00f3n y orienta su\n    profesionalizaci\u00f3n y condiciones de igualdad a la hora de la tributaci\u00f3n\n    fiscal, crea un seguro para todos ellos y convierte a la Agencia Espa\u00f1ola\n    de Cooperaci\u00f3n en la depositaria del contrato que da cobertura a todos\n    nuestros cooperantes, ya que en ese sentido han pasado muchas cosas desde\n    el a\u00f1o 1998. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001362\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, como sabe el mandato de elaboraci\u00f3n y aprobaci\u00f3n de un\n    estatuto del cooperante deriva de la Ley 23/1998, de 7 de julio, de\n    Cooperaci\u00f3n Internacional al Desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001362\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, se\u00f1or ministro,\n    queremos destacar lo que el Gobierno ha conseguido y se est\u00e1 convirtiendo\n    en un aut\u00e9ntico cl\u00e1sico en materia de cooperaci\u00f3n al desarrollo: la\n    unanimidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001362\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Unanimidad en el Consejo de cooperaci\u00f3n y unanimidad en la\n    Comisi\u00f3n interterritorial, donde est\u00e1n representados ayuntamientos y\n    comunidades aut\u00f3nomas de todo color, y es sobre ese consenso y sobre la\n    unanimidad por donde mi grupo quiere que contin\u00faen todos los avances en\n    materia de cooperaci\u00f3n al desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001362\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este estatuto comprende a los cooperantes como parte importante de la\n    acci\u00f3n exterior del Estado, cubre su formaci\u00f3n y orienta su\n    profesionalizaci\u00f3n y condiciones de igualdad a la hora de la tributaci\u00f3n\n    fiscal, crea un seguro para todos ellos y convierte a la Agencia Espa\u00f1ola\n    de Cooperaci\u00f3n en la depositaria del contrato que da cobertura a todos\n    nuestros cooperantes, ya que en ese sentido han pasado muchas cosas desde\n    el a\u00f1o 1998. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001362\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto, se\u00f1or ministro, que la\n    unanimidad no sorprende, porque, tal y como se\u00f1al\u00f3 la propia\n    coordinadora, este estatuto supone un gran avance para nuestros\n    cooperantes, desarrollando en unos casos medidas que permiten, por un\n    lado, la creaci\u00f3n de un marco de estabilidad, seguridad, no\n    discriminaci\u00f3n y garant\u00edas en el \u00e1mbito de la protecci\u00f3n social, laboral\n    y fiscal, y por otro, el establecimiento de medidas de fomento tendentes\n    a la incorporaci\u00f3n de profesionales a esta actividad y de garant\u00edas en\n    sus retornos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001362\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4], "exteriores": [5, 6]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se siente orgulloso porque en nuestro\n    programa electoral nos comprometimos a impulsar la cooperaci\u00f3n al\n    desarrollo y en cambiar incluso la terminolog\u00eda del Ministerio de Asuntos\n    Exteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001362\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A veces se me nombra como ministro de Asuntos Exteriores y se\n    olvida: y de Cooperaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001362\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este compromiso de dar un salto cualitativo a\n    la cooperaci\u00f3n, al compromiso en la lucha contra el hambre y contra la\n    pobreza es lo que identifica a este Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001362\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... menciona, del Consejo de cooperaci\u00f3n, de las ONG, del Consejo\n    interterritorial y de las comunidades aut\u00f3nomas, sino que representa la\n    gratitud y el reconocimiento de toda la sociedad espa\u00f1ola hacia unos\n    cooperantes que d\u00eda a d\u00eda defienden ese sentimiento de solidaridad de\n    nuestra sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001362\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En consecuencia, la cooperaci\u00f3n y el estatuto del\n    cooperante, ahora se van a inscribir como se\u00f1as de identidad no solamente\n    de este Gobierno, sino tambi\u00e9n de esta C\u00e1mara y de toda la sociedad\n    espa\u00f1ola, y tendremos que dar relevancia, agradecer y rendir tributo a\n    los cooperantes, incluso crear el d\u00eda del cooperante, para que se sientan\n    protegidos no solamente con derechos y obligaciones, como se recoge en el\n    estatuto, sino tambi\u00e9n con el apoyo y el reconocimiento de toda la\n    sociedad espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001362\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se siente orgulloso porque en nuestro\n    programa electoral nos comprometimos a impulsar la cooperaci\u00f3n al\n    desarrollo y en cambiar incluso la terminolog\u00eda del Ministerio de Asuntos\n    Exteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001362\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A veces se me nombra como ministro de Asuntos Exteriores y se\n    olvida: y de Cooperaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001362\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... VA EL GOBIERNO\n    A INSTAR A LA FISCAL\u00cdA GENERAL DEL ESTADO A QUE SE INVESTIGUEN LAS GRAVES\n    ACUSACIONES FORMULADAS CONTRA UN DIPUTADO SOCIALISTA DE LAS CORTES\n    VALENCIANAS, SEG\u00daN LAS CUALES PRESUNTAMENTE SE OFREC\u00cdAN FAVORES DE LA\n    PROPIA FISCAL\u00cdA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001374\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2, 3, 4], "fiscal\u00eda": [5, 6, 7, 8]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Justicia, como usted bien conoce, dos diputados miembros\n    de su partido en la Comunidad Valenciana han grabado a empresarios con el\n    fin de implicar falsamente a Eduardo Zaplana, portavoz de nuestro grupo,\n    y aparece la fiscal\u00eda hasta en cinco ocasiones en esas grabaciones\n    formando parte del precio que ten\u00edan que pagar a los empresarios para que\n    testificaran conforme al gusto de los parlamentarios socialistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001374\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\n    ministro, se es tan expl\u00edcito como que afirman que recibir\u00e1n 1,8 millones\n    de euros y la ayuda con el fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001374\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre esas cinco menciones a la\n    fiscal\u00eda que hacen tambi\u00e9n sus propios diputados, dice uno de los\n    empresarios que ahora que el fiscal no va a ir a por m\u00ed..., a lo cual\n    asiente el diputado socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001374\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfva a instar el Gobierno\n    al fiscal general del Estado a que se investiguen estas graves\n    acusaciones contra dos diputados de su grupo en el Parlamento valenciano,\n    que ofrec\u00edan favores de la propia fiscal\u00eda, amplificados y difundidos\n    convenientemente por Moncloa? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001374\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque si usted no lo hace, se\u00f1or ministro,\n    si usted no insta a esa actuaci\u00f3n de la fiscal\u00eda, alguien podr\u00e1 pensar\n    -nosotros no, pero alguien podr\u00e1 pensar- que el hecho de que el fiscal\n    jefe del Tribunal Superior de Justicia de la Comunidad Valenciana est\u00e9\n    casado con una parlamentaria de su grupo puede afectar al esclarecimiento\n    de la verdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001374\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro de Justicia, como usted bien conoce, dos diputados miembros\n    de su partido en la Comunidad Valenciana han grabado a empresarios con el\n    fin de implicar falsamente a Eduardo Zaplana, portavoz de nuestro grupo,\n    y aparece la fiscal\u00eda hasta en cinco ocasiones en esas grabaciones\n    formando parte del precio que ten\u00edan que pagar a los empresarios para que\n    testificaran conforme al gusto de los parlamentarios socialistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001374\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre esas cinco menciones a la\n    fiscal\u00eda que hacen tambi\u00e9n sus propios diputados, dice uno de los\n    empresarios que ahora que el fiscal no va a ir a por m\u00ed..., a lo cual\n    asiente el diputado socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001374\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfva a instar el Gobierno\n    al fiscal general del Estado a que se investiguen estas graves\n    acusaciones contra dos diputados de su grupo en el Parlamento valenciano,\n    que ofrec\u00edan favores de la propia fiscal\u00eda, amplificados y difundidos\n    convenientemente por Moncloa? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001374\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque si usted no lo hace, se\u00f1or ministro,\n    si usted no insta a esa actuaci\u00f3n de la fiscal\u00eda, alguien podr\u00e1 pensar\n    -nosotros no, pero alguien podr\u00e1 pensar- que el hecho de que el fiscal\n    jefe del Tribunal Superior de Justicia de la Comunidad Valenciana est\u00e9\n    casado con una parlamentaria de su grupo puede afectar al esclarecimiento\n    de la verdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001374\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2], "fiscal\u00eda": [3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1or\n    diputado, lo que yo s\u00ed s\u00e9 es lo que dice la Constituci\u00f3n y el Estatuto\n    org\u00e1nico del ministerio fiscal con respecto a las reglas por las que se\n    rige el ministerio fiscal en el esclarecimiento de los hechos\n    aparentemente delictivos, y es que act\u00faa con sujeci\u00f3n a la legalidad y\n    con imparcialidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001374\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno no tiene otro conducto para relacionarse\n    con la fiscal\u00eda y con sus actuaciones que interesar con car\u00e1cter general\n    l\u00edneas de pol\u00edtica criminal y en ning\u00fan caso instar y, menos a\u00fan, ordenar\n    investigaciones en asuntos espec\u00edficos; adem\u00e1s, forma parte de los\n    compromisos de este Gobierno, por si hiciera falta, modificar el Estatuto\n    org\u00e1nico del ministerio fiscal precisamente para acentuar la\n    imparcialidad y la apariencia de imparcialidad con la que debe de regirse\n    dentro de su autonom\u00eda funcional, de la que responde en el principio de\n    unidad de actuaci\u00f3n y dependencia jer\u00e1rquica el fiscal general del\n    Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001374\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, la respuesta es no y crea usted, como tiene derecho a\n    confiar toda la ciudadan\u00eda, que el conjunto del ministerio fiscal\n    investiga los hechos aparentemente delictivos en el ejercicio de las\n    funciones que le tiene atribuidas el ordenamiento jur\u00eddico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001374\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno no tiene otro conducto para relacionarse\n    con la fiscal\u00eda y con sus actuaciones que interesar con car\u00e1cter general\n    l\u00edneas de pol\u00edtica criminal y en ning\u00fan caso instar y, menos a\u00fan, ordenar\n    investigaciones en asuntos espec\u00edficos; adem\u00e1s, forma parte de los\n    compromisos de este Gobierno, por si hiciera falta, modificar el Estatuto\n    org\u00e1nico del ministerio fiscal precisamente para acentuar la\n    imparcialidad y la apariencia de imparcialidad con la que debe de regirse\n    dentro de su autonom\u00eda funcional, de la que responde en el principio de\n    unidad de actuaci\u00f3n y dependencia jer\u00e1rquica el fiscal general del\n    Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001374\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "fiscal\u00eda": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Lamento profundamente, se\u00f1or ministro, que usted\n    no inste a la fiscal\u00eda como le permite el art\u00edculo octavo de esa misma\n    Ley del Estatuto del ministerio fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001374\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Lamento profundamente, se\u00f1or ministro, que usted\n    no inste a la fiscal\u00eda como le permite el art\u00edculo octavo de esa misma\n    Ley del Estatuto del ministerio fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001374\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2, 3], "fiscal\u00eda": [4, 5]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Los episodios a los que\n    usted est\u00e1 haciendo referencia no merecen comentario en esta C\u00e1mara, en\n    primer lugar, porque hay una actuaci\u00f3n judicial en curso y es el trabajo\n    del ministerio fiscal investigar todos los hechos aparentemente\n    delictivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001374\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De lo que tenemos conocimiento -porque es un hecho\n    irrefutable- es de que la fiscal\u00eda tiene que investigar lo que le ha sido\n    comunicado por la Agencia Tributaria, y es la apariencia de desfase de\n    facturas por miles de millones, en lo que parece ser una presunta trama\n    para el cobro de facturas falsas localizadas en la Comunidad Aut\u00f3noma\n    Valenciana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001374\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese es el trabajo que tiene que hacer el\n    ministerio fiscal con total autonom\u00eda y debe depurar, en su caso, el\n    Poder Judicial dentro de su independencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001374\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto,\n    lo que le pido es que tome usted en serio a la fiscal\u00eda, que tiene que\n    hacer lo que le corresponde, al Poder Judicial, que tiene que actuar con\n    total independencia, y a este Parlamento, al Congreso de los Diputados, y\n    traiga a esta C\u00e1mara asuntos que sean de inter\u00e9s de todos los espa\u00f1oles y\n    no solamente de inter\u00e9s del Grupo Parlamentario Popular o del Partido\n    Popular (Protestas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001374\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De lo que tenemos conocimiento -porque es un hecho\n    irrefutable- es de que la fiscal\u00eda tiene que investigar lo que le ha sido\n    comunicado por la Agencia Tributaria, y es la apariencia de desfase de\n    facturas por miles de millones, en lo que parece ser una presunta trama\n    para el cobro de facturas falsas localizadas en la Comunidad Aut\u00f3noma\n    Valenciana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001374\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto,\n    lo que le pido es que tome usted en serio a la fiscal\u00eda, que tiene que\n    hacer lo que le corresponde, al Poder Judicial, que tiene que actuar con\n    total independencia, y a este Parlamento, al Congreso de los Diputados, y\n    traiga a esta C\u00e1mara asuntos que sean de inter\u00e9s de todos los espa\u00f1oles y\n    no solamente de inter\u00e9s del Grupo Parlamentario Popular o del Partido\n    Popular (Protestas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001374\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... CREE EL GOBIERNO QUE EL MINISTERIO FISCAL DEBE ACTUAR\n    IMPARCIALMENTE ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Por eso le formulo esta\n    pregunta: \u00bfCree el Gobierno que el ministerio fiscal debe actuar\n    imparcialmente? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Por supuesto que s\u00ed, lo\n    dice la Constituci\u00f3n, lo dice el Estatuto org\u00e1nico del ministerio fiscal\n    y usted deber\u00eda saberlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2, 3, 4], "fiscal\u00eda": [5, 6, 7]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, yo lo s\u00e9, lo grave es que ustedes lo desconocen, o lo\n    conocen sobradamente y lo que han confundido es la analog\u00eda sem\u00e1ntica del\n    ministerio fiscal como miembro del Gobierno que usted representa, y han\n    sentado al ministerio fiscal en el propio Gobierno, ese es el problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es muy grave que se vuelva a hablar ahora, como antes de 1996, del fiscal\n    general del Estado como un sol\u00edcito servidor de los intereses pol\u00edticos y\n    partidistas del Gobierno socialista, como es de extrema gravedad, se\u00f1or\n    ministro, que dos diputados socialistas realicen grabaciones ocultas en\n    la sede de las Cortes Valencianas con el \u00fanico fin de urdir una sucia\n    campa\u00f1a de desprestigio contra el portavoz del Grupo Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\n    ministro, es una anormalidad democr\u00e1tica sin paliativos que delata la\n    armon\u00eda entre la fiscal\u00eda y el Partido Socialista, que esos mismos\n    diputados adem\u00e1s de ofrecer 1,8 millones de euros y otro tipo de\n    prebendas, ofrezcan con todo el descaro la intervenci\u00f3n a la carta de la\n    fiscal\u00eda en una repugnante denuncia falsa, como se recoge en la\n    transcripci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, hay nombramientos en\n    la fiscal\u00eda que ha realizado este Gobierno y que conducen a sospechar\n    leg\u00edtimamente de la independencia de sus titulares, como ha quedado\n    constatado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque, se\u00f1or ministro, la politizaci\u00f3n que ustedes han hecho\n    de la fiscal\u00eda es inadmisible; han logrado mermar de una forma\n    irresponsable el cr\u00e9dito p\u00fablico que debe infundir esta instituci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\n    ministro, es una anormalidad democr\u00e1tica sin paliativos que delata la\n    armon\u00eda entre la fiscal\u00eda y el Partido Socialista, que esos mismos\n    diputados adem\u00e1s de ofrecer 1,8 millones de euros y otro tipo de\n    prebendas, ofrezcan con todo el descaro la intervenci\u00f3n a la carta de la\n    fiscal\u00eda en una repugnante denuncia falsa, como se recoge en la\n    transcripci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, hay nombramientos en\n    la fiscal\u00eda que ha realizado este Gobierno y que conducen a sospechar\n    leg\u00edtimamente de la independencia de sus titulares, como ha quedado\n    constatado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque, se\u00f1or ministro, la politizaci\u00f3n que ustedes han hecho\n    de la fiscal\u00eda es inadmisible; han logrado mermar de una forma\n    irresponsable el cr\u00e9dito p\u00fablico que debe infundir esta instituci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "fiscal\u00eda": [8, 9]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... D\u00e9jeme que le diga que el problema\n    esencial est\u00e1 en que el Partido Popular no tiene ninguna credibilidad,\n    sea para hablar de manipulaci\u00f3n de las instituciones del Estado a su\n    servicio, sea para hablar de manipulaci\u00f3n en Radiotelevisi\u00f3n Espa\u00f1ola,\n    sea para hablar de instrumentalizaci\u00f3n de la judicatura o de la fiscal\u00eda\n    a su servicio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que s\u00ed s\u00e9 es que el ministerio fiscal ha\n    recibido comunicaci\u00f3n por la Agencia Tributaria de asuntos que merecen\n    ser investigados, y se est\u00e1n investigando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si usted insin\u00faa que hay\n    parcialidad en el comportamiento del ministerio fiscal le puedo decir dos\n    cosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, que una imputaci\u00f3n de parcialidad a cualquier\n    funcionario p\u00fablico tiene un cauce penal en el que dilucidarse ejerciendo\n    las acciones oportunas, porque el ministerio fiscal no tiene el monopolio\n    de la acci\u00f3n penal, puede ejercerla la acusaci\u00f3n particular, puede\n    ejercerla la acci\u00f3n popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero quiz\u00e1s lo que est\u00e1 insinuando es que\n    cuando el ministerio fiscal efect\u00faa investigaciones en terrenos que\n    contradicen los intereses de algunos, puede ser sencillamente acusado de\n    parcialidad, y eso invitar\u00e1 a muchos a sospechar que quiz\u00e1s el Grupo\n    Parlamentario Popular no tiene inter\u00e9s en que se investigue el verdadero\n    asunto de fondo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En aras de la legalidad, en aras de la imparcialidad del\n    ministerio fiscal y, por supuesto, de su apariencia, lo que procede es\n    dejar actuar a la fiscal\u00eda, dejar actuar al Poder Judicial y confiar en\n    las instituciones para que hagan su trabajo y lo hagan hasta el final. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiz\u00e1s puedan hacerlo con gran comodidad en torno\n    al asunto de fondo en la Comunidad Valenciana, pero no merece la pena que\n    lo hagan en el Congreso de los Diputados en sesi\u00f3n de control\n    parlamentario, porque aqu\u00ed se viene a fiscalizar la responsabilidad\n    pol\u00edtica del Gobierno, y este asunto no solamente no preocupa a los\n    espa\u00f1oles -porque no es una preocupaci\u00f3n de los espa\u00f1oles la parcialidad\n    del ministerio fiscal investigando Terra M\u00edtica, preocupa al Grupo\n    Parlamentario Popular, ustedes sabr\u00e1n por qu\u00e9-, sino que no tiene nada\n    que ver con la responsabilidad pol\u00edtica del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno hace su\n    trabajo; el fiscal hace el suyo; el Poder Judicial hace el suyo; son las\n    instituciones del Estado de derecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... D\u00e9jeme que le diga que el problema\n    esencial est\u00e1 en que el Partido Popular no tiene ninguna credibilidad,\n    sea para hablar de manipulaci\u00f3n de las instituciones del Estado a su\n    servicio, sea para hablar de manipulaci\u00f3n en Radiotelevisi\u00f3n Espa\u00f1ola,\n    sea para hablar de instrumentalizaci\u00f3n de la judicatura o de la fiscal\u00eda\n    a su servicio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En aras de la legalidad, en aras de la imparcialidad del\n    ministerio fiscal y, por supuesto, de su apariencia, lo que procede es\n    dejar actuar a la fiscal\u00eda, dejar actuar al Poder Judicial y confiar en\n    las instituciones para que hagan su trabajo y lo hagan hasta el final. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, vengo a preguntarle sobre algo\n    que usted conoce bien, sobre una sociedad constituida ya, de nombre\n    Jaizki--bia, S.A., que se ha constituido entre diversas administraciones\n    vascas y que est\u00e1 a la espera de que ustedes participen, en este caso en\n    Guip\u00fazcoa, con el fin de trabajar juntas en la regeneraci\u00f3n de lo que\n    nosotros denominados en euskera Pasaialdea, que abarca la Bah\u00eda de\n    Pasajes y su entorno, y que constituye, como ya le he dicho en ocasi\u00f3n\n    anterior en este Congreso, la zona de Guip\u00fazcoa m\u00e1s deteriorada,\n    econ\u00f3mica, social y urban\u00edsticamente; una zona, por lo mismo, de gran y\n    urgente preocupaci\u00f3n para mi grupo parlamentario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001348\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1, 2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... En primer lugar, la cobertura presupuestaria para la\n    participaci\u00f3n del Gobierno central en la sociedad es de un mill\u00f3n de\n    euros, pero est\u00e1 consignada en los presupuestos del Ministerio de\n    Econom\u00eda y Hacienda y proviene de una enmienda efectivamente apoyada por\n    el PNV y por el PSOE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001348\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan me informa el mencionado Ministerio de\n    Econom\u00eda y Hacienda, para poder disponer el Ministerio de Fomento de esta\n    partida y aportarla para la constituci\u00f3n de la sociedad, debe hacerse un\n    expediente de modificaci\u00f3n presupuestaria para traspasarla de ministerio\n    y, si me lo permite usted tambi\u00e9n, de cap\u00edtulo -est\u00e1 en el cap\u00edtulo 7 y\n    tendr\u00eda que estar en el cap\u00edtulo 8- y, por tanto, este es uno de los\n    inconvenientes para que no se haya podido realizar la aportaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001348\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan\n    me informan, lo est\u00e1n haciendo en el Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001348\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"corredor": [0], "alta velocidad": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... PUEDE GARANTIZAR EL\n    GOBIERNO QUE EL CORREDOR NAVARRO DE ALTA VELOCIDAD DEL EJE\n    CANT\u00c1BRICO-MEDITERR\u00c1NEO PODR\u00cdA ESTAR FINALIZADO EN 2010 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001349\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... PUEDE GARANTIZAR EL\n    GOBIERNO QUE EL CORREDOR NAVARRO DE ALTA VELOCIDAD DEL EJE\n    CANT\u00c1BRICO-MEDITERR\u00c1NEO PODR\u00cdA ESTAR FINALIZADO EN 2010 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001349\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"corredor": [0], "alta velocidad": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra de Fomento, \u00bfpuede garantiza el Gobierno central que el\n    corredor navarro de alta velocidad del eje cant\u00e1brico-mediterr\u00e1neo podr\u00eda\n    estar finalizado en 2010? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001349\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra de Fomento, \u00bfpuede garantiza el Gobierno central que el\n    corredor navarro de alta velocidad del eje cant\u00e1brico-mediterr\u00e1neo podr\u00eda\n    estar finalizado en 2010? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001349\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"corredor": [0], "alta velocidad": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, en la actualidad el Ministerio de Fomento, a trav\u00e9s de la\n    Direcci\u00f3n General de Ferrocarriles, lleva a cabo el estudio funcional del\n    corredor ferroviario de altas prestaciones cant\u00e1brico-mediterr\u00e1neo, en el\n    que est\u00e1 incluido el corredor navarro de alta velocidad por el que usted\n    me pregunta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001349\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, en la actualidad el Ministerio de Fomento, a trav\u00e9s de la\n    Direcci\u00f3n General de Ferrocarriles, lleva a cabo el estudio funcional del\n    corredor ferroviario de altas prestaciones cant\u00e1brico-mediterr\u00e1neo, en el\n    que est\u00e1 incluido el corredor navarro de alta velocidad por el que usted\n    me pregunta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001349\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"corredor": [1, 2, 3], "alta velocidad": [4, 5], "medio ambiente": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... L\u00f3gicamente, me va a decir usted\n    -y hace bien- que esto no corresponde al Ministerio de Fomento, sino al\n    de Medio Ambiente, pero hay m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001349\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Prematuro es la palabra con la que m\u00e1s claramente puede resumirse la\n    posici\u00f3n del Gobierno central con respecto a este eje o a este corredor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001349\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En concreto, fuentes\n    del Gobierno foral citaron que en 2010 pueden estar finalizados el\n    corredor navarro de alta velocidad Pamplona-Zaragoza, as\u00ed como las nuevas\n    estaciones de alta velocidad de Pamplona y Tudela; en definitiva, el\n    n\u00facleo o meollo de este corredor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001349\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde abril del a\u00f1o 2003 est\u00e1 pendiente la declaraci\u00f3n de impacto\n    ambiental del proyecto corredor ferroviario noreste de alta velocidad,\n    tramo Zaragoza-Castej\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001349\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En concreto, fuentes\n    del Gobierno foral citaron que en 2010 pueden estar finalizados el\n    corredor navarro de alta velocidad Pamplona-Zaragoza, as\u00ed como las nuevas\n    estaciones de alta velocidad de Pamplona y Tudela; en definitiva, el\n    n\u00facleo o meollo de este corredor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001349\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde abril del a\u00f1o 2003 est\u00e1 pendiente la declaraci\u00f3n de impacto\n    ambiental del proyecto corredor ferroviario noreste de alta velocidad,\n    tramo Zaragoza-Castej\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001349\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"corredor": [0, 1, 2, 3, 4], "alta velocidad": [5]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, ha dicho usted bien: fuentes del Gobierno navarro citaron 2010\n    como plazo de finalizaci\u00f3n de un determinado corredor, no fuentes del\n    Gobierno central, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001349\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, como\n    bien ha dicho usted, cuando nosotros llegamos al Gobierno, el corredor\n    navarro de alta velocidad entre Pamplona y la Y vasca ni siquiera estaba\n    contemplado como un proyecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001349\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, ampliar el corredor\n    incluyendo la conexi\u00f3n entre Pamplona y la Y vasca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001349\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De esta forma en el\n    PEIT se contempla como corredor cant\u00e1brico-mediterr\u00e1neo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001349\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este estudio se definir\u00e1n las caracter\u00edsticas y la\n    tipolog\u00eda de los diferentes tramos del corredor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001349\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, como\n    bien ha dicho usted, cuando nosotros llegamos al Gobierno, el corredor\n    navarro de alta velocidad entre Pamplona y la Y vasca ni siquiera estaba\n    contemplado como un proyecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001349\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"contratos": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... A ello hay que a\u00f1adir la posibilidad de incrementar las retribuciones a\n    trav\u00e9s de la formalizaci\u00f3n de contratos que canalicen las iniciativas\n    investigadoras del profesorado y la transparencia de los resultados de la\n    investigaci\u00f3n con la realizaci\u00f3n de trabajos de car\u00e1cter cient\u00edfico,\n    t\u00e9cnico o art\u00edstico regulados en el art\u00edculo 83 de la LOU. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Hay muchas empresas, muchas sociedades y mucha gente en\n    nuestro pa\u00eds que sabe mucho de administraci\u00f3n electr\u00f3nica y que est\u00e1\n    dispuesta a poner ese conocimiento en com\u00fan, a disposici\u00f3n del Gobierno y\n    a disposici\u00f3n de la Administraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001366\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [1, 2, 3], "empresas": [0], "social": [4]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Ya he dicho en esta C\u00e1mara cuando hemos hablado de otros temas\n    que usted es uno de los mayores empleadores de este pa\u00eds y por eso cuando\n    marca pol\u00edticas sociales que favorecen la integraci\u00f3n laboral est\u00e1\n    sirviendo de ejemplo, creando empleo igual y solidario y haciendo que\n    otras empresas con menor entidad que la suya sigan su camino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001367\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos pol\u00edticas sociales,\n    entre otros haberes, con las personas discapacitadas, a las que hemos de\n    ayudar favoreciendo su incorporaci\u00f3n en el mercado laboral, favoreciendo\n    la atenci\u00f3n diaria que se les presta y, en definitiva, creando igualdad\n    de oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001367\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, y\n    con un compromiso firme de este Gobierno con la solidaridad, con una\n    sociedad m\u00e1s justa, m\u00e1s equilibrada, que apuesta por la diversidad, me\n    parece que son muy importantes tanto las medidas que se est\u00e1n tomando\n    para favorecer la integraci\u00f3n en la Administraci\u00f3n p\u00fablica, que usted\n    hizo de la mano del real decreto que se pone en marcha a partir del a\u00f1o\n    2004 poco tiempo despu\u00e9s de tomar usted posesi\u00f3n en su ministerio, como\n    aquellas que se est\u00e1n tomando para dar una atenci\u00f3n m\u00e1s directa a los\n    ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001367\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello le pregunto: \u00bfQu\u00e9 est\u00e1 haciendo el Ministerio de\n    Administraciones P\u00fablicas para facilitar la atenci\u00f3n a las personas con\n    discapacidad desde la Administraci\u00f3n General del Estado? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001367\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos que ofrecerles oportunidades para que\n    tengan una vida digna, que pasa por una integraci\u00f3n social plena y\n    absoluta, que no tendr\u00e1n hasta que no puedan acceder de forma igualitaria\n    al empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001367\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Es un compromiso de los que no se hace una vez y ya est\u00e1,\n    una de las batallas que no se gana simplemente con una norma, una ley o\n    un decreto, sino que se gana trabajando d\u00eda a d\u00eda, de la mano de las\n    organizaciones que representan a las personas con discapacidad,\n    intentando estar con la atenci\u00f3n bien puesta en cu\u00e1les son sus problemas\n    y sus necesidades e intentando resolverlas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001367\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0], "ley general": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES LA VALORACI\u00d3N QUE HACE EL GOBIERNO DE LA REPERCUSI\u00d3N\n    QUE HA TENIDO PARA LOS ESPA\u00d1OLES LA LEY GENERAL DE SANIDAD, CUYO 20.\u00ba\n    ANIVERSARIO SE CELEBRA ESTOS D\u00cdAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001368\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CU\u00c1L ES LA VALORACI\u00d3N QUE HACE EL GOBIERNO DE LA REPERCUSI\u00d3N\n    QUE HA TENIDO PARA LOS ESPA\u00d1OLES LA LEY GENERAL DE SANIDAD, CUYO 20.\u00ba\n    ANIVERSARIO SE CELEBRA ESTOS D\u00cdAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001368\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [4, 5, 6], "salud": [0, 1, 2, 3], "social": [8], "ley general": [9], "atenci\u00f3n": [7]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, el 18 de mayo de 1986 el Pleno del Congreso de los\n    Diputados aprobaba definitivamente la Ley General de Sanidad, un a\u00f1o\n    despu\u00e9s de que el ministro Lluch llevase al consejo el proyecto de una\n    ley que, como el tiempo ha demostrado, establece un antes y un despu\u00e9s en\n    la protecci\u00f3n de la salud de los espa\u00f1oles; un antes caracterizado por el\n    fracaso reiterado de la reforma de la sanidad, como bien dice el primer\n    p\u00e1rrafo de la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001368\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los esfuerzos hab\u00edan respondido sin\n    embargo al dogma decimon\u00f3nico de la autosuficiencia del individuo para\n    solventar los d\u00e9ficits de su salud, limit\u00e1ndose la Administraci\u00f3n p\u00fablica\n    a atender aquellos problemas sanitarios que pudieran afectar a la\n    colectividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001368\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero fue el mandato\n    constitucional y el desarrollo del t\u00edtulo VIII, de las previsiones\n    descentralizadoras y la tutela de la igualdad de los derechos de todos\n    los espa\u00f1oles, los que apoyaron definitivamente la formulaci\u00f3n de la Ley\n    General de Sanidad, que se basa en los mismos principios que el Sistema\n    Nacional de Salud y que, por tanto, tienen en esta ley, pero tambi\u00e9n en\n    su estabilidad y en su larga andadura en beneficio de los ciudadanos, los\n    aut\u00e9nticos protagonistas y responsables de la salud de los individuos\n    como sociedad que conjuntamente constituyen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001368\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dec\u00eda el se\u00f1or Palacios en\n    aquel Pleno: La salud es un bien individual y tambi\u00e9n social que no puede\n    dejarse al azar ni a la tutela de paternalismos m\u00e1s o menos encubiertos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001368\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, el 18 de mayo de 1986 el Pleno del Congreso de los\n    Diputados aprobaba definitivamente la Ley General de Sanidad, un a\u00f1o\n    despu\u00e9s de que el ministro Lluch llevase al consejo el proyecto de una\n    ley que, como el tiempo ha demostrado, establece un antes y un despu\u00e9s en\n    la protecci\u00f3n de la salud de los espa\u00f1oles; un antes caracterizado por el\n    fracaso reiterado de la reforma de la sanidad, como bien dice el primer\n    p\u00e1rrafo de la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001368\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De todos los empe\u00f1os que se han esforzado en cumplir\n    los poderes p\u00fablicos tal vez no haya ninguno tan reiteradamente ensayado\n    ni con tanta contumacia frustrado como la reforma de la sanidad; por\n    cierto, el mismo fracaso de la derecha hist\u00f3rica en la\n    construcci\u00f3n de una Espa\u00f1a moderna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001368\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero fue el mandato\n    constitucional y el desarrollo del t\u00edtulo VIII, de las previsiones\n    descentralizadoras y la tutela de la igualdad de los derechos de todos\n    los espa\u00f1oles, los que apoyaron definitivamente la formulaci\u00f3n de la Ley\n    General de Sanidad, que se basa en los mismos principios que el Sistema\n    Nacional de Salud y que, por tanto, tienen en esta ley, pero tambi\u00e9n en\n    su estabilidad y en su larga andadura en beneficio de los ciudadanos, los\n    aut\u00e9nticos protagonistas y responsables de la salud de los individuos\n    como sociedad que conjuntamente constituyen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001368\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, por ejemplo, se iniciaron los pilares de la reforma: equipos de\n    atenci\u00f3n primaria, centros de planificaci\u00f3n familiar, mejora de la\n    gesti\u00f3n, plan de humanizaci\u00f3n, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001368\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dec\u00eda el se\u00f1or Palacios en\n    aquel Pleno: La salud es un bien individual y tambi\u00e9n social que no puede\n    dejarse al azar ni a la tutela de paternalismos m\u00e1s o menos encubiertos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001368\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, el 18 de mayo de 1986 el Pleno del Congreso de los\n    Diputados aprobaba definitivamente la Ley General de Sanidad, un a\u00f1o\n    despu\u00e9s de que el ministro Lluch llevase al consejo el proyecto de una\n    ley que, como el tiempo ha demostrado, establece un antes y un despu\u00e9s en\n    la protecci\u00f3n de la salud de los espa\u00f1oles; un antes caracterizado por el\n    fracaso reiterado de la reforma de la sanidad, como bien dice el primer\n    p\u00e1rrafo de la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001368\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [5, 6, 7], "salud": [0, 1, 2, 3, 4], "social": [10], "ley general": [11, 12, 13], "atenci\u00f3n": [8, 9]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Con ello se cumpl\u00eda el\n    art\u00edculo 43 de nuestra Constituci\u00f3n, que, como sabe, consagra el derecho\n    de todos a la protecci\u00f3n de la salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001368\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La ley cre\u00f3 el Sistema Nacional de Salud como un sistema\n    distribuidor de salud y de cuidados sanitarios, y situaba con \u00e9l en\n    t\u00e9rminos de igualdad a todos los ciudadanos, con independencia de su\n    renta y del lugar de Espa\u00f1a donde viven. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001368\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, atendiendo a la\n    organizaci\u00f3n territorial de Espa\u00f1a, la ley defini\u00f3 el sistema como el\n    conjunto de servicios de salud de la Administraci\u00f3n del Estado y de las\n    comunidades aut\u00f3nomas convenientemente coordinados, preve\u00eda ya as\u00ed el\n    futuro escenario derivado del t\u00edtulo VIII de la Constituci\u00f3n, de\n    transferencias competenciales a las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001368\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    desarrollo de las infraestructuras sanitarias, con una gran red de\n    centros de salud y hospitales, ha sido espectacular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001368\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta ley ha permitido que\n    veinte a\u00f1os despu\u00e9s podamos decir que disfrutamos de uno de los mejores\n    sistemas sanitarios del mundo con excelentes resultados en salud, en\n    satisfacci\u00f3n de los ciudadanos y en eficiencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001368\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el pasado 25 de abril se cumpl\u00edan veinte a\u00f1os de la aprobaci\u00f3n\n    por el Congreso de la Ley General de Sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001368\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Ley General de Sanidad fue un\n    marco jur\u00eddico que propici\u00f3 el cambio de modelo de protecci\u00f3n social, de\n    la Seguridad Social contributiva vigente en nuestro pa\u00eds hasta ese\n    momento, al Estado del bienestar, con sus atributos de universalidad, de\n    equidad, de accesibilidad y de financiaci\u00f3n p\u00fablica a trav\u00e9s de\n    impuestos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001368\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro sistema es un logro del\n    conjunto de la sociedad espa\u00f1ola, pero en sus cimientos sin ninguna duda\n    est\u00e1 la Ley General de Sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001368\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra atenci\u00f3n\n    primaria es hoy ejemplo para muchos pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001368\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra atenci\u00f3n\n    especializada es ya una referencia mundial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001368\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Ley General de Sanidad fue un\n    marco jur\u00eddico que propici\u00f3 el cambio de modelo de protecci\u00f3n social, de\n    la Seguridad Social contributiva vigente en nuestro pa\u00eds hasta ese\n    momento, al Estado del bienestar, con sus atributos de universalidad, de\n    equidad, de accesibilidad y de financiaci\u00f3n p\u00fablica a trav\u00e9s de\n    impuestos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001368\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el pasado 25 de abril se cumpl\u00edan veinte a\u00f1os de la aprobaci\u00f3n\n    por el Congreso de la Ley General de Sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001368\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Ley General de Sanidad fue un\n    marco jur\u00eddico que propici\u00f3 el cambio de modelo de protecci\u00f3n social, de\n    la Seguridad Social contributiva vigente en nuestro pa\u00eds hasta ese\n    momento, al Estado del bienestar, con sus atributos de universalidad, de\n    equidad, de accesibilidad y de financiaci\u00f3n p\u00fablica a trav\u00e9s de\n    impuestos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001368\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro sistema es un logro del\n    conjunto de la sociedad espa\u00f1ola, pero en sus cimientos sin ninguna duda\n    est\u00e1 la Ley General de Sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001368\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [1], "salud": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES LA VALORACI\u00d3N QUE DESDE EL MINISTERIO DE SANIDAD Y\n    CONSUMO SE HACE DE LA RECIENTE CONFERENCIA DE SALUD 2006, CELEBRADA EN\n    M\u00c1LAGA, EN LOS D\u00cdAS 10, 11 Y 12 DE MAYO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001369\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CU\u00c1L ES LA VALORACI\u00d3N QUE DESDE EL MINISTERIO DE SANIDAD Y\n    CONSUMO SE HACE DE LA RECIENTE CONFERENCIA DE SALUD 2006, CELEBRADA EN\n    M\u00c1LAGA, EN LOS D\u00cdAS 10, 11 Y 12 DE MAYO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001369\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [6, 7], "salud": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, la aplicaci\u00f3n de las tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y la\n    comunicaci\u00f3n al \u00e1rea de la salud se ha convertido en un campo de acci\u00f3n\n    prioritario dentro de la estrategia digital de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001369\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el\n    a\u00f1o 2003 la Comisi\u00f3n Europea viene apoyando intensivamente la\n    organizaci\u00f3n de la Conferencia de alto nivel e-salud, tecnolog\u00edas\n    aplicadas a la salud, destinadas a fortalecer el intercambio de\n    experiencias entre los m\u00e1ximos responsables pol\u00edticos, expertos y otros\n    actores del campo de la salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001369\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Bajo el lema e-salud y pol\u00edticas\n    sanitarias, sinergias para una mejor sanidad de la Europa de las\n    regiones, la IV edici\u00f3n de la conferencia se ha celebrado este a\u00f1o en\n    M\u00e1laga, mi ciudad, acogiendo la\n    presentaci\u00f3n de las pol\u00edticas europeas en e-salud, as\u00ed como el intercambio\n    de impresiones, estrategias y experiencias sobre la acci\u00f3n desarrollada\n    con \u00e9xito en este campo en los diferentes pa\u00edses y regiones europeas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001369\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El marco de la sociedad de la informaci\u00f3n y el conocimiento y el uso de\n    las nuevas tecnolog\u00edas dibujan un nuevo escenario de relaci\u00f3n del campo\n    de la salud con el ciudadano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001369\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las aportaciones de Andaluc\u00eda, mi comunidad\n    aut\u00f3noma, l\u00edder en la aplicaci\u00f3n de las m\u00e1s avanzadas tecnolog\u00edas, que\n    han dado lugar a proyectos emblem\u00e1ticos como la historia de salud\n    digital, la receta electr\u00f3nica o la telemedicina, con la base del\n    programa inform\u00e1tico Diraya sin duda han contribuido a enriquecer las\n    experiencias compartidas entre los distintos sectores, pa\u00edses y agentes\n    implicados en la conferencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001369\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, se\u00f1ora ministra, me gustar\u00eda que\n    me dijera cu\u00e1l es la valoraci\u00f3n que se hace desde el Ministerio de\n    Sanidad y Consumo de la reciente Conferencia de Salud 2006, celebrada en\n    M\u00e1laga entre los d\u00edas 10 y 12 de mayo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001369\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Bajo el lema e-salud y pol\u00edticas\n    sanitarias, sinergias para una mejor sanidad de la Europa de las\n    regiones, la IV edici\u00f3n de la conferencia se ha celebrado este a\u00f1o en\n    M\u00e1laga, mi ciudad, acogiendo la\n    presentaci\u00f3n de las pol\u00edticas europeas en e-salud, as\u00ed como el intercambio\n    de impresiones, estrategias y experiencias sobre la acci\u00f3n desarrollada\n    con \u00e9xito en este campo en los diferentes pa\u00edses y regiones europeas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001369\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, se\u00f1ora ministra, me gustar\u00eda que\n    me dijera cu\u00e1l es la valoraci\u00f3n que se hace desde el Ministerio de\n    Sanidad y Consumo de la reciente Conferencia de Salud 2006, celebrada en\n    M\u00e1laga entre los d\u00edas 10 y 12 de mayo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001369\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [6], "salud": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "industria": [8], "atenci\u00f3n": [7]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... La Conferencia de Salud 2006 ha sido organizada por el Ministerio de\n    Sanidad y Consumo y la Consejer\u00eda de Salud de la Junta de Andaluc\u00eda, con\n    el patrocinio de la Comisi\u00f3n Europea y la colaboraci\u00f3n de la Presidencia\n    de Austria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001369\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se desarroll\u00f3 una reuni\u00f3n\n    informal de ministros de Salud y de la Sociedad de la Informaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001369\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se celebraron una serie de actividades como\n    el Panel mundial sobre interoperabilidad, el Foro europeo de industria de\n    salud, el Foro estrat\u00e9gico de las regiones sobre salud electr\u00f3nica y el\n    III Foro de la red iberoamericana de nodos de excelencia en salud\n    electr\u00f3nica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001369\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... All\u00ed el\n    ministerio ha presentado aplicaciones que se est\u00e1n desarrollando en\n    Espa\u00f1a dentro del Plan Avanza: la tarjeta sanitaria, la historia cl\u00ednica\n    electr\u00f3nica, la receta electr\u00f3nica, la cita m\u00e9dica por internet,\n    telemedicina y programas de formaci\u00f3n a distancia de los profesionales de\n    salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001369\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En las conclusiones de la conferencia se destaca que la salud\n    electr\u00f3nica est\u00e1 en una nueva fase de desarrollo y se recoge el\n    compromiso de los gobiernos de la Uni\u00f3n Europea de asegurar la\n    interoperabilidad de los diferentes programas nacionales de manera que\n    quede asegurada la accesibilidad por parte de todos los ciudadanos\n    europeos, facilitando su acceso a una atenci\u00f3n sanitaria de calidad y\n    contribuyendo a una mejor gesti\u00f3n de la movilidad de los pacientes en el\n    entorno de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001369\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, el ministerio valora muy\n    positivamente los resultados de esta Conferencia sobre salud electr\u00f3nica\n    2006. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001369\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Conferencia de Salud 2006 ha sido organizada por el Ministerio de\n    Sanidad y Consumo y la Consejer\u00eda de Salud de la Junta de Andaluc\u00eda, con\n    el patrocinio de la Comisi\u00f3n Europea y la colaboraci\u00f3n de la Presidencia\n    de Austria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001369\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En las conclusiones de la conferencia se destaca que la salud\n    electr\u00f3nica est\u00e1 en una nueva fase de desarrollo y se recoge el\n    compromiso de los gobiernos de la Uni\u00f3n Europea de asegurar la\n    interoperabilidad de los diferentes programas nacionales de manera que\n    quede asegurada la accesibilidad por parte de todos los ciudadanos\n    europeos, facilitando su acceso a una atenci\u00f3n sanitaria de calidad y\n    contribuyendo a una mejor gesti\u00f3n de la movilidad de los pacientes en el\n    entorno de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001369\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se celebraron una serie de actividades como\n    el Panel mundial sobre interoperabilidad, el Foro europeo de industria de\n    salud, el Foro estrat\u00e9gico de las regiones sobre salud electr\u00f3nica y el\n    III Foro de la red iberoamericana de nodos de excelencia en salud\n    electr\u00f3nica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001369\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [1], "salud": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... PUEDE INFORMAR LA MINISTRA DE SANIDAD Y CONSUMO SOBRE EL\n    DESARROLLO DE LA \u00daLTIMA ASAMBLEA DE LA ORGANIZACI\u00d3N MUNDIAL DE LA SALUD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001370\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... PUEDE INFORMAR LA MINISTRA DE SANIDAD Y CONSUMO SOBRE EL\n    DESARROLLO DE LA \u00daLTIMA ASAMBLEA DE LA ORGANIZACI\u00d3N MUNDIAL DE LA SALUD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001370\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0, 1, 2, 3, 4], "cooperaci\u00f3n": [5]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, nos gustar\u00eda que informase a la C\u00e1mara de los resultados\n    de la 59.\u00aa Asamblea de la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud, no solamente\n    en su calidad de ministra de Espa\u00f1a, encabezando la delegaci\u00f3n espa\u00f1ola\n    en la asamblea, sino tambi\u00e9n en su calidad de presidenta de la asamblea\n    -ahora finaliza, precisamente con la celebraci\u00f3n de esta asamblea, el a\u00f1o\n    de su Presidencia-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001370\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos gustar\u00eda que lo hiciese en esa doble calidad\n    porque hay asuntos que nos afectan como espa\u00f1oles, como ciudadanos de\n    este pa\u00eds, y hay asuntos que nos afectan como ciudadanos del mundo; los\n    retos y desaf\u00edos que tiene la salud en el mundo en estos momentos\n    requieren de un papel especialmente activo de la Organizaci\u00f3n Mundial de\n    la Salud, ya que van dirigidos a un doble objetivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001370\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por una parte, las\n    consecuencias de la globalizaci\u00f3n tienen una influencia determinante en\n    los problemas de salud p\u00fablica por la gran movilidad de personas y\n    mercanc\u00edas, lo que exige criterios comunes del conjunto de los pa\u00edses\n    para tener una seguridad en la respuesta ante la expansi\u00f3n de posibles\n    pandemias, caso de la alerta de la gripe aviaria, de actualidad en los\n    medios de comunicaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001370\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El segundo gran desaf\u00edo o eje de desaf\u00edos tiene\n    que ver con el incremento de la brecha que se est\u00e1 produciendo en\n    t\u00e9rminos de salud entre pa\u00edses con m\u00e1s recursos y pa\u00edses con menos\n    recursos y la disponibilidad de los distintos pa\u00edses para abordar estos\n    problemas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001370\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A nosotros, como ciudadanos\n    espa\u00f1oles y pertenecientes a un partido pol\u00edtico comprometido con la\n    cooperaci\u00f3n internacional, nos interesa mucho saber cu\u00e1les son las\n    medidas que desde la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud se est\u00e1n poniendo\n    en marcha para atajar esta brecha, que se est\u00e1 incrementando, entre\n    pa\u00edses con mayores y menores recursos, especialmente en cuanto a\n    disponibilidad de recursos humanos, de profesionales sanitarios para\n    atajar los problemas de salud que acucian a los pa\u00edses en desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001370\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A nosotros, como ciudadanos\n    espa\u00f1oles y pertenecientes a un partido pol\u00edtico comprometido con la\n    cooperaci\u00f3n internacional, nos interesa mucho saber cu\u00e1les son las\n    medidas que desde la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud se est\u00e1n poniendo\n    en marcha para atajar esta brecha, que se est\u00e1 incrementando, entre\n    pa\u00edses con mayores y menores recursos, especialmente en cuanto a\n    disponibilidad de recursos humanos, de profesionales sanitarios para\n    atajar los problemas de salud que acucian a los pa\u00edses en desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001370\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Como sabe, ha comenzado con la triste noticia del fallecimiento\n    del director general de la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud y este hecho,\n    que tuve desgraciadamente que comunicar a todos los delegados asistentes,\n    ha condicionado en alguna medida el desarrollo de los trabajos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001370\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al\n    concluir el mandato como presidenta de la 58.\u00aa Asamblea, presidencia que\n    ahora asume el profesor Garrido, ministro de Salud de Mozambique, me\n    dirig\u00ed a los asistentes destacando el liderazgo ejercido por la OMS y por\n    el fallecido doctor Lee en relaci\u00f3n con la gripe aviar; la utilidad del\n    Reglamento Sanitario Internacional, que se aprob\u00f3 durante mi Presidencia\n    en 2005; la importancia de la prevenci\u00f3n y la promoci\u00f3n de la salud, la\n    lucha contra el VIH/sida, la crisis de personal sanitario y sobre todo,\n    como usted ha dicho, la solidaridad de los pa\u00edses m\u00e1s desarrollados con\n    aquellos menos favorecidos de cara a la consecuci\u00f3n de los objetivos del\n    desarrollo del milenio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001370\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A su vez, el nuevo presidente hizo una breve\n    referencia a los puntos incluidos en el orden del d\u00eda de la 59.\u00aa\n    Asamblea, poniendo \u00e9nfasis en la erradicaci\u00f3n de la poliomielitis y la\n    viruela, el convenio marco de la Comisi\u00f3n Mundial de la Salud para el\n    control del tabaco y los derechos de propiedad intelectual y la\n    investigaci\u00f3n en medicamentos gen\u00e9ricos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001370\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el debate general, y ya como jefa de la delegaci\u00f3n espa\u00f1ola, intervine\n    refiri\u00e9ndome, entre otros asuntos, a la gripe aviar y las medidas de\n    prevenci\u00f3n que hemos adoptado, la lucha contra el tabaquismo y la\n    promoci\u00f3n de la salud, explicando la actividad que estamos desarrollando\n    en Espa\u00f1a y comentando que la estrategia espa\u00f1ola de lucha contra la\n    obesidad ser\u00e1 presentada en la sesi\u00f3n de ma\u00f1ana por invitaci\u00f3n del\n    fallecido doctor Lee, que consideraba que esta era una excelente\n    iniciativa para ser abordada de la misma manera en muchos otros lugares\n    del mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001370\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La asamblea no ha tomado en consideraci\u00f3n\n    la petici\u00f3n de Taiwan para ser admitida como observadora y toda la Uni\u00f3n\n    Europea -incluida, por supuesto, Espa\u00f1a- se sum\u00f3 al principio de una\n    \u00fanica China, y, en segundo lugar -y esta es una importante noticia-, el\n    consejo ejecutivo ha decidido que el director general interino sea el\n    doctor Nordstrom y elaborar una propuesta para acelerar la elecci\u00f3n de un\n    nuevo director general de la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001370\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0], "empresas": [1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Como ministra\n    del Gobierno de Espa\u00f1a, tuve ocasi\u00f3n de participar activamente en la\n    elaboraci\u00f3n de la declaraci\u00f3n ministerial final en el contexto de la\n    posici\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea y precisamente para que en la posici\u00f3n\n    europea quedase suficientemente claro el derecho al agua como un bien\n    b\u00e1sico de todos los ciudadanos, un bien b\u00e1sico para la preservaci\u00f3n de la\n    vida, de la salud y de los ecosistemas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001371\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero\n    decir aqu\u00ed que fue para nosotros una gran satisfacci\u00f3n que la delegaci\u00f3n\n    del Pa\u00eds Vasco se viera reconocida por la Unesco en el apartado de buenas\n    pr\u00e1cticas en cuanto a la gesti\u00f3n del agua, y que nos acompa\u00f1aran, como en\n    otras ocasiones, representantes de organizaciones ecologistas y expertos,\n    precisamente los que promueven en nuestro pa\u00eds una nueva cultura del\n    agua, y 23 empresas espa\u00f1olas, que formaron parte de la exposici\u00f3n\n    mundial del Agua, que se celebraba de manera simult\u00e1nea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001371\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"renovables": [1], "medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... \u00bfPodr\u00eda explicarnos las\n    conclusiones a las que se ha llegado en la primera Conferencia nacional\n    sobre prevenci\u00f3n de residuos, que ha tenido lugar recientemente en el\n    Ministerio de Medio Ambiente? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001372\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por un lado, se consumen innecesariamente\n    recursos -materias primas, energ\u00edas- a menudo no renovables; por otro, se\n    genera un problema ecol\u00f3gico de gesti\u00f3n final del residuo, que podr\u00eda, en\n    todo caso, haberse obviado, y, como consecuencia de todo ello, se\n    encarece la producci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001372\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En ese sentido hubo un amplio abanico de conclusiones que el\n    ministerio tendr\u00e1 en cuenta, tanto en las modificaciones normativas en\n    las que trabajamos, por ejemplo, en la modificaci\u00f3n de la Ley de envases,\n    como en la elaboraci\u00f3n de un plan integral nacional de prevenci\u00f3n de\n    residuos que presentaremos pr\u00f3ximamente a la Conferencia sectorial de\n    Medio Ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001372\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "exteriores": [14], "medio ambiente": [1, 2, 3], "econom\u00eda": [15], "energ\u00eda": [8, 9, 10, 11], "empresas": [4, 5, 6, 7], "social": [13], "renovables": [12]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Con vistas al futuro no solo\n    hay que profundizar en las medidas que ya se han puesto en marcha, sino\n    que tambi\u00e9n hay que trabajar en nuevos \u00e1mbitos, por ejemplo, en el de la\n    reforma fiscal verde, en el de la incorporaci\u00f3n en nuestro sistema\n    tributario de figuras como las que existen en otros pa\u00edses europeos desde\n    hace mucho tiempo y que, sin ninguna duda, est\u00e1n detr\u00e1s del fomento de\n    una mayor eficiencia en el consumo de energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#000194\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora presidenta,\n    se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, respondo a una interpelaci\u00f3n que, como muy\n    bien se\u00f1alaba el propio interpelante, es m\u00e1s bien una interpelaci\u00f3n al\n    conjunto del Gobierno que al Ministerio de Medio Ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#000194\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y eso es lo que explica que una de las primeras medidas que\n    se tomaron hace dos a\u00f1os fuera la creaci\u00f3n de un grupo interministerial\n    de trabajo sobre cambio clim\u00e1tico presidido por el Ministerio de Econom\u00eda\n    y Hacienda y en el que, adem\u00e1s del Ministerio de Medio Ambiente,\n    participan el resto de los ministerios con pol\u00edticas sectoriales\n    relativas precisamente a nuestro modelo econ\u00f3mico, as\u00ed como, por\n    supuesto, el Ministerio de Asuntos Exteriores en la medida en que se\n    trata tambi\u00e9n de un compromiso internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#000194\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, el\n    Ministerio de Medio Ambiente ha impulsado la creaci\u00f3n de la Red espa\u00f1ola\n    de ciudades por el clima en la que todos los municipios que se han\n    adherido, que son 115, han asumido compromisos concretos para la\n    reducci\u00f3n de las emisiones de gases de efecto invernadero en su t\u00e9rmino\n    municipal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#000194\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, este Gobierno\n    aprob\u00f3 entre sus primeras leyes precisamente la ley que pone precio a las\n    emisiones de gases de efecto invernadero, la ley que regula el comercio\n    de derechos de emisi\u00f3n y que, por primera vez en Espa\u00f1a, introduce una\n    limitaci\u00f3n obligatoria a las emisiones de las empresas industriales y\n    energ\u00e9ticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#000194\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, hay que seguir en la senda ya iniciada, y eso significa, por\n    ejemplo, que estamos ultimando el borrador del II Plan nacional de\n    asignaci\u00f3n de derechos de emisi\u00f3n, esta vez, se\u00f1or\u00eda, con suficiente\n    tiempo para hacer los ajustes necesarios que permitan a nuestras empresas\n    adaptarse a ese escenario de mayor reducci\u00f3n de las emisiones de gases de\n    efecto invernadero en el que estamos comprometidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#000194\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto se est\u00e1\n    haciendo, adem\u00e1s, con herramientas nuevas como es la existencia de una\n    mesa de di\u00e1logo social en la que participan sindicatos, empresarios y\n    Gobierno para hacer un seguimiento permanente de la incidencia del Plan\n    nacional de asignaci\u00f3n de derechos de emisi\u00f3n y, en general, de las\n    pol\u00edticas de cambio clim\u00e1tico sobre nuestras empresas, para preservar la\n    actividad econ\u00f3mica y el empleo, al tiempo que vamos reduciendo las\n    emisiones de gases de efecto invernadero en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#000194\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el\n    Gobierno no puede estar m\u00e1s que orgulloso de la actividad de nuestras\n    empresas en el sector de las energ\u00edas renovables, donde se est\u00e1 poniendo\n    de manifiesto una gran capacidad de liderazgo a escala internacional, y\n    ese es el camino que queremos fomentar, por ejemplo, a trav\u00e9s de un mayor\n    esfuerzo presupuestario p\u00fablico en la I+D+i, a trav\u00e9s del programa\n    Ingenio 2010, en la investigaci\u00f3n, por ejemplo, del uso de hidr\u00f3geno\n    asociado a las energ\u00edas renovables, todo un desaf\u00edo para el futuro\n    inmediato, en el que Espa\u00f1a participa en proyectos internacionales que\n    tienen como objetivo precisamente alcanzar cuanto antes la posibilidad de\n    un modelo energ\u00e9tico limpio y seguro, como ser\u00e1 un modelo basado de forma\n    muy significativa en el uso de hidr\u00f3geno como vector en el que se puede\n    acumular la energ\u00eda producida desde fuentes renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#000194\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este Gobierno tambi\u00e9n\n    ha aprobado el c\u00f3digo t\u00e9cnico de la edificaci\u00f3n, que, por supuesto,\n    podr\u00eda haberse aprobado hace bastantes a\u00f1os, pero se ha aprobado ahora y\n    sin ninguna duda ir\u00e1 teniendo un efecto muy beneficioso por la exigencia\n    de incorporar, por ejemplo, la energ\u00eda solar y determinadas exigencias\n    adem\u00e1s en cuanto al aislamiento t\u00e9rmico a toda nueva edificaci\u00f3n y\n    tambi\u00e9n a los edificios que sean objeto de rehabilitaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#000194\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que cambiar un sistema el\u00e9ctrico en el\n    que durante demasiados a\u00f1os se ha enga\u00f1ado a los ciudadanos lanzando una\n    se\u00f1al de energ\u00eda barata, a trav\u00e9s de una tarifa que no se ajustaba a los\n    verdaderos costes que est\u00e1n detr\u00e1s de la generaci\u00f3n de electricidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#000194\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con vistas al futuro no solo\n    hay que profundizar en las medidas que ya se han puesto en marcha, sino\n    que tambi\u00e9n hay que trabajar en nuevos \u00e1mbitos, por ejemplo, en el de la\n    reforma fiscal verde, en el de la incorporaci\u00f3n en nuestro sistema\n    tributario de figuras como las que existen en otros pa\u00edses europeos desde\n    hace mucho tiempo y que, sin ninguna duda, est\u00e1n detr\u00e1s del fomento de\n    una mayor eficiencia en el consumo de energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#000194\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el\n    Gobierno no puede estar m\u00e1s que orgulloso de la actividad de nuestras\n    empresas en el sector de las energ\u00edas renovables, donde se est\u00e1 poniendo\n    de manifiesto una gran capacidad de liderazgo a escala internacional, y\n    ese es el camino que queremos fomentar, por ejemplo, a trav\u00e9s de un mayor\n    esfuerzo presupuestario p\u00fablico en la I+D+i, a trav\u00e9s del programa\n    Ingenio 2010, en la investigaci\u00f3n, por ejemplo, del uso de hidr\u00f3geno\n    asociado a las energ\u00edas renovables, todo un desaf\u00edo para el futuro\n    inmediato, en el que Espa\u00f1a participa en proyectos internacionales que\n    tienen como objetivo precisamente alcanzar cuanto antes la posibilidad de\n    un modelo energ\u00e9tico limpio y seguro, como ser\u00e1 un modelo basado de forma\n    muy significativa en el uso de hidr\u00f3geno como vector en el que se puede\n    acumular la energ\u00eda producida desde fuentes renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#000194\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el\n    Gobierno no puede estar m\u00e1s que orgulloso de la actividad de nuestras\n    empresas en el sector de las energ\u00edas renovables, donde se est\u00e1 poniendo\n    de manifiesto una gran capacidad de liderazgo a escala internacional, y\n    ese es el camino que queremos fomentar, por ejemplo, a trav\u00e9s de un mayor\n    esfuerzo presupuestario p\u00fablico en la I+D+i, a trav\u00e9s del programa\n    Ingenio 2010, en la investigaci\u00f3n, por ejemplo, del uso de hidr\u00f3geno\n    asociado a las energ\u00edas renovables, todo un desaf\u00edo para el futuro\n    inmediato, en el que Espa\u00f1a participa en proyectos internacionales que\n    tienen como objetivo precisamente alcanzar cuanto antes la posibilidad de\n    un modelo energ\u00e9tico limpio y seguro, como ser\u00e1 un modelo basado de forma\n    muy significativa en el uso de hidr\u00f3geno como vector en el que se puede\n    acumular la energ\u00eda producida desde fuentes renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#000194\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto se est\u00e1\n    haciendo, adem\u00e1s, con herramientas nuevas como es la existencia de una\n    mesa de di\u00e1logo social en la que participan sindicatos, empresarios y\n    Gobierno para hacer un seguimiento permanente de la incidencia del Plan\n    nacional de asignaci\u00f3n de derechos de emisi\u00f3n y, en general, de las\n    pol\u00edticas de cambio clim\u00e1tico sobre nuestras empresas, para preservar la\n    actividad econ\u00f3mica y el empleo, al tiempo que vamos reduciendo las\n    emisiones de gases de efecto invernadero en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#000194\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y eso es lo que explica que una de las primeras medidas que\n    se tomaron hace dos a\u00f1os fuera la creaci\u00f3n de un grupo interministerial\n    de trabajo sobre cambio clim\u00e1tico presidido por el Ministerio de Econom\u00eda\n    y Hacienda y en el que, adem\u00e1s del Ministerio de Medio Ambiente,\n    participan el resto de los ministerios con pol\u00edticas sectoriales\n    relativas precisamente a nuestro modelo econ\u00f3mico, as\u00ed como, por\n    supuesto, el Ministerio de Asuntos Exteriores en la medida en que se\n    trata tambi\u00e9n de un compromiso internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#000194\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y eso es lo que explica que una de las primeras medidas que\n    se tomaron hace dos a\u00f1os fuera la creaci\u00f3n de un grupo interministerial\n    de trabajo sobre cambio clim\u00e1tico presidido por el Ministerio de Econom\u00eda\n    y Hacienda y en el que, adem\u00e1s del Ministerio de Medio Ambiente,\n    participan el resto de los ministerios con pol\u00edticas sectoriales\n    relativas precisamente a nuestro modelo econ\u00f3mico, as\u00ed como, por\n    supuesto, el Ministerio de Asuntos Exteriores en la medida en que se\n    trata tambi\u00e9n de un compromiso internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#000194\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0], "energ\u00eda": [1, 2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... A este\n    respecto puedo decirle que los ministerios estamos comprometidos a\n    empezar a dar ejemplo dentro de nuestras propias casas y que tanto el\n    Ministerio de Fomento como el Ministerio de Trabajo como el Ministerio de\n    Medio Ambiente nos hemos sometido ya a una auditor\u00eda energ\u00e9tica para\n    reducir el consumo de energ\u00eda en nuestros edificios, y tambi\u00e9n para\n    reducir el consumo de energ\u00eda asociado al transporte de nuestros\n    funcionarios y de nuestros trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#000194\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se puede ver en el Libro Blanco del Transporte o en el Libro\n    Verde de la Energ\u00eda o en todos los documentos que en los \u00faltimos a\u00f1os se\n    han producido a escala europea que se ha puesto el \u00e9nfasis precisamente\n    en la necesidad de internalizar costes para que nuestro modelo de\n    desarrollo sea menos contaminante y m\u00e1s eficiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#000194\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A este\n    respecto puedo decirle que los ministerios estamos comprometidos a\n    empezar a dar ejemplo dentro de nuestras propias casas y que tanto el\n    Ministerio de Fomento como el Ministerio de Trabajo como el Ministerio de\n    Medio Ambiente nos hemos sometido ya a una auditor\u00eda energ\u00e9tica para\n    reducir el consumo de energ\u00eda en nuestros edificios, y tambi\u00e9n para\n    reducir el consumo de energ\u00eda asociado al transporte de nuestros\n    funcionarios y de nuestros trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#000194\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  LAS MEDIDAS\n    QUE PIENSA ADOPTAR EL GOBIERNO POR LA SITUACI\u00d3N CREADA EN LA INDUSTRIA\n    SEAT A RA\u00cdZ DEL DESPIDO DE 660 TRABAJADORES.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "empresa": [1, 2, 3, 4, 5, 6], "industrial": [21, 22, 23], "econom\u00eda": [24, 25, 26, 27], "empresas": [7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16], "industria": [17, 18, 19, 20]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n resulta interesante plantear en la Uni\u00f3n Europea las necesidades\n    espec\u00edficas de nuestros fabricantes, tales como el tratamiento fiscal en\n    la Uni\u00f3n Europea o un mayor apoyo a la realizaci\u00f3n de actividades de I+D\n    en los pa\u00edses productores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la situaci\u00f3n creada en SEAT -si me permite la precisi\u00f3n- se\n    produce tal y como usted dec\u00eda tras un expediente de regulaci\u00f3n de empleo\n    que ha sido acordado por los sindicatos y la propia empresa con la\n    intervenci\u00f3n, como no pod\u00eda ser de otra manera, de la autoridad laboral\n    que en este caso es la Administraci\u00f3n de la Generalitat de Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quisiera recordar que durante todo el proceso de la negociaci\u00f3n de este\n    expediente tanto el Ministerio de Industria como la Conselleria de\n    Ind\u00fastria i Treball hemos prestado nuestro apoyo para buscar una soluci\u00f3n\n    negociada y procurar que la reestructuraci\u00f3n planteada por la empresa\n    tuviera las menores consecuencias para el empleo, todo ello evidentemente\n    sin entrar a jugar papeles que no nos tocan, porque los sindicatos y las\n    empresas en un pa\u00eds como el nuestro tienen unas facultades respecto a la\n    negociaci\u00f3n colectiva en este caso, que usted conoce, como tambi\u00e9n en\n    este caso las tiene la Generalitat como Administraci\u00f3n titular de las\n    competencias en materia laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos mantenido contactos para ello a\n    distintos niveles con\n    representantes de la empresa y de los sindicatos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00faltiples estudios confirman que la inversi\u00f3n\n    en I+D+i tiene una gran importancia, estando correlacionada positivamente\n    la intensidad de la inversi\u00f3n en I+D+i en una empresa con el crecimiento\n    de sus ventas, su productividad y su valor en el mercado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La inversi\u00f3n en\n    I+D+i incrementa la productividad tanto a nivel de empresa como a nivel\n    agregado y genera crecimiento a largo plazo y de manera muy especial en\n    el sector de la automoci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos consta que la empresa est\u00e1 en ello\n    despu\u00e9s de una etapa un poco convulsa que ha vivido el grupo no a nivel\n    nacional, sino internacional -como es sobradamente conocido-, y que\n    parece superada, en la que se han planteado reducciones de plantillas\n    mucho m\u00e1s importantes en la propia sede del grupo, en Alemania, que en\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quisiera recordar que durante todo el proceso de la negociaci\u00f3n de este\n    expediente tanto el Ministerio de Industria como la Conselleria de\n    Ind\u00fastria i Treball hemos prestado nuestro apoyo para buscar una soluci\u00f3n\n    negociada y procurar que la reestructuraci\u00f3n planteada por la empresa\n    tuviera las menores consecuencias para el empleo, todo ello evidentemente\n    sin entrar a jugar papeles que no nos tocan, porque los sindicatos y las\n    empresas en un pa\u00eds como el nuestro tienen unas facultades respecto a la\n    negociaci\u00f3n colectiva en este caso, que usted conoce, como tambi\u00e9n en\n    este caso las tiene la Generalitat como Administraci\u00f3n titular de las\n    competencias en materia laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Actualmente -usted no lo ignora- existe una gran competencia entre los\n    grupos fabricantes de veh\u00edculos a la hora de adjudicar los nuevos modelos\n    dentro de las propias empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta flexibilidad la hemos visto en el caso de SEAT y de otras\n    factor\u00edas, y ha posibilitado mejorar la competitividad de las empresas y\n    del conjunto del sector, pero la flexibilidad ha venido acompa\u00f1ada -debe\n    seguir siendo as\u00ed- de la realizaci\u00f3n de esfuerzos conjuntos en el fomento\n    de actividades de los centros tecnol\u00f3gicos especializados, de la\n    promoci\u00f3n de agrupaciones de empresas del sector en cluster de\n    automoci\u00f3n, del apoyo a la creaci\u00f3n de parques de proveedores en el\n    entorno de los fabricantes de veh\u00edculos, de la potenciaci\u00f3n de la I+D en\n    productos y procesos, de la mejora de las infraestructuras y la log\u00edstica\n    de suministros y del apoyo a los procesos de internacionalizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, dec\u00eda que esta globalizaci\u00f3n crea tambi\u00e9n\n    oportunidades a las empresas espa\u00f1olas fabricantes de equipos y\n    componentes para instalarse en los nuevos mercados emergentes mejorando\n    su competitividad, y hoy se considera que Espa\u00f1a dispone de las\n    circunstancias precisas para atraer actividades tecnol\u00f3gicas de las\n    empresas y grupos multinacionales aqu\u00ed implantados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno est\u00e1\n    dando prioridad a este aspecto, y para ello venimos trabajando en el\n    fomento de la innovaci\u00f3n como un factor determinante para mejorar la\n    productividad y la competitividad no solo de las empresas, sino del\n    conjunto de la econom\u00eda del pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es preciso se\u00f1alar que el desarrollo\n    del sector de componentes -usted ha hecho alusi\u00f3n al posible impacto que\n    tiene SEAT, ha hablado de 60.000 empleos,\n    pero no son 60.000 empleos en tanto en cuanto hay muchas empresas que\n    afortunadamente no tienen solo un cliente, no solo tienen a SEAT, tienen\n    a muchos otros fabricantes, lo cual es una garant\u00eda de permanencia por\n    los procesos c\u00edclicos en los que viven el sector y las marcas- se asocia\n    al traspaso de actividades que han realizado las empresas fabricantes de\n    autom\u00f3viles, en concreto la subcontrataci\u00f3n de fabricaci\u00f3n, dise\u00f1o,\n    desarrollo de sistemas, funciones y conjuntos; y en el futuro ser\u00e1n los\n    proveedores los que m\u00e1s valor a\u00f1adido aporten a la industria del\n    autom\u00f3vil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recientemente -digo recientemente porque ha sido en los dos \u00faltimos\n    meses- un consorcio empresarial en el que participan centros\n    tecnol\u00f3gicos, as\u00ed como peque\u00f1as y medianas empresas, liderado por SEAT,\n    ha sido beneficiario de una subvenci\u00f3n de car\u00e1cter plurianual del nuevo\n    programa Cenit, precisamente para investigar nuevos procesos de\n    conformado y nuevos materiales como aceros, recubrimientos o metal duro,\n    con el fin de permitir la fabricaci\u00f3n de componentes industriales con\n    aceros de alta resistencia que se aplicar\u00e1n al sector de la automoci\u00f3n\n    pero que podr\u00e1 extenderse a otros sectores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es un proyecto sumamente\n    interesante, precisamente porque en este caso es cofinanciado entre la\n    Administraci\u00f3n p\u00fablica y las empresas, liderado en este caso por SEAT,\n    pero con participaci\u00f3n de peque\u00f1as y medianas empresas, as\u00ed como de\n    investigadores de la universidad y de centros tecnol\u00f3gicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En resumen, se\u00f1or\u00eda, ante la situaci\u00f3n de SEAT y la de otras empresas que\n    se han visto obligadas a acometer reestructuraciones, el Gobierno puede\n    actuar en dos frentes: ofreciendo su colaboraci\u00f3n a las administraciones\n    y a los sindicatos para tratar de encontrar soluciones satisfactorias\n    para las partes y colaborando con las empresas en la mejora de su\n    competitividad mediante incentivos a la I+D+i, implementando una pol\u00edtica\n    industrial que permita una capacitaci\u00f3n tecnol\u00f3gica de nuestro tejido de\n    manera que tambi\u00e9n podamos seguir atrayendo y manteniendo inversiones en\n    actividades de alto valor a\u00f1adido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las administraciones tienen que crear un\n    entorno para favorecer la permanencia de estas empresas y la ampliaci\u00f3n\n    de sus actividades, lo cual requiere del esfuerzo de todos, especialmente\n    de los agentes sociales, econ\u00f3micos, por supuesto de todas las\n    administraciones y -faltar\u00eda m\u00e1s- de la Administraci\u00f3n central del\n    Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quisiera recordar que durante todo el proceso de la negociaci\u00f3n de este\n    expediente tanto el Ministerio de Industria como la Conselleria de\n    Ind\u00fastria i Treball hemos prestado nuestro apoyo para buscar una soluci\u00f3n\n    negociada y procurar que la reestructuraci\u00f3n planteada por la empresa\n    tuviera las menores consecuencias para el empleo, todo ello evidentemente\n    sin entrar a jugar papeles que no nos tocan, porque los sindicatos y las\n    empresas en un pa\u00eds como el nuestro tienen unas facultades respecto a la\n    negociaci\u00f3n colectiva en este caso, que usted conoce, como tambi\u00e9n en\n    este caso las tiene la Generalitat como Administraci\u00f3n titular de las\n    competencias en materia laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quisiera recordar en\n    estos momentos que lo que procede es enmarcar el debate no tanto en la\n    p\u00e9rdida de empleo que ha significado este expediente -es verdad que es\n    mucho, pero hay que insistir en que ha sido pactado por los propios\n    representantes de los trabajadores-, sino en el \u00e1mbito de la industria de\n    la automoci\u00f3n en Espa\u00f1a y de la situaci\u00f3n que atraviesa en la actualidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed podr\u00edamos decir que el futuro industrial de Espa\u00f1a en cierta medida\n    estar\u00e1 muy influenciado por la evoluci\u00f3n de la industria del autom\u00f3vil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es preciso se\u00f1alar que el desarrollo\n    del sector de componentes -usted ha hecho alusi\u00f3n al posible impacto que\n    tiene SEAT, ha hablado de 60.000 empleos,\n    pero no son 60.000 empleos en tanto en cuanto hay muchas empresas que\n    afortunadamente no tienen solo un cliente, no solo tienen a SEAT, tienen\n    a muchos otros fabricantes, lo cual es una garant\u00eda de permanencia por\n    los procesos c\u00edclicos en los que viven el sector y las marcas- se asocia\n    al traspaso de actividades que han realizado las empresas fabricantes de\n    autom\u00f3viles, en concreto la subcontrataci\u00f3n de fabricaci\u00f3n, dise\u00f1o,\n    desarrollo de sistemas, funciones y conjuntos; y en el futuro ser\u00e1n los\n    proveedores los que m\u00e1s valor a\u00f1adido aporten a la industria del\n    autom\u00f3vil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed podr\u00edamos decir que el futuro industrial de Espa\u00f1a en cierta medida\n    estar\u00e1 muy influenciado por la evoluci\u00f3n de la industria del autom\u00f3vil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En resumen, se\u00f1or\u00eda, ante la situaci\u00f3n de SEAT y la de otras empresas que\n    se han visto obligadas a acometer reestructuraciones, el Gobierno puede\n    actuar en dos frentes: ofreciendo su colaboraci\u00f3n a las administraciones\n    y a los sindicatos para tratar de encontrar soluciones satisfactorias\n    para las partes y colaborando con las empresas en la mejora de su\n    competitividad mediante incentivos a la I+D+i, implementando una pol\u00edtica\n    industrial que permita una capacitaci\u00f3n tecnol\u00f3gica de nuestro tejido de\n    manera que tambi\u00e9n podamos seguir atrayendo y manteniendo inversiones en\n    actividades de alto valor a\u00f1adido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a los nuevos modelos, de acuerdo\n    con los pactos suscritos con los sindicatos, SEAT tiene la obligaci\u00f3n de\n    elaborar un plan industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como usted sabe, la fabricaci\u00f3n de veh\u00edculos y de equipos de componentes\n    de automoci\u00f3n es muy importante para la econom\u00eda espa\u00f1ola -lo es en\n    Catalu\u00f1a y tambi\u00e9n lo es en otras comunidades aut\u00f3nomas-, porque supone\n    cerca del 10 por ciento del producto interior bruto en Espa\u00f1a -entre un 8\n    y un 10 por ciento del empleo depende directa o indirectamente de \u00e9l- y\n    porque adem\u00e1s representa un porcentaje muy elevado de nuestras\n    exportaciones -entre el 20 y 25 por ciento-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En funci\u00f3n de la marcha de la econom\u00eda europea esa demanda se\n    resiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debo decir que, a pesar de los\n    esfuerzos de los gobiernos y de los trabajadores, es inevitable en el\n    futuro la desubicaci\u00f3n de algunas actividades de menor valor a\u00f1adido\n    donde la incidencia del coste de la mano de obra en el producto sea\n    mayor, entre otras cosas porque no se paraliza la desubicaci\u00f3n o la\n    deslocalizaci\u00f3n de este tipo de actividades con el BOE en la mano o con\n    el Diario Oficial de la Generalitat en una econom\u00eda global como en la que\n    actuamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno est\u00e1\n    dando prioridad a este aspecto, y para ello venimos trabajando en el\n    fomento de la innovaci\u00f3n como un factor determinante para mejorar la\n    productividad y la competitividad no solo de las empresas, sino del\n    conjunto de la econom\u00eda del pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0], "empresas": [1, 2], "econom\u00eda": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Durante muchos a\u00f1os\n    muchos hemos luchado -entre ellos usted- para que hubiera negociaci\u00f3n\n    colectiva en este pa\u00eds y que, por tanto, los sindicatos, los trabajadores\n    y la empresa puedan tomar decisiones en aquello que les afecta, y estamos\n    delante de un conflicto de esta naturaleza que no podemos obviar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos que mantener y mejorar el marco que\n    posibilita las inversiones en investigaci\u00f3n, desarrollo e innovaci\u00f3n,\n    incluso en la reforma que en estos momentos se ha empezado a tramitar del\n    impuesto sobre sociedades, o tambi\u00e9n en la puesta en marcha de estos\n    nuevos mecanismos de colaboraci\u00f3n p\u00fablico-privada que impliquen al mundo\n    de la investigaci\u00f3n, de la universidad y de las peque\u00f1as y medianas\n    empresas, y para que estas grandes empresas, como en este caso SEAT,\n    trabajen en determinados proyectos con peque\u00f1as y medianas empresas, como\n    es el caso de este proyecto adjudicado recientemente, en el marco de los\n    consorcios Cenit, a un proyecto liderado por SEAT. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas son algunas de\n    las cuestiones de nuestra competencia; tenemos la obligaci\u00f3n de hacerlas\n    y en el resto debemos implicarnos en la medida en la que los dem\u00e1s nos lo\n    pidan, tratando de no interferir la autonom\u00eda de las partes, ni de los\n    sindicatos ni de las empresas y mucho menos de una Administraci\u00f3n, en\n    este caso titular de competencias muy importantes en este campo, como es\n    la Generalitat de Catalunya. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el ICEX tenemos un plan destinado a incentivar esas\n    exportaciones que son tan importantes para nuestra econom\u00eda y para el\n    empleo de nuestro sector del autom\u00f3vil, y afortunadamente los \u00faltimos\n    datos globales del sector son positivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"...  LA POL\u00cdTICA QUE VA\n    A SEGUIR EL GOBIERNO PARA DEFENDER LOS INTERESES DE LAS EMPRESAS\n    ESPA\u00d1OLAS EN BOLIVIA.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"exteriores": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... En el\n    anterior debate, ayer, en la Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores tampoco\n    pudimos... (El se\u00f1or Estrella Pedrola: Ayer en Exteriores esperamos media\n    hora a Ar\u00edstegui.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 3, 15, 16, 20, 22, 23, 34, 35, 37, 39, 41, 43, 44, 46, 48, 50, 53, 60, 62, 69, 71, 76, 78, 79, 81, 82, 88, 89, 90, 91, 92, 94, 113, 135, 136, 138, 139, 158, 159, 161, 163, 164, 166, 196, 197], "party": "MARIANO RAJOY BREY", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [2, 4, 5, 6, 7, 8, 10, 11, 12, 13, 14, 17, 18, 19, 21, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 36, 38, 40, 42, 45, 47, 49, 51, 52, 54, 56, 57, 59, 61, 63, 65, 66, 67, 68, 70, 72, 73, 74, 75, 77, 80, 83, 84, 85, 86, 87, 93, 95, 96, 97, 98, 99, 100, 102, 103, 104, 105, 107, 108, 109, 110, 111, 112, 114, 115, 116, 117, 119, 121, 124, 126, 129, 130, 132, 134, 137, 140, 141, 142, 145, 146, 147, 148, 149, 150, 151, 152, 153, 154, 155, 156, 157, 160, 162, 165, 167, 169, 172, 174, 175, 176, 177, 178, 179, 180, 181, 182, 183, 184, 185, 186, 187, 188, 189, 190, 191, 192, 194, 195], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [9, 168], "party": "Emilio Olabarr\u00eda Mu\u00f1oz", "name": "PNV"}, {"block_indices": [55, 58, 106, 193], "party": "Rosa Mar\u00eda Bon\u00e0s Pahisa", "name": "Esquerra Republicana"}, {"block_indices": [64], "party": "GASPAR LLAMAZARES TRIGO", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [101, 143, 144], "party": "ROM\u00c1N RODR\u00cdGUEZ RODR\u00cdGUEZ", "name": "Coalici\u00f3n Canaria"}, {"block_indices": [118, 120, 127, 128], "party": "Carles Campuzano i Canad\u00e9s", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [122, 123, 125, 131, 133, 170, 171, 173], "party": "<group>", "name": "Mixto"}]}