{"blocks": [{"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... VA A RECTIFICAR EL GOBIERNO LA\n    INJUSTIFICABLE CHAPUZA QUE SUPONE LA LEY QUE PRETENDE SUPRIMIR LA\n    JUSTICIA UNIVERSAL EN ESPA\u00d1A ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000957\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Estamos, por tanto, en l\u00ednea internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000957\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Es\n    infame en el contenido porque est\u00e1 garantizando la impunidad de los\n    autores de los peores cr\u00edmenes y de las violaciones de derechos humanos y\n    abandona a las v\u00edctimas espa\u00f1olas de estos delitos, que hasta ahora\n    ten\u00edan el derecho y la esperanza de que se pudiera hacer justicia; adem\u00e1s\n    da\u00f1a enormemente la reputaci\u00f3n de Espa\u00f1a, porque abandona el principio de\n    defensa de los derechos humanos que compete a todo dem\u00f3crata. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000957\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Quien inici\u00f3 la reforma de la jurisdicci\u00f3n, de la justicia universal, en\n    Espa\u00f1a fue el Partido Socialista en el Gobierno en el a\u00f1o 2009. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000957\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El autor de estas palabras es el portavoz de justicia\n    del Partido Socialista (Aplausos), Arcadio D\u00edaz... (Rumores). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000957\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS PIENSA ADOPTAR EL GOBIERNO PARA EVITAR QUE GRACIAS A SU\n    REFORMA DE LA JUSTICIA UNIVERSAL SE SIGA PONIENDO EN LIBERTAD A\n    NARCOTRAFICANTES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000953\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, desde hace alg\u00fan tiempo la comunidad de delincuentes\n    internacionales sigue con gran inter\u00e9s su trabajo al frente del\n    Ministerio de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000953\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "fraude": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Este\n    es el balance que se puede hacer, se\u00f1or ministro de Justicia, de su\n    gesti\u00f3n; sin embargo, ustedes sostienen, en un ejercicio de cinismo\n    imp\u00fadico, que no es su responsabilidad, sino de esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000953\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo cierto\n    es que bajo su Gobierno se han liberado masivamente terroristas de ETA;\n    bajo su Gobierno han quedado en libertad masivamente los peores asesinos\n    de la Espa\u00f1a negra de los \u00faltimos veinte a\u00f1os; bajo su Gobierno no los\n    sospechosos, los condenados en firme por corrupci\u00f3n est\u00e1n paseando por la\n    calle tambi\u00e9n alegremente, como los narcotraficantes; bajo su Gobierno se\n    protege a quienes cometen el fraude y se desampara a las v\u00edctimas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000953\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "fraude": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Yo como ministro de Justicia respeto y acato la resoluci\u00f3n,\n    pero estar\u00e9 a lo que diga el Tribunal Supremo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000953\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una condena, y en fraude de ley,\n    porque fue a un delincuente argentino que, sabiendo que en Argentina la\n    pena era inferior que la que iba a tener en Espa\u00f1a, voluntariamente vino\n    aqu\u00ed y se entreg\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000953\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fraude": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... CONSIDERA QUE FACILITAR LA LISTA DE LOS DEFRAUDADORES QUE SE ACOGIERON A\n    LA AMNIST\u00cdA FISCAL FAVORECER\u00cdA LA LUCHA CONTRA EL FRAUDE Y LA CORRUPCI\u00d3N ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000958\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fraude": [1], "amnist\u00eda fiscal": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfcree que la publicaci\u00f3n de los nombres de los\n    defraudadores que se acogieron a la amnist\u00eda fiscal es \u00fatil para la lucha\n    contra el fraude y la corrupci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000958\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfcree que la publicaci\u00f3n de los nombres de los\n    defraudadores que se acogieron a la amnist\u00eda fiscal es \u00fatil para la lucha\n    contra el fraude y la corrupci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000958\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"amnist\u00eda fiscal": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, por muchas veces que repita usted -ya son unas cuantas en esta\n    C\u00e1mara- la existencia de una amnist\u00eda fiscal en Espa\u00f1a, no es as\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000958\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fraude": [5, 6], "amnist\u00eda fiscal": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, cuando ahora muchos espa\u00f1oles est\u00e1n haciendo su\n    declaraci\u00f3n de la renta me parece rid\u00edculo y sarc\u00e1stico que diga que no\n    ha habido una amnist\u00eda fiscal en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000958\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando el Fondo Monetario\n    Internacional y usted mismo est\u00e1 planteando una subida de la imposici\u00f3n\n    indirecta que afecta claramente a las rentas medias y bajas, se est\u00e1\n    produciendo un goteo de noticias de varias personas relacionadas y\n    tambi\u00e9n dirigentes del Partido Popular que tienen cuentas en Suiza y que,\n    adem\u00e1s, se han acogido a esa vergonzante amnist\u00eda fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000958\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSe ha acogido, nos preguntamos\n    los espa\u00f1oles, a la amnist\u00eda fiscal? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000958\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCu\u00e1ntas comisiones rogatorias se\n    hubiese ahorrado el juez Ruz si los nombres de los defraudadores,\n    convictos y confesos, de la amnist\u00eda fiscal se hubiesen hecho p\u00fablicos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000958\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es vergonzante, se\u00f1or ministro, lo que ha\n    hecho usted con la fiscalidad y con la amnist\u00eda fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000958\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una reforma en profundidad de la fiscalidad en Espa\u00f1a, la\n    lucha contra la corrupci\u00f3n, la lucha contra el fraude fiscal pasa, en\n    primer lugar, por acabar con la evasi\u00f3n, la elusi\u00f3n fiscal y conocer\n    tambi\u00e9n a estos defraudadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000958\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso va a favor de\n    la corrupci\u00f3n y del fraude fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000958\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... \u00bfC\u00f3mo puede, se\u00f1or ministro, negarnos un\n    plan de empleo para Andaluc\u00eda, que el Parlamento valora en 200 millones\n    de euros, que han aprobado para Canarias y Extremadura, cuando conoce\n    perfectamente nuestras terribles cifras de paro por el pinchazo de la\n    burbuja inmobiliaria que ustedes favorecieron y alentaron, y adem\u00e1s nos\n    disminuyen la partida para pol\u00edticas activas de empleo en m\u00e1s de un 9 %? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000959\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [1], "educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Estamos pagando las facturas que la Junta de Andaluc\u00eda no puede pagar a\n    sus proveedores: las de la sanidad p\u00fablica, las de la educaci\u00f3n p\u00fablica,\n    las de la protecci\u00f3n social y las del tercer sector, es decir,\n    proveedores m\u00e1s Fondo de liquidez auton\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000959\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos pagando las facturas que la Junta de Andaluc\u00eda no puede pagar a\n    sus proveedores: las de la sanidad p\u00fablica, las de la educaci\u00f3n p\u00fablica,\n    las de la protecci\u00f3n social y las del tercer sector, es decir,\n    proveedores m\u00e1s Fondo de liquidez auton\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000959\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardia civil": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO JUSTIFICA EL MINISTRO DEL INTERIOR UN ERROR TAN APRECIABLE COMO EL\n    QUE HA MOTIVADO LA REVOCACI\u00d3N DEL CESE EN SU DESTINO DE UN OFICIAL DE LA\n    GUARDIA CIVIL QUE HAB\u00cdA CELEBRADO EL ANIVERSARIO DEL INTENTO DE GOLPE DE\n    ESTADO DE 1981 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000960\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "guardia civil": [1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... En que el 7 de mayo un tribunal de justicia dej\u00f3 en suspenso esa decisi\u00f3n\n    suya. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000960\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ni el director\n    general de la Guardia Civil ni la informaci\u00f3n de la Guardia Civil; se la\n    dio, seg\u00fan sus propias declaraciones, un medio de comunicaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000960\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardia civil": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Le\n    recuerdo que ese oficial fue nombrado por resoluci\u00f3n del entonces\n    director general de la Polic\u00eda y de la Guardia Civil, publicada en el\n    Bolet\u00edn Oficial de la Guardia Civil el 23 de febrero de 2010, y cesado el\n    17 de marzo pasado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000960\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardia civil": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, la Guardia Civil ha afrontado\n    desde la dictadura franquista hasta hoy un proceso de adaptaci\u00f3n que es\n    ejemplar, seg\u00fan la valoraci\u00f3n que tiene hoy en la propia opini\u00f3n p\u00fablica,\n    pero estas situaciones erosionan a la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000960\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Lo hemos hecho en una l\u00ednea que es de tanta importancia para que\n    el AVE llegue al Pa\u00eds Vasco lo antes posible, que es el avance entre\n    Valladolid, Burgos y Vitoria, a la que, como sabe, hemos destinado m\u00e1s de\n    269 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000951\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la semana pasada autorizamos, como sabe, la reducci\u00f3n del dominio\n    p\u00fablico de la l\u00ednea Ariz a Basurto hospital para compatibilizar la traza\n    ferroviaria con las obras previstas para el desarrollo del barrio de\n    Sarrutu. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000951\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"corredor": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L\n    ES EL CALENDARIO QUE CONTEMPLA EL GOBIERNO PARA LA EJECUCI\u00d3N DEL CORREDOR\n    DEL MEDITERR\u00c1NEO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000952\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"corredor": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Hace pr\u00e1cticamente un a\u00f1o,\n    en el mes de junio del a\u00f1o pasado, se adjudicaron tres tramos de lo que\n    es el corredor del Mediterr\u00e1neo entre Castellbisbal y Tarragona, que es\n    la pieza clave para que pueda entrar en servicio el ancho internacional a\n    lo largo del corredor mediterr\u00e1neo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000952\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"corredor": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Macias, el corredor mediterr\u00e1neo es una prioridad para el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000952\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo fue cuando hicimos la propuesta en Europa para que formara parte\n    imprescindible de las redes transeuropeas de transporte, y lo es porque\n    desde que llegamos al Gobierno hemos destinado al corredor mediterr\u00e1neo\n    3.438,5 millones de euros, lo cual significa, se\u00f1or\u00eda, que en la inmensa\n    mayor\u00eda de los tramos del corredor, en los que no hab\u00eda ni proyecto, en\n    este momento est\u00e1n las obras en marcha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000952\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"corredor": [0], "tramo": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Algunos llevamos\n    muchos a\u00f1os trabajando en pro del corredor mediterr\u00e1neo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000952\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCu\u00e1l es el motivo, en definitiva, se\u00f1ora\n    ministra, por el que usted en estos momentos no puede fijar un calendario\n    y no puede decirnos, por ejemplo, que el tramo hasta Tarragona va a estar\n    en funcionamiento en febrero de 2016 o que el tramo hasta Valencia lo\n    estar\u00e1 en febrero de 2016? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000952\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"corredor": [0], "ancho uic": [7, 8], "l\u00ednea": [1, 2, 3, 4], "tramo": [5, 6]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En abril de 2012\n    nos comprometimos a poner en marcha el proyecto de implantaci\u00f3n de ancho\n    UIC en el corredor mediterr\u00e1neo desde Castellbisbal a Murcia-Cartagena. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000952\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Macias, a finales de 2012 completamos la l\u00ednea de alta velocidad\n    Barcelona-Figueres, a pesar de que a finales de 2011 nos encontramos con\n    que quedaban dos obras cr\u00edticas sin licitar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000952\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos reactivado en\n    agosto de 2012 las obras de montaje de v\u00eda de la nueva l\u00ednea de alta\n    velocidad Vandell\u00f3s y Tarragona, que el anterior Gobierno, como sabe,\n    paraliz\u00f3 tras haberlas adjudicado por 130 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000952\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al inicio de la\n    legislatura me encontr\u00e9 entre Valencia y Vandell\u00f3s apenas con un estudio\n    informativo en redacci\u00f3n para hacer una nueva l\u00ednea de 2.400 millones de\n    euros; ni hab\u00eda l\u00ednea ni hab\u00eda 2.400 millones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000952\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me encontr\u00e9 con dos\n    intentos de licitar las obras de la nueva l\u00ednea de alta velocidad\n    Valencia-Castell\u00f3n; no hab\u00eda nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000952\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos\n    licitado contratos por un importe de 118 millones de euros, entre los que\n    me gustar\u00eda destacar el de las instalaciones de seguridad y\n    comunicaciones de ese tramo por valor de 115 millones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000952\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros en este tramo hemos\n    adjudicado todas las obras de implantaci\u00f3n de ancho UIC entre Valencia y\n    Vandell\u00f3s, y en junio de 2013 hicimos llegar el AVE a Alicante, a pesar\n    de que en 2011 encontramos a medio contratar las instalaciones de\n    seguridad y comunicaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000952\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En septiembre de 2012 pusimos en\n    servicio el acceso provisional en ancho UIC y ancho ib\u00e9rico al puerto de\n    Barcelona, que, como usted sabe, no estaba ni licitado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000952\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros en este tramo hemos\n    adjudicado todas las obras de implantaci\u00f3n de ancho UIC entre Valencia y\n    Vandell\u00f3s, y en junio de 2013 hicimos llegar el AVE a Alicante, a pesar\n    de que en 2011 encontramos a medio contratar las instalaciones de\n    seguridad y comunicaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000952\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"corredor": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... GARANTIZA EL\n    GOBIERNO LA INSTALACI\u00d3N DEL ANCHO INTERNACIONAL FERROVIARIO EN LA\n    CONSTRUCCI\u00d3N DEL CORREDOR MEDITERR\u00c1NEO A SU PASO POR TARRAGONA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000961\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"corredor": [0, 1], "tramo": [2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, usted se ha comprometido\n    p\u00fablicamente en muchas ocasiones a instalar el ancho europeo en todo el\n    corredor del Mediterr\u00e1neo, pero las traviesas que ustedes est\u00e1n colocando\n    en el tramo de la provincia de Tarragona est\u00e1n generando una enorme\n    preocupaci\u00f3n sobre la compatibilidad con el ancho europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000961\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le\n    pregunto, se\u00f1ora ministra, si usted sigue garantizando su compromiso con\n    el ancho internacional a lo largo de todo el corredor mediterr\u00e1neo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000961\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora ministra, usted se ha comprometido\n    p\u00fablicamente en muchas ocasiones a instalar el ancho europeo en todo el\n    corredor del Mediterr\u00e1neo, pero las traviesas que ustedes est\u00e1n colocando\n    en el tramo de la provincia de Tarragona est\u00e1n generando una enorme\n    preocupaci\u00f3n sobre la compatibilidad con el ancho europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000961\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"corredor": [0], "ancho uic": [1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Vall\u00e8s, por el corredor mediterr\u00e1neo a su paso por Tarragona, por\n    supuesto, van a poder circular trenes de ancho ib\u00e9rico y de ancho UIC, y\n    para que esto pueda ser as\u00ed los anchos con los que dotaremos las v\u00edas son\n    los siguientes: entre Castell\u00f3n y Vandell\u00f3s vamos a instalar ancho UIC en\n    una de las v\u00edas y ancho mixto, es decir tercer carril, en la otra; entre\n    Vandell\u00f3s y Tarragona vamos a instalar, desde Vandell\u00f3s a Vila-seca,\n    ancho mixto en una de las dos v\u00edas y ancho est\u00e1ndar UIC en la otra; y\n    desde Vila-seca a Camp de Tarragona pondremos ancho est\u00e1ndar UIC en ambas\n    v\u00edas; y finalmente, desde Vila-seca a Tarragona y Castellbisbal vamos a\n    instalar ancho mixto, tercer carril, en la doble v\u00eda convencional\n    existente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000961\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Vall\u00e8s, por el corredor mediterr\u00e1neo a su paso por Tarragona, por\n    supuesto, van a poder circular trenes de ancho ib\u00e9rico y de ancho UIC, y\n    para que esto pueda ser as\u00ed los anchos con los que dotaremos las v\u00edas son\n    los siguientes: entre Castell\u00f3n y Vandell\u00f3s vamos a instalar ancho UIC en\n    una de las v\u00edas y ancho mixto, es decir tercer carril, en la otra; entre\n    Vandell\u00f3s y Tarragona vamos a instalar, desde Vandell\u00f3s a Vila-seca,\n    ancho mixto en una de las dos v\u00edas y ancho est\u00e1ndar UIC en la otra; y\n    desde Vila-seca a Camp de Tarragona pondremos ancho est\u00e1ndar UIC en ambas\n    v\u00edas; y finalmente, desde Vila-seca a Tarragona y Castellbisbal vamos a\n    instalar ancho mixto, tercer carril, en la doble v\u00eda convencional\n    existente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000961\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos decidido poner estos anchos tras estudiar las demandas\n    de los operadores y todos los centros de producci\u00f3n, para que puedan ir\n    adapt\u00e1ndose al ancho UIC progresivamente sus trenes y sus instalaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000961\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"corredor": [0, 1], "tramo": [2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Yo\n    no s\u00e9, la verdad, si usted se ha enterado o no, pero las traviesas que\n    ustedes est\u00e1n colocando en la plataforma del corredor\n    del Mediterr\u00e1neo son de ancho ib\u00e9rico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000961\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mire, yo le he o\u00eddo estos d\u00edas intentando salirse de este l\u00edo diciendo que\n    usted hab\u00eda encargado a sus t\u00e9cnicos que garantizaran la construcci\u00f3n del\n    ancho europeo en todo el corredor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000961\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes est\u00e1n instalando v\u00edas de ancho ib\u00e9rico en\n    un tramo de 55 kil\u00f3metros, lo que es igual a unas 200.000 traviesas a 60\n    o 70 euros cada una de ellas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000961\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"corredor": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Bueno, se\u00f1or\u00eda, con todo el respeto: para desastre y rid\u00edculo el que\n    hicieron ustedes, el Partido Socialista, que no lograron poner, no una\n    traviesa, ni una traviesa ni nada que tenga que ver con el corredor\n    mediterr\u00e1neo, porque ustedes pusieron cero traviesas en el corredor\n    mediterr\u00e1neo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000961\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, le animo a\n    que mire para abajo y mire para arriba y se entere bien de esta gran obra\n    que es el corredor mediterr\u00e1neo, que usted habr\u00e1 ido a ver pero no se ha\n    enterado de nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000961\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tramo": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Los tramos concesionados de la autopista\n    AP-7 en la Comunidad Valenciana tienen las siguientes fechas de\n    concesi\u00f3n: Tarragona-Valencia, 31 de diciembre de 2019;\n    Valencia-Alicante, la misma que el tramo anterior, 31 de diciembre de\n    2019; la circunvalaci\u00f3n de Alicante, 22 de febrero de 2040, y el tramo\n    Alicante-Cartagena, el 1 de agosto de 2048. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000962\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se lo decimos\n    por justicia, porque si mira la inversi\u00f3n que ha hecho su Gobierno en la\n    Comunidad Valenciana, veremos c\u00f3mo ustedes han bajado un 61 % las\n    inversiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000962\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por justicia, por\n    competitividad de una zona que tiene un desarrollo econ\u00f3mico y en empleo\n    importante, garantice la gratuidad y sin canon de la AP-7 a partir de\n    2019. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000962\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tramo": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Para empezar, se\u00f1or\u00eda, en el\n    tramo de la autopista Alicante-Cartagena en diciembre de 2010\n    incrementaron ustedes la tarifa, que ya va por m\u00e1s de un 4 % anual, la\n    m\u00e1s cara gracias a la gesti\u00f3n de su partido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000962\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tramo": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Por eso, hemos\n    terminado la remodelaci\u00f3n de la nacional 332; el tramo del tercer carril\n    de la AV-21 o la duplicaci\u00f3n de la variante de Benidorm; y seguimos\n    haciendo actuaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000962\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [2], "educaci\u00f3n": [0, 1], "j\u00f3venes": [3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, hace unas pocas semanas la secretaria de Estado de\n    Educaci\u00f3n hizo unas desafortunadas declaraciones en Brasil, muy\n    desafortunadas; en todo caso, impropias de un alto cargo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000963\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La se\u00f1ora Gomendio afirm\u00f3 que la mayor\n    parte de la inversi\u00f3n en educaci\u00f3n se ha desviado -atentos, se\u00f1or\u00edas, al\n    t\u00e9rmino: se ha desviado- a reducir la ratio profesor/alumno y a mejorar\n    el salario de los profesores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000963\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfLe parece mal que se invierta en atenci\u00f3n a la\n    diversidad, que es realmente lo que justifica reducir las ratios? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000963\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfLe\n    parece un desv\u00edo pagar al profesorado para que eduque a nuestros j\u00f3venes? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000963\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1], "profesionales": [2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Nos parece muy bien que los profesores\n    espa\u00f1oles, seg\u00fan revelan claramente estos cuadros extra\u00eddos de ese mismo\n    informe, por un lado, tengan en todas las fases de su carrera una\n    retribuci\u00f3n superior a la media de la OCDE, y por otro lado, en t\u00e9rminos\n    de la comparaci\u00f3n con otros profesionales que tienen educaci\u00f3n superior,\n    sean de toda la OCDE los que tienen un ratio m\u00e1s alto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000963\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Decimos simplemente que la parte de la\n    inversi\u00f3n educativa que se dedica a pagar a los profesores sirva como\n    incentivo para que todos los resultados de la educaci\u00f3n mejoren. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000963\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos parece muy bien que los profesores\n    espa\u00f1oles, seg\u00fan revelan claramente estos cuadros extra\u00eddos de ese mismo\n    informe, por un lado, tengan en todas las fases de su carrera una\n    retribuci\u00f3n superior a la media de la OCDE, y por otro lado, en t\u00e9rminos\n    de la comparaci\u00f3n con otros profesionales que tienen educaci\u00f3n superior,\n    sean de toda la OCDE los que tienen un ratio m\u00e1s alto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000963\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [3], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Wert, preste atenci\u00f3n por favor a estas frases: Ofrecer la educaci\u00f3n\n    de forma gratuita y generalizada no es el modo m\u00e1s eficiente ni justo de\n    hacerlo, porque hay siempre un cierto beneficio privado que deber\u00eda ser\n    compensado mediante el copago. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000964\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Segunda frase: Hacer pagar al\n    contribuyente una parte del precio de la educaci\u00f3n es un camino en el que\n    el sistema fiscal espa\u00f1ol tiene todav\u00eda mucho recorrido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000964\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tercera:\n    Resultar\u00eda razonable extremar la capacidad normativa de las comunidades\n    respecto a\n    la posibilidad de establecer copagos en los servicios p\u00fablicos, en la\n    educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000964\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Wert, preste atenci\u00f3n por favor a estas frases: Ofrecer la educaci\u00f3n\n    de forma gratuita y generalizada no es el modo m\u00e1s eficiente ni justo de\n    hacerlo, porque hay siempre un cierto beneficio privado que deber\u00eda ser\n    compensado mediante el copago. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000964\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Otra cuesti\u00f3n es la reflexi\u00f3n que entendemos se refiere a\n    aquellas fases del proceso educativo que no tienen esa condici\u00f3n de\n    obligatorias y gratuitas, y que est\u00e1, seg\u00fan lo que he podido leer del\n    informe de esa comisi\u00f3n de expertos, inspirada entre otros en la b\u00fasqueda\n    de principios de mayor equidad y mayor justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000964\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Los hechos, se\u00f1or Wert, no hacen m\u00e1s que desmentir sus palabras, pero\n    sobre todo le tengo que recordar que durante el franquismo la educaci\u00f3n\n    no ten\u00eda la consideraci\u00f3n de servicio p\u00fablico, dej\u00e1ndola al albur del\n    mercado, de instituciones privadas, sobre todo de la Iglesia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000964\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora a usted le\n    cabe el dudoso honor, con la Lomce, de hurtar de nuevo a la educaci\u00f3n su\n    car\u00e1cter de servicio p\u00fablico, sin duda su m\u00e1s excelsa aportaci\u00f3n, su\n    vuelta de tuerca definitiva de cara a la privatizaci\u00f3n y al copago. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000964\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [3], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... \n    Sinceramente, se\u00f1or Meij\u00f3n, desconozco qu\u00e9 versi\u00f3n de la LOE, que es la\n    ley vigente, modificada por la Lomce, ha conocido usted, porque la\n    educaci\u00f3n mantiene \u00edntegramente el car\u00e1cter de servicio p\u00fablico, y\n    mantiene \u00edntegramente los rasgos de gratuidad que se refieren no solo a\n    las ense\u00f1anzas obligatorias, sino tambi\u00e9n a aquellas a las que en el\n    sistema p\u00fablico se ha extendido esa condici\u00f3n de gratuidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000964\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a\n    lo que una comisi\u00f3n de expertos se plantea en un informe que no ha sido\n    hecho suyo por el Gobierno -tendremos todo el tiempo del mundo, una vez\n    que el Gobierno traiga a esta C\u00e1mara sus propuestas de reforma fiscal,\n    para discutir con m\u00e1s fundamento estas cuestiones- es evidente -lo vemos\n    en todos los sistemas educativos- que como en la educaci\u00f3n hay fases o\n    elementos que no est\u00e1n incluidos en esa gratuidad, hay consideraciones de\n    equidad y de justicia que nos deben llevar a todos a reflexionar sobre\n    c\u00f3mo se sirve mejor a esa equidad y esa justicia, distribuyendo entre el\n    pago por quienes pueden pagar y el pago p\u00fablico lo que son beneficios\n    privados y beneficios p\u00fablicos de esas fases no obligatorias de la\n    educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000964\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es una discusi\u00f3n que hemos tenido aqu\u00ed respecto a la\n    educaci\u00f3n universitaria, tambi\u00e9n es una discusi\u00f3n que se tiene respecto a\n    la educaci\u00f3n de cero a tres a\u00f1os, y adem\u00e1s es una discusi\u00f3n razonable y\n    en la que yo\n    creo que se pueden compartir criterios de cara a la mejora, tanto de\n    nuestro rendimiento como de la equidad de nuestro sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000964\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a\n    lo que una comisi\u00f3n de expertos se plantea en un informe que no ha sido\n    hecho suyo por el Gobierno -tendremos todo el tiempo del mundo, una vez\n    que el Gobierno traiga a esta C\u00e1mara sus propuestas de reforma fiscal,\n    para discutir con m\u00e1s fundamento estas cuestiones- es evidente -lo vemos\n    en todos los sistemas educativos- que como en la educaci\u00f3n hay fases o\n    elementos que no est\u00e1n incluidos en esa gratuidad, hay consideraciones de\n    equidad y de justicia que nos deben llevar a todos a reflexionar sobre\n    c\u00f3mo se sirve mejor a esa equidad y esa justicia, distribuyendo entre el\n    pago por quienes pueden pagar y el pago p\u00fablico lo que son beneficios\n    privados y beneficios p\u00fablicos de esas fases no obligatorias de la\n    educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000964\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"j\u00f3venes": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En Espa\u00f1a esta\n    iniciativa emprendedora entre los j\u00f3venes no es habitual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000956\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para que el crecimiento y el empleo aumenten es necesario estimular la\n    mentalidad emprendedora de nuestros j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000956\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy en d\u00eda la tendencia es\n    que los j\u00f3venes empiecen a poner en marcha sus ideas y proyectos\n    emprendedores, aportando creatividad, innovaci\u00f3n, empleos y riqueza a\n    nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000956\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No obstante es necesario incrementar mucho m\u00e1s esta\n    mentalidad emprendedora de los j\u00f3venes, teniendo en cuenta que la tasa de\n    desempleo joven en el primer trimestre del a\u00f1o 2014 es del 55,48 %, pese\n    a haber disminuido en 25.700 personas con respecto al tercer trimestre\n    del a\u00f1o anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000956\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Los dos ministerios han seguido\n    comprometidos en este trabajo, y en el a\u00f1o 2014 vamos a duplicar el\n    n\u00famero de participantes en estos m\u00f3dulos incluidos en los m\u00e1ster, vamos a\n    ampliar la posibilidad de participar en ellos a otros egresados\n    universitarios en paro y tambi\u00e9n a participantes en programas de\n    doctorado, vamos a aumentar el n\u00famero de universidades que cooperan, y\n    estamos seguros de que los recursos que se... (Aplausos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000956\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0, 1], "vivienda": [2, 3], "viviendas": [4]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... En total, m\u00e1s\n    de 15.000 familias se han beneficiado de todas las pol\u00edticas adoptadas\n    por el Gobierno: el c\u00f3digo de buenas pr\u00e1cticas, el Fondo social de\n    viviendas y la paralizaci\u00f3n de los lanzamientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000950\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas medidas hasta el\n    momento han permitido 1.600 daciones en pago, la suspensi\u00f3n de 8.000\n    lanzamientos, que cerca de 850 familias puedan disponer de una vivienda\n    de alquiler social, y de casi 5.000 reestructuraciones viables de la\n    deuda hipotecaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000950\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, este es el primer Gobierno que ha tomado medidas para dar\n    soluci\u00f3n a aquellas personas que, por culpa de la crisis, han perdido su\n    vivienda o no pueden hacer frente al pago de la hipoteca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000950\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas medidas hasta el\n    momento han permitido 1.600 daciones en pago, la suspensi\u00f3n de 8.000\n    lanzamientos, que cerca de 850 familias puedan disponer de una vivienda\n    de alquiler social, y de casi 5.000 reestructuraciones viables de la\n    deuda hipotecaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000950\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En total, m\u00e1s\n    de 15.000 familias se han beneficiado de todas las pol\u00edticas adoptadas\n    por el Gobierno: el c\u00f3digo de buenas pr\u00e1cticas, el Fondo social de\n    viviendas y la paralizaci\u00f3n de los lanzamientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000950\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0, 1], "vivienda": [2, 3, 4], "viviendas": [5, 6]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... El Banco de Espa\u00f1a ha publicado que en el pasado a\u00f1o casi\n    40.000 familias han sido despojadas de sus viviendas, que han pasado a\n    manos de los bancos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000950\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Echar de las\n    casas a las familias, a las criaturas, a los ancianos es un crimen\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000950\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La ley antidesahucios andaluza abri\u00f3 una\n    puerta a la esperanza porque permit\u00eda cumplir con el derecho a la\n    vivienda recogido en la Constituci\u00f3n, y que su Gobierno abort\u00f3\n    recurriendo al Constitucional bajo el argumento de que entra\u00f1a riesgos\n    para el sistema financiero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000950\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes juraron aqu\u00ed cumplir y hacer cumplir la\n    Constituci\u00f3n, que en su art\u00edculo 47 dice que todos los espa\u00f1oles tienen\n    derecho a disfrutar de una vivienda digna y adecuada, que los poderes\n    p\u00fablicos promover\u00e1n las condiciones necesarias, y establecer\u00e1n las normas\n    pertinentes para hacer efectivo ese derecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000950\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Retiren pues el recurso a la\n    ley andaluza y traigan un proyecto de ley para garantizar el derecho\n    constitucional a la vivienda a los andaluces y a toda la ciudadan\u00eda\n    espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000950\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Banco de Espa\u00f1a ha publicado que en el pasado a\u00f1o casi\n    40.000 familias han sido despojadas de sus viviendas, que han pasado a\n    manos de los bancos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000950\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Siguen enviado\n    polic\u00eda a desahuciar a la gente con la resistencia solidaria de los\n    vecinos y de la plataforma de afectados por la hipoteca, y faltan medios\n    para investigar la evasi\u00f3n a los para\u00edsos fiscales de algunos bancos que\n    se quedan con las viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000950\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0], "vivienda": [1, 2], "viviendas": [3, 4, 5, 6]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Por un lado, flexibilizar los criterios personales y\n    familiares para poder solicitar un alquiler social, ampliando as\u00ed el\n    colectivo que puede tener acceso a una vivienda del fondo, y por otro,\n    abrir la posibilidad a que las familias cuya vivienda ya hubiese sido\n    adjudicada puedan quedarse en su propia vivienda mediante el pago de un\n    alquiler muy reducido, entre 150 y 400 euros al mes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000950\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y por \u00faltimo, mientras que las\n    daciones en pago de vivienda habitual se redujeron un 13 % en 2013, las\n    de segunda vivienda aumentaron en un 277 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000950\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por un lado, flexibilizar los criterios personales y\n    familiares para poder solicitar un alquiler social, ampliando as\u00ed el\n    colectivo que puede tener acceso a una vivienda del fondo, y por otro,\n    abrir la posibilidad a que las familias cuya vivienda ya hubiese sido\n    adjudicada puedan quedarse en su propia vivienda mediante el pago de un\n    alquiler muy reducido, entre 150 y 400 euros al mes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000950\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer\n    lugar, el porcentaje de viviendas entregadas en 2013 es menos del 0,8 %\n    del total de viviendas hipotecadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000950\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, la entrega judicial\n    de viviendas ocupadas descendi\u00f3 un 36 % el a\u00f1o pasado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000950\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, y\n    esto es algo relevante, el 70 % de las viviendas entregadas por orden\n    judicial eran viviendas habituales vac\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000950\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s le recuerdo que recientemente la comisi\u00f3n del Fondo\n    social de viviendas ha adoptado dos decisiones que creo que son\n    importantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000950\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LOS PLANES DEL GOBIERNO PARA IMPULSAR AL\n    MISMO TIEMPO LA ATENCI\u00d3N PRIMARIA DE SALUD Y LA ESPECIALIDAD DE MEDICINA\n    FAMILIAR Y COMUNITARIA PARA LOS ASPIRANTES AL MIR ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000965\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0, 1, 2], "salud": [7], "atenci\u00f3n primaria": [4, 5, 6], "profesionales": [3]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora Mato, la atenci\u00f3n primaria de salud est\u00e1 en su momento m\u00e1s bajo en\n    t\u00e9rminos de recursos econ\u00f3micos, recursos humanos, recursos materiales,\n    porque no es una prioridad de su Gobierno y es probablemente el sector\n    que m\u00e1s ha pagado los recortes de su ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000965\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero es l\u00f3gico que si no es una prioridad la\n    atenci\u00f3n primaria se deteriore, y tambi\u00e9n es l\u00f3gico que los m\u00e9dicos que\n    hacen la prueba MIR dejen vac\u00edas las plazas de medicina familiar y\n    comunitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000965\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le pregunto cu\u00e1les son los planes que usted tiene\n    para impulsar la atenci\u00f3n primaria y la especialidad de medicina familiar\n    y comunitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000965\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Menos mal que los\n    profesionales est\u00e1n haciendo un esfuerzo para que no tenga tanto\n    perjuicio en los pacientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000965\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Mato, la atenci\u00f3n primaria de salud est\u00e1 en su momento m\u00e1s bajo en\n    t\u00e9rminos de recursos econ\u00f3micos, recursos humanos, recursos materiales,\n    porque no es una prioridad de su Gobierno y es probablemente el sector\n    que m\u00e1s ha pagado los recortes de su ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000965\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero es l\u00f3gico que si no es una prioridad la\n    atenci\u00f3n primaria se deteriore, y tambi\u00e9n es l\u00f3gico que los m\u00e9dicos que\n    hacen la prueba MIR dejen vac\u00edas las plazas de medicina familiar y\n    comunitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000965\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le pregunto cu\u00e1les son los planes que usted tiene\n    para impulsar la atenci\u00f3n primaria y la especialidad de medicina familiar\n    y comunitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000965\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Mato, la atenci\u00f3n primaria de salud est\u00e1 en su momento m\u00e1s bajo en\n    t\u00e9rminos de recursos econ\u00f3micos, recursos humanos, recursos materiales,\n    porque no es una prioridad de su Gobierno y es probablemente el sector\n    que m\u00e1s ha pagado los recortes de su ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000965\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0, 1], "salud": [4], "atenci\u00f3n primaria": [3], "sanidad": [2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, la atenci\u00f3n primaria como usted sabe es un pilar fundamental de\n    la sanidad, es la puerta de entrada al sistema, la m\u00e1s cercana a los\n    ciudadanos, y adem\u00e1s es el lugar donde se resuelven el 85 % de los\n    problemas de salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000965\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s la atenci\u00f3n de los m\u00e9dicos de familia es la\n    mejor valorada por los pacientes: el 87,6 % la califica de buena o muy\n    buena. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000965\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la atenci\u00f3n primaria como usted sabe es un pilar fundamental de\n    la sanidad, es la puerta de entrada al sistema, la m\u00e1s cercana a los\n    ciudadanos, y adem\u00e1s es el lugar donde se resuelven el 85 % de los\n    problemas de salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000965\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la atenci\u00f3n primaria como usted sabe es un pilar fundamental de\n    la sanidad, es la puerta de entrada al sistema, la m\u00e1s cercana a los\n    ciudadanos, y adem\u00e1s es el lugar donde se resuelven el 85 % de los\n    problemas de salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000965\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la atenci\u00f3n primaria como usted sabe es un pilar fundamental de\n    la sanidad, es la puerta de entrada al sistema, la m\u00e1s cercana a los\n    ciudadanos, y adem\u00e1s es el lugar donde se resuelven el 85 % de los\n    problemas de salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000965\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0, 1, 2], "salud": [16, 17], "sanidad": [8, 9, 10, 11, 12], "atenci\u00f3n primaria": [13, 14, 15], "profesionales": [3, 4, 5, 6, 7]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Usted est\u00e1 obligada a reforzar la atenci\u00f3n primaria y la\n    medicina de familia, y yo le quiero pedir que se comprometa aqu\u00ed a\n    generar un nuevo compromiso, un nuevo plan estrat\u00e9gico para la atenci\u00f3n\n    primaria con el consenso de las comunidades aut\u00f3nomas, de los pacientes,\n    de los profesionales fundamentalmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000965\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y que lo haga renovando la\n    estrategia de atenci\u00f3n primaria en el siglo XXI que aprob\u00f3 el Consejo\n    Interterritorial de Salud en 2006, pero que lo haga con recursos y con\n    energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000965\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Saque usted del pozo en el que est\u00e1 a\n    la atenci\u00f3n primaria y a la sanidad espa\u00f1ola con un esfuerzo, y haga por\n    favor un ejercicio -yo creo sinceramente que usted es la peor ministra de\n    Sanidad de la democracia, pero tiene todav\u00eda oportunidad, ya que todav\u00eda\n    la dejan ser ministra- para salir adelante usted, pero fundamentalmente\n    el sistema sanitario p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000965\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora Mato, no es eso lo que piensan los\n    profesionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000965\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted est\u00e1 obligada a reforzar la atenci\u00f3n primaria y la\n    medicina de familia, y yo le quiero pedir que se comprometa aqu\u00ed a\n    generar un nuevo compromiso, un nuevo plan estrat\u00e9gico para la atenci\u00f3n\n    primaria con el consenso de las comunidades aut\u00f3nomas, de los pacientes,\n    de los profesionales fundamentalmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000965\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si lo hace tendr\u00e1 el apoyo de los profesionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000965\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y los\n    profesionales estuvimos detr\u00e1s y agradecidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000965\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... H\u00e1galo por el bien de los pacientes y haga\n    caso a los profesionales, porque si no finalmente se va a llevar ese\n    t\u00edtulo de campeona, de ser la peor ministra de Sanidad de la democracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000965\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros, los\n    sanitarios, siempre hemos estado detr\u00e1s de los ministros de Sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000965\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ernest Lluch aprob\u00f3 la Ley General de Sanidad; Celia Villalobos resolvi\u00f3\n    un problema importante con los interinos montando una importante\n    convocatoria de plazas; la se\u00f1ora Pastor aprob\u00f3 la Ley de Cohesi\u00f3n y\n    Calidad; el se\u00f1or Soria puso en marcha un Plan de salud bucodental\n    infantil para toda Espa\u00f1a; la se\u00f1ora Jim\u00e9nez y la se\u00f1ora Paj\u00edn aprobaron\n    la Ley del Tabaco y aprobaron tambi\u00e9n la Ley de Salud P\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000965\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero usted se ha puesto de\n    parte de la pol\u00edtica de recortes del Partido Popular; usted se ha puesto\n    de parte del se\u00f1or Montoro; usted ha abandonado la sanidad y puede ser\n    que la sanidad la abandone a usted. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000965\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Saque usted del pozo en el que est\u00e1 a\n    la atenci\u00f3n primaria y a la sanidad espa\u00f1ola con un esfuerzo, y haga por\n    favor un ejercicio -yo creo sinceramente que usted es la peor ministra de\n    Sanidad de la democracia, pero tiene todav\u00eda oportunidad, ya que todav\u00eda\n    la dejan ser ministra- para salir adelante usted, pero fundamentalmente\n    el sistema sanitario p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000965\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... H\u00e1galo por el bien de los pacientes y haga\n    caso a los profesionales, porque si no finalmente se va a llevar ese\n    t\u00edtulo de campeona, de ser la peor ministra de Sanidad de la democracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000965\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted est\u00e1 obligada a reforzar la atenci\u00f3n primaria y la\n    medicina de familia, y yo le quiero pedir que se comprometa aqu\u00ed a\n    generar un nuevo compromiso, un nuevo plan estrat\u00e9gico para la atenci\u00f3n\n    primaria con el consenso de las comunidades aut\u00f3nomas, de los pacientes,\n    de los profesionales fundamentalmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000965\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y que lo haga renovando la\n    estrategia de atenci\u00f3n primaria en el siglo XXI que aprob\u00f3 el Consejo\n    Interterritorial de Salud en 2006, pero que lo haga con recursos y con\n    energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000965\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Saque usted del pozo en el que est\u00e1 a\n    la atenci\u00f3n primaria y a la sanidad espa\u00f1ola con un esfuerzo, y haga por\n    favor un ejercicio -yo creo sinceramente que usted es la peor ministra de\n    Sanidad de la democracia, pero tiene todav\u00eda oportunidad, ya que todav\u00eda\n    la dejan ser ministra- para salir adelante usted, pero fundamentalmente\n    el sistema sanitario p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000965\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y que lo haga renovando la\n    estrategia de atenci\u00f3n primaria en el siglo XXI que aprob\u00f3 el Consejo\n    Interterritorial de Salud en 2006, pero que lo haga con recursos y con\n    energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000965\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ernest Lluch aprob\u00f3 la Ley General de Sanidad; Celia Villalobos resolvi\u00f3\n    un problema importante con los interinos montando una importante\n    convocatoria de plazas; la se\u00f1ora Pastor aprob\u00f3 la Ley de Cohesi\u00f3n y\n    Calidad; el se\u00f1or Soria puso en marcha un Plan de salud bucodental\n    infantil para toda Espa\u00f1a; la se\u00f1ora Jim\u00e9nez y la se\u00f1ora Paj\u00edn aprobaron\n    la Ley del Tabaco y aprobaron tambi\u00e9n la Ley de Salud P\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000965\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [2, 3], "profesionales": [0, 1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Si hay un Gobierno\n    que est\u00e9 trabajando con los profesionales es precisamente este Gobierno,\n    porque como usted sabe por primera vez hemos firmado un acuerdo con los\n    profesionales sanitarios para garantizar la sostenibilidad y\n    la calidad del sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000965\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ojal\u00e1 alg\u00fan d\u00eda\n    se junten y pacten con nosotros, con los profesionales, para mejorar la\n    calidad de la sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000965\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Habr\u00e1 que ver qu\u00e9 es lo que hizo usted, se\u00f1or\u00eda,\n    porque le recuerdo que siendo usted secretario general de Sanidad entre\n    2005 y 2011 se quedaron sin cubrir m\u00e1s de medio millar de plazas de\n    medicina de familia, casi un 5 % de las convocadas, mientras que de las\n    m\u00e1s de 5.000 que se han convocado durante estos dos a\u00f1os solo se han\n    quedado vacantes un 2 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000965\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ojal\u00e1 alg\u00fan d\u00eda\n    se junten y pacten con nosotros, con los profesionales, para mejorar la\n    calidad de la sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000965\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... COMPARTE LA MINISTRA DE SANIDAD, SERVICIOS SOCIALES\n    E IGUALDAD EL CONCEPTO DE FAMILIA QUE DEFIENDE EL PRESIDENTE DEL\n    GOBIERNO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000966\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, en su gesti\u00f3n demuestran\n    estar muy alejados de la realidad y de las penalidades y el sufrimiento\n    de muchas familias en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000966\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos minti\u00f3 hace un\n    a\u00f1o diciendo que usted se pagaba estos viajes, hoy igual es la\n    oportunidad para dar una explicaci\u00f3n a nosotros y a muchas familias que\n    la est\u00e1n viendo en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000966\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entiendo que su modelo de familia, el suyo\n    y el de Rajoy, sus necesidades, sus preocupaciones no sean las mismas que\n    las de esas familias que tienen a sus hijos en riesgo de pobreza, m\u00e1s de\n    3 millones en nuestro pa\u00eds, uno de cada tres ni\u00f1os en riesgo de pobreza,\n    se\u00f1ora ministra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000966\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... D\u00e9jense de darnos lecciones y atiendan a las familias\n    cuando lo necesitan, no se dediquen a desatenderlas y en muchos casos,\n    como fue el caso de estos padres de ni\u00f1os con c\u00e1ncer, a faltarles al m\u00e1s\n    m\u00ednimo respeto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000966\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0, 1], "paro": [3], "oportunidades": [2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Su mayor\n    \u00e9xito para las familias espa\u00f1olas ha sido dejar una cifra r\u00e9cord de\n    familias con todos sus miembros en paro, se\u00f1or\u00eda; ese ha sido su mayor\n    \u00e9xito (Aplausos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000966\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero para este Gobierno la pol\u00edtica de familia es una\n    aut\u00e9ntica prioridad, y por eso hemos querido reafirmar la importancia\n    decisiva que la familia supone para la vida de todos los ciudadanos, y lo\n    hemos hecho a trav\u00e9s de todas las actuaciones de este Gobierno: a trav\u00e9s\n    de las subvenciones del IRPF, 46,5 millones de euros a proyectos en el\n    \u00e1mbito de familia e infancia; en el Plan estrat\u00e9gico nacional de infancia\n    y adolescencia, con la puesta en marcha del Plan de inclusi\u00f3n social, el\n    m\u00e1s ambicioso que se ha puesto nunca en marcha en Espa\u00f1a, centrado\n    especialmente en las familias m\u00e1s vulnerables y en la erradicaci\u00f3n de la\n    pobreza infantil; tambi\u00e9n con el Plan de igualdad de oportunidades, en la\n    reforma de la legislaci\u00f3n de protecci\u00f3n de la infancia, en la mejora de\n    la Ley de Familias Numerosas, y por supuesto en el plan de apoyo a la\n    familia que estamos ultimando, y que tiene como ejes fundamentales, en\n    primer lugar, mejorar la protecci\u00f3n econ\u00f3mica, social y laboral de las\n    familias; en segundo lugar, facilitar la conciliaci\u00f3n y la\n    corresponsabilidad de la vida familiar y laboral; en tercer lugar,\n    potenciar servicios y medidas que ofrezcan un entorno favorable a la\n    familia; en cuarto lugar, apoyar a las familias en situaciones especiales\n    y tambi\u00e9n promover la solidaridad intergeneracional, y por \u00faltimo, apoyar\n    a las madres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000966\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero para este Gobierno la pol\u00edtica de familia es una\n    aut\u00e9ntica prioridad, y por eso hemos querido reafirmar la importancia\n    decisiva que la familia supone para la vida de todos los ciudadanos, y lo\n    hemos hecho a trav\u00e9s de todas las actuaciones de este Gobierno: a trav\u00e9s\n    de las subvenciones del IRPF, 46,5 millones de euros a proyectos en el\n    \u00e1mbito de familia e infancia; en el Plan estrat\u00e9gico nacional de infancia\n    y adolescencia, con la puesta en marcha del Plan de inclusi\u00f3n social, el\n    m\u00e1s ambicioso que se ha puesto nunca en marcha en Espa\u00f1a, centrado\n    especialmente en las familias m\u00e1s vulnerables y en la erradicaci\u00f3n de la\n    pobreza infantil; tambi\u00e9n con el Plan de igualdad de oportunidades, en la\n    reforma de la legislaci\u00f3n de protecci\u00f3n de la infancia, en la mejora de\n    la Ley de Familias Numerosas, y por supuesto en el plan de apoyo a la\n    familia que estamos ultimando, y que tiene como ejes fundamentales, en\n    primer lugar, mejorar la protecci\u00f3n econ\u00f3mica, social y laboral de las\n    familias; en segundo lugar, facilitar la conciliaci\u00f3n y la\n    corresponsabilidad de la vida familiar y laboral; en tercer lugar,\n    potenciar servicios y medidas que ofrezcan un entorno favorable a la\n    familia; en cuarto lugar, apoyar a las familias en situaciones especiales\n    y tambi\u00e9n promover la solidaridad intergeneracional, y por \u00faltimo, apoyar\n    a las madres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000966\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su mayor\n    \u00e9xito para las familias espa\u00f1olas ha sido dejar una cifra r\u00e9cord de\n    familias con todos sus miembros en paro, se\u00f1or\u00eda; ese ha sido su mayor\n    \u00e9xito (Aplausos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000966\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [1, 2, 3], "corredor": [0], "oportunidades": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ciertamente Guadalajara es la sexta provincia con peor\n    densidad y presenta unas cifras similares, en torno a 20,7 habitantes\n    aunque tambi\u00e9n es verdad que la proximidad a Madrid y la existencia del\n    corredor del Henares puede distorsionar su perfil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    eso existe un mandato de atenci\u00f3n preferente a zonas rurales, pero\n    tambi\u00e9n a regiones que padecen desventajas naturales o demogr\u00e1ficas,\n    graves y permanentes como las septentrionales, con una escasa densidad de\n    poblaci\u00f3n y las regiones insulares transfronterizas y de monta\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfNo cree que estas provincias merecen un\n    trato diferente, una especial atenci\u00f3n por parte de su Gobierno y por\n    parte de la Uni\u00f3n Europea precisamente por su baj\u00edsima densidad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una pol\u00edtica de apoyo a esos territorios despoblados y\n    que merecen la atenci\u00f3n preferente tanto del Gobierno espa\u00f1ol como de la\n    Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    obstante, esta regi\u00f3n tambi\u00e9n tiene fortalezas y oportunidades, pero hace\n    falta un esfuerzo p\u00fablico para ponerlas en valor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [1], "educaci\u00f3n": [0], "l\u00ednea": [3], "j\u00f3venes": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ellas componen la geograf\u00eda pol\u00edtica\n    de Espa\u00f1a y desde el Gobierno tenemos la mejor disposici\u00f3n para atender\n    en concreto la situaci\u00f3n de estas provincias que tambi\u00e9n merecen ese\n    reconocimiento de lo que ha sido el esfuerzo en el desarrollo econ\u00f3mico\n    de Espa\u00f1a; se les debe reconocer, y tambi\u00e9n se debe dar seguridad a los\n    ciudadanos de estas provincias de que van a recibir todo el apoyo del\n    Gobierno de Espa\u00f1a para mejorar sus condiciones de crecimiento econ\u00f3mico,\n    de creaci\u00f3n de riqueza y para garantizar con equidad el acceso a los\n    grandes servicios p\u00fablicos: educaci\u00f3n, sanidad y prestaciones sociales,\n    como es la dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ellas componen la geograf\u00eda pol\u00edtica\n    de Espa\u00f1a y desde el Gobierno tenemos la mejor disposici\u00f3n para atender\n    en concreto la situaci\u00f3n de estas provincias que tambi\u00e9n merecen ese\n    reconocimiento de lo que ha sido el esfuerzo en el desarrollo econ\u00f3mico\n    de Espa\u00f1a; se les debe reconocer, y tambi\u00e9n se debe dar seguridad a los\n    ciudadanos de estas provincias de que van a recibir todo el apoyo del\n    Gobierno de Espa\u00f1a para mejorar sus condiciones de crecimiento econ\u00f3mico,\n    de creaci\u00f3n de riqueza y para garantizar con equidad el acceso a los\n    grandes servicios p\u00fablicos: educaci\u00f3n, sanidad y prestaciones sociales,\n    como es la dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya lo hicimos en la financiaci\u00f3n auton\u00f3mica que\n    aprobamos en esta C\u00e1mara en el a\u00f1o 2002, y, por tanto, ahora tenemos la\n    oportunidad de seguir mejorando elementos que son fundamentales en una\n    Espa\u00f1a que debe estar mejor cohesionada y cuyas diferencias est\u00e1n en los\n    niveles de rentas, pero tambi\u00e9n est\u00e1n en los estratos de poblaci\u00f3n:\n    poblaciones mayores, poblaciones m\u00e1s j\u00f3venes, poblaciones m\u00e1s\n    concentradas, poblaciones diversas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\n    partir de ello, tambi\u00e9n hemos desarrollado infraestructuras que hoy hacen\n    que estas provincias est\u00e9n mejor conectadas, obviamente con su entorno,\n    aunque tenemos que seguir mejorando y apoyando la inversi\u00f3n de esas\n    infraestructuras en la l\u00ednea que propon\u00eda su se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Son zonas despobladas, con pocos electores, donde apenas sus decisiones\n    afectan en las grandes composiciones de los parlamentos, de las\n    instituciones, y la verdad es que llaman menos la atenci\u00f3n o generan\n    menos inter\u00e9s por parte de los Gobiernos europeo y central que otros\n    territorios m\u00e1s poblados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"oportunidades": [1], "j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Con hechos y con realidades y, por supuesto, con dinero de\n    todos los espa\u00f1oles, con dinero que debe ir a la cohesi\u00f3n entre todos los\n    territorios de esos espa\u00f1oles y tambi\u00e9n los que habitan en zonas menos\n    pobladas, casi des\u00e9rticas demogr\u00e1ficamente, tienen los mismos derechos y\n    van a tener todos los apoyos del Gobierno de Espa\u00f1a para garantizarles\n    los accesos a los servicios p\u00fablicos fundamentales; sobre todo, para\n    promover la creaci\u00f3n de riqueza y oportunidades de empleo para los m\u00e1s\n    j\u00f3venes, que es la \u00fanica manera de luchar contra un problema de\n    aislamiento territorial en cualquier lugar de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con hechos y con realidades y, por supuesto, con dinero de\n    todos los espa\u00f1oles, con dinero que debe ir a la cohesi\u00f3n entre todos los\n    territorios de esos espa\u00f1oles y tambi\u00e9n los que habitan en zonas menos\n    pobladas, casi des\u00e9rticas demogr\u00e1ficamente, tienen los mismos derechos y\n    van a tener todos los apoyos del Gobierno de Espa\u00f1a para garantizarles\n    los accesos a los servicios p\u00fablicos fundamentales; sobre todo, para\n    promover la creaci\u00f3n de riqueza y oportunidades de empleo para los m\u00e1s\n    j\u00f3venes, que es la \u00fanica manera de luchar contra un problema de\n    aislamiento territorial en cualquier lugar de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [2], "profesionales": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Creo que las organizaciones profesionales agrarias le han facilitado a su\n    ministerio dosieres importantes con los da\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que estamos diciendo desde el Grupo Socialista,\n    desde las organizaciones profesionales tambi\u00e9n se est\u00e1 diciendo desde las\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la misma l\u00ednea se han manifestado los dirigentes\n    de la COAG, los dirigentes de la Uni\u00f3n de Uniones, los dirigentes de\n    Cooperativas Agroalimentarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [2], "j\u00f3venes": [1], "profesionales": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por supuesto, para\n    analizar, dimensionar la situaci\u00f3n y plantear medidas nos hemos reunido\n    desde el primer momento con comunidades aut\u00f3nomas, con organizaciones\n    profesionales agrarias y con cooperativas, porque en este, como en todos\n    los dem\u00e1s \u00e1mbitos, todas las actuaciones que se ponen en marcha se\n    planifican con transparencia, con di\u00e1logo y con coordinaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se est\u00e1 estudiando tambi\u00e9n la concesi\u00f3n\n    de una carencia especial de un a\u00f1o en los pr\u00e9stamos a planes de\n    modernizaci\u00f3n de explotaciones y de incorporaci\u00f3n de j\u00f3venes\n    agricultores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la actualidad hay ya una orden para solicitar avales\n    por un volumen de 40 millones de euros, y se analizar\u00e1 la posibilidad de\n    ampliar esta l\u00ednea tanto en volumen como en beneficiarios, incluyendo\n    ganaderos de sectores extensivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"profesionales": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Eso es lo que le est\u00e1n\n    pidiendo todas las organizaciones profesionales agrarias, se\u00f1ora\n    ministra, y eso es lo que est\u00e1n pidiendo los consejeros de las\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fraude": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"...  LAS MEDIDAS QUE PIENSA ADOPTAR PARA REFORMAR LA FORMACI\u00d3N\n    PROFESIONAL PARA EL EMPLEO A FIN DE GARANTIZAR SU EFICACIA Y ELIMINAR EL\n    FRAUDE.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [4, 5, 6, 7, 8], "fraude": [9], "l\u00ednea": [3], "j\u00f3venes": [0, 1, 2]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Como saben sus se\u00f1or\u00edas, porque lo hemos debatido a\n    menudo en el Pleno o en la Comisi\u00f3n de Empleo, buena parte de nuestros\n    parados -parados especialmente j\u00f3venes- abandonaron prematuramente sus\n    estudios para trabajar en el sector de la construcci\u00f3n y tienen un bajo\n    nivel de formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero no solo se trata de los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos un paro muy necesitado de formaci\u00f3n, porque\n    son j\u00f3venes que abandonaron prematuramente sus estudios o porque son\n    parados que llevan mucho tiempo en el paro y sus conocimientos se van\n    deteriorando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por favor, adquiera en su intervenci\u00f3n el mayor\n    n\u00famero de compromisos posibles en la l\u00ednea concreta que le he avanzado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Bueno, el caso que nos ocupa es un caso\n    particularmente grave, es un caso muy especial porque estamos en un pa\u00eds\n    con 6 millones de parados, con una tasa de paro del 26 %, y esta media\n    encubre situaciones particulares todav\u00eda m\u00e1s graves. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay varias\n    comunidades aut\u00f3nomas con tasas de paro superiores al 33 %, y una de\n    ellas, con el 35 %, es Andaluc\u00eda, donde se ha dado uno de estos casos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n encubre la media una situaci\u00f3n de paro juvenil especialmente\n    grave, del 55 %; 3 millones de nuestros parados ya no tienen cobertura,\n    esa tasa est\u00e1 cayendo aceleradamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El problema de la formaci\u00f3n es particularmente especial por el tipo de\n    paro que tenemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos un paro muy necesitado de formaci\u00f3n, porque\n    son j\u00f3venes que abandonaron prematuramente sus estudios o porque son\n    parados que llevan mucho tiempo en el paro y sus conocimientos se van\n    deteriorando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cualquier fraude o cualquier caso de corrupci\u00f3n es grave, pero querr\u00eda\n    se\u00f1alar la especial gravedad del caso que nos ocupa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [10], "fraude": [11, 12, 13, 14, 15], "educaci\u00f3n": [0, 1], "oportunidades": [6, 7, 8, 9], "j\u00f3venes": [2, 3, 4, 5]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Entre 2007\n    y 2013 m\u00e1s de la mitad de los\n    trabajadores que no hab\u00edan superado la educaci\u00f3n primaria perdieron su\n    empleo; sin embargo -es bueno que se conozca-, el n\u00famero de ocupados con\n    estudios superiores se increment\u00f3 en ese tiempo, durante la crisis, un 2\n    %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy tenemos un mill\u00f3n de\n    desempleados que no tienen nada m\u00e1s que la educaci\u00f3n primaria y una\n    cuarta parte de ellos son j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy tenemos un mill\u00f3n de\n    desempleados que no tienen nada m\u00e1s que la educaci\u00f3n primaria y una\n    cuarta parte de ellos son j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sirva como muestra el dato de que la inserci\u00f3n estimada de los alumnos\n    participantes en la convocatoria de 2011 dirigida, por ejemplo, a j\u00f3venes\n    desempleados fue del 16 % o que solo el 12,5 % de los trabajadores\n    formados en las llamadas iniciativas de oferta reconocen que la formaci\u00f3n\n    ha tenido alguna incidencia en su desarrollo profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos impulsando tambi\u00e9n\n    la teleformaci\u00f3n que tiene gran potencial para agilizar la formaci\u00f3n, una\n    modalidad muy utilizada hoy en pa\u00edses avanzados, como Estados Unidos o en\n    muchos pa\u00edses de nuestro entorno europeo, y que sustituye a aquella a la\n    que me refer\u00eda antes de formaci\u00f3n a distancia, que es mucho m\u00e1s\n    tradicional, tiene menos alcance y es menos evaluable; por supuesto, todo\n    ello sin olvidarnos de la apuesta clara de este Gobierno por la formaci\u00f3n\n    profesional dual para que los j\u00f3venes puedan emplearse y formarse a la\n    vez, gracias, por ejemplo, al contrato para la formaci\u00f3n y el\n    aprendizaje. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay m\u00e1s de 120.000 contratos en\n    el \u00faltimo a\u00f1o y est\u00e1 suponiendo una oportunidad real para los j\u00f3venes\n    para formarse y tener un empleo a la vez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, para nosotros es doblemente fraude: fraude de recursos, pero\n    tambi\u00e9n fraude en la formaci\u00f3n, que es elemento fundamental para las\n    oportunidades y para el empleo de cualquier espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero tambi\u00e9n aprovechar esta\n    oportunidad que usted me brinda para decir claramente que una de las\n    prioridades absolutas de este Gobierno es que tengamos un sistema de\n    formaci\u00f3n de calidad que mejore las oportunidades de los desempleados y\n    tambi\u00e9n de los ocupados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que nos preocupa y nos ocupa es que tampoco ha sido\n    bueno el impacto de la formaci\u00f3n real en las oportunidades de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando\n    igualmente con las comunidades aut\u00f3nomas y queremos hacer lo mismo con\n    los grupos parlamentarios para que tengamos la mejor formaci\u00f3n para el\n    empleo que suponga oportunidades reales para los trabajadores, as\u00ed como\n    para que los desempleados aceleren su inserci\u00f3n en el mercado de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir de ah\u00ed, se han ampliado por parte de la secci\u00f3n de\n    investigaci\u00f3n esos controles y hemos puesto a disposici\u00f3n de la jueza que\n    lleva el caso en Madrid toda la informaci\u00f3n para colaborar hasta el final\n    con la justicia, que ser\u00e1 la que, una vez acabe la investigaci\u00f3n, depure\n    las responsabilidades convenientemente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero empezar diciendo -ya lo mencion\u00e9 con oportunidad de la pregunta que\n    usted me hizo en el Pleno de la C\u00e1mara- que el Gobierno tiene tolerancia\n    cero con el fraude, por una raz\u00f3n muy sencilla, porque el fraude a la\n    formaci\u00f3n para nosotros es doblemente fraude: no se trata solo de la\n    malversaci\u00f3n o el uso irregular de fondos p\u00fablicos, sino que ataca a lo\n    m\u00e1s importante que tiene la persona como fuente de oportunidad para el\n    empleo y para hacer su proyecto de vida, que es una formaci\u00f3n de calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, para nosotros es doblemente fraude: fraude de recursos, pero\n    tambi\u00e9n fraude en la formaci\u00f3n, que es elemento fundamental para las\n    oportunidades y para el empleo de cualquier espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe muy bien que la gesti\u00f3n de la formaci\u00f3n y de las pol\u00edticas de\n    empleo es competencia compartida del Estado y de las comunidades\n    aut\u00f3nomas; cada uno tenemos nuestra funci\u00f3n constitucionalmente bien\n    definida, pero el Estado siempre va a perseguir hasta el final los\n    elementos de fraude. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No le quepa la\n    menor duda de que llegaremos hasta el final porque, insisto, tenemos\n    tolerancia cero contra el fraude. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Termino dici\u00e9ndole que tenemos tolerancia cero contra el fraude y que en\n    esta reforma vamos a incrementar las actuaciones de control, vamos a\n    potenciar la coordinaci\u00f3n y las incidencias en el sistema, trabajando\n    sobre informaci\u00f3n integrada con todos los agentes para que los casos de\n    corrupci\u00f3n se detecten pronto y se puedan tomar medidas para evitar que\n    haya ese doble fraude contra los espa\u00f1oles que es el fraude a la\n    formaci\u00f3n para el empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fraude": [5, 6, 7], "l\u00ednea": [1, 2], "oportunidades": [3, 4], "j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... En el caso de la convocatoria dirigida a\n    j\u00f3venes desempleados el coste medio hora-alumno se ha reducido tambi\u00e9n un\n    27 % en un solo a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esa\n    l\u00ednea estamos trabajando desde hace dos a\u00f1os y vamos a hacerlo de forma\n    definitiva con esta reforma integral del modelo en la que espero contar\n    con sus aportaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno est\u00e1\n    en esa idea y est\u00e1 trabajando intensamente en esa l\u00ednea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le quiero asegurar que estamos\n    trabajando para que el nuevo modelo asegure que cada euro destinado a la\n    formaci\u00f3n va a la formaci\u00f3n, porque es lo que necesitan no solo nuestros\n    desempleados para volver al mercado de trabajo -formarse, ser m\u00e1s\n    empleable y tener m\u00e1s\n    oportunidades-, sino tambi\u00e9n los que ya est\u00e1n trabajando para tener\n    mejores empleos y m\u00e1s remunerados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espero que el\n    Grupo Parlamentario Uni\u00f3n Progreso y Democracia y todos los grupos de\n    esta C\u00e1mara colaboremos para trabajar en este nuevo modelo, que ser\u00e1\n    fuente de oportunidades para muchos trabajadores que todav\u00eda no han\n    encontrado empleo en nuestro mercado de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, el\n    Gobierno y el ministerio van a trabajar para coordinar y mejorar su\n    eficiencia en la lucha contra el fraude, pero tenemos que respetar\n    competencialmente lo que nuestra Constituci\u00f3n se\u00f1ala con toda claridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, vamos a actuar con las comunidades aut\u00f3nomas manejando\n    informaci\u00f3n integrada -es muy importante- sobre entidades, cursos,\n    trabajadores y empresas para facilitar la lucha contra el fraude. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que s\u00ed le digo es que el Gobierno tiene\n    tolerancia cero con el fraude, que lo vamos a perseguir hasta el final y\n    que espero la colaboraci\u00f3n de todas las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 2, 8, 9, 11, 12, 14, 15, 17, 24, 25, 27, 30, 33, 35, 37, 41, 43, 44, 45, 47, 49, 50, 56, 58], "party": "MAR\u00cdA SORAYA RODR\u00cdGUEZ RAMOS", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [1, 3, 7, 10, 13, 16, 18, 21, 23, 26, 28, 29, 31, 32, 34, 36, 38, 39, 40, 46, 48, 51, 53, 55, 57, 61, 62], "party": "Mar\u00eda Soraya S\u00e1enz de Santamar\u00eda Ant\u00f3n", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [4, 5, 6, 59, 60], "party": "IRENE LOZANO DOMINGO", "name": "UPyD"}, {"block_indices": [19, 20, 22], "party": "PERE MACIAS I ARAU", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [42, 52, 54], "party": "Cayo Lara Moya", "name": "Izquierda Unida"}]}