{"blocks": [{"words": {"econom\u00eda": [0, 1, 2, 3], "pa\u00eds": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Lo cierto es que el \u00edndice de precios al consumo va mal y\n    que esto perjudica a millones de ciudadanos  y a la econom\u00eda en\n    general de una manera muy clara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000640\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Anteayer era que crec\u00edamos mucho\n    econ\u00f3micamente, ayer el petr\u00f3leo y hoy las vacas locas y, seg\u00fan su\n    secretario de Estado de Econom\u00eda, las librer\u00edas, los caf\u00e9s y hasta\n    los viajes organizados del Imserso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000640\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted debe saber que la\n    inflaci\u00f3n es una infecci\u00f3n muy grave para la econom\u00eda en su conjunto\n     y ustedes no tienen ning\u00fan antibi\u00f3tico para administrarle,  a pesar,\n    f\u00edjese, del gran gasto farmac\u00e9utico que hacen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000640\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted es el responsable del dato de inflaci\u00f3n, de la carest\u00eda de la\n    vida y del estrangulamiento que esto puede producir en la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000640\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para luchar contra la inflaci\u00f3n este pa\u00eds\n    necesita m\u00e1s infraestructuras -mire lo que ha pasado en Semana\n    Santa-, m\u00e1s capital tecnol\u00f3gico -nos estamos quedando  a la cola en\n    Europa- y m\u00e1s competencia, que ustedes son incapaces de introducir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000640\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0], "econom\u00eda": [1, 2], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... en\n    analizar los datos de inflaci\u00f3n todos los sectores liberalizados y\n    abiertos a la competencia no contribuyen positivamente a la\n    inflaci\u00f3n, y otra seguir apostando por las reformas y, por supuesto,\n    contar con moderaci\u00f3n salarial y con moderaci\u00f3n de los beneficios\n    empresariales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000640\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo que decirle tambi\u00e9n que no comparto, en cambio, sus\n    perspectivas negativas sobre la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000640\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La econom\u00eda\n    espa\u00f1ola sigue teniendo un potencial  y est\u00e1 creciendo a un ritmo muy\n    elevado, se sigue creando empleo a un ritmo muy elevado y lo que es\n    la demanda, el consumo, sigue a ritmos extraordinariamente\n    importantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000640\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo que decirle tambi\u00e9n que no comparto, en cambio, sus\n    perspectivas negativas sobre la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000640\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... SOBRE\n    QU\u00c9 BASES SE HA DE AFRONTAR LA RENEGOCIACI\u00d3N DEL CONCIERTO ECON\u00d3MICO\n    VASCO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000628\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"concierto econ\u00f3mico": [10, 11, 12, 13, 14, 15], "pa\u00eds vasco": [7, 8, 9], "vasco": [0, 1, 2, 3], "pa\u00eds": [4, 5, 6]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, el 31 de\n    diciembre de este a\u00f1o finaliza el t\u00e9rmino de vigencia del actual\n    concierto econ\u00f3mico con el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000628\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un autogobierno que se defienda\n    buscando las mayores posibilidades de beneficio para las mujeres y\n    hombres del Pa\u00eds Vasco y un autogobierno que est\u00e9 presidido por el\n    respeto a las instituciones y est\u00e9 presidido por la colaboraci\u00f3n\n    institucional dentro y fuera del Pa\u00eds Vasco  y dentro y fuera de\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000628\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre los buenos y los mejores quiero destacar el acuerdo al\n    que en el a\u00f1o 1997 llegaron el Gobierno del Partido Popular y el\n    Gobierno vasco, por mediaci\u00f3n del cual los vascos hoy contamos con\n    competencia normativa plena en la mayor parte de los impuestos,\n    incluido el impuesto sobre la renta de las personas f\u00edsicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000628\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, despu\u00e9s de las conversaciones\n    entre el Gobierno del Partido Popular y el Gobierno vasco, cuando el\n    concierto econ\u00f3mico que salga de las elecciones del 13 de mayo sea\n    votado en esta C\u00e1mara, nuestro grupo parlamentario lo respaldar\u00e1 con\n    la solemnidad de las grandes ocasiones, porque estamos convencidos de\n    su trascendencia y de lo mucho que el Pa\u00eds Vasco necesita de un\n    concierto econ\u00f3mico que facilite el progreso de todos los que vivimos\n    y trabajamos en Euskadi. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000628\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or presidente, el 31 de\n    diciembre de este a\u00f1o finaliza el t\u00e9rmino de vigencia del actual\n    concierto econ\u00f3mico con el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000628\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un autogobierno que se defienda\n    buscando las mayores posibilidades de beneficio para las mujeres y\n    hombres del Pa\u00eds Vasco y un autogobierno que est\u00e9 presidido por el\n    respeto a las instituciones y est\u00e9 presidido por la colaboraci\u00f3n\n    institucional dentro y fuera del Pa\u00eds Vasco  y dentro y fuera de\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000628\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, despu\u00e9s de las conversaciones\n    entre el Gobierno del Partido Popular y el Gobierno vasco, cuando el\n    concierto econ\u00f3mico que salga de las elecciones del 13 de mayo sea\n    votado en esta C\u00e1mara, nuestro grupo parlamentario lo respaldar\u00e1 con\n    la solemnidad de las grandes ocasiones, porque estamos convencidos de\n    su trascendencia y de lo mucho que el Pa\u00eds Vasco necesita de un\n    concierto econ\u00f3mico que facilite el progreso de todos los que vivimos\n    y trabajamos en Euskadi. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000628\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or presidente, el 31 de\n    diciembre de este a\u00f1o finaliza el t\u00e9rmino de vigencia del actual\n    concierto econ\u00f3mico con el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000628\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un autogobierno que se defienda\n    buscando las mayores posibilidades de beneficio para las mujeres y\n    hombres del Pa\u00eds Vasco y un autogobierno que est\u00e9 presidido por el\n    respeto a las instituciones y est\u00e9 presidido por la colaboraci\u00f3n\n    institucional dentro y fuera del Pa\u00eds Vasco  y dentro y fuera de\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000628\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, despu\u00e9s de las conversaciones\n    entre el Gobierno del Partido Popular y el Gobierno vasco, cuando el\n    concierto econ\u00f3mico que salga de las elecciones del 13 de mayo sea\n    votado en esta C\u00e1mara, nuestro grupo parlamentario lo respaldar\u00e1 con\n    la solemnidad de las grandes ocasiones, porque estamos convencidos de\n    su trascendencia y de lo mucho que el Pa\u00eds Vasco necesita de un\n    concierto econ\u00f3mico que facilite el progreso de todos los que vivimos\n    y trabajamos en Euskadi. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000628\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or presidente, el 31 de\n    diciembre de este a\u00f1o finaliza el t\u00e9rmino de vigencia del actual\n    concierto econ\u00f3mico con el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000628\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El concierto econ\u00f3mico es el\n    instrumento pol\u00edtico que mejor ejemplifica el tipo de autogobierno\n    que queremos una mayor\u00eda de vascos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000628\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos a\u00f1os el concierto econ\u00f3mico ha pasado por momentos buenos y\n    malos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000628\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para el Grupo Parlamentario Popular el concierto econ\u00f3mico es un\n    elemento sobre el que ha de pivotar el desarrollo socioecon\u00f3mico de\n    nuestra comunidad aut\u00f3noma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000628\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, despu\u00e9s de las conversaciones\n    entre el Gobierno del Partido Popular y el Gobierno vasco, cuando el\n    concierto econ\u00f3mico que salga de las elecciones del 13 de mayo sea\n    votado en esta C\u00e1mara, nuestro grupo parlamentario lo respaldar\u00e1 con\n    la solemnidad de las grandes ocasiones, porque estamos convencidos de\n    su trascendencia y de lo mucho que el Pa\u00eds Vasco necesita de un\n    concierto econ\u00f3mico que facilite el progreso de todos los que vivimos\n    y trabajamos en Euskadi. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000628\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, se\u00f1or presidente, el Grupo Parlamentario Popular desea\n    conocer cu\u00e1les son las bases sobre las que se sustentar\u00e1 la\n    negociaci\u00f3n del pr\u00f3ximo concierto econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000628\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"concierto econ\u00f3mico": [15, 16], "pa\u00eds vasco": [10, 11, 12, 13, 14], "vasco": [0, 1, 2, 3, 4], "pa\u00eds": [5, 6, 7, 8, 9]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, las bases\n    sobre las que se asienta el concierto econ\u00f3mico del Pa\u00eds Vasco son,\n    en mi opini\u00f3n, muy claras y s\u00f3lidas, la Constituci\u00f3n y el estatuto de\n    autonom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000628\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00f3lo en el marco jur\u00eddico institucional vigente y en su\n    respeto cabe plantear seriamente la renegociaci\u00f3n del concierto\n    econ\u00f3mico con el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000628\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El concierto econ\u00f3mico con el Pa\u00eds Vasco es para el Gobierno una\n    piedra angular del autogobierno en esa comunidad aut\u00f3noma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000628\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su\n    mantenimiento, su garant\u00eda y su proyecci\u00f3n hacia el futuro dependen,\n    esencialmente, de que se mantenga el concepto de acuerdo, el concepto\n    de respeto institucional y el elemento central que vertebra, desde un\n    punto de vista jur\u00eddico-pol\u00edtico, la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds\n    Vasco, y eso es nuestra Constituci\u00f3n y el Estatuto de Autonom\u00eda del\n    Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000628\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra apuesta por el concierto es\n    firme en la base constitucional y en la base estatutaria, que son las\n    que garantizan la libertad y la prosperidad del Pa\u00eds Vasco para el\n    futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000628\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, las bases\n    sobre las que se asienta el concierto econ\u00f3mico del Pa\u00eds Vasco son,\n    en mi opini\u00f3n, muy claras y s\u00f3lidas, la Constituci\u00f3n y el estatuto de\n    autonom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000628\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00f3lo en el marco jur\u00eddico institucional vigente y en su\n    respeto cabe plantear seriamente la renegociaci\u00f3n del concierto\n    econ\u00f3mico con el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000628\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El concierto econ\u00f3mico con el Pa\u00eds Vasco es para el Gobierno una\n    piedra angular del autogobierno en esa comunidad aut\u00f3noma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000628\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su\n    mantenimiento, su garant\u00eda y su proyecci\u00f3n hacia el futuro dependen,\n    esencialmente, de que se mantenga el concepto de acuerdo, el concepto\n    de respeto institucional y el elemento central que vertebra, desde un\n    punto de vista jur\u00eddico-pol\u00edtico, la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds\n    Vasco, y eso es nuestra Constituci\u00f3n y el Estatuto de Autonom\u00eda del\n    Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000628\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra apuesta por el concierto es\n    firme en la base constitucional y en la base estatutaria, que son las\n    que garantizan la libertad y la prosperidad del Pa\u00eds Vasco para el\n    futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000628\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, las bases\n    sobre las que se asienta el concierto econ\u00f3mico del Pa\u00eds Vasco son,\n    en mi opini\u00f3n, muy claras y s\u00f3lidas, la Constituci\u00f3n y el estatuto de\n    autonom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000628\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00f3lo en el marco jur\u00eddico institucional vigente y en su\n    respeto cabe plantear seriamente la renegociaci\u00f3n del concierto\n    econ\u00f3mico con el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000628\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El concierto econ\u00f3mico con el Pa\u00eds Vasco es para el Gobierno una\n    piedra angular del autogobierno en esa comunidad aut\u00f3noma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000628\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su\n    mantenimiento, su garant\u00eda y su proyecci\u00f3n hacia el futuro dependen,\n    esencialmente, de que se mantenga el concepto de acuerdo, el concepto\n    de respeto institucional y el elemento central que vertebra, desde un\n    punto de vista jur\u00eddico-pol\u00edtico, la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds\n    Vasco, y eso es nuestra Constituci\u00f3n y el Estatuto de Autonom\u00eda del\n    Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000628\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra apuesta por el concierto es\n    firme en la base constitucional y en la base estatutaria, que son las\n    que garantizan la libertad y la prosperidad del Pa\u00eds Vasco para el\n    futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000628\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, las bases\n    sobre las que se asienta el concierto econ\u00f3mico del Pa\u00eds Vasco son,\n    en mi opini\u00f3n, muy claras y s\u00f3lidas, la Constituci\u00f3n y el estatuto de\n    autonom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000628\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El concierto econ\u00f3mico con el Pa\u00eds Vasco es para el Gobierno una\n    piedra angular del autogobierno en esa comunidad aut\u00f3noma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000628\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"contrato": [0, 1, 2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rato, usted que acus\u00f3 al Partido Socialista de aprobar por\n    primera vez en la historia laboral un contrato sin derechos sociales,\n    lejos de corregirlo, \u00bfqu\u00e9 hace? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000615\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo llamar, se\u00f1or Rato, al contrato de formaci\u00f3n de su\n    contrarreforma laboral que permite aplic\u00e1rselo a un inmigrante\n    durante toda su vida cobrando el 80 por ciento del salario m\u00ednimo,\n    50.000 pesetas al mes? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000615\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso no es un contrato basura, es un contrato\n    escoria, es la apertura al esclavismo moderno, se\u00f1or Rato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000615\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Caldera, es pat\u00e9tico ver a un portavoz del Partido Socialista\n    Obrero Espa\u00f1ol venir aqu\u00ed a decirle a la opini\u00f3n p\u00fablica espa\u00f1ola que\n    no tiene ninguna conexi\u00f3n con la Uni\u00f3n General de Trabajadores,\n    pat\u00e9tico... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000615\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0, 1, 2], "contrato": [4], "pa\u00eds": [3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Es pat\u00e9tico, buscando a\n    toda costa que no le confundan\n    con las posiciones de la Uni\u00f3n General de Trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000615\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De todas las\n    traiciones a las que yo he asistido en esta C\u00e1mara de ese grupo\n    parlamentario a la Uni\u00f3n General de Trabajadores, algunas de ellas\n    muy importantes, como la del contrato basura del a\u00f1o 1994, y la de\n    1988 de la primera huelga general, es la m\u00e1s triste, porque esta es\n    una traici\u00f3n por debilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000615\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or Zapatero y usted pretend\u00edan encontrarse con un debate\n    pol\u00edtico social y el debate sobre el estado de la Naci\u00f3n en unas\n    condiciones de confrontaci\u00f3n social que no tienen y, lejos de\n    mantener una posici\u00f3n durante m\u00e1s de un mes, una vez m\u00e1s nos han\n    demostrado su debilidad porque la cambian, y es pat\u00e9tico ver que\n    ninguno de esos se\u00f1ores es capaz de defender a la Uni\u00f3n General de\n    Trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000615\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con ustedes este pa\u00eds no s\u00f3lo no tuvo ning\u00fan di\u00e1logo social, sino que\n    tuvo cuatro huelgas generales, y cualquier persona que haya hablado\n    con un sindicalista en este pa\u00eds sabe que desde hace cinco a\u00f1os todos\n    los miembros del Grupo Socialista les dicen: \u00bfPero c\u00f3mo es posible\n    que nos hay\u00e1is hecho cuatro huelgas generales  y al PP ninguna? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000615\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De todas las\n    traiciones a las que yo he asistido en esta C\u00e1mara de ese grupo\n    parlamentario a la Uni\u00f3n General de Trabajadores, algunas de ellas\n    muy importantes, como la del contrato basura del a\u00f1o 1994, y la de\n    1988 de la primera huelga general, es la m\u00e1s triste, porque esta es\n    una traici\u00f3n por debilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000615\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or vicepresidente, \u00bfcu\u00e1l es su valoraci\u00f3n\n    de los malos datos sobre la productividad espa\u00f1ola que ha presentado\n    la Comisi\u00f3n Europea en la cumbre de Estocolmo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000616\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La combinaci\u00f3n de bajos niveles de\n    productividad con una elevada inflaci\u00f3n es un cocktail letal para la\n    competitividad de una econom\u00eda que ya no puede recurrir a la\n    devaluaci\u00f3n de su moneda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000616\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En patentes, en exportaci\u00f3n de productos de\n    alto contenido tecnol\u00f3gico, en gastos, en investigaci\u00f3n, desarrollo e\n    innovaci\u00f3n, en acceso a Internet, en capital humano y, como no pod\u00eda\n    ser menos, en recursos p\u00fablicos a la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000616\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0], "econom\u00eda": [1, 2, 3, 4, 5], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [6, 7, 8, 9]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Desde que comenz\u00f3 esta legislatura, su grupo parlamentario est\u00e1\n    fijando su atenci\u00f3n en la productividad aparente o en la\n    productividad nominal, que es exactamente la que reflejan las\n    estad\u00edsticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000616\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... tenga un argumento, eso no invalida el decir\n    que la econom\u00eda espa\u00f1ola no est\u00e1 manteniendo tasas de crecimiento,\n    porque por ah\u00ed no vamos a entendernos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000616\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... de que\n    ese argumento le lleva a la siguiente paradoja, y es que 1993 fue un\n    a\u00f1o estupendo de productividad, porque decreci\u00f3 la inversi\u00f3n, pero\n    decreci\u00f3 m\u00e1s deprisa el empleo y decreci\u00f3 la econom\u00eda y, por tanto,\n    aument\u00f3 la productividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000616\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la econom\u00eda espa\u00f1ola como\n    consecuencia, y no voy hacer ahora juicios sobre el pasado, de una\n    tasa de paro del 24 por ciento, est\u00e1 en estos momentos en un proceso\n    en el que su tasa de crecimiento est\u00e1 pr\u00e1cticamente dedicada en un 80\n    por ciento a la creaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000616\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... de que la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola no se est\u00e1 modernizando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000616\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, fijarse exclusivamente\n    en ese dato de la productividad aparente, les est\u00e1 llevando a\n    plantear un debate excesivo y falso, lo cual no quiere decir que la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola no tenga que hacer grandes esfuerzos para recuperar\n    parte del tiempo perdido, no s\u00f3lo en temas de empleo sino en temas de\n    investigaci\u00f3n y desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000616\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... tenga un argumento, eso no invalida el decir\n    que la econom\u00eda espa\u00f1ola no est\u00e1 manteniendo tasas de crecimiento,\n    porque por ah\u00ed no vamos a entendernos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000616\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la econom\u00eda espa\u00f1ola como\n    consecuencia, y no voy hacer ahora juicios sobre el pasado, de una\n    tasa de paro del 24 por ciento, est\u00e1 en estos momentos en un proceso\n    en el que su tasa de crecimiento est\u00e1 pr\u00e1cticamente dedicada en un 80\n    por ciento a la creaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000616\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... de que la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola no se est\u00e1 modernizando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000616\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, fijarse exclusivamente\n    en ese dato de la productividad aparente, les est\u00e1 llevando a\n    plantear un debate excesivo y falso, lo cual no quiere decir que la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola no tenga que hacer grandes esfuerzos para recuperar\n    parte del tiempo perdido, no s\u00f3lo en temas de empleo sino en temas de\n    investigaci\u00f3n y desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000616\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ense\u00f1anza": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, no tenga usted ning\u00fan cuidado, que\n    tanto los espa\u00f1oles como S.S., como representante del pueblo espa\u00f1ol,\n    tendr\u00e1n cumplida cuenta de lo que el Ministerio decida una vez que\n    tenga elaborado y tomadas las decisiones finales sobre el proyecto de\n    ley de calidad de la ense\u00f1anza, ahora mismo en proceso de elaboraci\u00f3n\n    y en proceso de reflexi\u00f3n acerca de la conveniencia de introducir o\n    no una prueba al final del bachillerato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000619\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [2, 3], "trabajadores": [0], "ense\u00f1anza": [1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Quiero recordarle que los sindicatos de profesores, todos, UGT,\n    Comisiones Obreras, Sindicato de Trabajadores de la Ense\u00f1anza, CSIF,\n    ANPE, todos, le han contestado: no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000619\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero recordarle que los sindicatos de profesores, todos, UGT,\n    Comisiones Obreras, Sindicato de Trabajadores de la Ense\u00f1anza, CSIF,\n    ANPE, todos, le han contestado: no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000619\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La rev\u00e1lida no garantiza en ning\u00fan caso el nivel\n    acad\u00e9mico de los alumnos de bachillerato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000619\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que usted debe hacer es\n    reforzar la evaluaci\u00f3n continua de los alumnos, lo que usted debe\n    hacer es poner en marcha la evaluaci\u00f3n de calidad de los centros\n    educativos y, desde luego, revisar una prueba de selectividad a\n    medias, que hace un a\u00f1o puso en marcha el ministro Rajoy y que hoy ya\n    est\u00e1 vieja y caduca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000619\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [3], "educaci\u00f3n": [0], "ense\u00f1anza": [1, 2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... No se\n    precipite, se\u00f1or\u00eda, en esto de la educaci\u00f3n no hay que tener\n    argumentos demag\u00f3gicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000619\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pruebas de comprobaci\u00f3n de\n    los conocimientos a lo largo de la ense\u00f1anza secundaria y\n    bachillerato, Espa\u00f1a, de todos los pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea, es el\n    \u00fanico que no tiene en este momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000619\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sea cual sea la propuesta del Ministerio, tendremos ocasi\u00f3n de\n    discutirla, pero yo le sugiero, se\u00f1or\u00eda, no hagamos demagogia con la\n    ense\u00f1anza, tengamos reflexiones profundas, realistas y llenas de\n    sentido com\u00fan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000619\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que actuar con\n    una gran capacidad de reflexi\u00f3n, sin demagogias y pensando lo que\n    puede ser mejor para el aut\u00e9ntico aprendizaje final de calidad de\n    nuestros alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000619\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, mi grupo parlamentario est\u00e1 alarmado por los datos,\n    ni teletipos ni medios, por los datos de su Ministerio, que est\u00e1n\n    dejando de garantizar en Espa\u00f1a que todo estudiante capacitado para\n    ir a la universidad pueda hacerlo al margen de su condici\u00f3n social o\n    econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000625\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, yo le agradecer\u00e9 mucho que a\n    continuaci\u00f3n, en su r\u00e9plica, me d\u00e9 los datos, porque ser\u00e1n sin duda\n    muy interesantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000625\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [4], "datos": [0], "pa\u00eds": [1, 2], "ense\u00f1anza": [3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, son datos alarmantes que exigen una actuaci\u00f3n\n    urgente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000625\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    a\u00fan un dato m\u00e1s rid\u00edculo, a los cr\u00e9ditos para el estudio en los\n    \u00faltimos a\u00f1os s\u00f3lo han accedido 416 estudiantes de este pa\u00eds, se\u00f1ora\n    ministra, probablemente porque no ha habido campa\u00f1a informativa o, si\n    la ha habido, sabe usted que ha sido p\u00e9sima. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000625\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para duplicar la cuant\u00eda de las mismas, para extender\n    su n\u00famero hasta llegar al 50 por ciento de universitarios y para\n    hacer una adecuada campa\u00f1a de informaci\u00f3n para todos los estudiantes\n    de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000625\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos a la\n    cola de Europa en gasto en becas y ayudas, s\u00f3lo un 7 por ciento del\n    gasto en ense\u00f1anza superior, contra el 18 por ciento de la media de\n    la OCDE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000625\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Del 1996 al 2000, el porcentaje de\n    alumnos con beca ha disminuido en un 6 por ciento, lo han rebajado\n    ustedes en menos de cuatro a\u00f1os en 75.000 becarios, mientras que el\n    n\u00famero de universitarios ha subido en m\u00e1s de 85.000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000625\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En este marco de\n    actuaci\u00f3n se centra una de las principales prioridades del Ministerio\n    de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte, que no es otra que desarrollar todas\n    las oportunidades que ofrecen las nuevas tecnolog\u00edas aplicadas a la\n    educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000629\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El propio presidente del Gobierno,\n    el pasado mes de enero, present\u00f3 la iniciativa estrat\u00e9gica INFO XXI,\n    la sociedad de la informaci\u00f3n para todos, que incorpora todo un\n    conjunto de actuaciones en materia educativa verdaderamente\n    importantes y que el Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte\n    pretende desarrollar en colaboraci\u00f3n con todas las administraciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000629\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [4, 5], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2], "ense\u00f1anza": [3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, realmente me alegro mucho de su\n    pregunta, porque aborda, m\u00e1s all\u00e1 de los temas que ahora mismo son\n    prioritarios y que est\u00e1n en el escenario del \u00e1mbito educativo, uno\n    que es el objetivo estrat\u00e9gico m\u00e1s importante del Ministerio de\n    Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000629\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte est\u00e1 efectivamente en\n    el desarrollo de un portal educativo y cultural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000629\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, el antiguo programa de nuevas tecnolog\u00edas del\n    Ministerio, el conocido como Pntic, ahora denominado Cenice, ha\n    elaborado un grupo de contenedores educativos, que ha ido\n    desarrollando cada vez con m\u00e1s amplitud, que hacen del dominio\n    -adem\u00e1s, le hago publicidad ahora- www.mec.es el m\u00e1s importante, yo\n    creo que as\u00ed se puede afirmar, de habla hispana en materia de\n    educaci\u00f3n, con aproximadamente 600.000 usuarios al mes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000629\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro prop\u00f3sito es completar\n    todas las materias curriculares de la ense\u00f1anza secundaria y del\n    bachillerato y tambi\u00e9n de la formaci\u00f3n profesional utilizando para\n    ello los grandes recursos educativos y culturales con los que cuenta\n    el Estado y poni\u00e9ndolos a disposici\u00f3n de los docentes y de los\n    alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000629\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro prop\u00f3sito es completar\n    todas las materias curriculares de la ense\u00f1anza secundaria y del\n    bachillerato y tambi\u00e9n de la formaci\u00f3n profesional utilizando para\n    ello los grandes recursos educativos y culturales con los que cuenta\n    el Estado y poni\u00e9ndolos a disposici\u00f3n de los docentes y de los\n    alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000629\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, el Ministerio tambi\u00e9n incluir\u00e1 en su portal el\n    conjunto de recursos que est\u00e1 elaborando la UNED para servir\n    eficazmente a sus m\u00e1s de 150.000 alumnos, as\u00ed como a la propia\n    comunidad iberoamericana en la que estos contenidos educativos y\n    culturales pueden jugar un papel estrat\u00e9gico de extraordinaria\n    importancia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000629\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... En este estudio est\u00e1n\n    comprometidos el Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte y la\n    Diputaci\u00f3n General de Arag\u00f3n, contando adem\u00e1s con financiaci\u00f3n\n    externa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000636\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, quisiera se\u00f1alar que la Comisi\u00f3n mixta Ministerio de\n    Fomento-Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura  y Deporte ya ha aprobado su\n    inclusi\u00f3n en el plan de catedrales, as\u00ed como la financiaci\u00f3n del cien\n    por cien del proyecto de reparaci\u00f3n de cubiertas por un importe de\n    180 millones de pesetas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000636\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0, 1], "empresas": [4], "empresa": [2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, un elemento que desincentiva el mercado de trabajo es\n    la existencia de una notable diferencia entre el salario que paga la\n    empresa y el salario neto que reciben los trabajadores, es decir, los\n    costes que se acumulan sobre el salario de los trabajadores derivados\n    de las cotizaciones sociales y de los impuestos, que generan una gran\n    diferencia entre el coste de los salarios para las empresas y el\n    salario percibido por los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html# 000637\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por un lado, por parte de la empresa, porque el coste de los salarios\n    determinar\u00e1 su oferta de empleo y, por otro, por parte de los\n    trabajadores, que aceptar\u00e1n el puesto de trabajo en funci\u00f3n de la\n    retribuci\u00f3n que vayan a percibir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html# 000637\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, un elemento que desincentiva el mercado de trabajo es\n    la existencia de una notable diferencia entre el salario que paga la\n    empresa y el salario neto que reciben los trabajadores, es decir, los\n    costes que se acumulan sobre el salario de los trabajadores derivados\n    de las cotizaciones sociales y de los impuestos, que generan una gran\n    diferencia entre el coste de los salarios para las empresas y el\n    salario percibido por los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html# 000637\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por un lado, por parte de la empresa, porque el coste de los salarios\n    determinar\u00e1 su oferta de empleo y, por otro, por parte de los\n    trabajadores, que aceptar\u00e1n el puesto de trabajo en funci\u00f3n de la\n    retribuci\u00f3n que vayan a percibir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html# 000637\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, un elemento que desincentiva el mercado de trabajo es\n    la existencia de una notable diferencia entre el salario que paga la\n    empresa y el salario neto que reciben los trabajadores, es decir, los\n    costes que se acumulan sobre el salario de los trabajadores derivados\n    de las cotizaciones sociales y de los impuestos, que generan una gran\n    diferencia entre el coste de los salarios para las empresas y el\n    salario percibido por los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html# 000637\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0, 1], "datos": [2], "econom\u00eda": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es decir, ha\n    reducido la\n    diferencia entre salario bruto y salario l\u00edquido de los trabajadores\n    en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html# 000637\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s de los datos suministrados, debemos destacar esta tarde la\n    importante reducci\u00f3n para los trabajadores con hijos a cargo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html# 000637\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s de los datos suministrados, debemos destacar esta tarde la\n    importante reducci\u00f3n para los trabajadores con hijos a cargo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html# 000637\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy tenemos un impuesto sobre la renta m\u00e1s justo, m\u00e1s\n    eficiente, m\u00e1s sencillo, que favorece especialmente a los\n    asalariados, pensionistas y familias, y que contribuye al crecimiento\n    y a la creaci\u00f3n de empleo, que estimula la oferta de la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html# 000637\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... El estudio\n    informativo se adjudic\u00f3 en febrero de 1996 a la empresa Sercal-\n    Epipsa, fue aprobado provisionalmente en junio de 1998, sali\u00f3 a\n    informaci\u00f3n p\u00fablica en septiembre, y en junio de 1999 se traslad\u00f3 al\n    Ministerio de Medio Ambiente para obtener la preceptiva declaraci\u00f3n\n    de impacto ambiental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000627\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 REQUISITOS\n    DEBEN CUMPLIR LAS EMPRESAS OPERADORAS DE TELECOMUNICACIONES PARA\n    INSTALAR REDES DE CABLE EN LAS CARRETERAS PERTENECIENTES  A LA RED DEL\n    ESTADO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000632\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Dicha noticia, tras enumerar los operadores\n    multinacionales y espa\u00f1oles que conforman lo que ese medio denominaba\n    la alianza de constructores de banda ancha, mencionaba que\n    determinadas empresas concesionarias de autopistas estaban implicadas\n    en el proyecto, lo que plantea aeste diputado una doble sorpresa: en\n    primer lugar porque si la implicaci\u00f3n en el proyecto significa que\n    dichas concesionarias de autopistas van a crear divisiones de\n    telecomunicaciones, nuestro grupo duda de la viabilidad legal de\n    dichas divisiones, es decir dudamos que los concesionarios de\n    autopistas puedan desarrollar dentro de sus actividades las\n    telecomunicaciones a tenor de la legislaci\u00f3n vigente; en segundo\n    lugar la sorpresa proviene de que esas propias concesionarias no\n    pueden ser sujeto de la supuesta queja que se denuncia por cuanto la\n    totalidad de las mismas ya han sido alguna vez autorizadas para\n    instalar fibra \u00f3ptica en el dominio p\u00fablico viario adscrito a la\n    concesi\u00f3n, si bien para la explotaci\u00f3n de la propia autopista y como\n    actividad complementaria de \u00e9sta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000632\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or ministro, siendo la verdad tozuda y\n    alej\u00e1ndose lo publicado tanto de la realidad, este grupo\n    parlamentario quiere saber, y que la opini\u00f3n p\u00fablica sepa tambi\u00e9n,\n    qu\u00e9 requisitos deben cumplir las empresas operadoras de\n    telecomunicaciones para instalar redes de cable en las carreteras\n    pertenecientes a la red del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000632\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [2, 3], "empresa": [1], "datos": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Lo\n    sorprendente es que el medio de comunicaci\u00f3n que ha recogido con\n    tanto relieve la noticia no haya tenido un simple rinc\u00f3n para\n    publicar los reiterados desmentidos que el Ministerio de Fomento, con\n    los datos que le ha remitido desde su publicaci\u00f3n el d\u00eda 6 de abril\n    hasta hoy, pero en fin, ya sabe usted que a veces hay quien practica\n    eso de que la verdad no nos estropee una buena noticia y estamos ante\n    un caso muy claro de ello. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000632\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una\n    tercera empresa que es Global Crossing, cuya posici\u00f3n esquizofr\u00e9nica\n    no estoy en condiciones de valorar porque en el mes de septiembre\n    felicitaba al Ministerio de Fomento por la diligencia y ahora parece\n    ser que tiene inquietudes en relaci\u00f3n con el ritmo de concesi\u00f3n de\n    las autorizaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000632\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para que no quede ninguna duda quiero\n    decirle que dos de las empresas multinacionales citadas,\n    concretamente Colt Telecomunicaci\u00f3n Espa\u00f1a y Louis Dreyfus\n    Comunicaciones, nos han escrito literalmente que en modo alguno las\n    empresas que representamos se sienten solidarias con los prop\u00f3sitos\n    recogidos en el citado art\u00edculo pues \u00e9ste falta a la verdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000632\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... hace referencia a algo que no tiene que ver con las\n    autorizaciones para instalar redes de cable y es si las empresas\n    concesionarias de autopistas pueden dedicarse a un fin social\n    distinto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000632\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds vasco": [2], "vasco": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... que en Galicia hay 224 kil\u00f3metros de autopista\n    de peaje; en Asturias, computando todo el Huerna para Asturias, que\n    es la salida hacia la meseta, 87; en Castilla  y Le\u00f3n, 135; en La\n    Rioja, 114 kil\u00f3metros de peaje; en el Pa\u00eds Vasco, 193 kil\u00f3metros de\n    peaje y en Navarra 112. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000633\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que en Galicia hay 224 kil\u00f3metros de autopista\n    de peaje; en Asturias, computando todo el Huerna para Asturias, que\n    es la salida hacia la meseta, 87; en Castilla  y Le\u00f3n, 135; en La\n    Rioja, 114 kil\u00f3metros de peaje; en el Pa\u00eds Vasco, 193 kil\u00f3metros de\n    peaje y en Navarra 112. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000633\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que en Galicia hay 224 kil\u00f3metros de autopista\n    de peaje; en Asturias, computando todo el Huerna para Asturias, que\n    es la salida hacia la meseta, 87; en Castilla  y Le\u00f3n, 135; en La\n    Rioja, 114 kil\u00f3metros de peaje; en el Pa\u00eds Vasco, 193 kil\u00f3metros de\n    peaje y en Navarra 112. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000633\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, no traten de enga\u00f1ar al pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000621\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, no hay alternativa; no hay alternativa para la\n    mayor\u00eda de los trabajadores, no hay alternativa para la flota y a\n    corto y medio plazo tampoco para las poblaciones afectadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000621\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, no traten de enga\u00f1ar al pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000621\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La pesca ilegal no s\u00f3lo supone un fraude econ\u00f3mico sino tambi\u00e9n para\n    el sector pesquero, convirti\u00e9ndose en un \u00f3rdago a la salud p\u00fablica y\n    al futuro de la pesquer\u00eda por lo esquilmante y la falta de escr\u00fapulos\n    que conlleva el hurto del patrimonio marino sin orden ni concierto;\n    adem\u00e1s, de vez en cuando aparecen manifestaciones cr\u00edticas que\n    incluso involucran a nuestros barcos como infractores en el ejercicio\n    de su actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000635\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Entonces, cuando la gente tiene miedo se comporta como se comport\u00f3 el\n    Tribunal Constitucional de Cruz Villal\u00f3n, uno de los personajes m\u00e1s\n    nefastos en la historia de nuestro pa\u00eds durante varios a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000618\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"profesionales": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... ), y que funciona con arreglo a criterios\n    profesionales, por cierto con un consejo de administraci\u00f3n elegido\n    por partidos pol\u00edticos.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000618\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Desde un micr\u00f3fono de una emisora p\u00fablica se\n    acusa nada m\u00e1s y nada menos que al presidente del Tribunal\n    Constitucional de un pa\u00eds democr\u00e1tico de cometer un delito de\n    prevaricaci\u00f3n y el Gobierno dice que no tiene por qu\u00e9 hacer nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000618\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... EN QU\u00c9 FECHA TIENE\n    PREVISTO EL GOBIERNO PRESENTAR ANTE LA COMISI\u00d3N MIXTA DE\n    TRANSFERENCIAS AL PA\u00cdS VASCO LA PROPUESTA DE LA ADMINISTRACI\u00d3N\n    CENTRAL PARA LA SUSCRIPCI\u00d3N DE LOS CONVENIOS PREVISTOS EN LA\n    DISPOSICI\u00d3N TRANSITORIA QUINTA DEL ESTATUTO DE GERNIKA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000623\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Como usted muy bien\n    se\u00f1ala, hay algunos aspectos del Estatuto que han sido desarrollados,\n    por ejemplo las pol\u00edticas sanitarias o de servicios sociales,\n     y hay otros aspectos que no se desarrollan bien porque es imposible\n    llegar a un acuerdo en dos planteamientos completamente distintos\n    como los que tiene el Gobierno vasco y el Gobierno espa\u00f1ol o porque\n    hay algunos casos en que las competencias son -y as\u00ed lo se\u00f1ala la\n    Constituci\u00f3n- exclusivas y no permiten su traspaso.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000623\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds vasco": [2], "vasco": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... El estatuto de autonom\u00eda, que es la norma\n    institucional b\u00e1sica de autogobierno del Pa\u00eds Vasco, se fundamenta en\n    la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000623\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El estatuto de autonom\u00eda, que es la norma\n    institucional b\u00e1sica de autogobierno del Pa\u00eds Vasco, se fundamenta en\n    la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000623\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El estatuto de autonom\u00eda, que es la norma\n    institucional b\u00e1sica de autogobierno del Pa\u00eds Vasco, se fundamenta en\n    la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000623\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Si bien es cierto que \u00faltimamente, a lo largo del a\u00f1o 2001, se\n    aprecia un cierto matiz m\u00e1s bien pol\u00edtico en las reclamaciones de las\n    comunidades aut\u00f3nomas hacia el Estado y no sobre normas jur\u00eddicas, el\n    inter\u00e9s de nuestro grupo es, una vez conocida la memoria del Tribunal\n    Constitucional correspondiente a 1999, de cuyos datos se han hecho\n    eco los medios de comunicaci\u00f3n, conocer y evaluar los resultados\n    obtenidos con la aplicaci\u00f3n de dicha reforma, y por ello le formulo\n    la siguiente pregunta: \u00bfqu\u00e9 informaci\u00f3n puede facilitar el Gobierno\n    sobre la conflictividad entre el Estado y las comunidades aut\u00f3nomas\n    en este \u00faltimo a\u00f1o? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000638\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... De acuerdo con los datos de que dispongo -y todav\u00eda hay tiempo para\n    la presentaci\u00f3n de alg\u00fan recurso de inconstitucionalidad, bien por\n    comunidades bien por el propio Estado-, la Administraci\u00f3n central ha\n    planteado 7 recursos a las normas auton\u00f3micas, frente a 14 en 1998 y\n    15 en 1999. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000638\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... \u00c9stas, en el marco de\n    funcionamiento de las administraciones p\u00fablicas, creemos que deben\n    ayudar a lograr objetivos tan importantes como la atenci\u00f3n permanente\n    a los ciudadanos y la mejora de la calidad de los servicios p\u00fablicos\n    que estamos obligados a prestar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000639\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0], "datos": [1], "profesionales": [2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... El primero es que qued\u00f3\n    claro que es preciso actuar para superar las barreras geogr\u00e1ficas y\n    de exclusi\u00f3n social y en este sentido, a la hora de crear p\u00e1ginas web\n    o de proyectar servicios prestados electr\u00f3nicamente, es importante la\n    atenci\u00f3n a las necesidades de personas discapacitadas  o de personas\n    mayores que pueden tener m\u00e1s dificultades de acceso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000639\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se dio una gran\n    importancia a garantizar una absoluta privacidad, seguridad y\n    fiabilidad para los usuarios, pues con mucha probabilidad los\n    ciudadanos rechazar\u00edan estos sistemas si no se les garantiza una\n    protecci\u00f3n de sus datos personales y una seguridad en sus\n    transacciones econ\u00f3micas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000639\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En efecto, este debate tuvo una gran importancia y al mismo\n    asistieron m\u00e1s de 900 expertos y profesionales\n    de 122 pa\u00edses, entre los que se encontraban representantes de los\n    gobiernos, de la comunidad empresarial y de las organizaciones no\n    gubernamentales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000639\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... ESTIMA EL GOBIERNO QUE LA INDUSTRIA ESPA\u00d1OLA\n    EST\u00c1 PERDIENDO COMPETITIVIDAD, TAL Y COMO HA APRECIADO RECIENTEMENTE\n    ALG\u00daN DIRECTIVO DE UNA GRAN EMPRESA DE NUESTRO PA\u00cdS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000626\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, los datos y la realidad son contundentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000626\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a dar dos datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000626\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0], "econom\u00eda": [1, 2], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por eso desde\n    Converg\u00e8ncia  i Uni\u00f3 reclamamos al Gobierno una atenci\u00f3n especial a\n    estos indicadores y tambi\u00e9n una actuaci\u00f3n firme, directa, radical y\n    contundente para potenciar, defender y promocionar la competitividad\n    de nuestro tejido empresarial y productivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000626\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro grupo\n    parlamentario de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 se alegra, desde un punto de\n    vista optimista, de cu\u00e1l es la realidad de la competitividad de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola, pero tambi\u00e9n consideramos que es conveniente que\n    no nos durmamos ni que nos confiemos y que es muy necesario por parte\n    del Gobierno -y en eso siempre tendr\u00e1n la colaboraci\u00f3n del Grupo\n    Parlamentario de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3- no perder de vista el control\n    de la inflaci\u00f3n, la productividad industrial, la moderaci\u00f3n salarial\n    ni la balanza comercial, ya que estos indicadores son los que pueden\n    da\u00f1ar la competitividad de nuestro tejido industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000626\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Evidentemente, si este\n    descontrol fuera una realidad, tambi\u00e9n reclamamos del Gobierno un\n    paquete de medidas fiscales, laborales y tecnol\u00f3gicas, para, si\n    llegara el caso, no perder el tren de la competitividad que hemos\n    mantenido durante estos \u00faltimos a\u00f1os y que tan buenos frutos nos ha\n    dado desde la \u00f3ptica del empleo y de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000626\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro grupo\n    parlamentario de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 se alegra, desde un punto de\n    vista optimista, de cu\u00e1l es la realidad de la competitividad de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola, pero tambi\u00e9n consideramos que es conveniente que\n    no nos durmamos ni que nos confiemos y que es muy necesario por parte\n    del Gobierno -y en eso siempre tendr\u00e1n la colaboraci\u00f3n del Grupo\n    Parlamentario de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3- no perder de vista el control\n    de la inflaci\u00f3n, la productividad industrial, la moderaci\u00f3n salarial\n    ni la balanza comercial, ya que estos indicadores son los que pueden\n    da\u00f1ar la competitividad de nuestro tejido industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000626\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Evidentemente, si este\n    descontrol fuera una realidad, tambi\u00e9n reclamamos del Gobierno un\n    paquete de medidas fiscales, laborales y tecnol\u00f3gicas, para, si\n    llegara el caso, no perder el tren de la competitividad que hemos\n    mantenido durante estos \u00faltimos a\u00f1os y que tan buenos frutos nos ha\n    dado desde la \u00f3ptica del empleo y de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000626\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... De hecho, seg\u00fan datos del propio\n    Gobierno, en el a\u00f1o 2000 s\u00f3lo el 17 por ciento de los espa\u00f1oles ten\u00eda\n    un PC y acced\u00eda  a Internet, lo que situaba a Espa\u00f1a entre los pa\u00edses\n    de m\u00e1s baja penetraci\u00f3n en tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n, s\u00f3lo por\n    delante de Portugal y Grecia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000630\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Incluso antes de que\n    veamos el efecto de las desgravaciones fiscales que fomentan la\n    incorporaci\u00f3n de los ordenadores en los hogares espa\u00f1oles para\n    aumentar el porcentaje de los mismos, los \u00faltimos datos conocidos\n    arrojan para el mes de marzo una cifra de siete millones de espa\u00f1oles\n    mayores de 14 a\u00f1os que han accedido a Internet, lo que significa el\n    23 por ciento de penetraci\u00f3n en dicho mercado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000630\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Con estas actuaciones el Gobierno quiere atender la\n    demanda creciente de acceso a Internet por parte de los ciudadanos y\n    empresas, especialmente en zonas rurales, lo que permitir\u00e1 sin duda\n    fomentar y generalizar el uso de las tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y\n    las comunicaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000631\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... PIENSA DAR RESPUESTA EL GOBIERNO AL ANUNCIO DE LA EMPRESA\n    BRIT\u00c1NICA MARKS &amp; SPENCER DE CERRAR TODAS SUS TIENDAS EN NUESTRO PA\u00cdS\n    Y RESCINDIR LOS CASI 800 EMPLEOS DE PLANTILLA DE DICHA EMPRESA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000617\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \u00bfTiene alguna respuesta el Gobierno a este anuncio de la\n    empresa brit\u00e1nica? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000617\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, Marks &amp; Spencer ha anunciado que va a cerrar todas\n    sus tiendas en Espa\u00f1a y que va a rescindir 800 empleos en nuestro\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000617\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0], "empresa": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, a pesar de que no se ha iniciado formalmente ninguna\n    petici\u00f3n de despido ni individual ni colectivo, ya se han adoptado\n    medidas por parte del Ministerio de Trabajo en lo que se refiere a\n    entrar en contacto tanto con los responsables de la empresa como con\n    los responsables de los trabajadores para tratar de que este proceso\n    se ajuste a tres criterios: en primer lugar, respeto escrupuloso a la\n    legislaci\u00f3n espa\u00f1ola; segundo, criterio de preservaci\u00f3n de empleo y\n    tercero que sea un procedimiento, si es posible, como yo conf\u00edo,\n    dialogado y ordenado.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000617\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, a pesar de que no se ha iniciado formalmente ninguna\n    petici\u00f3n de despido ni individual ni colectivo, ya se han adoptado\n    medidas por parte del Ministerio de Trabajo en lo que se refiere a\n    entrar en contacto tanto con los responsables de la empresa como con\n    los responsables de los trabajadores para tratar de que este proceso\n    se ajuste a tres criterios: en primer lugar, respeto escrupuloso a la\n    legislaci\u00f3n espa\u00f1ola; segundo, criterio de preservaci\u00f3n de empleo y\n    tercero que sea un procedimiento, si es posible, como yo conf\u00edo,\n    dialogado y ordenado.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000617\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0, 1, 2], "empresas": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Yo quiero decirle, se\u00f1or\n    ministro, que lo que le pedimos es que eleve su voz contra una\n    empresa que comunica por los peri\u00f3dicos a cerca de 4.000 personas,\n    empleados todos ellos en toda Europa, y a sus familias que se van a\n    la calle. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000617\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pedimos que el Gobierno de Espa\u00f1a se haga presente ante\n    una empresa que ha pasado ol\u00edmpicamente de todos los gobiernos\n    europeos, a los que ha informado por la prensa que va a cerrar todas\n    sus tiendas en el viejo continente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000617\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pedimos una se\u00f1al pol\u00edtica\n    para que este Gobierno advierta a esta empresa y a otras muchas que\n    vienen, que hoy anuncian en todos los peri\u00f3dicos futuras rescisiones\n    masivas, que deben de respetar a los empleados tanto como respetan la\n    Bolsa o a los accionistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000617\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ellos han hecho pol\u00edtica, se\u00f1or ministro, y yo\n    quiero que mi Gobierno haga pol\u00edtica en un caso como este, que haga\n    pol\u00edtica advirtiendo a las empresas lo que es un criterio del\n    Gobierno en relaci\u00f3n con una pol\u00edtica de rescisi\u00f3n masiva anunciada\n    de la noche a la ma\u00f1ana a todos los empleados, pas\u00e1ndose por el arco\n    del triunfo a los gobiernos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000617\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"contrato": [9], "trabajadores": [0, 1, 2], "empresas": [6, 7, 8], "econom\u00eda": [3], "empresa": [4, 5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por cierto ha omitido\n    en esa relaci\u00f3n naturalmente el que m\u00e1s importante es a estos\n    efectos, ya que estamos hablando de una empresa inglesa y, salvo\n    mejor criterio, el se\u00f1or Blair tambi\u00e9n pertenece a esa n\u00f3mina que,\n    sin embargo, y usted lo sabe, no apoya ni siquiera el derecho de\n    consulta a los trabajadores; luego, por favor, le rogar\u00eda que no\n    hiciera este tipo de ideolog\u00eda barata, primer agradecimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000617\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A golpe de decibelios -arma que\n    usted practica muy bien a falta de argumentos- le dir\u00e9 que no se\n    ayuda a los trabajadores espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000617\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, si le sirve el dato, le\n    dir\u00e9 que una buena parte de esos 786 trabajadores tienen contrato\n    temporal y no por una actitud maliciosa, sino porque esta empresa ha\n    estado abriendo centros en Espa\u00f1a hasta el a\u00f1o pasado, con lo cual\n    ciertas presunciones que usted aplica lo \u00fanico que har\u00e1n pensar es\n    que toda empresa multinacional que se instale en Espa\u00f1a va a actuar\n    de mala fe y esto dif\u00edcilmente permitir\u00e1 su presencia aqu\u00ed, sobre\n    todo ante la perspectiva de un Gobierno del tipo que usted dice, en\n    el cual parece ser que la pol\u00edtica es una cuesti\u00f3n de quedar bien con\n    los medios de comunicaci\u00f3n y no hacer absolutamente nada m\u00e1s, se lo\n    digo con toda franqueza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000617\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De lo contrario le aseguro que no hace falta ser un\n    gran experto en econom\u00eda para saber que no es posible pensar en\n    mantener el empleo existente y crecer en empleo con esa teor\u00eda suya\n    de que lo que tienen que tener las empresas, sean nacionales o\n    extranjeras, son\n    p\u00e9rdidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000617\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto ha omitido\n    en esa relaci\u00f3n naturalmente el que m\u00e1s importante es a estos\n    efectos, ya que estamos hablando de una empresa inglesa y, salvo\n    mejor criterio, el se\u00f1or Blair tambi\u00e9n pertenece a esa n\u00f3mina que,\n    sin embargo, y usted lo sabe, no apoya ni siquiera el derecho de\n    consulta a los trabajadores; luego, por favor, le rogar\u00eda que no\n    hiciera este tipo de ideolog\u00eda barata, primer agradecimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000617\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, si le sirve el dato, le\n    dir\u00e9 que una buena parte de esos 786 trabajadores tienen contrato\n    temporal y no por una actitud maliciosa, sino porque esta empresa ha\n    estado abriendo centros en Espa\u00f1a hasta el a\u00f1o pasado, con lo cual\n    ciertas presunciones que usted aplica lo \u00fanico que har\u00e1n pensar es\n    que toda empresa multinacional que se instale en Espa\u00f1a va a actuar\n    de mala fe y esto dif\u00edcilmente permitir\u00e1 su presencia aqu\u00ed, sobre\n    todo ante la perspectiva de un Gobierno del tipo que usted dice, en\n    el cual parece ser que la pol\u00edtica es una cuesti\u00f3n de quedar bien con\n    los medios de comunicaci\u00f3n y no hacer absolutamente nada m\u00e1s, se lo\n    digo con toda franqueza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000617\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dif\u00edcilmente va a sostenerse el empleo en Espa\u00f1a si nuestras\n    empresas, todas las que est\u00e1n aqu\u00ed radicadas, no tienen alg\u00fan nivel\n    de beneficios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000617\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De lo contrario le aseguro que no hace falta ser un\n    gran experto en econom\u00eda para saber que no es posible pensar en\n    mantener el empleo existente y crecer en empleo con esa teor\u00eda suya\n    de que lo que tienen que tener las empresas, sean nacionales o\n    extranjeras, son\n    p\u00e9rdidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000617\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Realmente no logro alcanzar tan sutil pensamiento de que\n    las mejores empresas son las que tienen p\u00e9rdidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000617\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, si le sirve el dato, le\n    dir\u00e9 que una buena parte de esos 786 trabajadores tienen contrato\n    temporal y no por una actitud maliciosa, sino porque esta empresa ha\n    estado abriendo centros en Espa\u00f1a hasta el a\u00f1o pasado, con lo cual\n    ciertas presunciones que usted aplica lo \u00fanico que har\u00e1n pensar es\n    que toda empresa multinacional que se instale en Espa\u00f1a va a actuar\n    de mala fe y esto dif\u00edcilmente permitir\u00e1 su presencia aqu\u00ed, sobre\n    todo ante la perspectiva de un Gobierno del tipo que usted dice, en\n    el cual parece ser que la pol\u00edtica es una cuesti\u00f3n de quedar bien con\n    los medios de comunicaci\u00f3n y no hacer absolutamente nada m\u00e1s, se lo\n    digo con toda franqueza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000617\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [28], "profesionales": [23, 24, 25], "atenci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "salud": [9, 10, 11, 12, 13], "atenci\u00f3n primaria": [6, 7, 8], "sistema sanitario": [26, 27], "datos": [14, 15, 16], "sanidad": [17, 18, 19, 20, 21, 22]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Existe la convicci\u00f3n de que la falta\n    de respuestas, de soluciones a los problemas planteados, puede\n    producir una crisis del modelo o, si se prefiere, la\n    desnaturalizaci\u00f3n del mismo, la presi\u00f3n\n    asistencial y la atenci\u00f3n a la misma puede desvirtuarlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si hablamos de atenci\u00f3n primaria, hay que recordar la declaraci\u00f3n de\n    Alma At\u00e1 de 1978, que proclam\u00f3 la atenci\u00f3n primaria como la puerta de\n    entrada al sistema  y a la asistencia sanitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tampoco quisi\u00e9ramos que usted nos diera hoy\n    demasiadas referencias hist\u00f3ricas o invocaciones al pasado, porque ya\n    le dec\u00eda hace dos semanas que cinco a\u00f1os de Gobierno del Partido\n    Popular permiten centrar la atenci\u00f3n sobre la responsabilidad que los\n    gestores y los gobiernos del Partido Popular han tenido en cualquier\n    materia, pero especialmente en esta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 pasa\n    con las listas de espera en atenci\u00f3n primaria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las desigualdades territoriales producen una manifiesta\n    falta de equidad, tanto en la atenci\u00f3n recibida por el usuario como\n    en las condiciones de trabajo de los profesionales, y existe tambi\u00e9n\n    un grave problema de interinidad en los facultativos de atenci\u00f3n\n    primaria que, seg\u00fan los propios datos del Ministerio, son el 37,95\n    por ciento, y los facultativos especialistas el 33,92 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si esta situaci\u00f3n se agrava, se\u00f1or\u00eda, si este\n    conjunto de problemas que afectan directamente a la calidad\n    asistencial y a la satisfacci\u00f3n de usuarios y profesionales no recibe\n    soluciones, si no hay una voluntad real de defender este modelo, a\n    pesar de la reforma de la atenci\u00f3n primaria, a pesar del esfuerzo\n    inversor de los distintos gobiernos y de las comunidades aut\u00f3nomas,\n    del esfuerzo del conjunto de los profesionales sanitarios y no\n    sanitarios de los equipos de atenci\u00f3n primaria, a pesar de los\n    esfuerzos de asociaciones profesionales  y cient\u00edficas, a pesar de\n    todos los pesares, nos encontraremos, se\u00f1or\u00eda, como hace veinte a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si hablamos de atenci\u00f3n primaria, hay que recordar la declaraci\u00f3n de\n    Alma At\u00e1 de 1978, que proclam\u00f3 la atenci\u00f3n primaria como la puerta de\n    entrada al sistema  y a la asistencia sanitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 pasa\n    con las listas de espera en atenci\u00f3n primaria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si esta situaci\u00f3n se agrava, se\u00f1or\u00eda, si este\n    conjunto de problemas que afectan directamente a la calidad\n    asistencial y a la satisfacci\u00f3n de usuarios y profesionales no recibe\n    soluciones, si no hay una voluntad real de defender este modelo, a\n    pesar de la reforma de la atenci\u00f3n primaria, a pesar del esfuerzo\n    inversor de los distintos gobiernos y de las comunidades aut\u00f3nomas,\n    del esfuerzo del conjunto de los profesionales sanitarios y no\n    sanitarios de los equipos de atenci\u00f3n primaria, a pesar de los\n    esfuerzos de asociaciones profesionales  y cient\u00edficas, a pesar de\n    todos los pesares, nos encontraremos, se\u00f1or\u00eda, como hace veinte a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si no\n    se hace el diagn\u00f3stico de salud o no se revisa, si no se realizan las\n    labores de prevenci\u00f3n y promoci\u00f3n de la salud, si decaen los\n    programas de educaci\u00f3n, si no hay tiempo para impulsar la\n    participaci\u00f3n ciudadana mediante el funcionamiento de los consejos de\n    salud, si no hay tiempo para el trabajo en equipo, si no hay tiempo\n    para la formaci\u00f3n continuada o para la coordinaci\u00f3n de los niveles\n    asistenciales, es preciso convenir, se\u00f1or\u00eda, que el modelo est\u00e1 en\n    crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero no tenga ninguna\n    duda de que estas dos \u00faltimas causas, los conflictos y sobre todo la\n    posibilidad de que un modelo determinado entre en crisis, son las que\n    nos llevan hoy a interpelarla  y lo hacemos en defensa del Sistema\n    Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nadie debe concluir\n    de esta afirmaci\u00f3n que nos olvidamos de que el Sistema Nacional de\n    Salud est\u00e1 concebido como el conjunto de los servicios de salud de\n    las administraciones del Estado  y de los servicios de salud de las\n    comunidades aut\u00f3nomas, ni nos olvidamos tampoco del resto del t\u00edtulo\n    III de la Ley general de sanidad, especialmente por dos motivos que\n    estoy seguro que usted entender\u00e1: el proceso transferencial en curso\n    y la necesidad de renovar, con la f\u00f3rmula que sea, el sistema de\n    financiaci\u00f3n sanitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1n diciendo que quieren dejar de ser\n    los secretarios del Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Existe un importante\n    retraso en la informatizaci\u00f3n de los centros de salud y no hay una\n    buena homogeneidad en la misma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y cuando las respuestas no son un\n    brindis al sol y se entra en alguna concreci\u00f3n, los datos aportados\n    no solucionan ninguna parte del problema -tambi\u00e9n podremos ver alg\u00fan\n    ejemplo-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las desigualdades territoriales producen una manifiesta\n    falta de equidad, tanto en la atenci\u00f3n recibida por el usuario como\n    en las condiciones de trabajo de los profesionales, y existe tambi\u00e9n\n    un grave problema de interinidad en los facultativos de atenci\u00f3n\n    primaria que, seg\u00fan los propios datos del Ministerio, son el 37,95\n    por ciento, y los facultativos especialistas el 33,92 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos son datos del propio Ministerio, con las consecuencias que\n    todos conocemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La primera es la inadecuaci\u00f3n de las promesas o\n    de las afirmaciones realizadas por la se\u00f1ora ministra en su primera\n    comparecencia ante la Comisi\u00f3n de Sanidad y Consumo el martes 13 de\n    junio del pasado a\u00f1o y los presupuestos del a\u00f1o 2001 y por tanto la\n    propia realidad en que se encuentra el sistema sanitario espa\u00f1ol casi\n    un a\u00f1o despu\u00e9s de dicha comparecencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se podr\u00eda hablar de la\n    evanescencia -es la palabra que se me ocurre- de sus respuestas, las\n    del Gobierno y las del Ministerio de Sanidad, a las preguntas que\n    realizamos los diputados socialistas, y me imagino que hoy tendremos\n    ocasi\u00f3n de poner alg\u00fan ejemplo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La actitud de la propia ministra al contestar  a preguntas\n    ante el Senado o el Congreso, como pudo ser la que le formul\u00f3 este\n    diputado en la \u00faltima sesi\u00f3n en la que abordando el mismo tema de hoy\n    usted nos dijo literalmente: si lo que est\u00e1 planteando el Grupo\n    Socialista es que el Gobierno central recupere las competencias en\n    sanidad, d\u00edgalo claramente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es evidente tambi\u00e9n que los recientes conflictos que se han\n    producido en el mundo de la sanidad impulsan a esta presentaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nadie debe concluir\n    de esta afirmaci\u00f3n que nos olvidamos de que el Sistema Nacional de\n    Salud est\u00e1 concebido como el conjunto de los servicios de salud de\n    las administraciones del Estado  y de los servicios de salud de las\n    comunidades aut\u00f3nomas, ni nos olvidamos tampoco del resto del t\u00edtulo\n    III de la Ley general de sanidad, especialmente por dos motivos que\n    estoy seguro que usted entender\u00e1: el proceso transferencial en curso\n    y la necesidad de renovar, con la f\u00f3rmula que sea, el sistema de\n    financiaci\u00f3n sanitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, \u00bfqu\u00e9 se ha hecho de la\n    libre elecci\u00f3n de m\u00e9dico, de la libre elecci\u00f3n de centro  y de la\n    libre elecci\u00f3n de hospital, hablando del modelo de sanidad que en un\n    momento determinado tanto recriminaban  y exig\u00edan ustedes? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La presi\u00f3n asistencial se ve\n    incrementada en las ausencias de los profesionales que no son\n    sustituidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las desigualdades territoriales producen una manifiesta\n    falta de equidad, tanto en la atenci\u00f3n recibida por el usuario como\n    en las condiciones de trabajo de los profesionales, y existe tambi\u00e9n\n    un grave problema de interinidad en los facultativos de atenci\u00f3n\n    primaria que, seg\u00fan los propios datos del Ministerio, son el 37,95\n    por ciento, y los facultativos especialistas el 33,92 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si esta situaci\u00f3n se agrava, se\u00f1or\u00eda, si este\n    conjunto de problemas que afectan directamente a la calidad\n    asistencial y a la satisfacci\u00f3n de usuarios y profesionales no recibe\n    soluciones, si no hay una voluntad real de defender este modelo, a\n    pesar de la reforma de la atenci\u00f3n primaria, a pesar del esfuerzo\n    inversor de los distintos gobiernos y de las comunidades aut\u00f3nomas,\n    del esfuerzo del conjunto de los profesionales sanitarios y no\n    sanitarios de los equipos de atenci\u00f3n primaria, a pesar de los\n    esfuerzos de asociaciones profesionales  y cient\u00edficas, a pesar de\n    todos los pesares, nos encontraremos, se\u00f1or\u00eda, como hace veinte a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La primera es la inadecuaci\u00f3n de las promesas o\n    de las afirmaciones realizadas por la se\u00f1ora ministra en su primera\n    comparecencia ante la Comisi\u00f3n de Sanidad y Consumo el martes 13 de\n    junio del pasado a\u00f1o y los presupuestos del a\u00f1o 2001 y por tanto la\n    propia realidad en que se encuentra el sistema sanitario espa\u00f1ol casi\n    un a\u00f1o despu\u00e9s de dicha comparecencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El sistema sanitario, el Insalud, no puede\n    funcionar bien si no funciona bien la puerta de entrada a ese propio\n    sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si no\n    se hace el diagn\u00f3stico de salud o no se revisa, si no se realizan las\n    labores de prevenci\u00f3n y promoci\u00f3n de la salud, si decaen los\n    programas de educaci\u00f3n, si no hay tiempo para impulsar la\n    participaci\u00f3n ciudadana mediante el funcionamiento de los consejos de\n    salud, si no hay tiempo para el trabajo en equipo, si no hay tiempo\n    para la formaci\u00f3n continuada o para la coordinaci\u00f3n de los niveles\n    asistenciales, es preciso convenir, se\u00f1or\u00eda, que el modelo est\u00e1 en\n    crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0], "sistema sanitario": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Lo contrario de lo que pretend\u00edamos\n    los socialistas, lo contrario que debe pretender toda persona que\n    defienda un sistema sanitario p\u00fablico como el que tenemos, un modelo\n    claramente establecido por la Ley general de sanidad, un sistema que\n    nosotros definir\u00edamos diciendo que aquellos que han descubierto ahora\n    el Mediterr\u00e1neo tienen tambi\u00e9n que defenderlo no s\u00f3lo de palabra,\n    sino con los hechos y con los presupuestos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo contrario de lo que pretend\u00edamos\n    los socialistas, lo contrario que debe pretender toda persona que\n    defienda un sistema sanitario p\u00fablico como el que tenemos, un modelo\n    claramente establecido por la Ley general de sanidad, un sistema que\n    nosotros definir\u00edamos diciendo que aquellos que han descubierto ahora\n    el Mediterr\u00e1neo tienen tambi\u00e9n que defenderlo no s\u00f3lo de palabra,\n    sino con los hechos y con los presupuestos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"profesionales": [30, 31, 32], "atenci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14], "salud": [24, 25, 26, 27, 28], "sistema sanitario": [33, 34], "atenci\u00f3n primaria": [15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23], "datos": [29]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Arola, la verdad es que le escucho con mucha atenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El sistema de atenci\u00f3n primaria en Espa\u00f1a se puso en marcha hace 15\n    a\u00f1os y necesita un an\u00e1lisis serio y profundo para ir tomando medidas\n    adecuadas que lo pongan en el lugar que le corresponde. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como\n    consecuencia de esta filosof\u00eda, desde el a\u00f1o 1996 que se inicia el\n    gobierno del Partido Popular se han ampliado los equipos de atenci\u00f3n\n    primaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido se ha instaurado el modelo de atenci\u00f3n\n    primaria, creando 122 nuevos equipos de atenci\u00f3n primaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha ampliado la\n    cobertura de atenci\u00f3n continua en atenci\u00f3n primaria poniendo en\n    marcha 88 nuevos puntos de atenci\u00f3n como primer escal\u00f3n dentro del\n    dispositivo de las urgencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se han creado nuevas unidades de\n    apoyo a la atenci\u00f3n primaria como forma de aumentar la capacidad\n    resolutiva del primer nivel. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En concreto, se ha logrado un\n    incremento del 49 por ciento en las unidades de fisioterapia,\n    benefici\u00e1ndose un total de 3.721.000 ciudadanos del territorio\n    Insalud, as\u00ed como un aumento del 64 por ciento en las unidades de\n    salud bucodental, con lo que 524.477 ni\u00f1os entre 6 y 14 a\u00f1os se han\n    beneficiado; la mejora de la atenci\u00f3n infantil en el medio rural, con\n    la cobertura del 70 por ciento de esa poblaci\u00f3n, mediante la creaci\u00f3n\n    de los pediatras de \u00e1rea, medida que ha beneficiado a 114.000 ni\u00f1os\n    en el medio rural, insisto, territorio Insalud; extensi\u00f3n de los\n    serviciosb\u00e1sicos de urgencias, emergencias en todo el territorio\n     a trav\u00e9s del 061 para atender a demandantes concretos como pacientes\n    por accidentes o problemas cardiorrespiratorios  o que requieran la\n    presencia r\u00e1pida in situ de un m\u00e9dico con equipamiento de soporte\n    vital. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La cirug\u00eda menor en asistencia primaria -lo que significa una mayor\n    eficacia y calidad en la atenci\u00f3n de un amplio colectivo de usuarios\n    que no se ve obligado  a acudir a los centros hospitalarios para\n    determinados tratamientos-, por ejemplo, en el a\u00f1o 1999 se realizaron\n    47.580 intervenciones a trav\u00e9s de 634 equipos que participaron en\n    este programa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La creaci\u00f3n de los equipos que soportan la atenci\u00f3n\n    domiciliaria de la atenci\u00f3n primaria en el primer a\u00f1o de implantaci\u00f3n\n    benefici\u00f3  a 4 millones de ciudadanos en las diez \u00e1reas sanitarias\n    donde se inicia la experiencia; igualmente, la extensi\u00f3n del servicio\n    de urgencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Diez mil millones m\u00e1s para la creaci\u00f3n de centros\n    de salud, 061, atenci\u00f3n domiciliaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Puesta en marcha de 10\n    nuevos equipos de atenci\u00f3n primaria, con el objetivo de generalizar\n    la reforma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 previsto un aumento de los mismos,\n    habi\u00e9ndose priorizado los siguientes dispositivos por orden\n    decreciente: equipos de atenci\u00f3n primaria, con un total de 111\n    m\u00e9dicos de familia y pediatras, 71 enfermeros o enfermeras, 20\n    auxiliares de enfermer\u00eda y 67 auxiliares administrativos; servicio de\n    urgencia y emergencia, 55 m\u00e9dicos y 40 enfermeras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, todas las\n    comunidades aut\u00f3nomas cuentan con un centro coordinador de\n    emergencias; unidades de apoyo, con 7 odont\u00f3logos, 3 higienistas\n    dentales  y 15 fisioterapeutas; consolidaci\u00f3n de los servicios de\n    urgencia de atenci\u00f3n primaria, a trav\u00e9s de la integraci\u00f3n en una\n    \u00fanica denominaci\u00f3n, abandonando t\u00e9rminos como el SNU, que usted ya\n    conoce, absolutamente obsoleto, que en su d\u00eda se consideraron a\n    extinguir, pero que hasta ahora, cuando han pasado 15 a\u00f1os, no se\n    hab\u00eda planteado la unificaci\u00f3n de los servicios de emergencia  y de\n    urgencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aportar una mayor clarificaci\u00f3n de\n    los roles de los distintos profesionales que componen el equipo de\n    atenci\u00f3n primaria, principalmente en lo que respecta a la asunci\u00f3n de\n    funciones por parte de la enfermer\u00eda y personal no sanitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Construcci\u00f3n de nueve nuevos centros de salud y mejora de otros 51;\n    completar la dotaci\u00f3n de desfibriladores semiautom\u00e1ticos en los\n    centros de salud y servicios de urgencia para mejorar la atenci\u00f3n en\n    procesos cardiol\u00f3gicos.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El sistema de atenci\u00f3n primaria en Espa\u00f1a se puso en marcha hace 15\n    a\u00f1os y necesita un an\u00e1lisis serio y profundo para ir tomando medidas\n    adecuadas que lo pongan en el lugar que le corresponde. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido se ha instaurado el modelo de atenci\u00f3n\n    primaria, creando 122 nuevos equipos de atenci\u00f3n primaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha ampliado la\n    cobertura de atenci\u00f3n continua en atenci\u00f3n primaria poniendo en\n    marcha 88 nuevos puntos de atenci\u00f3n como primer escal\u00f3n dentro del\n    dispositivo de las urgencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se han creado nuevas unidades de\n    apoyo a la atenci\u00f3n primaria como forma de aumentar la capacidad\n    resolutiva del primer nivel. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La creaci\u00f3n de los equipos que soportan la atenci\u00f3n\n    domiciliaria de la atenci\u00f3n primaria en el primer a\u00f1o de implantaci\u00f3n\n    benefici\u00f3  a 4 millones de ciudadanos en las diez \u00e1reas sanitarias\n    donde se inicia la experiencia; igualmente, la extensi\u00f3n del servicio\n    de urgencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Puesta en marcha de 10\n    nuevos equipos de atenci\u00f3n primaria, con el objetivo de generalizar\n    la reforma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 previsto un aumento de los mismos,\n    habi\u00e9ndose priorizado los siguientes dispositivos por orden\n    decreciente: equipos de atenci\u00f3n primaria, con un total de 111\n    m\u00e9dicos de familia y pediatras, 71 enfermeros o enfermeras, 20\n    auxiliares de enfermer\u00eda y 67 auxiliares administrativos; servicio de\n    urgencia y emergencia, 55 m\u00e9dicos y 40 enfermeras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, todas las\n    comunidades aut\u00f3nomas cuentan con un centro coordinador de\n    emergencias; unidades de apoyo, con 7 odont\u00f3logos, 3 higienistas\n    dentales  y 15 fisioterapeutas; consolidaci\u00f3n de los servicios de\n    urgencia de atenci\u00f3n primaria, a trav\u00e9s de la integraci\u00f3n en una\n    \u00fanica denominaci\u00f3n, abandonando t\u00e9rminos como el SNU, que usted ya\n    conoce, absolutamente obsoleto, que en su d\u00eda se consideraron a\n    extinguir, pero que hasta ahora, cuando han pasado 15 a\u00f1os, no se\n    hab\u00eda planteado la unificaci\u00f3n de los servicios de emergencia  y de\n    urgencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aportar una mayor clarificaci\u00f3n de\n    los roles de los distintos profesionales que componen el equipo de\n    atenci\u00f3n primaria, principalmente en lo que respecta a la asunci\u00f3n de\n    funciones por parte de la enfermer\u00eda y personal no sanitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo es usted capaz\n    de decir que el Insalud est\u00e1 peor que el sistema andaluz de salud o\n    que el gallego o que cualquier otro? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En concreto, se ha logrado un\n    incremento del 49 por ciento en las unidades de fisioterapia,\n    benefici\u00e1ndose un total de 3.721.000 ciudadanos del territorio\n    Insalud, as\u00ed como un aumento del 64 por ciento en las unidades de\n    salud bucodental, con lo que 524.477 ni\u00f1os entre 6 y 14 a\u00f1os se han\n    beneficiado; la mejora de la atenci\u00f3n infantil en el medio rural, con\n    la cobertura del 70 por ciento de esa poblaci\u00f3n, mediante la creaci\u00f3n\n    de los pediatras de \u00e1rea, medida que ha beneficiado a 114.000 ni\u00f1os\n    en el medio rural, insisto, territorio Insalud; extensi\u00f3n de los\n    serviciosb\u00e1sicos de urgencias, emergencias en todo el territorio\n     a trav\u00e9s del 061 para atender a demandantes concretos como pacientes\n    por accidentes o problemas cardiorrespiratorios  o que requieran la\n    presencia r\u00e1pida in situ de un m\u00e9dico con equipamiento de soporte\n    vital. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Diez mil millones m\u00e1s para la creaci\u00f3n de centros\n    de salud, 061, atenci\u00f3n domiciliaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con ellos se lograr\u00e1 una cobertura del 99,6 por ciento de\n    zonas b\u00e1sicas de salud atendidas con este modelo, siendo el servicio\n    de salud con mayor cobertura despu\u00e9s de Navarra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Construcci\u00f3n de nueve nuevos centros de salud y mejora de otros 51;\n    completar la dotaci\u00f3n de desfibriladores semiautom\u00e1ticos en los\n    centros de salud y servicios de urgencia para mejorar la atenci\u00f3n en\n    procesos cardiol\u00f3gicos.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Comprendo que a usted no le gusten\n    los datos anteriores a 1996 porque no son buenos, pero est\u00e1n ah\u00ed, y\n    estoy convencida que los de 1995 no eran buenos pero los de 1997 eran\n    peores  y los de 1990. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adecuar la\n    dotaci\u00f3n de profesionales en el a\u00f1o 2001 a los incrementos de\n    poblaci\u00f3n de ciertas zonas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debido a ello, se equiparar\u00e1n las retribuciones de los\n    profesionales de dicho servicio y los de emergencia, dot\u00e1ndoles de un\n    responsable y asegurando su formaci\u00f3n continua y su participaci\u00f3n en\n    los \u00f3rganos de gesti\u00f3n del \u00e1rea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aportar una mayor clarificaci\u00f3n de\n    los roles de los distintos profesionales que componen el equipo de\n    atenci\u00f3n primaria, principalmente en lo que respecta a la asunci\u00f3n de\n    funciones por parte de la enfermer\u00eda y personal no sanitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si est\u00e1bamos\n    hablando de un mal terrible, de un sistema sanitario que se hunde,\n    que est\u00e1 en crisis, de, se\u00f1ores, salgan corriendo porque el sistema\n    sanitario p\u00fablico espa\u00f1ol est\u00e1 en absoluta crisis, la asistencia\n    primaria no funciona, esto est\u00e1 fatal, tenemos un sistema p\u00fablico que\n    no responde  a las necesidades reales de los ciudadanos, habr\u00e1 que\n    tomar medidas muy profundas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se fundamenta necesariamente en\n    el convencimiento de que los cambios en el sistema sanitario, ya sean\n    organizativos, de inversiones, de renovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica o de\n    cooperaci\u00f3n institucional, deben perseguir como fin \u00faltimo la mejora\n    de los servicios que se prestan a los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema sanitario": [6, 7], "atenci\u00f3n": [0, 1], "salud": [4], "atenci\u00f3n primaria": [2, 3], "profesionales": [5]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Apertura de cinco nuevos puntos de atenci\u00f3n continuada; extender la\n    nueva informatizaci\u00f3n a 82 centros de salud adicionales, alcanzando\n    el 25 por ciento de centros de salud informatizados completamente y\n    el 45 por ciento de unidades administrativas; implantar de forma\n    progresiva dispositivos inform\u00e1ticos de conexi\u00f3n de agentes entre\n    atenci\u00f3n primaria y especializada; finalizar el pilotaje de un\n    sistema de cita automatizada por reconocimiento de voz que pudiera\n    permitir descongestionar las llamadas telef\u00f3nicas a los centros de\n    salud; profundizar en los criterios organizativos de los equipos de\n    atenci\u00f3n primaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta parte relativa a cambiar los criterios\n    organizativos, cambiar la formulaci\u00f3n interna de los equipos de\n    atenci\u00f3n primaria, lo estamos haciendo con la colaboraci\u00f3n de los\n    sindicatos m\u00e1s representativos en esa \u00e1rea de atenci\u00f3n primaria y con\n    las sociedades cient\u00edficas Sefit y Semit. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Apertura de cinco nuevos puntos de atenci\u00f3n continuada; extender la\n    nueva informatizaci\u00f3n a 82 centros de salud adicionales, alcanzando\n    el 25 por ciento de centros de salud informatizados completamente y\n    el 45 por ciento de unidades administrativas; implantar de forma\n    progresiva dispositivos inform\u00e1ticos de conexi\u00f3n de agentes entre\n    atenci\u00f3n primaria y especializada; finalizar el pilotaje de un\n    sistema de cita automatizada por reconocimiento de voz que pudiera\n    permitir descongestionar las llamadas telef\u00f3nicas a los centros de\n    salud; profundizar en los criterios organizativos de los equipos de\n    atenci\u00f3n primaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta parte relativa a cambiar los criterios\n    organizativos, cambiar la formulaci\u00f3n interna de los equipos de\n    atenci\u00f3n primaria, lo estamos haciendo con la colaboraci\u00f3n de los\n    sindicatos m\u00e1s representativos en esa \u00e1rea de atenci\u00f3n primaria y con\n    las sociedades cient\u00edficas Sefit y Semit. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Apertura de cinco nuevos puntos de atenci\u00f3n continuada; extender la\n    nueva informatizaci\u00f3n a 82 centros de salud adicionales, alcanzando\n    el 25 por ciento de centros de salud informatizados completamente y\n    el 45 por ciento de unidades administrativas; implantar de forma\n    progresiva dispositivos inform\u00e1ticos de conexi\u00f3n de agentes entre\n    atenci\u00f3n primaria y especializada; finalizar el pilotaje de un\n    sistema de cita automatizada por reconocimiento de voz que pudiera\n    permitir descongestionar las llamadas telef\u00f3nicas a los centros de\n    salud; profundizar en los criterios organizativos de los equipos de\n    atenci\u00f3n primaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos trabajando en la\n    agilizaci\u00f3n de circuitos internos, en la rentabilizaci\u00f3n y en la\n    mejora de los distintos profesionales  y en la desburocratizaci\u00f3n de\n    las consultas m\u00e9dicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seguimos trabajando de forma importante para conseguir\n    una adecuaci\u00f3n mejor en un sistema sanitario del que el 95 por ciento\n    de los ciudadanos del territorio Insalud se sienten satisfechos en\n    asistencia primaria y, sinceramente, ser\u00eda bueno que, aparte de las\n    cr\u00edticas que usted vierte sobre el trabajo del Partido Popular, que\n    le he demostrado son bastante infundadas, intente convencer a los\n    espa\u00f1oles, con nosotros,\n    de que nuestro sistema p\u00fablico sigue siendo bueno  y adecuado y\n    que, aunque necesita mejoras, es el mejor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nadie quiere acabar con el sistema sanitario\n    p\u00fablico, sino mejorarlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"profesionales": [9, 10, 11], "atenci\u00f3n": [0, 1], "salud": [3, 4, 5, 6], "atenci\u00f3n primaria": [2], "pa\u00eds": [12], "sanidad": [8], "trabajadores": [7]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Y en materia sanitaria aqu\u00ed hay uno: la Ley\n    General de Sanidad; en materia sanitaria tambi\u00e9n, el decreto de\n    reforma de la atenci\u00f3n primaria de 1984. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, por favor, pr\u00e9stenos atenci\u00f3n, no a este modesto diputado, sino,\n    en general, al Grupo Parlamentario Socialista, que no se enfada tanto\n    como usted cree y que en todo caso quiere hablar de las\n    responsabilidades que usted tiene como ministra del Gobierno espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en materia sanitaria aqu\u00ed hay uno: la Ley\n    General de Sanidad; en materia sanitaria tambi\u00e9n, el decreto de\n    reforma de la atenci\u00f3n primaria de 1984. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora ministra, empezando por donde usted\n    ha acabado, \u00bfusted cree que mi interpelaci\u00f3n es un impedimento al\n    funcionamiento del Servicio Nacional de Salud y del Insalud? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De las crisis se sale para bien o para mal, y de\n    lo que se trata en este caso es de que salgamos de la crisis para\n    bien o que, en todo caso, no salgamos hacia un mayor deterioro del\n    Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted habla de odont\u00f3logos, pero es que este a\u00f1o han\n    sido 13, y cuando hablamos de ampliaci\u00f3n de jornadas de ma\u00f1ana y\n    tarde en los centros de salud, hay que decir que el a\u00f1o pasado han\n    sido 17 y en este 20, pero es que hay 1.194, no todos construidos,\n    por cierto, en la \u00e9poca del Gobierno popular, aunque tampoco ninguno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es lo que queremos evitar, se\u00f1or\u00eda; y\n    queremos que en este pa\u00eds siga habiendo un buen, un magn\u00edfico Sistema\n    Nacional de Salud, entre otras razones, porque tambi\u00e9n es un poco\n    hijo nuestro, o en todo caso, si me lo permite, es uno de los hechos\n    que est\u00e1n en la parte buena de la historia de este pa\u00eds, en el\n    desarrollo del Estado del bienestar y no vamos a permitir ni a\n    colaborar a que ese Estado del bienestar retroceda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando\n    intervine en una comparecencia del subdirector general del Insalud yo\n    dec\u00eda que no hay sistema que sobreviva al malestar de los\n    trabajadores que en \u00e9l desempe\u00f1an su labor, que ese malestar acaba\n    llegando a los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en materia sanitaria aqu\u00ed hay uno: la Ley\n    General de Sanidad; en materia sanitaria tambi\u00e9n, el decreto de\n    reforma de la atenci\u00f3n primaria de 1984. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, ha hecho usted una intervenci\u00f3n medida en el tono -por qu\u00e9\n    no se lo voy a reconocer yo-, pero no se olvide de que si yo hablo de\n    un sistema en crisis, no soy el \u00fanico que lo hace, lo hacen tambi\u00e9n\n    los profesionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues decimos que es manifiestamente insuficiente para\n    el objetivo que usted dice perseguir, porque nos lleva a alcanzarlo\n    dentro de diez a\u00f1os, y dentro de diez a\u00f1os se pueden haber producido\n    las crisis que estos profesionales y otros muchos est\u00e1n diciendo que\n    pueden ocurrir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si hubiera ese\n    horizonte de soluci\u00f3n, estoy convencido de que los profesionales no\n    hubieran tomado medidas de presi\u00f3n, se\u00f1ora ministra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es lo que queremos evitar, se\u00f1or\u00eda; y\n    queremos que en este pa\u00eds siga habiendo un buen, un magn\u00edfico Sistema\n    Nacional de Salud, entre otras razones, porque tambi\u00e9n es un poco\n    hijo nuestro, o en todo caso, si me lo permite, es uno de los hechos\n    que est\u00e1n en la parte buena de la historia de este pa\u00eds, en el\n    desarrollo del Estado del bienestar y no vamos a permitir ni a\n    colaborar a que ese Estado del bienestar retroceda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [5], "atenci\u00f3n": [0], "salud": [2], "pa\u00eds": [6], "atenci\u00f3n primaria": [1], "sanidad": [3, 4]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Usted\n    siempre me acusa en las preguntas de que continuamente aludo a otras\n    comunidades aut\u00f3nomas, pero responder a una pregunta sobre los 10\n    minutos como lo hace el se\u00f1or consejero de Sanidad de la Junta de\n    Andaluc\u00eda, me parece cuando menos ofensivo, porque dice: S\u00ed, se\u00f1or\u00eda,\n    los m\u00e9dicos de atenci\u00f3n primaria dedican 10 minutos para atender a\n    cada uno de los pacientes,  y contesto yo a la se\u00f1ora ministra de\n    Sanidad, do\u00f1a Celia Villalobos, a la saz\u00f3n del Partido Popular:\n    p\u00f3nganse ustedes de acuerdo, no se ajusta a la realidad la pol\u00edtica\n    de salud, qu\u00e9 quieren ustedes hacer; de modo que yo ya s\u00e9 lo que\n    tengo que hacer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted\n    siempre me acusa en las preguntas de que continuamente aludo a otras\n    comunidades aut\u00f3nomas, pero responder a una pregunta sobre los 10\n    minutos como lo hace el se\u00f1or consejero de Sanidad de la Junta de\n    Andaluc\u00eda, me parece cuando menos ofensivo, porque dice: S\u00ed, se\u00f1or\u00eda,\n    los m\u00e9dicos de atenci\u00f3n primaria dedican 10 minutos para atender a\n    cada uno de los pacientes,  y contesto yo a la se\u00f1ora ministra de\n    Sanidad, do\u00f1a Celia Villalobos, a la saz\u00f3n del Partido Popular:\n    p\u00f3nganse ustedes de acuerdo, no se ajusta a la realidad la pol\u00edtica\n    de salud, qu\u00e9 quieren ustedes hacer; de modo que yo ya s\u00e9 lo que\n    tengo que hacer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted\n    siempre me acusa en las preguntas de que continuamente aludo a otras\n    comunidades aut\u00f3nomas, pero responder a una pregunta sobre los 10\n    minutos como lo hace el se\u00f1or consejero de Sanidad de la Junta de\n    Andaluc\u00eda, me parece cuando menos ofensivo, porque dice: S\u00ed, se\u00f1or\u00eda,\n    los m\u00e9dicos de atenci\u00f3n primaria dedican 10 minutos para atender a\n    cada uno de los pacientes,  y contesto yo a la se\u00f1ora ministra de\n    Sanidad, do\u00f1a Celia Villalobos, a la saz\u00f3n del Partido Popular:\n    p\u00f3nganse ustedes de acuerdo, no se ajusta a la realidad la pol\u00edtica\n    de salud, qu\u00e9 quieren ustedes hacer; de modo que yo ya s\u00e9 lo que\n    tengo que hacer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    supuesto, como todo: como la empresa, como el mundo laboral, como\n    todo, y la sanidad tambi\u00e9n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted\n    siempre me acusa en las preguntas de que continuamente aludo a otras\n    comunidades aut\u00f3nomas, pero responder a una pregunta sobre los 10\n    minutos como lo hace el se\u00f1or consejero de Sanidad de la Junta de\n    Andaluc\u00eda, me parece cuando menos ofensivo, porque dice: S\u00ed, se\u00f1or\u00eda,\n    los m\u00e9dicos de atenci\u00f3n primaria dedican 10 minutos para atender a\n    cada uno de los pacientes,  y contesto yo a la se\u00f1ora ministra de\n    Sanidad, do\u00f1a Celia Villalobos, a la saz\u00f3n del Partido Popular:\n    p\u00f3nganse ustedes de acuerdo, no se ajusta a la realidad la pol\u00edtica\n    de salud, qu\u00e9 quieren ustedes hacer; de modo que yo ya s\u00e9 lo que\n    tengo que hacer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    supuesto, como todo: como la empresa, como el mundo laboral, como\n    todo, y la sanidad tambi\u00e9n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero es malo\n    decir que el sistema est\u00e1 en crisis porque ese mensaje que usted\n    lleva al Parlamento  y a los pol\u00edticos, ese mensaje de un sistema\n    sanitario p\u00fablico en crisis es el que llega a los ciudadanos y usted\n    y yo sabemos que no es cierto, y la mayor\u00eda de los ciudadanos de este\n    pa\u00eds saben que no es cierto porque cuando van a su m\u00e9dico, les\n    atiende y cuando van a sus hospitales, les operan, y les operan bien,\n    ah\u00ed est\u00e1n las encuestas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4], "salud": [10], "datos": [11, 12], "atenci\u00f3n primaria": [5, 6, 7, 8, 9]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Esto tiene que ver con una organizaci\u00f3n adecuada de ese\n    centro de salud y de esa unidad de atenci\u00f3n primaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Significa que\n    el m\u00e9dico est\u00e1 bien estructurado dentro del equipo y en sus propios\n    tiempos, que se ha conseguido la informatizaci\u00f3n completa del equipo\n    de atenci\u00f3n primaria y que el tiempo que dedica el m\u00e9dico al paciente\n    es el adecuado, cuando usted sabe igual que yo que en el Insalud las\n    citas por tel\u00e9fono se dan cada 20 minutos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Equipos de\n    atenci\u00f3n primaria bien organizados y mal organizados; mal\n    informatizados, mal organizados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En una mejor organizaci\u00f3n, siempre acompa\u00f1ada de una mejor\n    informatizaci\u00f3n del equipo de atenci\u00f3n primaria, y en un incremento\n    de m\u00e9dicos en algunas zonas, l\u00f3gicamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tendremos que seguir avanzando para\n    conseguir adecuar el n\u00famero de m\u00e9dicos a la realidad del\n    envejecimiento de la poblaci\u00f3n, puesto que el 70 por ciento del\n    tiempo de que dispone un m\u00e9dico de atenci\u00f3n primaria para sus\n    pacientes lo dedica al 30 por ciento de la poblaci\u00f3n, que es la\n    poblaci\u00f3n mayor, l\u00f3gicamente, puesto que es quien m\u00e1s necesita ese\n    nivel de asistencia.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto tiene que ver con una organizaci\u00f3n adecuada de ese\n    centro de salud y de esa unidad de atenci\u00f3n primaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Significa que\n    el m\u00e9dico est\u00e1 bien estructurado dentro del equipo y en sus propios\n    tiempos, que se ha conseguido la informatizaci\u00f3n completa del equipo\n    de atenci\u00f3n primaria y que el tiempo que dedica el m\u00e9dico al paciente\n    es el adecuado, cuando usted sabe igual que yo que en el Insalud las\n    citas por tel\u00e9fono se dan cada 20 minutos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Equipos de\n    atenci\u00f3n primaria bien organizados y mal organizados; mal\n    informatizados, mal organizados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En una mejor organizaci\u00f3n, siempre acompa\u00f1ada de una mejor\n    informatizaci\u00f3n del equipo de atenci\u00f3n primaria, y en un incremento\n    de m\u00e9dicos en algunas zonas, l\u00f3gicamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tendremos que seguir avanzando para\n    conseguir adecuar el n\u00famero de m\u00e9dicos a la realidad del\n    envejecimiento de la poblaci\u00f3n, puesto que el 70 por ciento del\n    tiempo de que dispone un m\u00e9dico de atenci\u00f3n primaria para sus\n    pacientes lo dedica al 30 por ciento de la poblaci\u00f3n, que es la\n    poblaci\u00f3n mayor, l\u00f3gicamente, puesto que es quien m\u00e1s necesita ese\n    nivel de asistencia.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto tiene que ver con una organizaci\u00f3n adecuada de ese\n    centro de salud y de esa unidad de atenci\u00f3n primaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si analizamos los datos, vemos que no hay una relaci\u00f3n\n    directa entre el n\u00famero de cartillas que tiene un m\u00e9dico y el tiempo\n    que el mismo le dedica a cada paciente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y si analizamos los datos relativos al\n    promedio diario de duraci\u00f3n de las consultas, vemos que, por ejemplo,\n    un m\u00e9dico que atiende a 32,27 pacientes por d\u00eda dedica una media de\n    nueve minutos y medio a cada uno, atendiendo en su consulta a 34,24\n    pacientes de media. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema sanitario": [6, 7], "pa\u00eds": [4], "atenci\u00f3n": [0], "vasco": [2], "pa\u00eds vasco": [5], "datos": [1], "sanidad": [3]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Por tanto, las\n    comunidades aut\u00f3nomas tienen bastantes m\u00e1s que el Insalud y est\u00e1n\n    haciendo lo mismo que estamos haciendo nosotros, esto es, contratar a\n    m\u00e1s gente y dotar de mejores medios a los equipos de atenci\u00f3n\n    primaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero facilitarle algunos datos m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Insalud tiene de media 1.288\n    cartillas por m\u00e9dico, mientras que el\n    Pa\u00eds Vasco tiene 1.633, Navarra 1.309, Galicia 1.395, Valencia 1.413,\n    Catalu\u00f1a 1.632, Canarias, 1.510 y Andaluc\u00eda, 1.482. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de\n    Sanidad y esta ministra le recibiremos con los brazos abiertos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Insalud tiene de media 1.288\n    cartillas por m\u00e9dico, mientras que el\n    Pa\u00eds Vasco tiene 1.633, Navarra 1.309, Galicia 1.395, Valencia 1.413,\n    Catalu\u00f1a 1.632, Canarias, 1.510 y Andaluc\u00eda, 1.482. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Insalud tiene de media 1.288\n    cartillas por m\u00e9dico, mientras que el\n    Pa\u00eds Vasco tiene 1.633, Navarra 1.309, Galicia 1.395, Valencia 1.413,\n    Catalu\u00f1a 1.632, Canarias, 1.510 y Andaluc\u00eda, 1.482. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y esto es lo que estamos negociando y esta es la l\u00ednea en que\n    estamos trabajando, se\u00f1or Arola, porque sabemos que hay un problema y\n    que tenemos que resolverlo, pero, por favor, no diga nunca m\u00e1s que\n    hay un sistema sanitario en crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El sistema sanitario no est\u00e1 en\n    crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"profesionales": [25, 26], "atenci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "salud": [15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22], "atenci\u00f3n primaria": [9, 10, 11, 12, 13, 14], "pa\u00eds": [27, 28], "sanidad": [23, 24]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Y para que los grupos minoritarios no nos sintamos\n    aqu\u00ed como jarrones de adorno florido, quer\u00eda recordarles que la\n    conformaci\u00f3n del modelo de atenci\u00f3n primaria de salud no se lo apunta\n    nadie de esta C\u00e1mara porque viene de la mano de la conferencia de\n    Alma Ata y de la experiencia puesta en pr\u00e1ctica por los ayuntamientos\n    democr\u00e1ticos de este pa\u00eds, que fueron los que conformaron el modelo\n    de atenci\u00f3n primaria que hoy est\u00e1 en vigor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para hacer justicia y para que quede en el \u00abDiario de Sesiones\u00bb de\n    esta C\u00e1mara, quiero decir que quienes aportaron m\u00e1s a la conformaci\u00f3n\n    de este modelo y de este proyecto de atenci\u00f3n primaria de salud han\n    sido los colectivos de mujeres en el mundo entero, particularmente el\n    colectivo de mujeres de Boston, al que quiero rendir un homenaje\n    desde aqu\u00ed y, repito, los ayuntamientos democr\u00e1ticos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, existen todav\u00eda, se\u00f1ora ministra, deficiencias muy\n    importantes en los servicios de atenci\u00f3n primaria,  a pesar del largo\n    camino que hemos recorrido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, quiero decir que mi grupo\n    tiene importantes aportaciones que hacer en esta l\u00ednea de mejorar el\n    modelo de atenci\u00f3n primaria, que s\u00ed, se\u00f1ora ministra, est\u00e1 en crisis,\n    aunque no el Servicio Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El modelo de atenci\u00f3n\n    primaria de salud se basa fundamentalmente en la atenci\u00f3n\n    multidisciplinaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El modelo de atenci\u00f3n\n    primaria, se\u00f1ora ministra, cobra especial importancia a partir de los\n    nuevos descubrimientos del genoma humano, que va a ser la medicina\n    del futuro y en lo que vamos a tener que gastarnos la mayor parte del\n    dinero dedicado a inversi\u00f3n sanitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien,\n    de este modelo que ten\u00edamos, se\u00f1ora ministra, deb\u00edamos pasar a otro\n    que superase todas estas deficiencias, que es este modelo de atenci\u00f3n\n    primaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En efecto, este nuevo modelo de atenci\u00f3n primaria de salud\n    pretend\u00eda, entre otros objetivos y mediante una adecuada asignaci\u00f3n\n    de recursos profesionales, materiales y presupuestarios, planificar\n    sus actividades integradas en un plan de salud (plan de salud que\n    brilla por su ausencia y que lleva reivindicando mi grupo en esta\n    C\u00e1mara al menos en el a\u00f1o en que esta diputada ha tenido la\n    oportunidad de ser la portavoz de salud), organizarse\n    territorialmente en zonas\n    b\u00e1sicas y en \u00e1reas de salud, abordar interdisciplinariamente los\n    problemas de salud, fundamentar el modelo b\u00e1sicamente en la\n    prevenci\u00f3n y en la promoci\u00f3n, mejorar la calidad asistencial o\n    propiciar la participaci\u00f3n comunitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Voy a enumerarle algunos\n    de los que no se han conseguido y que son claves para la\n    supervivencia del modelo de atenci\u00f3n primaria, que es de lo que\n    estamos hablando, no de la crisis del Servicio Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y para que los grupos minoritarios no nos sintamos\n    aqu\u00ed como jarrones de adorno florido, quer\u00eda recordarles que la\n    conformaci\u00f3n del modelo de atenci\u00f3n primaria de salud no se lo apunta\n    nadie de esta C\u00e1mara porque viene de la mano de la conferencia de\n    Alma Ata y de la experiencia puesta en pr\u00e1ctica por los ayuntamientos\n    democr\u00e1ticos de este pa\u00eds, que fueron los que conformaron el modelo\n    de atenci\u00f3n primaria que hoy est\u00e1 en vigor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para hacer justicia y para que quede en el \u00abDiario de Sesiones\u00bb de\n    esta C\u00e1mara, quiero decir que quienes aportaron m\u00e1s a la conformaci\u00f3n\n    de este modelo y de este proyecto de atenci\u00f3n primaria de salud han\n    sido los colectivos de mujeres en el mundo entero, particularmente el\n    colectivo de mujeres de Boston, al que quiero rendir un homenaje\n    desde aqu\u00ed y, repito, los ayuntamientos democr\u00e1ticos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, existen todav\u00eda, se\u00f1ora ministra, deficiencias muy\n    importantes en los servicios de atenci\u00f3n primaria,  a pesar del largo\n    camino que hemos recorrido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, quiero decir que mi grupo\n    tiene importantes aportaciones que hacer en esta l\u00ednea de mejorar el\n    modelo de atenci\u00f3n primaria, que s\u00ed, se\u00f1ora ministra, est\u00e1 en crisis,\n    aunque no el Servicio Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En efecto, este nuevo modelo de atenci\u00f3n primaria de salud\n    pretend\u00eda, entre otros objetivos y mediante una adecuada asignaci\u00f3n\n    de recursos profesionales, materiales y presupuestarios, planificar\n    sus actividades integradas en un plan de salud (plan de salud que\n    brilla por su ausencia y que lleva reivindicando mi grupo en esta\n    C\u00e1mara al menos en el a\u00f1o en que esta diputada ha tenido la\n    oportunidad de ser la portavoz de salud), organizarse\n    territorialmente en zonas\n    b\u00e1sicas y en \u00e1reas de salud, abordar interdisciplinariamente los\n    problemas de salud, fundamentar el modelo b\u00e1sicamente en la\n    prevenci\u00f3n y en la promoci\u00f3n, mejorar la calidad asistencial o\n    propiciar la participaci\u00f3n comunitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Voy a enumerarle algunos\n    de los que no se han conseguido y que son claves para la\n    supervivencia del modelo de atenci\u00f3n primaria, que es de lo que\n    estamos hablando, no de la crisis del Servicio Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y para que los grupos minoritarios no nos sintamos\n    aqu\u00ed como jarrones de adorno florido, quer\u00eda recordarles que la\n    conformaci\u00f3n del modelo de atenci\u00f3n primaria de salud no se lo apunta\n    nadie de esta C\u00e1mara porque viene de la mano de la conferencia de\n    Alma Ata y de la experiencia puesta en pr\u00e1ctica por los ayuntamientos\n    democr\u00e1ticos de este pa\u00eds, que fueron los que conformaron el modelo\n    de atenci\u00f3n primaria que hoy est\u00e1 en vigor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para hacer justicia y para que quede en el \u00abDiario de Sesiones\u00bb de\n    esta C\u00e1mara, quiero decir que quienes aportaron m\u00e1s a la conformaci\u00f3n\n    de este modelo y de este proyecto de atenci\u00f3n primaria de salud han\n    sido los colectivos de mujeres en el mundo entero, particularmente el\n    colectivo de mujeres de Boston, al que quiero rendir un homenaje\n    desde aqu\u00ed y, repito, los ayuntamientos democr\u00e1ticos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De la mano de\n    la conferencia de Alma Ata y de la experiencia municipal de los\n    ayuntamientos democr\u00e1ticos se produce en nuestro pa\u00eds, con un\n    Gobierno socialista, la reforma de 1984\n    sobre estructuras b\u00e1sicas de salud y la promulgaci\u00f3n de la Ley\n    General de Sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, quiero decir que mi grupo\n    tiene importantes aportaciones que hacer en esta l\u00ednea de mejorar el\n    modelo de atenci\u00f3n primaria, que s\u00ed, se\u00f1ora ministra, est\u00e1 en crisis,\n    aunque no el Servicio Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El modelo de atenci\u00f3n\n    primaria de salud se basa fundamentalmente en la atenci\u00f3n\n    multidisciplinaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En efecto, este nuevo modelo de atenci\u00f3n primaria de salud\n    pretend\u00eda, entre otros objetivos y mediante una adecuada asignaci\u00f3n\n    de recursos profesionales, materiales y presupuestarios, planificar\n    sus actividades integradas en un plan de salud (plan de salud que\n    brilla por su ausencia y que lleva reivindicando mi grupo en esta\n    C\u00e1mara al menos en el a\u00f1o en que esta diputada ha tenido la\n    oportunidad de ser la portavoz de salud), organizarse\n    territorialmente en zonas\n    b\u00e1sicas y en \u00e1reas de salud, abordar interdisciplinariamente los\n    problemas de salud, fundamentar el modelo b\u00e1sicamente en la\n    prevenci\u00f3n y en la promoci\u00f3n, mejorar la calidad asistencial o\n    propiciar la participaci\u00f3n comunitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Voy a enumerarle algunos\n    de los que no se han conseguido y que son claves para la\n    supervivencia del modelo de atenci\u00f3n primaria, que es de lo que\n    estamos hablando, no de la crisis del Servicio Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seguimos estando por debajo de la media europea en gasto sanitario,\n    inadecuaci\u00f3n absoluta del n\u00famero de profesionales -m\u00e9dicos, personal\n    de enfermer\u00eda, personal auxiliar-, inexistencia de planes de salud,\n    \u00e1reas de salud sobredimensionadas que usted tiene la obligaci\u00f3n de\n    conocer, y estamos hablando del territorio Insalud, me estoy\n    circunscribiendo al territorio Insalud...  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De la mano de\n    la conferencia de Alma Ata y de la experiencia municipal de los\n    ayuntamientos democr\u00e1ticos se produce en nuestro pa\u00eds, con un\n    Gobierno socialista, la reforma de 1984\n    sobre estructuras b\u00e1sicas de salud y la promulgaci\u00f3n de la Ley\n    General de Sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos superado un modelo tradicional absolutamente irracional, que\n    estaba basado en cupos masificados, de dos horas de consulta y de\n    menos de tres minutos por paciente en el mejor de los casos, con\n    ausencia incluso de historiales cl\u00ednicos, descoordinaci\u00f3n con el\n    nivel hospitalario, falta de medios diagn\u00f3sticos, inadecuaci\u00f3n de\n    locales, ausencia de actividades de promoci\u00f3n  y prevenci\u00f3n o falta de\n    participaci\u00f3n ciudadana, que era uno de los objetivos b\u00e1sicos de la\n    Ley General de Sanidad, que sigue defendiendo Izquierda Unida como si\n    fuera propia, y no es nuestra; es del Partido Socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En efecto, este nuevo modelo de atenci\u00f3n primaria de salud\n    pretend\u00eda, entre otros objetivos y mediante una adecuada asignaci\u00f3n\n    de recursos profesionales, materiales y presupuestarios, planificar\n    sus actividades integradas en un plan de salud (plan de salud que\n    brilla por su ausencia y que lleva reivindicando mi grupo en esta\n    C\u00e1mara al menos en el a\u00f1o en que esta diputada ha tenido la\n    oportunidad de ser la portavoz de salud), organizarse\n    territorialmente en zonas\n    b\u00e1sicas y en \u00e1reas de salud, abordar interdisciplinariamente los\n    problemas de salud, fundamentar el modelo b\u00e1sicamente en la\n    prevenci\u00f3n y en la promoci\u00f3n, mejorar la calidad asistencial o\n    propiciar la participaci\u00f3n comunitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seguimos estando por debajo de la media europea en gasto sanitario,\n    inadecuaci\u00f3n absoluta del n\u00famero de profesionales -m\u00e9dicos, personal\n    de enfermer\u00eda, personal auxiliar-, inexistencia de planes de salud,\n    \u00e1reas de salud sobredimensionadas que usted tiene la obligaci\u00f3n de\n    conocer, y estamos hablando del territorio Insalud, me estoy\n    circunscribiendo al territorio Insalud...  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y para que los grupos minoritarios no nos sintamos\n    aqu\u00ed como jarrones de adorno florido, quer\u00eda recordarles que la\n    conformaci\u00f3n del modelo de atenci\u00f3n primaria de salud no se lo apunta\n    nadie de esta C\u00e1mara porque viene de la mano de la conferencia de\n    Alma Ata y de la experiencia puesta en pr\u00e1ctica por los ayuntamientos\n    democr\u00e1ticos de este pa\u00eds, que fueron los que conformaron el modelo\n    de atenci\u00f3n primaria que hoy est\u00e1 en vigor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De la mano de\n    la conferencia de Alma Ata y de la experiencia municipal de los\n    ayuntamientos democr\u00e1ticos se produce en nuestro pa\u00eds, con un\n    Gobierno socialista, la reforma de 1984\n    sobre estructuras b\u00e1sicas de salud y la promulgaci\u00f3n de la Ley\n    General de Sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Como no tengo m\u00e1s tiempo, porque esta es la\n    desgracia de ser minoritario, se\u00f1ora ministra, le ruego que escuche a\n    la oposici\u00f3n porque tenemos buena voluntad, porque queremos hacer que\n    este modelo no se extinga, entre otras cosas, no para que se sientan\n    felices ni los del PP ni los del PSOE, unos porque lo han puesto en\n    marcha y otros porque han tenido la oportunidad de gestionarlo, sino\n    porque ese movimiento ciudadano organizado, esos colectivos de\n    mujeres del mundo y esos ayuntamientos democr\u00e1ticos han contribuido\n    notablemente a que este modelo de salud d\u00e9 satisfacci\u00f3n a los\n    ciudadanos de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como no tengo m\u00e1s tiempo, porque esta es la\n    desgracia de ser minoritario, se\u00f1ora ministra, le ruego que escuche a\n    la oposici\u00f3n porque tenemos buena voluntad, porque queremos hacer que\n    este modelo no se extinga, entre otras cosas, no para que se sientan\n    felices ni los del PP ni los del PSOE, unos porque lo han puesto en\n    marcha y otros porque han tenido la oportunidad de gestionarlo, sino\n    porque ese movimiento ciudadano organizado, esos colectivos de\n    mujeres del mundo y esos ayuntamientos democr\u00e1ticos han contribuido\n    notablemente a que este modelo de salud d\u00e9 satisfacci\u00f3n a los\n    ciudadanos de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "salud": [14, 15, 16, 17], "atenci\u00f3n primaria": [7, 8, 9, 10, 11, 12, 13]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, ministra, intervengo en nombre del Grupo Parlamentario\n    Popular para fijar la posici\u00f3n en relaci\u00f3n con la interpelaci\u00f3n\n    urgente que ha realizado el portavoz del Grupo Socialista referida a\n    la atenci\u00f3n primaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEl Grupo Parlamentario Socialista\n    cree en el modelo de equipos de atenci\u00f3n primaria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCrey\u00f3 hasta 1996 y otorg\u00f3 a la ciudadan\u00eda\n    espa\u00f1ola un buen sistema de salud con equipos de atenci\u00f3n primaria y\n    con un resultado que no alcanzaba el ochenta y tantos por ciento de\n    la poblaci\u00f3n y con determinadas carencias? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCinco a\u00f1os despu\u00e9s, con\n    muchos mejores indicadores que la ministra ha explicitado en su doble\n    intervenci\u00f3n, afectando a la pr\u00e1ctica totalidad de la poblaci\u00f3n\n    espa\u00f1ola, con 125 nuevos centros de salud, con informatizaci\u00f3n y\n    modernizaci\u00f3n de todo el sistema de equipos de atenci\u00f3n primaria, con\n    m\u00e1s equipos cada a\u00f1o, con una nueva incentivaci\u00f3n presupuestaria para\n    2001, que la ministra ha explicitado, cuando la situaci\u00f3n global hoy\n    es mucho mejor que hace cinco a\u00f1os, el Partido Socialista no cree en\n    el modelo del equipo de atenci\u00f3n primaria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Grupo Popular cree\n    firmemente en el modelo de equipos de atenci\u00f3n primaria  y en la\n    mejora continuada de la atenci\u00f3n primaria como puerta de entrada al\n    Sistema Nacional de Salud y como factor de integraci\u00f3n y de\n    cooperaci\u00f3n con la asistencia especializada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los ciudadanos espa\u00f1oles pagan menos porque la\n    asistencia sanitaria est\u00e1 m\u00e1s cerca de los domicilios, porque hay\n    mayor cartera de servicios, porque hay cirug\u00eda menor, porque hay plan\n    de atenci\u00f3n de integraci\u00f3n, porque hay m\u00e1s salud bucodental, porque\n    hay m\u00e1s fisioterapia, porque hay m\u00e1s servicios y porque hay un mayor\n    grado de satisfacci\u00f3n de los ciudadanos respecto del modelo de\n    atenci\u00f3n primaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si\n    esa moci\u00f3n va encaminada  a incrementar los esfuerzos para mejorar la\n    atenci\u00f3n de los ciudadanos en los modelos de atenci\u00f3n primaria, ah\u00ed\n    nos encontrar\u00e1n; si otro es el camino, estaremos muy lejos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, ministra, intervengo en nombre del Grupo Parlamentario\n    Popular para fijar la posici\u00f3n en relaci\u00f3n con la interpelaci\u00f3n\n    urgente que ha realizado el portavoz del Grupo Socialista referida a\n    la atenci\u00f3n primaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEl Grupo Parlamentario Socialista\n    cree en el modelo de equipos de atenci\u00f3n primaria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCrey\u00f3 hasta 1996 y otorg\u00f3 a la ciudadan\u00eda\n    espa\u00f1ola un buen sistema de salud con equipos de atenci\u00f3n primaria y\n    con un resultado que no alcanzaba el ochenta y tantos por ciento de\n    la poblaci\u00f3n y con determinadas carencias? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCinco a\u00f1os despu\u00e9s, con\n    muchos mejores indicadores que la ministra ha explicitado en su doble\n    intervenci\u00f3n, afectando a la pr\u00e1ctica totalidad de la poblaci\u00f3n\n    espa\u00f1ola, con 125 nuevos centros de salud, con informatizaci\u00f3n y\n    modernizaci\u00f3n de todo el sistema de equipos de atenci\u00f3n primaria, con\n    m\u00e1s equipos cada a\u00f1o, con una nueva incentivaci\u00f3n presupuestaria para\n    2001, que la ministra ha explicitado, cuando la situaci\u00f3n global hoy\n    es mucho mejor que hace cinco a\u00f1os, el Partido Socialista no cree en\n    el modelo del equipo de atenci\u00f3n primaria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Grupo Popular cree\n    firmemente en el modelo de equipos de atenci\u00f3n primaria  y en la\n    mejora continuada de la atenci\u00f3n primaria como puerta de entrada al\n    Sistema Nacional de Salud y como factor de integraci\u00f3n y de\n    cooperaci\u00f3n con la asistencia especializada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los ciudadanos espa\u00f1oles pagan menos porque la\n    asistencia sanitaria est\u00e1 m\u00e1s cerca de los domicilios, porque hay\n    mayor cartera de servicios, porque hay cirug\u00eda menor, porque hay plan\n    de atenci\u00f3n de integraci\u00f3n, porque hay m\u00e1s salud bucodental, porque\n    hay m\u00e1s fisioterapia, porque hay m\u00e1s servicios y porque hay un mayor\n    grado de satisfacci\u00f3n de los ciudadanos respecto del modelo de\n    atenci\u00f3n primaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si\n    esa moci\u00f3n va encaminada  a incrementar los esfuerzos para mejorar la\n    atenci\u00f3n de los ciudadanos en los modelos de atenci\u00f3n primaria, ah\u00ed\n    nos encontrar\u00e1n; si otro es el camino, estaremos muy lejos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCrey\u00f3 hasta 1996 y otorg\u00f3 a la ciudadan\u00eda\n    espa\u00f1ola un buen sistema de salud con equipos de atenci\u00f3n primaria y\n    con un resultado que no alcanzaba el ochenta y tantos por ciento de\n    la poblaci\u00f3n y con determinadas carencias? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCinco a\u00f1os despu\u00e9s, con\n    muchos mejores indicadores que la ministra ha explicitado en su doble\n    intervenci\u00f3n, afectando a la pr\u00e1ctica totalidad de la poblaci\u00f3n\n    espa\u00f1ola, con 125 nuevos centros de salud, con informatizaci\u00f3n y\n    modernizaci\u00f3n de todo el sistema de equipos de atenci\u00f3n primaria, con\n    m\u00e1s equipos cada a\u00f1o, con una nueva incentivaci\u00f3n presupuestaria para\n    2001, que la ministra ha explicitado, cuando la situaci\u00f3n global hoy\n    es mucho mejor que hace cinco a\u00f1os, el Partido Socialista no cree en\n    el modelo del equipo de atenci\u00f3n primaria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Grupo Popular cree\n    firmemente en el modelo de equipos de atenci\u00f3n primaria  y en la\n    mejora continuada de la atenci\u00f3n primaria como puerta de entrada al\n    Sistema Nacional de Salud y como factor de integraci\u00f3n y de\n    cooperaci\u00f3n con la asistencia especializada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los ciudadanos espa\u00f1oles pagan menos porque la\n    asistencia sanitaria est\u00e1 m\u00e1s cerca de los domicilios, porque hay\n    mayor cartera de servicios, porque hay cirug\u00eda menor, porque hay plan\n    de atenci\u00f3n de integraci\u00f3n, porque hay m\u00e1s salud bucodental, porque\n    hay m\u00e1s fisioterapia, porque hay m\u00e1s servicios y porque hay un mayor\n    grado de satisfacci\u00f3n de los ciudadanos respecto del modelo de\n    atenci\u00f3n primaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [14], "trabajadores": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "datos": [6, 7, 8, 9, 10], "pa\u00eds": [11, 12, 13], "contrato": [15]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Las cifras del Eurostat nos hablan\n    de que por cada 100.000 trabajadores en la Uni\u00f3n Europea hay 4.000\n    accidentes de trabajo, mientras en Espa\u00f1a hay 7.000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El art\u00edculo 19 de la Ley de\n    prevenci\u00f3n de riesgos laborales dice que todos los trabajadores\n    cuando entran a trabajar tienen que recibir formaci\u00f3n concreta de\n    seguridad laboral, incluso cuando cambian de puestos de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\n    dice incluso que en seis a\u00f1os, 14 millones de trabajadores y\n    trabajadoras han de recibir formaci\u00f3n en este sentido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, es necesario que en la contrataci\u00f3n por\n    parte de las empresas de las mutuas haya codecisi\u00f3n y coparticipaci\u00f3n\n    de los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pregunta es:\n    \u00bfno deber\u00edan estar tambi\u00e9n los trabajadores? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, existe la\n    necesidad, por un lado, de que en los organismos de gobierno de las\n    mutuas est\u00e9n tambi\u00e9n presentes los sindicatos, y, por otro, que desde\n    el punto de vista de la contrataci\u00f3n de las mutuas los trabajadores\n    tambi\u00e9n tengan poder de codecisi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay\n    muchos datos, pero me interesa simplemente destacar tres, que creo\n    que perfilan perfectamente la gravedad de esta problem\u00e1tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00e9 que el se\u00f1or\n    ministro alguna vez habla de los datos estad\u00edsticos del Eurostat,\n    pero no me voy a pelear respecto a si son 4.000 contra 7.200 \u00f3 3.800\n    contra 6.800, lo que s\u00ed me interesa destacar es que en Espa\u00f1a la\n    cifra de accidentes laborales pr\u00e1cticamente dobla la media de la\n    Uni\u00f3n Europea y que, seg\u00fan las \u00faltimas cifras, es el pa\u00eds con mayor\n    n\u00famero de accidentes laborales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No quiero dar las\n    cifras del a\u00f1o 2001 para no\n    aburrir, pero los datos de enero y febrero de ese a\u00f1o siguen en la\n    misma direcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que estos tres datos, comparaci\u00f3n con Europa, aumento de los\n    accidentes laborales muy por encima del crecimiento econ\u00f3mico en\n    Espa\u00f1a y el drama humano y social merecen de alguna manera una\n    consideraci\u00f3n importante del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He escuchado y rele\u00eddo estos d\u00edas todas sus intervenciones desde que\n    es ministro con relaci\u00f3n a estos temas, y a menudo me parece que el\n    Gobierno y en concreto usted se quedan anclados en discutir los datos\n    estad\u00edsticos, o en decir que todo va mejorando, pero no he visto en\n    sus intervenciones una actitud contundente, en primer lugar, con\n    relaci\u00f3n al diagn\u00f3stico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00e9 que el se\u00f1or\n    ministro alguna vez habla de los datos estad\u00edsticos del Eurostat,\n    pero no me voy a pelear respecto a si son 4.000 contra 7.200 \u00f3 3.800\n    contra 6.800, lo que s\u00ed me interesa destacar es que en Espa\u00f1a la\n    cifra de accidentes laborales pr\u00e1cticamente dobla la media de la\n    Uni\u00f3n Europea y que, seg\u00fan las \u00faltimas cifras, es el pa\u00eds con mayor\n    n\u00famero de accidentes laborales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicho de otra\n    manera, el n\u00famero de accidentes laborales ha triplicado el\n    crecimiento econ\u00f3mico y, dicho de otra manera, una buena parte del\n    crecimiento econ\u00f3mico de este pa\u00eds se ha hecho deteriorando las\n    condiciones de trabajo de las personas asalariadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo que es fundamental que el Gobierno y\n    el ministro de Trabajo digan con la voz bien alta que es muy grave el\n    nivel de accidentes laborales en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, es necesario que en la contrataci\u00f3n por\n    parte de las empresas de las mutuas haya codecisi\u00f3n y coparticipaci\u00f3n\n    de los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El informe Dur\u00e1n, por si alguien\n    ten\u00eda dudas, y a pesar de alguna barbaridad que estos d\u00edas hemos o\u00eddo\n    de alg\u00fan presidente de alguna patronal (como en Catalu\u00f1a don Joan\n    Rosell, presidente de Fomento del Trabajo, que ha dicho que, en\n    definitiva, hab\u00eda m\u00e1s accidentes de trabajo en contratos indefinidos\n    que en la temporalidad u otras barbaridades que ha dicho) es claro:\n    en el per\u00edodo 1989-1999 m\u00e1s del 50 por ciento de accidentes laborales\n    son con contrato temporal; en 1999 por cada mil asalariados con\n    contrato indefinido hay 41 accidentes de trabajo mientras que por\n    cada mil asalariados con contrato temporal hay m\u00e1s de 130 accidentes\n    de trabajo, la relaci\u00f3n de 1 a 3,3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [10, 11, 12, 13, 14, 15, 16], "atenci\u00f3n": [0], "trabajadores": [1, 2, 3, 4, 5], "datos": [6, 7, 8, 9], "contrato": [21], "empresas": [17, 18, 19, 20]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Respecto al cobro de las multas, dado que me parece que es\n    importante, s\u00ed que le llamo la atenci\u00f3n sobre un hecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando uno desciende de la cifra absoluta (es siempre muy\n    enga\u00f1osa porque no es menos cierto que tambi\u00e9n se ha incrementado\n    mucho el n\u00famero de trabajadores activos y ocupados), el tantas veces\n    referido informe Dur\u00e1n nos dice que una asociaci\u00f3n clara es la baja\n    actividad laboral con el descenso\n    de la siniestralidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dado que hay mayor n\u00famero de trabajadores\n    trabajando en peque\u00f1as empresas que en medianas o que en mayores, la\n    cifra de accidentes es mayor en las peque\u00f1as empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando uno\n    salta a lo que s\u00ed permite establecer comparaciones, que es la\n    incidencia, la frecuencia, cada 100.000 trabajadores, ya descubre que\n    el grueso o la parte m\u00e1s afectada curiosamente es la de medianas\n    empresas, ni peque\u00f1as ni grandes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que yo reprocho es que en el c\u00e1lculo por n\u00famero de trabajadores se\n    omita sistem\u00e1ticamente  a los subinspectores, y eso me parece que es\n    una omisi\u00f3n no solamente mala desde el punto de vista estad\u00edstico,\n    sino poco reconocedora de un trabajo importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que en muchas ocasiones eso resultar\u00eda\n    absolutamente inviable y que, adem\u00e1s, son los propios trabajadores\n    quienes acaban pidiendo de alguna manera una aplicaci\u00f3n m\u00e1s ben\u00e9vola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfHay datos para la complacencia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ninguno, pero\n    hay datos para perseverar o para proseguir las l\u00edneas que se han\n    marcado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed s\u00ed que los datos avalan que cuando\n    desgraciadamente cae el empleo, cae tambi\u00e9n la siniestralidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me parece correcto, pero\n    tambi\u00e9n una buena parte de esos accidentes -para m\u00ed los\n    irreparables-, que son los mortales, estar\u00edan m\u00e1s en el \u00e1mbito de lo\n    que es el conjunto de la seguridad vial o el conjunto del tr\u00e1fico-\n    Creo honestamente que todos debemos tener estos datos no s\u00f3lo como\n    una preocupaci\u00f3n sino como una materia en la que puede y debe\n    actuarse, pero no son de perfil estrictamente laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Frente a esto yo creo que un razonable\n    reequilibrio entre los d\u00edas asignables a la empresa, en funci\u00f3n de\n    una o de otra naturaleza, y si es posible el equilibrio absoluto\n    entre ambas, corregir\u00eda las situaciones de declaraci\u00f3n inadecuada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, si me permite, pondr\u00eda las cosas en su sitio, porque en\n    aquello que s\u00ed que es evitable para la empresa (yo creo que buena\n    parte tambi\u00e9n de las empresas si adoptasen medidas suficientes\n    reducir\u00edan su siniestralidad) puede encontrarse una especie de prima\n    positiva a quien adopte las medidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, en lo que es\n    inevitable para la empresa, como puede ser la enfermedad com\u00fan, sin\n    duda alguna tambi\u00e9n se ver\u00eda un aligeramiento, con lo cual me parece\n    una medida absolutamente correcta y que espero que dentro de poco, en\n    el \u00e1mbito normativo correspondiente, sea conocida por esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sirva como ejemplo la introducci\u00f3n de\n    reglas de transparencia y conocimiento  a la subcontrataci\u00f3n en los\n    planes de empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con la\n    experiencia ya de bastantes a\u00f1os, siempre las mismas personas que\n    piden la m\u00e1xima contundencia en la aplicaci\u00f3n de las multas son los\n    que normalmente acuden, una vez que se produce la sanci\u00f3n, a pedir su\n    levantamiento para permitir la continuidad en la actividad de la\n    empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero en el proceso que\n    usted ha calificado de democratizaci\u00f3n de las mutuas tengo que decir\n    que es importante que se sigan dando pasos como los que se han dado,\n    hoy existen comisiones de control  y seguimiento para algunas de las\n    responsabilidades y contingencias que abordan las mutuas, pero no es\n    menos cierto que es la propia Ley de prevenci\u00f3n de riesgos la que\n    asigna mayor responsabilidad al empresario  y a la empresa que al\n    trabajador en la comisi\u00f3n de accidentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De eso se deriva un\n    ordenamiento porque las mutuas nacen precisamente para asumir\n    colegiadamente por parte de los empresarios esa responsabilidad \u00fanica\n    y exclusiva de la empresa, insisto en que \u00fanica y exclusiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dado que hay mayor n\u00famero de trabajadores\n    trabajando en peque\u00f1as empresas que en medianas o que en mayores, la\n    cifra de accidentes es mayor en las peque\u00f1as empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando uno\n    salta a lo que s\u00ed permite establecer comparaciones, que es la\n    incidencia, la frecuencia, cada 100.000 trabajadores, ya descubre que\n    el grueso o la parte m\u00e1s afectada curiosamente es la de medianas\n    empresas, ni peque\u00f1as ni grandes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, si me permite, pondr\u00eda las cosas en su sitio, porque en\n    aquello que s\u00ed que es evitable para la empresa (yo creo que buena\n    parte tambi\u00e9n de las empresas si adoptasen medidas suficientes\n    reducir\u00edan su siniestralidad) puede encontrarse una especie de prima\n    positiva a quien adopte las medidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El proyecto de ley, como consecuencia de un real\n    decreto, tambi\u00e9n fija que debe haber esta declaraci\u00f3n exhaustiva de\n    nexos y relaciones y de conocimiento de lo que se realiza en el\n    \u00e1mbito de las empresas para garantizar la coordinaci\u00f3n de los planes\n    de prevenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No parece claro que el hecho de tener un contrato\n    temporal suponga siempre asumir un mayor riesgo de accidente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0], "trabajadores": [1, 2], "datos": [3, 4, 5], "contrato": [6]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Dice: Desgraciadamente poca o bien poca\n    atenci\u00f3n ha recibido hasta ahora este tema por parte de la\n    Administraci\u00f3n  a pesar de existir un plan nacional de formaci\u00f3n\n    acordado -digo yo, pactado-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En 1999 por cada mil\n    trabajadores 41 accidentes corresponden a personas con contrato\n    indefinido, 130 tienen contrato temporal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Establecer un presupuesto\n    espec\u00edfico -espec\u00edfico- para poner el plan de formaci\u00f3n b\u00e1sico\n    dirigido a los trabajadores  y empresarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Insisto en que es necesario saber c\u00f3mo se afronta este\n    tema desde el diagn\u00f3stico, porque usted dice: es grave, pero entonces\n    inmediatamente empieza a discutir los datos estad\u00edsticos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... F\u00edjese usted, los\n    datos que ustedes dan\n    tienen una minusvaloraci\u00f3n de pr\u00e1cticamente el 30 por ciento en\n    graves y de mortales el 13,6 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Repito dos datos: de 1989 a 1999 el 53 por ciento de\n    accidentes los sufren los temporales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En 1999 por cada mil\n    trabajadores 41 accidentes corresponden a personas con contrato\n    indefinido, 130 tienen contrato temporal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [4], "trabajadores": [0, 1, 2], "datos": [3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Aqu\u00ed hab\u00eda un m\u00e9todo, que a lo mejor alguno sigui\u00f3 durante a\u00f1os, de\n    correcci\u00f3n de la ratio trabajadores a inspectores, que era a base de\n    reducir el n\u00famero de trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque, lo que es importante, est\u00e1\n    reduciendo esa tasa de incidencia, esa forma de medir homog\u00e9nea y\n    correcta por cada 100.000 trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    funciona el traslado de responsabilidad, ni desde los empresarios\n    hacia los trabajadores, ni de los trabajadores hacia los empresarios,\n    ni de las comunidades hacia el Gobierno de la naci\u00f3n, ni viceversa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Afortunadamente, como dec\u00eda, no hay un solo\n    dato para la autocomplacencia, no hay un solo dato para la\n    satisfacci\u00f3n personal mientras sigan produci\u00e9ndose estos\n    fallecimientos, pero tambi\u00e9n le digo con claridad que estamos mejor y\n    hay datos para la esperanza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ped\u00eda reglas de mayor\n    transparencia, mayor coordinaci\u00f3n, dentro de lo que son las\n    actuaciones de subcontratas de empresas que concurren en el mismo\n    \u00e1mbito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [7], "trabajadores": [0, 1, 2], "datos": [3], "pa\u00eds": [4, 5, 6]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... La patronal es un elemento\n    imprescindible, tambi\u00e9n los trabajadores, los sindicatos  y el\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes despreciaron la iniciativa legislativa popular que\n    presentaron los trabajadores de la construcci\u00f3n, despreciaron la\n    participaci\u00f3n de un sector de trabajadores de este pa\u00eds que quer\u00eda\n    corresponsabilizarse junto con este Parlamento de la soluci\u00f3n del\n    problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ello propici\u00f3 una huelga general el pasado 2 de marzo,\n    huelga general seguida masivamente por todos los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son datos concretos,\n    incontestables, uno detr\u00e1s de otro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora bien, en cuatro a\u00f1os las\n    viviendas en nuestro pa\u00eds han aumentado un 40 por ciento, lo que\n    podr\u00edamos llamar, se\u00f1or ministro, los beneficios sangrientos de la\n    construcci\u00f3n, los beneficios que se obtienen  a partir de determinadas\n    formas de trabajo que nos retrotraen al siglo XIX en algunos casos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes despreciaron la iniciativa legislativa popular que\n    presentaron los trabajadores de la construcci\u00f3n, despreciaron la\n    participaci\u00f3n de un sector de trabajadores de este pa\u00eds que quer\u00eda\n    corresponsabilizarse junto con este Parlamento de la soluci\u00f3n del\n    problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una y otra vez el\n    Gobierno se escuda en los imponderables: que se hace mucho, que se\n    pone en marcha una serie de iniciativas, pero que hay imponderables\n    que, de momento, hacen que laaccidentalidad laboral en nuestro pa\u00eds\n    sea la m\u00e1s alta\n    de Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las cifras, lo que conocemos, las comparaciones que podemos hacer,\n    todo ello es un puzzle necesario para mantener, se\u00f1or ministro,\n    enter\u00e9monos, rendimientos de pirater\u00eda econ\u00f3mica que se da en\n    determinados sectores  y empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0, 1], "empresas": [2, 3, 4]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Esto ser\u00eda, en definitiva, para cambiar un poco el tono de\n    inicio y para restar los considerandos previos al meollo del\n    problema, que es en realidad la existencia de una mayor\n    siniestralidad, una siniestralidad que aparece, como ya han dicho\n    otros diputados, con una ley de prevenci\u00f3n de riesgos laborales de\n    1996, que, en principio, acept\u00f3 nuestro grupo como una ley que\n    cultivaba la cultura de la prevenci\u00f3n, estableciendo nuevos\n    mecanismos y nuevas sensibilidades tanto para los trabajadores como\n    para los empresarios y para todos los agentes sociales, de forma que\n    se ten\u00eda que prever o al menos considerar como elemento productivo la\n    seguridad en cuanto a los accidentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta implantaci\u00f3n se ha hecho de una forma suave durante cinco a\u00f1os,\n    con una cierta permisividad, para que calaran en el sentimiento tanto\n    de los empresarios como de los trabajadores los beneficios que\n    aportaba a las empresas y a los trabajadores la implantaci\u00f3n de\n    modelos de prevenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta implantaci\u00f3n se ha hecho de una forma suave durante cinco a\u00f1os,\n    con una cierta permisividad, para que calaran en el sentimiento tanto\n    de los empresarios como de los trabajadores los beneficios que\n    aportaba a las empresas y a los trabajadores la implantaci\u00f3n de\n    modelos de prevenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entendemos que, en primer lugar, habr\u00eda que verificar de una forma\n    m\u00e1s clara y eficiente los sistemas de prevenci\u00f3n y su actualizaci\u00f3n y\n    control con un programa espec\u00edfico para las empresas de alta\n    siniestralidad, como, por ejemplo, el sector de la construcci\u00f3n o las\n    empresas de trabajo temporal, y una auditor\u00eda de los servicios de\n    prevenci\u00f3n externos y propios y sobre las entidades auditoras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    segundo lugar, favorecer las inversiones en prevenci\u00f3n por parte de\n    las empresas con cierto tratamiento fiscal, mejorando su fiscalidad\n    con medidas como la que propone nuestro grupo en una enmienda a la\n    Ley de medidas urgentes de reforma del mercado de trabajo, encaminada\n    al incremento del empleo o la mejora de su calidad: la reducci\u00f3n del\n    0,25 por ciento de la cuota empresarial cuando el nivel de\n    siniestralidad est\u00e9 por debajo de la media del sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0], "salud": [1], "datos": [3], "trabajadores": [2], "empresas": [4]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... \u00bfPor qu\u00e9 no hacemos una cosa: por qu\u00e9 no empezamos a aplicar las\n    medidas que recoge el se\u00f1or Dur\u00e1n en ese informe, que nos va a atraer\n    la atenci\u00f3n durante mucho tiempo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los\n    sindicatos ya han anunciado movilizaciones para los d\u00edas 27 y 28 de\n    abril, coincidiendo con el sexto D\u00eda internacional de la seguridad\n    y la salud en el trabajo, que, por cierto, el Gobierno podr\u00eda\n    encargarse de que tuviese mayor difusi\u00f3n, porque hay poca gente que\n    sepa que el 28 de abril se celebra este d\u00eda internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 no recogemos las medidas\n    que contempla, que ya han sido propuestas por los sindicatos, por los\n    representantes de los trabajadores, que s\u00ed conocen la obra in situ,\n    que no son teor\u00edas sino que son propuestas sacadas de la pr\u00e1ctica\n    laboral cotidiana, y las ponemos en marcha? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El informe\n    Dur\u00e1n, que ya hemos le\u00eddo los grupos detenidamente, es exhaustivo,\n    riguroso, digno de todo tipo de alabanzas, pero nosotros no podemos\n    estar cuatro, cinco, tres  o dos a\u00f1os esperando a ver qu\u00e9 pasa con el\n    informe Dur\u00e1n mientras tenemos los mismos datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, los sindicatos ya han anunciado una\n    movilizaci\u00f3n general en las empresas con un paro para conseguir\n    introducir medidas, a trav\u00e9s de la negociaci\u00f3n colectiva, que ayuden\n    a frenar el n\u00famero de accidentes laborales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Los datos, se\u00f1or ministro, siguen siendo ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Los datos, se\u00f1or ministro, siguen siendo\n    preocupantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0], "empresas": [1, 2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Pero es que adem\u00e1s el art\u00edculo 42, en su\n    p\u00e1rrafo 2, de la Ley de prevenci\u00f3n de riesgos laborales establece la\n    responsabilidad solidaria, no subsidiaria, la responsabilidad\n    solidaria de la empresa principal con las empresas contratistas y\n    subcontratistas por las obligaciones que impone la propia ley citada\n    por todos aquellos accidentes que se produzcan dentro del centro de\n    trabajo de la empresa principal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la reforma laboral que el Gobierno ha\n    planteado y cuyo proyecto de ley empezaremos  a discutir se establecen\n    medidas relativas a la subcontrataci\u00f3n para la coordinaci\u00f3n de los\n    planes de prevenci\u00f3n en todas las empresas que intervengan en la\n    cadena de subcontrataciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero es que adem\u00e1s el art\u00edculo 42, en su\n    p\u00e1rrafo 2, de la Ley de prevenci\u00f3n de riesgos laborales establece la\n    responsabilidad solidaria, no subsidiaria, la responsabilidad\n    solidaria de la empresa principal con las empresas contratistas y\n    subcontratistas por las obligaciones que impone la propia ley citada\n    por todos aquellos accidentes que se produzcan dentro del centro de\n    trabajo de la empresa principal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 3, 5, 8, 9, 12, 14, 16, 27, 28, 30, 31, 32, 46, 47, 49, 51, 52, 55, 68, 69, 70], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [1, 2, 4, 6, 7, 10, 11, 13, 15, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 29, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 41, 43, 44, 45, 48, 50, 53, 54, 56, 57, 58, 61, 63, 65, 71], "party": "Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar L\u00f3pez", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [33], "party": "JOSU ERKOREKA GERVASIO", "name": "PNV"}, {"block_indices": [40, 42, 67], "party": "JOSEP S\u00c1NCHEZ I LLIBRE", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [59, 60, 66], "party": "Mar\u00eda Luisa Castro Fonseca", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [62, 64], "party": "Joan Saura Laporta", "name": "Mixto"}]}