{"blocks": [{"words": {"cooperaci\u00f3n": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... apoyar\u00e1,\n    como el cumplimiento del incremento de la ayuda a la cooperaci\u00f3n y al\n    desarrollo, que es sin duda alguna una de las necesidades b\u00e1sicas de la\n    pol\u00edtica exterior de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000023\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, quiero decirle que el Estado s\u00ed considera que\n    necesita tener suficiencia financiera para cumplir con sus obligaciones\n    constitucionales: la defensa, la seguridad o las grandes\n    infraestructuras, y temas tan importantes, que seguramente S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000023\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [1], "energ\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hasta ahora, y conforme\n    est\u00e1 establecido, se ha propuesto por parte de la Comisi\u00f3n Nacional de\n    Energ\u00eda un determinado incremento medio de la tarifa y en estos momentos\n    el Gobierno eval\u00faa esa propuesta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya le anticipo que la decisi\u00f3n del\n    Gobierno ser\u00e1 una decisi\u00f3n razonable, por supuesto que razonada y\n    teniendo en cuenta todos los aspectos, desde luego los aspectos sociales\n    y por supuesto tambi\u00e9n la evoluci\u00f3n de la propia econom\u00eda de nuestro\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00e9tico": [5], "energ\u00eda": [0, 1, 2, 3], "seguridad": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or presidente del Gobierno, le agradecer\u00eda que fuese m\u00e1s preciso en su\n    respuesta, porque sin duda es conocedor de la alarma que ha generado en\n    muchos consumidores la propuesta formulada por la Comisi\u00f3n Nacional de\n    Energ\u00eda de subir la tarifa el\u00e9ctrica integral en un 11,3 por ciento,\n    m\u00e1xime cuando esta subida vendr\u00eda a sumarse a otras decisiones que han\n    provocado fuerte contestaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Incluso un informe del director de\n    la asesor\u00eda jur\u00eddica de la Comisi\u00f3n Nacional de Energ\u00eda advierte de\n    posibles vulneraciones de principios constitucionales en lo referido a la\n    seguridad jur\u00eddica y a la confianza leg\u00edtima que este cambio de modelo\n    puede conllevar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Parece evidente, se\u00f1or presidente, que en una situaci\u00f3n\n    econ\u00f3mica como la actual, con una inflaci\u00f3n galopante y la creciente\n    p\u00e9rdida del poder adquisitivo de muchos trabajadores, no es razonable\n    aplicar una subida como la que propone la Comisi\u00f3n Nacional de Energ\u00eda ni\n    adoptar medidas como la supresi\u00f3n de la tarifa nocturna, por el impacto\n    tan negativo que tendr\u00eda en las econom\u00edas dom\u00e9sticas y en la propia\n    evoluci\u00f3n de la inflaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo que usted mismo, ante esta C\u00e1mara,\n    hace un a\u00f1o, manifest\u00f3 que las subidas que aprobase el Gobierno estar\u00edan\n    acompasadas a la subida del IPC, incluso su Gobierno aprob\u00f3 en diciembre\n    del a\u00f1o pasado una subida del 3,3 por ciento, muy por debajo de la\n    propuesta de la Comisi\u00f3n Nacional de Energ\u00eda que en aquel entonces era\n    del 20 por ciento, apelando al sentido de responsabilidad del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Incluso un informe del director de\n    la asesor\u00eda jur\u00eddica de la Comisi\u00f3n Nacional de Energ\u00eda advierte de\n    posibles vulneraciones de principios constitucionales en lo referido a la\n    seguridad jur\u00eddica y a la confianza leg\u00edtima que este cambio de modelo\n    puede conllevar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una tarifa nocturna que hab\u00eda sido incentivada desde los poderes\n    p\u00fablicos para favorecer el ahorro energ\u00e9tico, para cambiar los h\u00e1bitos de\n    consumo y a la que se hab\u00edan adherido m\u00e1s de un mill\u00f3n de hogares en el\n    Estado espa\u00f1ol, muchos de ellos gallegos, que tuvieron que acometer las\n    inversiones necesarias para poder acogerse a esta modalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Le reitero\n    que lo que existe hasta ahora es una propuesta de la Comisi\u00f3n Nacional de\n    Energ\u00eda y no hay a\u00fan una decisi\u00f3n del Gobierno, que se producir\u00e1 y que\n    sin duda ser\u00e1 evaluada por esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hablamos de igualdad de los espa\u00f1oles,\n    hablamos de prestaci\u00f3n de servicios p\u00fablicos y hablamos de derechos de\n    los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Insisto, estamos hablando de igualdad de los espa\u00f1oles y me parece que\n    las decisiones que est\u00e1 tomando usted en esta materia no auguran nada\n    nuevo en el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... EST\u00c1 ENTRE LAS PRIORIDADES DEL GOBIERNO LA\n    DEFENSA DE LA IGUALDAD DE DERECHOS DE LOS ESPA\u00d1OLES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0, 1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Era una apuesta\n    decidida por la igualdad real de derechos de todos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes\n    votaron no a que la igualdad de los espa\u00f1oles fuera real en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    eso yo le pregunto -y no es ret\u00f3rica-: \u00bftienen ustedes la prioridad de\n    trabajar por la igualdad real de los espa\u00f1oles en esta legislatura? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0, 1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... La verdad es que sorprende o\u00edr algunas afirmaciones de la portavoz, siendo\n    usted portavoz de un grupo parlamentario\n    que ha votado no a la Ley de Igualdad, que ha votado no a la Ley de\n    matrimonios homosexuales, que ha votado no a la Ley de Educaci\u00f3n, que ha\n    votado no a la Ley de Universidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed,\n    efectivamente, es, ha sido y ser\u00e1 una prioridad del Gobierno la igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La se\u00f1a de identidad de este Gobierno, se\u00f1or\u00eda, es la igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, tienen ustedes un extra\u00f1o concepto de la igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEs igualdad cenar con los\n    barones de su partido y excluir al resto? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEs igualdad sentar\n    a la mesa a los representantes de unos y dejar fuera a los representantes\n    de veinte millones de espa\u00f1oles que tienen derecho tambi\u00e9n a saber qu\u00e9 se\n    va a hacer con sus ingresos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEso es para ustedes la pol\u00edtica de igualdad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEs pol\u00edtica de\n    igualdad apoyar un sistema bilateral de financiaci\u00f3n que permite a unos\n    decidir lo que es de todos y condena a otros a recibir solo lo que sobra? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Y, f\u00edjense, somos m\u00e1s\n    iguales porque las mujeres tienen hoy leyes en donde se reconocen sus\n    derechos de forma espec\u00edfica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0, 1, 2], "acceso": [3, 4, 5]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Y somos m\u00e1s iguales porque este Gobierno ha hecho de la\n    igualdad su se\u00f1a de identidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabe que nosotros hemos promovido planes\n    espec\u00edficos para corregir los desequilibrios territoriales, que eso\n    tambi\u00e9n es garantizar la igualdad de todos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si usted les pregunta hoy a los\n    ciudadanos le dir\u00e1n mayoritariamente que ya era hora de que la igualdad\n    fuera el eje de la pol\u00edtica del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Somos m\u00e1s iguales\n    porque los j\u00f3venes tienen m\u00e1s acceso a las becas y a una renta de\n    emancipaci\u00f3n que hace cuatro a\u00f1os no ten\u00edan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Somos m\u00e1s iguales porque las\n    personas mayores, las personas dependientes tienen acceso por ley a\n    ayudas que antes no ten\u00edan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Somos m\u00e1s iguales porque la gente que vive en\n    el campo tiene hoy acceso a programas de desarrollo que hace cuatro a\u00f1os\n    no ten\u00edan, gracias a la Ley de desarrollo sostenible del medio rural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Desde el pasado a\u00f1o, con la\n    aplicaci\u00f3n de la Ley de Estabilidad Presupuestaria, lo hacemos tambi\u00e9n\n    con la posici\u00f3n c\u00edclica de la econom\u00eda espa\u00f1ola cuando presentamos el\n    techo de gasto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"viviendas": [0], "econom\u00eda": [1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \u00bfPara seguir manteniendo una construcci\u00f3n por encima de la\n    que necesita el pa\u00eds, que no se corrija la situaci\u00f3n y tengamos\n    m\u00e1s viviendas vac\u00edas en este pa\u00eds? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo voy a hacer previsiones en los momentos que\n    tengo previstos y luego -como suele ser habitual y usted conoce bien en\n    los organismos internacionales- diremos, en funci\u00f3n de la evoluci\u00f3n de la\n    econom\u00eda, si creemos que los riesgos de cumplimiento van al alza o a la\n    baja. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debo reconocer que\n    no acabo de entender muy bien lo que ustedes pretenden, porque da la\n    sensaci\u00f3n de que ustedes, que en teor\u00eda defienden unas tesis de gran\n    intervenci\u00f3n en la econom\u00eda, lo que quieren es que intervengamos para\n    hacer \u00bfqu\u00e9? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [2, 3], "econom\u00eda": [4], "energ\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esa es una combinaci\u00f3n,\n    como usted sabe, perversa; es una combinaci\u00f3n que estrangula la capacidad\n    de las familias para hacer frente a sus gastos b\u00e1sicos, y estos gastos\n    b\u00e1sicos tienen hoy tres puntos calientes: la alimentaci\u00f3n, la energ\u00eda y\n    las hipotecas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si\n    hablamos de la energ\u00eda, nos prometieron una sola subida, un solo\n    incremento del 3,3 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es una combinaci\u00f3n,\n    como usted sabe, perversa; es una combinaci\u00f3n que estrangula la capacidad\n    de las familias para hacer frente a sus gastos b\u00e1sicos, y estos gastos\n    b\u00e1sicos tienen hoy tres puntos calientes: la alimentaci\u00f3n, la energ\u00eda y\n    las hipotecas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le quiero preguntar -y no me conteste con temas del\n    mercado ni con asuntos de los conejos o de las propinas- qu\u00e9 medidas va a\n    tomar que favorezcan a las familias en la consecuci\u00f3n de su poder\n    adquisitivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo no s\u00e9\n    si lo hace usted a posta pero ya lo ha logrado: el comportamiento alcista\n    de los precios va a coincidir con que la econom\u00eda crece a la mitad que\n    Europa, el consumo se desploma, el n\u00famero de parados se incrementa y la\n    competitividad se deteriora de forma imparable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00eda": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Subir los precios de la energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfLe parece a\n    usted razonable que traslademos de forma indefinida -de acuerdo con el\n    modelo que ustedes en su d\u00eda pintaron-\n    los costes de la energ\u00eda a los consumidores futuros? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso, evidentemente, nos va a dar un mayor consumo de la energ\u00eda\n    y m\u00e1s problemas a plazo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    MEDIDAS URGENTES PIENSA IMPULSAR EL GOBIERNO ANTE LOS ALARMANTES DATOS\n    DADOS A CONOCER POR EL CONSEJO GENERAL DEL PODER JUDICIAL SOBRE EL\n    COLAPSO EN LA JUSTICIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2], "acceso": [4], "seguridad": [3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Justicia, el caso del asesino de la ni\u00f1a Mari Luz,\n    asesino condenado por una sentencia de pederastia y que en cambio estaba\n    en la calle, no estaba cumpliendo esa sentencia porque la ejecuci\u00f3n penal\n    de la misma no se hab\u00eda llevado a cabo, lamentablemente no es un ejemplo\n    aislado, es la punta del iceberg de un sistema colapsado, de un sistema\n    judicial que no funciona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro grupo parlamentario entiende, se\u00f1or\n    ministro, al igual que usted dec\u00eda la semana pasada en este mismo Pleno,\n    que esta deber\u00eda ser la legislatura de la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or ministro, le preguntamos:\n    \u00bfqu\u00e9 medidas quiere realizar su Gobierno en esta legislatura para\n    alcanzar ese necesario acuerdo presupuestario para un pacto de Estado en\n    materia de justicia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hacen falta m\u00e1s medios, hace\n    falta una mejor coordinaci\u00f3n inform\u00e1tica y hacen falta, por ejemplo,\n    registros espec\u00edficos en los que pudieran figurar determinados agresores\n    sexuales y cuyo acceso estuviera limitado a jueces, fiscales y Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad del Estado para que entre todos nos ayudaran a\n    evitar supuestos que lamentablemente no son aislados, como el caso del\n    asesino de la ni\u00f1a Mari Luz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hacen falta m\u00e1s medios, hace\n    falta una mejor coordinaci\u00f3n inform\u00e1tica y hacen falta, por ejemplo,\n    registros espec\u00edficos en los que pudieran figurar determinados agresores\n    sexuales y cuyo acceso estuviera limitado a jueces, fiscales y Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad del Estado para que entre todos nos ayudaran a\n    evitar supuestos que lamentablemente no son aislados, como el caso del\n    asesino de la ni\u00f1a Mari Luz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Jan\u00e9, le agradezco mucho sus aportaciones en el an\u00e1lisis de la\n    situaci\u00f3n de la justicia en este pa\u00eds, pero perm\u00edtame que le matice\n    algunas cosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que usted, que es un buen analista, coincidir\u00e1\n    conmigo en que los problemas de la justicia de este pa\u00eds no vienen de\n    ayer ni de antesdeayer, vienen de treinta a\u00f1os de democracia en que no\n    hemos sido capaces de hacer de una legislatura la legislatura de la\n    justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Celebrar\u00e9 que esta lo sea, pero no solo lo voy a celebrar sino\n    que voy a ocuparme de que lo sea, y creo que voy a contar con el apoyo de\n    todos los grupos porque, si no, no podr\u00eda ser la legislatura de la\n    justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando de una justicia\n    basada en unos m\u00e9todos de trabajo absolutamente periclitados; estamos\n    hablando de una justicia en la que el reparto de los efectivos no se\n    adecua al reparto de las necesidades del tiempo presente; estamos\n    hablando de una justicia donde los avances tecnol\u00f3gicos, que son ya un\n    lugar com\u00fan en otras administraciones, todav\u00eda no han entrado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy\n    seguro de que entre todos somos capaces y que esta legislatura, como\n    usted dice, ser\u00e1 la de la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Es un mal end\u00e9mico el de la justicia que debemos solucionar, y entre esas\n    medidas le propongo ese registro\n    espec\u00edfico en relaci\u00f3n con este caso que lamentablemente ha puesto la\n    alarma ciudadana en boca de todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pido tambi\u00e9n cumplir con los\n    estatutos ya aprobados como el de Andaluc\u00eda, o el de Catalu\u00f1a, en los que\n    se prev\u00e9n consejos de justicia de \u00e1mbito auton\u00f3mico y se prev\u00e9 tambi\u00e9n\n    que el Tribunal Superior de Justicia de la comunidad aut\u00f3noma sea\n    realmente ese tribunal de casaci\u00f3n que ayudar\u00eda much\u00edsimo a la\n    modernizaci\u00f3n de la justicia, que tambi\u00e9n pedimos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Las\n    cuestiones abordadas fueron sin duda de la m\u00e1xima importancia para el\n    futuro de la seguridad mundial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#00037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La cumbre de la Alianza ha vuelto a situar en primer plano la\n    importante contribuci\u00f3n a la seguridad europea de un organismo que el\n    pr\u00f3ximo a\u00f1o cumple su 60\u00ba aniversario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#00037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los desaf\u00edos de seguridad a los\n    que se enfrenta la Alianza en el siglo XXI son sin duda distintos a los\n    de hasta ahora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#00037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este panorama cambiante, Espa\u00f1a debe continuar\n    trabajando para afianzar su papel como instrumento para la paz, la\n    democracia y la seguridad, y para alcanzar este objetivo el camino no es\n    otro que el multilateralismo y el respeto a la legalidad internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#00037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0], "cooperaci\u00f3n": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Por tanto, es\n    un modelo de cooperaci\u00f3n sustentado en el consenso pol\u00edtico y social de\n    cada vez m\u00e1s calidad y comprometido en el combate contra el cambio\n    clim\u00e1tico, con la igualdad de g\u00e9nero en el mundo, con la b\u00fasqueda de\n    nuevas formulaciones que faciliten la incorporaci\u00f3n de los capitales o\n    sectores privados en la financiaci\u00f3n de la ayuda al desarrollo,\n    comprometido con los organismos multilaterales y con una pol\u00edtica de\n    deuda externa corresponsable y valiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, como sabe, el Partido Socialista comprometi\u00f3 ante los\n    ciudadanos de nuestro pa\u00eds en las \u00faltimas elecciones un proceso de\n    maduraci\u00f3n permanente de nuestro modelo de cooperaci\u00f3n internacional para\n    el desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un\n    modelo de cooperaci\u00f3n, se\u00f1or ministro, desvinculado de cualquier otro\n    inter\u00e9s, bien sea de pol\u00edticas migratorias, bien sea geopol\u00edtico, bien\n    sea econ\u00f3mico o bien sea empresarial; un modelo de cooperaci\u00f3n como un\n    fin en s\u00ed mismo, como la respuesta que Espa\u00f1a da a la pregunta que los\n    infiernos del hambre y de la pobreza nos hacen en el mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, es\n    un modelo de cooperaci\u00f3n sustentado en el consenso pol\u00edtico y social de\n    cada vez m\u00e1s calidad y comprometido en el combate contra el cambio\n    clim\u00e1tico, con la igualdad de g\u00e9nero en el mundo, con la b\u00fasqueda de\n    nuevas formulaciones que faciliten la incorporaci\u00f3n de los capitales o\n    sectores privados en la financiaci\u00f3n de la ayuda al desarrollo,\n    comprometido con los organismos multilaterales y con una pol\u00edtica de\n    deuda externa corresponsable y valiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un modelo de cooperaci\u00f3n que mi\n    grupo va a defender en este Parlamento, se\u00f1or ministro, que forme parte\n    de una pol\u00edtica de desarrollo que sea coherente con nuestras apuestas\n    econ\u00f3micas y con nuestras pol\u00edticas comerciales en el \u00e1mbito de los\n    mercados internacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El primero que la Comisi\u00f3n de Cooperaci\u00f3n al Desarrollo ya\n    tiene car\u00e1cter legislativo en esta C\u00e1mara; el segundo que tenemos\n    Comisi\u00f3n de Cooperaci\u00f3n Internacional en el Senado, y el tercero que su\n    Gobierno en pr\u00f3ximas fechas va a constituir una comisi\u00f3n delegada para la\n    cooperaci\u00f3n internacional al desarrollo ya aprobada en Consejo de\n    Ministros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son nuevos pasos en el permanente proceso de transformaci\u00f3n de\n    una pol\u00edtica de cooperaci\u00f3n al desarrollo en una verdadera pol\u00edtica de\n    desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, sabe que mi grupo responder\u00e1 junto a ustedes a\n    todos los retos que se nos planteen por delante y nuestra respuesta en\n    esta legislatura empieza con una pregunta: \u00bfCu\u00e1les son sus prioridades en\n    el Gobierno para el cumplimiento de sus compromisos en materia de\n    cooperaci\u00f3n internacional para el desarrollo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4], "seguridad": [5, 6]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Es precisamente la cooperaci\u00f3n al\n    desarrollo una de las prioridades de este Gobierno y, dentro de las\n    mismas, la de hacer de ella una pol\u00edtica de Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto que haremos de esta la\n    legislatura en la que el 0,7 por ciento de la Ayuda Oficial al Desarrollo\n    sea un compromiso firme a alcanzar en el a\u00f1o 2012, pero tambi\u00e9n mejorando\n    todos los instrumentos para gestionar y evaluar mejor toda la cooperaci\u00f3n\n    al desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello la nueva Agencia Espa\u00f1ola de Cooperaci\u00f3n\n    Internacional para el Desarrollo, AECID, es la que tiene que tener un\n    desarrollo de estructura, de organizaci\u00f3n y pondremos todo nuestro empe\u00f1o\n    en ello. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ha hecho, tanto la Comisi\u00f3n de\n    Cooperaci\u00f3n en el Congreso con car\u00e1cter legislativo como la creaci\u00f3n de\n    una comisi\u00f3n de cooperaci\u00f3n al desarrollo en el Senado y la creaci\u00f3n de\n    una comisi\u00f3n delegada, informan del inter\u00e9s que este Gobierno tiene de\n    otorgar todos los instrumentos necesarios para cohesionar y hacer de la\n    cooperaci\u00f3n al desarrollo una de las prioridades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n abordaremos una\n    nueva ley de cooperaci\u00f3n internacional y el plan director de\n    cooperaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Habr\u00e1 nuevos temas que\n    incluir en la deuda externa, como usted bien ha se\u00f1alado: la seguridad\n    alimentaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Acabo de regresar de Nueva Cork; tuve ayer la ocasi\u00f3n de\n    intervenir en el ECOSOC en un momento muy importante en que la comunidad\n    internacional se preocupa de la subida de los precios alimenticios y\n    donde precisamente esa nueva seguridad alimentaria tiene que movilizarnos\n    a todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... En el a\u00f1o 1999 en la declaraci\u00f3n de la I cumbre se\n    habl\u00f3 ya de democracia, de derechos humanos, de cohesi\u00f3n, de lucha contra\n    la pobreza, de equidad y justicia, de lucha contra la pobreza, insisto;\n    pero han sido necesarios muchos esfuerzos y mucho trabajo para que esas\n    palabras se hicieran realidad, esfuerzos como ganar las elecciones en el\n    a\u00f1o 2004 y tambi\u00e9n en 2008, porque hasta entonces eran solo eso,\n    palabras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los socialistas, el\n    PSOE, nos hemos comprometido a contribuir al dise\u00f1o de una agenda\n    internacional europea propia acorde con los valores que conforman el\n    ideario del Partido Socialista; esto es, la paz, la seguridad, el\n    multilateralismo, la democracia, el desarrollo y los derechos humanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0], "acceso": [1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n nos ha permitido que el propio\n    presidente Alan Garc\u00eda mencionase como ejemplo de cooperaci\u00f3n pr\u00e1ctica el\n    Fondo del agua, el fondo de acceso al agua potable de tantos millones de\n    latinoamericanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n nos ha permitido que el propio\n    presidente Alan Garc\u00eda mencionase como ejemplo de cooperaci\u00f3n pr\u00e1ctica el\n    Fondo del agua, el fondo de acceso al agua potable de tantos millones de\n    latinoamericanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0], "seguridad social": [2], "seguridad": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Hemos aprobado asimismo el marco de cooperaci\u00f3n\n    interadministrativa y los criterios de reparto de cr\u00e9ditos de la\n    Administraci\u00f3n General del Estado para la financiaci\u00f3n del nivel\n    acordado, y todo eso en di\u00e1logo con las comunidades aut\u00f3nomas, como lo\n    demuestra el hecho de que todas ellas han firmado los convenios en los\n    que se plasm\u00f3 dicha cooperaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos aprobado el baremo de valoraci\u00f3n de la\n    situaci\u00f3n de dependencia, el nivel m\u00ednimo de protecci\u00f3n garantizado por\n    la Administraci\u00f3n General del Estado y la cuant\u00eda de las prestaciones\n    econ\u00f3micas y tambi\u00e9n se ha regulado la Seguridad Social de los\n    cuidadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos aprobado el baremo de valoraci\u00f3n de la\n    situaci\u00f3n de dependencia, el nivel m\u00ednimo de protecci\u00f3n garantizado por\n    la Administraci\u00f3n General del Estado y la cuant\u00eda de las prestaciones\n    econ\u00f3micas y tambi\u00e9n se ha regulado la Seguridad Social de los\n    cuidadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Estamos hablando de nuevos derechos y, desde luego, el Gobierno va a\n    buscar la cooperaci\u00f3n permanente de las comunidades aut\u00f3nomas para el\n    completo desarrollo de esta ley y espera encontrar en las comunidades\n    aut\u00f3nomas un comportamiento leal para su aplicaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... A QU\u00c9\n    CONCLUSIONES HA LLEGADO EL MINISTRO DE TRABAJO E INMIGRACI\u00d3N EN RELACI\u00d3N\n    CON EL COMPROMISO ASUMIDO POR SU PREDECESOR, EL PASADO 28 DE NOVIEMBRE DE\n    2007, SOBRE LA PROBLEM\u00c1TICA QUE AFECTA A LAS RELACIONES LABORALES Y DE\n    SEGURIDAD SOCIAL DE LAS REDERAS, NESKATILLAS Y EMPACADORAS DE LA CORNISA\n    CANT\u00c1BRICA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A QU\u00c9\n    CONCLUSIONES HA LLEGADO EL MINISTRO DE TRABAJO E INMIGRACI\u00d3N EN RELACI\u00d3N\n    CON EL COMPROMISO ASUMIDO POR SU PREDECESOR, EL PASADO 28 DE NOVIEMBRE DE\n    2007, SOBRE LA PROBLEM\u00c1TICA QUE AFECTA A LAS RELACIONES LABORALES Y DE\n    SEGURIDAD SOCIAL DE LAS REDERAS, NESKATILLAS Y EMPACADORAS DE LA CORNISA\n    CANT\u00c1BRICA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1], "econom\u00eda": [2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, Espa\u00f1a tiene ya la mayor tasa de paro del espacio euro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras Europa ha reducido su tasa de paro en el \u00faltimo a\u00f1o, nosotros la\n    hemos aumentado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Casi tres puntos nos distancian en estos momentos,\n    37.000 parados m\u00e1s en un mes, 315.000 en un a\u00f1o, un total de 2.338.000\n    desempleados en nuestro pa\u00eds; la primera preocupaci\u00f3n de los espa\u00f1oles ya\n    en el CIS, con incrementos que recuerdan a otro Gobierno socialista hace\n    quince a\u00f1os, pero al mismo ministro de Econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Respondiendo al tenor literal de su pregunta, le dir\u00eda que la cifra que\n    prev\u00e9 el Gobierno es la que se contiene en las previsiones del Ministerio\n    de Econom\u00eda y Hacienda, que, como usted bien sabe, se\u00f1or\u00eda, son del 9,8\n    para final de este ejercicio y del 10 por ciento para el a\u00f1o 2009. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1, 2, 3], "econom\u00eda": [4]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Corbacho, nuestra econom\u00eda muestra ya una enorme\n    incapacidad para generar nuevos empleos, un 80 por ciento menos que el\n    a\u00f1o anterior, y adem\u00e1s la tasa m\u00e1s alta en j\u00f3venes, en cuesti\u00f3n de paro,\n    de toda la Uni\u00f3n Europea a veintisiete. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A usted esto no le debe\n    sorprender, porque L'Hospitalet tiene datos realmente preocupantes de\n    paro, tambi\u00e9n en inmigrantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Algunos de su\n    partido menospreciaron claramente el esfuerzo y las reformas que hicieron\n    gobiernos populares para reducir el paro desde el 23 por ciento en que lo\n    dejaron sus gobiernos en 1995 y crear cinco millones de empleos, incluso\n    calificaron, como usted bien sabe, de agoreros y de antipatriotas a\n    quienes les avisaban. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or Zapatero ha\n    comprometido durante la campa\u00f1a electoral el pleno empleo, y la pregunta\n    que se\n    hacen en este momento todos los espa\u00f1oles es: \u00bfEsto es igual que los\n    800.000 puestos de trabajo de Felipe Gonz\u00e1lez, que nos llevaron a un\n    r\u00e9cord de paro en Espa\u00f1a, o se lo van a tomar en serio esta vez? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Corbacho, nuestra econom\u00eda muestra ya una enorme\n    incapacidad para generar nuevos empleos, un 80 por ciento menos que el\n    a\u00f1o anterior, y adem\u00e1s la tasa m\u00e1s alta en j\u00f3venes, en cuesti\u00f3n de paro,\n    de toda la Uni\u00f3n Europea a veintisiete. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [2], "mujeres": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Usted ha\n    olvidado que en lo que llevamos de a\u00f1o el empleo femenino ha crecido en\n    264.000 mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos momentos hay 205.000 afiliaciones m\u00e1s a\n    la Seguridad Social que en el a\u00f1o 2007; usted lo olvida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos momentos hay 205.000 afiliaciones m\u00e1s a\n    la Seguridad Social que en el a\u00f1o 2007; usted lo olvida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... PIENSA EL GOBIERNO TOMAR ALGUNA MEDIDA ANTE LA IMPORTANTE\n    SUBIDA DEL PARO ENTRE LOS INMIGRANTES RESIDENTES EN ESPA\u00d1A ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1, 2], "familias": [3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, le veo a usted enormemente satisfecho con la situaci\u00f3n de\n    paro que estamos atravesando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso no sirve sino para preocuparnos a\u00fan\n    m\u00e1s, porque quien no hace un correcto an\u00e1lisis es incapaz de encontrar y\n    adoptar soluciones para resolver un problema como este que afecta ya cada\n    d\u00eda a miles y miles de familias que no encuentran satisfacci\u00f3n en las\n    pol\u00edticas que ustedes est\u00e1n haciendo y que solo les llevan a la\n    desesperaci\u00f3n y al paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, la situaci\u00f3n de crisis econ\u00f3mica que han\n    provocado ahora est\u00e1 empeorando las cosas y el paro est\u00e1 golpeando de\n    forma contundente a los inmigrantes que residen legalmente en Espa\u00f1a,\n    cuya tasa de paro roza ya el 14 por ciento, con m\u00e1s de 400.000 personas,\n    con los consiguientes problemas de cohesi\u00f3n social e integraci\u00f3n que ello\n    va a plantear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso no sirve sino para preocuparnos a\u00fan\n    m\u00e1s, porque quien no hace un correcto an\u00e1lisis es incapaz de encontrar y\n    adoptar soluciones para resolver un problema como este que afecta ya cada\n    d\u00eda a miles y miles de familias que no encuentran satisfacci\u00f3n en las\n    pol\u00edticas que ustedes est\u00e1n haciendo y que solo les llevan a la\n    desesperaci\u00f3n y al paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Y este Gobierno tuvo que colocar un Fondo de\n    Cooperaci\u00f3n para la Integraci\u00f3n, pues ustedes hablaban permanentemente de\n    la inmigraci\u00f3n pero jam\u00e1s pusieron un solo euro para hacer posible que la\n    integraci\u00f3n se llevara a t\u00e9rmino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [1], "mujeres": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... La se\u00f1ora vicepresidenta del\n    Gobierno se va a \u00c1frica y lo \u00fanico que nos env\u00eda de all\u00ed es una foto con\n    un pol\u00edgamo que nos exhibe a sus mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000034\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se preocupen\n    tampoco por los programas, porque su compa\u00f1ero en mi comunidad aut\u00f3noma,\n    el se\u00f1or L\u00f3pez Aguilar, anterior ministro de Justicia, solamente lo\n    copi\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000034\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Quiero\n    anunciarle que he hablado con su presidente y una de las primeras visitas\n    que realizar\u00e9 como ministro ser\u00e1 a esta comunidad para sentar las bases\n    de cooperaci\u00f3n, de colaboraci\u00f3n, para concertar entre todos las pol\u00edticas\n    m\u00e1s adecuadas para la gesti\u00f3n del fen\u00f3meno de la inmigraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000034\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que ha hecho la se\u00f1ora vicepresidenta ha sido\n    sentar las bases de una cooperaci\u00f3n necesaria, de unas relaciones\n    internacionales imprescindibles, porque, como usted sabe y convendr\u00e1\n    conmigo, si lo que pretendemos es que el objetivo sea que quien no tenga\n    el permiso de legalidad vuelva a su pa\u00eds, la condici\u00f3n sine qua non es\n    tener una estrecha y buena relaci\u00f3n con el pa\u00eds receptor del inmigrante\n    que est\u00e1 de forma ilegal en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000034\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [1], "di\u00e1logo social": [2], "seguridad": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Los acuerdos de la Ley de la Dependencia, pensiones\n    m\u00ednimas, sostenibilidad de la Seguridad Social, extranjer\u00eda, reforma del\n    mercado de trabajo y formaci\u00f3n profesional fueron algunos de ellos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los acuerdos de la Ley de la Dependencia, pensiones\n    m\u00ednimas, sostenibilidad de la Seguridad Social, extranjer\u00eda, reforma del\n    mercado de trabajo y formaci\u00f3n profesional fueron algunos de ellos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le hago la siguiente\n    pregunta: \u00bfQu\u00e9 importancia otorga el Gobierno al di\u00e1logo social en esta\n    legislatura? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0], "seguridad social": [2], "di\u00e1logo social": [3, 4, 5, 6], "seguridad": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Desde entonces se han firmado numerosos\n    acuerdos tripartitos, muchos de ellos de gran trascendencia estrat\u00e9gica\n    para el empleo, la protecci\u00f3n social y el desarrollo econ\u00f3mico, por\n    ejemplo, el acuerdo para la mejora del crecimiento y del empleo, que\n    contiene la denominada reforma laboral; el de formaci\u00f3n profesional para\n    el empleo; la reforma del sistema de Seguridad Social, o la Estrategia\n    espa\u00f1ola de seguridad y salud en el trabajo, por citar algunos de los de\n    mayor relevancia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde entonces se han firmado numerosos\n    acuerdos tripartitos, muchos de ellos de gran trascendencia estrat\u00e9gica\n    para el empleo, la protecci\u00f3n social y el desarrollo econ\u00f3mico, por\n    ejemplo, el acuerdo para la mejora del crecimiento y del empleo, que\n    contiene la denominada reforma laboral; el de formaci\u00f3n profesional para\n    el empleo; la reforma del sistema de Seguridad Social, o la Estrategia\n    espa\u00f1ola de seguridad y salud en el trabajo, por citar algunos de los de\n    mayor relevancia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde entonces se han firmado numerosos\n    acuerdos tripartitos, muchos de ellos de gran trascendencia estrat\u00e9gica\n    para el empleo, la protecci\u00f3n social y el desarrollo econ\u00f3mico, por\n    ejemplo, el acuerdo para la mejora del crecimiento y del empleo, que\n    contiene la denominada reforma laboral; el de formaci\u00f3n profesional para\n    el empleo; la reforma del sistema de Seguridad Social, o la Estrategia\n    espa\u00f1ola de seguridad y salud en el trabajo, por citar algunos de los de\n    mayor relevancia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pasada legislatura fue el periodo de di\u00e1logo social\n    m\u00e1s fruct\u00edfero de nuestra historia durante el cual se firmaron cerca de\n    veinte acuerdos con los interlocutores sociales, a los que usted ha hecho\n    referencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pieza central de ese\n    proceso de di\u00e1logo fue la Declaraci\u00f3n para el di\u00e1logo social, firmada el\n    mes de julio del a\u00f1o 2004 por el presidente del Gobierno, los sindicatos\n    Comisiones Obreras y Uni\u00f3n General de Trabajadores, y las organizaciones\n    empresariales CEOE y Cepyme. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De nuevo, para esta legislatura el presidente del\n    Gobierno estableci\u00f3 en el debate de investidura que el di\u00e1logo social\n    ser\u00eda el eje central de toda su acci\u00f3n pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, ya hemos\n    iniciado los primeros contactos con las organizaciones empresariales y\n    sindicales para impulsar no solamente la negociaci\u00f3n sino tambi\u00e9n\n    fundamentalmente la primera toma de contacto para percibir y ver cu\u00e1l es\n    la opini\u00f3n que las organizaciones sociales y empresariales tienen\n    respecto a la valoraci\u00f3n de la \u00faltima etapa del di\u00e1logo social y su\n    predisposici\u00f3n o no a poder encarar en el futuro las pol\u00edticas necesarias\n    mediante el di\u00e1logo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Aquellos que le dicen\n    que es una exageraci\u00f3n la tasa de paro del 9,3 son los que nos dec\u00edan en\n    esta C\u00e1mara que viv\u00edamos el mejor crecimiento de empleo cuando est\u00e1bamos\n    en el 13 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [4, 5, 6, 7], "seguridad": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, el sistema p\u00fablico de Seguridad Social es un elemento\n    esencial de nuestro Estado de bienestar como instrumento efectivo para\n    atender las situaciones de necesidad que sufren los ciudadanos y reforzar\n    as\u00ed la cohesi\u00f3n social del pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La firma del Pacto de Toledo hace ya\n    trece a\u00f1os expres\u00f3 el compromiso de todas las fuerzas parlamentarias, y\n    por extensi\u00f3n de la sociedad espa\u00f1ola, de salvaguardar y mejorar nuestra\n    Seguridad Social, convirti\u00e9ndola en uno de los sistemas de protecci\u00f3n\n    social m\u00e1s avanzados del mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las recomendaciones del Pacto de Toledo han inspirado\n    directamente las actuaciones del Parlamento y de los sucesivos gobiernos\n    en materia de Seguridad Social desde mediados de los a\u00f1os 90. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    Pacto de Toledo es la mejor garant\u00eda a corto y medio plazo que tenemos\n    los poderes p\u00fablicos para consolidar en nuestro pa\u00eds un sistema de\n    Seguridad Social avanzado, que hoy disfruta de una situaci\u00f3n financiera\n    excelente y que ya forma parte del patrimonio social de los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora diputada, el sistema p\u00fablico de Seguridad Social es un elemento\n    esencial de nuestro Estado de bienestar como instrumento efectivo para\n    atender las situaciones de necesidad que sufren los ciudadanos y reforzar\n    as\u00ed la cohesi\u00f3n social del pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La firma del Pacto de Toledo hace ya\n    trece a\u00f1os expres\u00f3 el compromiso de todas las fuerzas parlamentarias, y\n    por extensi\u00f3n de la sociedad espa\u00f1ola, de salvaguardar y mejorar nuestra\n    Seguridad Social, convirti\u00e9ndola en uno de los sistemas de protecci\u00f3n\n    social m\u00e1s avanzados del mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las recomendaciones del Pacto de Toledo han inspirado\n    directamente las actuaciones del Parlamento y de los sucesivos gobiernos\n    en materia de Seguridad Social desde mediados de los a\u00f1os 90. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    Pacto de Toledo es la mejor garant\u00eda a corto y medio plazo que tenemos\n    los poderes p\u00fablicos para consolidar en nuestro pa\u00eds un sistema de\n    Seguridad Social avanzado, que hoy disfruta de una situaci\u00f3n financiera\n    excelente y que ya forma parte del patrimonio social de los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Una\n    legislatura con un programa de Gobierno comprometido con los ciudadanos;\n    con prioridades, como el cambio clim\u00e1tico y desaf\u00edos medioambientales,\n    pol\u00edtica de investigaci\u00f3n o pol\u00edticas de igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "familias": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, con este Gobierno socialista ha aumentado el paro, crece\n    desmesuradamente la inflaci\u00f3n, la deuda de las familias espa\u00f1olas es\n    preocupante, y como ya han pasado las elecciones el vicepresidente\n    reconoce que el crecimiento del PIB va a ser menor, y lo pone en un 2,3\n    porque reconoce abiertamente que ya hay crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, con este Gobierno socialista ha aumentado el paro, crece\n    desmesuradamente la inflaci\u00f3n, la deuda de las familias espa\u00f1olas es\n    preocupante, y como ya han pasado las elecciones el vicepresidente\n    reconoce que el crecimiento del PIB va a ser menor, y lo pone en un 2,3\n    porque reconoce abiertamente que ya hay crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... No podemos olvidar adem\u00e1s que el\n    hecho de tener un Estado m\u00e1s descentralizado incrementa la necesidad de\n    cooperaci\u00f3n y de coordinaci\u00f3n con las comunidades aut\u00f3nomas y, asimismo,\n    que el impacto de las nuevas tecnolog\u00edas demanda una ordenaci\u00f3n de los\n    recursos directivos distinta de la que hasta ahora era habitual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    INICIATIVAS RESPALDA EL GOBIERNO DE LAS PLANTEADAS EN LA REUNI\u00d3N DE LA\n    61\u00aa ASAMBLEA MUNDIAL DE LA SALUD QUE SE EST\u00c1 DESARROLLANDO EN GINEBRA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0, 1, 2, 3, 4], "acceso": [5, 6]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... En este siglo XXI la salud es una responsabilidad compartida que exige el\n    acceso equitativo a la atenci\u00f3n sanitaria y la defensa colectiva frente a\n    amenazas transnacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ning\u00fan pa\u00eds puede resolver por s\u00ed solo el\n    n\u00famero creciente de desaf\u00edos sanitarios a que se enfrenta el mundo hoy en\n    d\u00eda: enfermedades infecciosas que pueden propagarse en el plazo de pocas\n    semanas, crisis sanitarias de cualquier pa\u00eds del mundo que se convierten\n    en preocupaciones comunes de todos en la medida en que contribuyen a la\n    pobreza y a la aparici\u00f3n de conflictos, al mismo tiempo que se ampl\u00eda la\n    brecha entre las personas con acceso a la atenci\u00f3n a la salud y las que\n    no lo tienen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para encontrar soluciones a estos desaf\u00edos todos los pa\u00edses\n    deben trabajar en colaboraci\u00f3n, y es aqu\u00ed donde interviene la\n    Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su\n    \u00f3rgano decisorio es la Asamblea Mundial de la Salud, donde se re\u00fanen las\n    delegaciones de los 193 Estados miembros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta semana, entre los d\u00edas 19\n    y 24, est\u00e1 teniendo lugar su 61\u00aa reuni\u00f3n en la que se han examinado\n    diversas e importantes cuestiones de salud p\u00fablica entre las que han\n    figurado, por ejemplo, el cambio clim\u00e1tico y la salud, la reducci\u00f3n del\n    uso nocivo del alcohol, la salud de los migrantes, la mutilaci\u00f3n genital\n    femenina, la prevenci\u00f3n y control de enfermedades no transmisibles, la\n    erradicaci\u00f3n de la poliomielitis y de la viruela, la salud p\u00fablica, la\n    innovaci\u00f3n, la propiedad intelectual y la falsificaci\u00f3n de productos\n    m\u00e9dicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este siglo XXI la salud es una responsabilidad compartida que exige el\n    acceso equitativo a la atenci\u00f3n sanitaria y la defensa colectiva frente a\n    amenazas transnacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ning\u00fan pa\u00eds puede resolver por s\u00ed solo el\n    n\u00famero creciente de desaf\u00edos sanitarios a que se enfrenta el mundo hoy en\n    d\u00eda: enfermedades infecciosas que pueden propagarse en el plazo de pocas\n    semanas, crisis sanitarias de cualquier pa\u00eds del mundo que se convierten\n    en preocupaciones comunes de todos en la medida en que contribuyen a la\n    pobreza y a la aparici\u00f3n de conflictos, al mismo tiempo que se ampl\u00eda la\n    brecha entre las personas con acceso a la atenci\u00f3n a la salud y las que\n    no lo tienen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0], "salud": [3, 4, 5, 6, 7, 8], "cooperaci\u00f3n": [1, 2], "acceso": [9, 10]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... La reciente aprobaci\u00f3n, como usted sabe, de la Ley de Igualdad ha\n    supuesto un avance frente a las desigualdades de g\u00e9nero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro Gobierno ha asumido la consecuci\u00f3n de los objetivos de desarrollo\n    del milenio y, como ejemplo, en el Plan director de cooperaci\u00f3n 2005-2008\n    hemos aumentado nuestra aportaci\u00f3n econ\u00f3mica, especialmente en fondos de\n    salud orientados hacia poblaciones vulnerables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos elaborado una\n    estrategia nacional frente a medicamentos falsificados basada en la\n    cooperaci\u00f3n internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente la 61\u00aa Asamblea Mundial de la Salud celebrada en\n    Ginebra, en la que he tenido el honor de participar, ha abordado\n    numerosas propuestas de gran inter\u00e9s con el fin de hacer frente a los\n    efectos que las desigualdades sociales, los entornos laborales y los\n    cambios medioambientales tienen en la salud de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    presidente del Gobierno anunci\u00f3 ante Naciones Unidas una contribuci\u00f3n\n    adicional y extraordinaria de 3 millones de euros a la estrategia global\n    de la salud y el cambio clim\u00e1tico de la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro Gobierno ha asumido la consecuci\u00f3n de los objetivos de desarrollo\n    del milenio y, como ejemplo, en el Plan director de cooperaci\u00f3n 2005-2008\n    hemos aumentado nuestra aportaci\u00f3n econ\u00f3mica, especialmente en fondos de\n    salud orientados hacia poblaciones vulnerables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La protecci\u00f3n de\n    los derechos sexuales y reproductivos constituye tambi\u00e9n una prioridad en\n    salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, he de resaltar el liderazgo de Espa\u00f1a, reconocido\n    por la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud, en materia de donaci\u00f3n de\n    \u00f3rganos y trasplantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el Gobierno de Espa\u00f1a tenemos la convicci\u00f3n\n    de que los resultados de esta Asamblea Mundial de la Salud constituir\u00e1n\n    un paso decisivo en el camino de la colaboraci\u00f3n\n    y el compromiso de todos: hacer por tanto de la salud una prioridad,\n    asegurando el acceso equitativo a la atenci\u00f3n sanitaria de todos los\n    ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Consideramos imprescindible favorecer una pol\u00edtica que permita el\n    acceso universal a los f\u00e1rmacos esenciales para paliar las enfermedades\n    como el paludismo, la tuberculosis o el sida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el Gobierno de Espa\u00f1a tenemos la convicci\u00f3n\n    de que los resultados de esta Asamblea Mundial de la Salud constituir\u00e1n\n    un paso decisivo en el camino de la colaboraci\u00f3n\n    y el compromiso de todos: hacer por tanto de la salud una prioridad,\n    asegurando el acceso equitativo a la atenci\u00f3n sanitaria de todos los\n    ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LOS\n    OBJETIVOS ALCANZADOS EN EL III ENCUENTRO DE MUJERES ESPA\u00d1OLAS Y AFRICANAS\n    \"MUJERES POR UN MUNDO MEJOR\" ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0, 1], "mujeres": [2, 3, 4, 5]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, en primer lugar me gustar\u00eda darle la bienvenida a esta\n    C\u00e1mara ya que hoy responder\u00e1 a la primera pregunta en sesi\u00f3n de control\n    al Gobierno como ministra de Igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es algo muy valioso si pensamos -los\n    socialistas lo pensamos- que el desarrollo econ\u00f3mico, pol\u00edtico y social\n    est\u00e1 directamente ligado a la igualdad efectiva de oportunidades entre\n    sexos, y esto pasa por el empoderamiento de las mujeres y por el respeto\n    de sus derechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy le pregunto sobre un ambicioso y esperanzador proyecto que en 2006 el\n    Gobierno de Espa\u00f1a comenz\u00f3 en Mozambique, un proyecto que sirvi\u00f3 para\n    unir las ilusiones y los esfuerzos de las mujeres espa\u00f1olas y africanas\n    con el prop\u00f3sito de crear y establecer una agenda com\u00fan de desarrollo y\n    g\u00e9nero para \u00c1frica subsahariana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aunque algunos\n    no quieran reconocerlo, con estas citas se ha abierto y se continuar\u00e1\n    abriendo una puerta al di\u00e1logo, al encuentro y a la reflexi\u00f3n, siendo una\n    oportunidad para crear y fomentar nuevas v\u00edas de colaboraci\u00f3n, de trabajo\n    en grupo, de trabajo en equipo y de intercambio de informaci\u00f3n en el\n    presente y en el futuro entre \u00c1frica y Espa\u00f1a, principalmente entre sus\n    ciudadanas, entre las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es algo muy valioso si pensamos -los\n    socialistas lo pensamos- que el desarrollo econ\u00f3mico, pol\u00edtico y social\n    est\u00e1 directamente ligado a la igualdad efectiva de oportunidades entre\n    sexos, y esto pasa por el empoderamiento de las mujeres y por el respeto\n    de sus derechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, en nombre del Grupo Socialista, le pido que\n    ponga en conocimiento de esta C\u00e1mara cu\u00e1les son los objetivos alcanzados\n    en el III Encuentro de mujeres espa\u00f1olas y africanas, Mujeres por un\n    mundo mejor, convencida de que con estos encuentros se contribuye a\n    incluir las pol\u00edticas de g\u00e9nero, a incluir el enfoque de g\u00e9nero en todas\n    las pol\u00edticas y a fortalecer los derechos de todas las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0, 1], "salud": [5], "mujeres": [2, 3, 4], "seguridad": [6]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Efectivamente, el III Encuentro de\n    mujeres por un mundo mejor desarrollado en Niamey, al que he tenido el\n    honor de asistir como ministra de Igualdad, ha supuesto mucho m\u00e1s que una\n    anecd\u00f3tica foto; ha supuesto la consolidaci\u00f3n de un acontecimiento que\n    cada vez tiene m\u00e1s relevancia a nivel internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed,\n    desde el reconocimiento de los avances conseguidos durante estos dos a\u00f1os\n    de iniciativa conjunta y siguiendo las declaraciones de Maputo y de\n    Madrid, en esta tercera edici\u00f3n hemos dado un paso m\u00e1s suscribiendo una\n    declaraci\u00f3n que contiene, entre otros, los siguientes compromisos: el\n    desarrollo del Plan de acci\u00f3n anual de la red de mujeres espa\u00f1olas y\n    africanas dotado con un mill\u00f3n de d\u00f3lares; Espa\u00f1a va a liderar con\n    Naciones Unidas la creaci\u00f3n de un fondo multidonante para promocionar y\n    financiar pol\u00edticas de igualdad de g\u00e9nero en \u00c1frica; constituiremos, en\n    el marco del pr\u00f3ximo encuentro, un foro anual de parlamentarias africanas\n    y espa\u00f1olas para promover legislaciones orientadas a la abolici\u00f3n de\n    pr\u00e1cticas abusivas que vulneran los derechos de las mujeres; firmaremos\n    durante 2008 con instituciones econ\u00f3micas regionales, incluyendo el Banco\n    Africano de Desarrollo, un acuerdo por 5 millones de d\u00f3lares para\n    financiar proyectos e iniciativas emprendedoras y empresariales de\n    mujeres africanas; antes del pr\u00f3ximo encuentro organizaremos tambi\u00e9n un\n    foro de salud sexual y reproductiva; durante el a\u00f1o 2009 pondremos en\n    marcha el centro de formaci\u00f3n de Mal\u00ed, financiado por el Gobierno de\n    Espa\u00f1a, como espacio de capacitaci\u00f3n para los gobiernos y la sociedad\n    civil africana; se pondr\u00e1n en marcha aulas Cervantes de ense\u00f1anza de\n    espa\u00f1ol, comenzando por una en Senegal en el a\u00f1o 2009; se priorizar\u00e1 la\n    presencia de mujeres artistas africanas en la pr\u00f3xima edici\u00f3n de ARCO;\n    por \u00faltimo, pondremos en marcha el plan de acci\u00f3n de seguridad\n    alimentaria y cambio clim\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, el III Encuentro de\n    mujeres por un mundo mejor desarrollado en Niamey, al que he tenido el\n    honor de asistir como ministra de Igualdad, ha supuesto mucho m\u00e1s que una\n    anecd\u00f3tica foto; ha supuesto la consolidaci\u00f3n de un acontecimiento que\n    cada vez tiene m\u00e1s relevancia a nivel internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Somos conscientes\n    efectivamente del hecho de que el desarrollo y el futuro de \u00c1frica est\u00e1n\n    directamente ligados a sus mujeres y al respeto de sus derechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed,\n    desde el reconocimiento de los avances conseguidos durante estos dos a\u00f1os\n    de iniciativa conjunta y siguiendo las declaraciones de Maputo y de\n    Madrid, en esta tercera edici\u00f3n hemos dado un paso m\u00e1s suscribiendo una\n    declaraci\u00f3n que contiene, entre otros, los siguientes compromisos: el\n    desarrollo del Plan de acci\u00f3n anual de la red de mujeres espa\u00f1olas y\n    africanas dotado con un mill\u00f3n de d\u00f3lares; Espa\u00f1a va a liderar con\n    Naciones Unidas la creaci\u00f3n de un fondo multidonante para promocionar y\n    financiar pol\u00edticas de igualdad de g\u00e9nero en \u00c1frica; constituiremos, en\n    el marco del pr\u00f3ximo encuentro, un foro anual de parlamentarias africanas\n    y espa\u00f1olas para promover legislaciones orientadas a la abolici\u00f3n de\n    pr\u00e1cticas abusivas que vulneran los derechos de las mujeres; firmaremos\n    durante 2008 con instituciones econ\u00f3micas regionales, incluyendo el Banco\n    Africano de Desarrollo, un acuerdo por 5 millones de d\u00f3lares para\n    financiar proyectos e iniciativas emprendedoras y empresariales de\n    mujeres africanas; antes del pr\u00f3ximo encuentro organizaremos tambi\u00e9n un\n    foro de salud sexual y reproductiva; durante el a\u00f1o 2009 pondremos en\n    marcha el centro de formaci\u00f3n de Mal\u00ed, financiado por el Gobierno de\n    Espa\u00f1a, como espacio de capacitaci\u00f3n para los gobiernos y la sociedad\n    civil africana; se pondr\u00e1n en marcha aulas Cervantes de ense\u00f1anza de\n    espa\u00f1ol, comenzando por una en Senegal en el a\u00f1o 2009; se priorizar\u00e1 la\n    presencia de mujeres artistas africanas en la pr\u00f3xima edici\u00f3n de ARCO;\n    por \u00faltimo, pondremos en marcha el plan de acci\u00f3n de seguridad\n    alimentaria y cambio clim\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed,\n    desde el reconocimiento de los avances conseguidos durante estos dos a\u00f1os\n    de iniciativa conjunta y siguiendo las declaraciones de Maputo y de\n    Madrid, en esta tercera edici\u00f3n hemos dado un paso m\u00e1s suscribiendo una\n    declaraci\u00f3n que contiene, entre otros, los siguientes compromisos: el\n    desarrollo del Plan de acci\u00f3n anual de la red de mujeres espa\u00f1olas y\n    africanas dotado con un mill\u00f3n de d\u00f3lares; Espa\u00f1a va a liderar con\n    Naciones Unidas la creaci\u00f3n de un fondo multidonante para promocionar y\n    financiar pol\u00edticas de igualdad de g\u00e9nero en \u00c1frica; constituiremos, en\n    el marco del pr\u00f3ximo encuentro, un foro anual de parlamentarias africanas\n    y espa\u00f1olas para promover legislaciones orientadas a la abolici\u00f3n de\n    pr\u00e1cticas abusivas que vulneran los derechos de las mujeres; firmaremos\n    durante 2008 con instituciones econ\u00f3micas regionales, incluyendo el Banco\n    Africano de Desarrollo, un acuerdo por 5 millones de d\u00f3lares para\n    financiar proyectos e iniciativas emprendedoras y empresariales de\n    mujeres africanas; antes del pr\u00f3ximo encuentro organizaremos tambi\u00e9n un\n    foro de salud sexual y reproductiva; durante el a\u00f1o 2009 pondremos en\n    marcha el centro de formaci\u00f3n de Mal\u00ed, financiado por el Gobierno de\n    Espa\u00f1a, como espacio de capacitaci\u00f3n para los gobiernos y la sociedad\n    civil africana; se pondr\u00e1n en marcha aulas Cervantes de ense\u00f1anza de\n    espa\u00f1ol, comenzando por una en Senegal en el a\u00f1o 2009; se priorizar\u00e1 la\n    presencia de mujeres artistas africanas en la pr\u00f3xima edici\u00f3n de ARCO;\n    por \u00faltimo, pondremos en marcha el plan de acci\u00f3n de seguridad\n    alimentaria y cambio clim\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed,\n    desde el reconocimiento de los avances conseguidos durante estos dos a\u00f1os\n    de iniciativa conjunta y siguiendo las declaraciones de Maputo y de\n    Madrid, en esta tercera edici\u00f3n hemos dado un paso m\u00e1s suscribiendo una\n    declaraci\u00f3n que contiene, entre otros, los siguientes compromisos: el\n    desarrollo del Plan de acci\u00f3n anual de la red de mujeres espa\u00f1olas y\n    africanas dotado con un mill\u00f3n de d\u00f3lares; Espa\u00f1a va a liderar con\n    Naciones Unidas la creaci\u00f3n de un fondo multidonante para promocionar y\n    financiar pol\u00edticas de igualdad de g\u00e9nero en \u00c1frica; constituiremos, en\n    el marco del pr\u00f3ximo encuentro, un foro anual de parlamentarias africanas\n    y espa\u00f1olas para promover legislaciones orientadas a la abolici\u00f3n de\n    pr\u00e1cticas abusivas que vulneran los derechos de las mujeres; firmaremos\n    durante 2008 con instituciones econ\u00f3micas regionales, incluyendo el Banco\n    Africano de Desarrollo, un acuerdo por 5 millones de d\u00f3lares para\n    financiar proyectos e iniciativas emprendedoras y empresariales de\n    mujeres africanas; antes del pr\u00f3ximo encuentro organizaremos tambi\u00e9n un\n    foro de salud sexual y reproductiva; durante el a\u00f1o 2009 pondremos en\n    marcha el centro de formaci\u00f3n de Mal\u00ed, financiado por el Gobierno de\n    Espa\u00f1a, como espacio de capacitaci\u00f3n para los gobiernos y la sociedad\n    civil africana; se pondr\u00e1n en marcha aulas Cervantes de ense\u00f1anza de\n    espa\u00f1ol, comenzando por una en Senegal en el a\u00f1o 2009; se priorizar\u00e1 la\n    presencia de mujeres artistas africanas en la pr\u00f3xima edici\u00f3n de ARCO;\n    por \u00faltimo, pondremos en marcha el plan de acci\u00f3n de seguridad\n    alimentaria y cambio clim\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS VA\n    A ADOPTAR EL GOBIERNO PARA FAVORECER LA INICIATIVA EMPRESARIAL DE LAS\n    MUJERES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0, 1, 2], "econom\u00eda": [9, 10], "mujeres": [3, 4, 5, 6, 7, 8]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... La legislatura pasada ha estado marcada por la aprobaci\u00f3n y\n    puesta en marcha de un paquete de medidas encaminadas a favorecer esa\n    igualdad entre hombres y mujeres en distintos campos, ocupando un lugar\n    destacado la empresa y el empleo femenino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s, con la aprobaci\u00f3n de\n    la Ley para la igualdad efectiva de mujeres y hombres en esta C\u00e1mara, ley\n    que por cierto no fue aprobada de forma un\u00e1nime, se incorporaron una\n    serie de medidas tales como el permiso de paternidad, la equiparaci\u00f3n de\n    las prestaciones de riesgo por embarazo y lactancia a las prestaciones\n    por maternidad, la negociaci\u00f3n de medidas y planes de igualdad en\n    sectores y empresas o la mejora en la eliminaci\u00f3n de los requisitos de\n    cotizaci\u00f3n para acceder a la prestaci\u00f3n por baja maternal, medidas todas\n    ellas encaminadas a favorecer la incorporaci\u00f3n de la mujer en el mundo\n    del empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La econom\u00eda y la pol\u00edtica social, se\u00f1or\u00edas, siguen siendo la\n    base de la igualdad de las mujeres, y ampliar su participaci\u00f3n en el\n    mercado laboral la clave del proyecto pol\u00edtico de igualdad de este\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El empleo femenino, como usted sabe, contin\u00faa siendo uno de los sectores\n    clave en la pol\u00edtica p\u00fablica de fomento del empleo en nuestro pa\u00eds, dada\n    la tasa diferencial de empleo en las mujeres en relaci\u00f3n con el empleo en\n    los hombres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La legislatura pasada ha estado marcada por la aprobaci\u00f3n y\n    puesta en marcha de un paquete de medidas encaminadas a favorecer esa\n    igualdad entre hombres y mujeres en distintos campos, ocupando un lugar\n    destacado la empresa y el empleo femenino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s, con la aprobaci\u00f3n de\n    la Ley para la igualdad efectiva de mujeres y hombres en esta C\u00e1mara, ley\n    que por cierto no fue aprobada de forma un\u00e1nime, se incorporaron una\n    serie de medidas tales como el permiso de paternidad, la equiparaci\u00f3n de\n    las prestaciones de riesgo por embarazo y lactancia a las prestaciones\n    por maternidad, la negociaci\u00f3n de medidas y planes de igualdad en\n    sectores y empresas o la mejora en la eliminaci\u00f3n de los requisitos de\n    cotizaci\u00f3n para acceder a la prestaci\u00f3n por baja maternal, medidas todas\n    ellas encaminadas a favorecer la incorporaci\u00f3n de la mujer en el mundo\n    del empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La econom\u00eda y la pol\u00edtica social, se\u00f1or\u00edas, siguen siendo la\n    base de la igualdad de las mujeres, y ampliar su participaci\u00f3n en el\n    mercado laboral la clave del proyecto pol\u00edtico de igualdad de este\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El mercado de trabajo precisa de la competencia, del bagaje, de\n    la experiencia y de la fuerza laboral de todos y todas; prescindir de la\n    capacidad, del esfuerzo y del saber de las mujeres adem\u00e1s de ser injusto\n    y discriminatorio supondr\u00eda un desajuste del mercado de trabajo que una\n    econom\u00eda moderna como la nuestra no se puede permitir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las estad\u00edsticas demuestran que actualmente son m\u00e1s las mujeres\n    que se constituyen como aut\u00f3nomas que los hombres; concretamente las\n    mujeres constituyen el 33 por ciento del colectivo aut\u00f3nomo, confirmando\n    de este modo la capacidad emprendedora de la mujer, que est\u00e1 irrumpiendo\n    con fuerza en el sector del trabajo por cuenta propia, y en esto sin duda\n    el Gobierno de Espa\u00f1a, el Gobierno socialista, ha tenido mucho que ver. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La econom\u00eda y la pol\u00edtica social, se\u00f1or\u00edas, siguen siendo la\n    base de la igualdad de las mujeres, y ampliar su participaci\u00f3n en el\n    mercado laboral la clave del proyecto pol\u00edtico de igualdad de este\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El mercado de trabajo precisa de la competencia, del bagaje, de\n    la experiencia y de la fuerza laboral de todos y todas; prescindir de la\n    capacidad, del esfuerzo y del saber de las mujeres adem\u00e1s de ser injusto\n    y discriminatorio supondr\u00eda un desajuste del mercado de trabajo que una\n    econom\u00eda moderna como la nuestra no se puede permitir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0], "mujeres": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Una de las l\u00edneas pol\u00edticas m\u00e1s destacadas del Ministerio de Igualdad es\n    la de promover intensamente el trabajo de las mujeres, y efectivamente\n    prestaremos especial atenci\u00f3n al fomento de la creaci\u00f3n de empresas, del\n    trabajo aut\u00f3nomo y a la creaci\u00f3n de cooperativas y empresas de trabajo\n    asociado; de hecho, el ministerio cuenta con una direcci\u00f3n general\n    espec\u00edfica para estas tareas: la Direcci\u00f3n General para la Igualdad en el\n    Empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El autoempleo de las mujeres constituye\n    no solamente una v\u00eda de inserci\u00f3n sino tambi\u00e9n una mayor participaci\u00f3n en\n    la vida econ\u00f3mica en general y en el tejido empresarial en particular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    el Gobierno ya hemos puesto en marcha varios programas, entre ellos\n    citar\u00e9 por ejemplo el programa de microcr\u00e9ditos para la promoci\u00f3n y apoyo\n    financiero a proyectos empresariales de mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n se van a publicar de forma\n    inminente las subvenciones al empleo del Instituto de la Mujer, Emprender\n    en Femenino, una convocatoria p\u00fablica de \u00e1mbito nacional que tiene un\n    presupuesto de 1.345.000 euros, cuyo objetivo es fomentar la inserci\u00f3n\n    laboral por cuenta propia de las mujeres y apoyar la consolidaci\u00f3n de\n    iniciativas empresariales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas subvenciones por un importe de entre\n    6.000 y 12.000 euros cada una est\u00e1n dirigidas a aut\u00f3nomas y a mujeres que\n    hayan constituido una sociedad, sin embargo no nos vamos a quedar ah\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una de las l\u00edneas pol\u00edticas m\u00e1s destacadas del Ministerio de Igualdad es\n    la de promover intensamente el trabajo de las mujeres, y efectivamente\n    prestaremos especial atenci\u00f3n al fomento de la creaci\u00f3n de empresas, del\n    trabajo aut\u00f3nomo y a la creaci\u00f3n de cooperativas y empresas de trabajo\n    asociado; de hecho, el ministerio cuenta con una direcci\u00f3n general\n    espec\u00edfica para estas tareas: la Direcci\u00f3n General para la Igualdad en el\n    Empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Trabajaremos a favor de la formaci\u00f3n empresarial de las mujeres,\n    y para ello contaremos con la aportaci\u00f3n de la experiencia de las\n    organizaciones empresariales, los sindicatos, las c\u00e1maras de comercio,\n    las universidades y las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ministerio promover\u00e1\n    especialmente la formaci\u00f3n empresarial de las mujeres del \u00e1mbito rural y\n    de las mujeres v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero y sobre todo se\n    incrementar\u00e1n las ayudas mediante l\u00edneas de financiaci\u00f3n... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 CONCLUSIONES EXTRAE EL\n    GOBIERNO DE LA RONDA DE ENCUENTROS QUE EST\u00c1 LLEVANDO A CABO CON LOS\n    AGENTES IMPLICADOS EN POL\u00cdTICA DE VIVIENDA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2], "familias": [3], "protecci\u00f3n oficial": [4]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra de Vivienda, es para m\u00ed una gran satisfacci\u00f3n tener la\n    oportunidad de darle la bienvenida de todo coraz\u00f3n en nombre del Grupo\n    Socialista a esta su primera sesi\u00f3n de control parlamentario y de\n    desearle muchos \u00e9xitos en la apasionante tarea que tiene encomendada, una\n    tarea ligada a mejorar la calidad de vida de muchas familias de poder\n    adquisitivo modesto y que tienen muchas dificultades para acceder a una\n    vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Marc\u00f3 la prioridad\n    en que el ajuste necesario y conveniente en el sector inmobiliario se\n    haga de forma ordenada, minimizando los efectos en el empleo, y tambi\u00e9n\n    en ese discurso de investidura apel\u00f3 al apoyo de los sectores implicados\n    para hacer realidad el ambicioso compromiso del presidente del Gobierno\n    en la vivienda de protecci\u00f3n oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tendr\u00e1 siempre el apoyo\n    incondicional de este grupo que conf\u00eda en usted porque sabe de su empe\u00f1o,\n    de sus capacidades y de sus firmes convicciones, y por esto le pregunto:\n    \u00bfQu\u00e9 conclusiones ha extra\u00eddo el Gobierno de la ronda de encuentros con\n    los agentes implicados en pol\u00edtica de vivienda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra de Vivienda, es para m\u00ed una gran satisfacci\u00f3n tener la\n    oportunidad de darle la bienvenida de todo coraz\u00f3n en nombre del Grupo\n    Socialista a esta su primera sesi\u00f3n de control parlamentario y de\n    desearle muchos \u00e9xitos en la apasionante tarea que tiene encomendada, una\n    tarea ligada a mejorar la calidad de vida de muchas familias de poder\n    adquisitivo modesto y que tienen muchas dificultades para acceder a una\n    vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Marc\u00f3 la prioridad\n    en que el ajuste necesario y conveniente en el sector inmobiliario se\n    haga de forma ordenada, minimizando los efectos en el empleo, y tambi\u00e9n\n    en ese discurso de investidura apel\u00f3 al apoyo de los sectores implicados\n    para hacer realidad el ambicioso compromiso del presidente del Gobierno\n    en la vivienda de protecci\u00f3n oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "viviendas": [6], "alquiler": [8], "familias": [9], "acceso": [10], "cooperaci\u00f3n": [7]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... En efecto, el Gobierno es muy consciente de los\n    tiempos que corren en el sector de la construcci\u00f3n residencial, y\n    precisamente por eso en el primer Consejo de Ministros de la legislatura\n    ya se adopt\u00f3 un paquete de medidas destinadas a paliar el estado del\n    sector de la construcci\u00f3n y adem\u00e1s se encomend\u00f3 a este ministerio la\n    convocatoria urgente de una conferencia sectorial de vivienda para\n    abordar las medidas que se tiene que tomar para hacer eficaz y garantizar\n    el derecho de acceso a la vivienda precisamente a los que m\u00e1s lo\n    necesitan, como usted se\u00f1alaba. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Paralelamente\n    estamos celebrando una ronda de reuniones con los consejeros auton\u00f3micos\n    responsables en materia de vivienda -por cierto, consejeros de todos los\n    colores pol\u00edticos-, y en los pr\u00f3ximos d\u00edas, cuando acabe la ronda, espero\n    haberme reunido con todos ellos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las reuniones tienen como objetivos fundamentales escuchar el diagn\u00f3stico\n    de las actuaciones que hay que realizar, as\u00ed como sus sugerencias, y\n    adem\u00e1s delimitar las l\u00edneas fundamentales de la pol\u00edtica de vivienda para\n    esta legislatura, que deben fundamentarse en el acuerdo y la cooperaci\u00f3n,\n    as\u00ed como en la lealtad institucional, que ofrezco a todas las dem\u00e1s\n    administraciones p\u00fablicas y que demando tambi\u00e9n de ellas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El objetivo\n    prioritario global ser\u00eda obtener y recuperar la confianza tanto de los\n    ciudadanos y de las familias como de los inversores y del sector, que\n    est\u00e1n preocupados, y con raz\u00f3n, por el estado del mercado de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya\n    he repetido varias veces lo que usted tambi\u00e9n mencionaba del necesario\n    equilibrio entre oferta y demanda en cuanto al n\u00famero de viviendas\n    construidas, pero adem\u00e1s est\u00e1 todo el mundo de acuerdo -y todas las\n    administraciones p\u00fablicas as\u00ed me lo han manifestado- en que las\n    principales l\u00edneas de actuaci\u00f3n pasan por agilizar la puesta a\n    disposici\u00f3n de suelo p\u00fablico, la vivienda protegida, la rehabilitaci\u00f3n y\n    el alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso quiero anunciarles que ya he convocado para el\n    pr\u00f3ximo 17 de junio la conferencia sectorial de vivienda que por mandato\n    del\n    Consejo de Ministros ten\u00eda previsto convocar desde el pasado 18 de abril. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya\n    he repetido varias veces lo que usted tambi\u00e9n mencionaba del necesario\n    equilibrio entre oferta y demanda en cuanto al n\u00famero de viviendas\n    construidas, pero adem\u00e1s est\u00e1 todo el mundo de acuerdo -y todas las\n    administraciones p\u00fablicas as\u00ed me lo han manifestado- en que las\n    principales l\u00edneas de actuaci\u00f3n pasan por agilizar la puesta a\n    disposici\u00f3n de suelo p\u00fablico, la vivienda protegida, la rehabilitaci\u00f3n y\n    el alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las reuniones tienen como objetivos fundamentales escuchar el diagn\u00f3stico\n    de las actuaciones que hay que realizar, as\u00ed como sus sugerencias, y\n    adem\u00e1s delimitar las l\u00edneas fundamentales de la pol\u00edtica de vivienda para\n    esta legislatura, que deben fundamentarse en el acuerdo y la cooperaci\u00f3n,\n    as\u00ed como en la lealtad institucional, que ofrezco a todas las dem\u00e1s\n    administraciones p\u00fablicas y que demando tambi\u00e9n de ellas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya\n    he repetido varias veces lo que usted tambi\u00e9n mencionaba del necesario\n    equilibrio entre oferta y demanda en cuanto al n\u00famero de viviendas\n    construidas, pero adem\u00e1s est\u00e1 todo el mundo de acuerdo -y todas las\n    administraciones p\u00fablicas as\u00ed me lo han manifestado- en que las\n    principales l\u00edneas de actuaci\u00f3n pasan por agilizar la puesta a\n    disposici\u00f3n de suelo p\u00fablico, la vivienda protegida, la rehabilitaci\u00f3n y\n    el alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El objetivo\n    prioritario global ser\u00eda obtener y recuperar la confianza tanto de los\n    ciudadanos y de las familias como de los inversores y del sector, que\n    est\u00e1n preocupados, y con raz\u00f3n, por el estado del mercado de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En efecto, el Gobierno es muy consciente de los\n    tiempos que corren en el sector de la construcci\u00f3n residencial, y\n    precisamente por eso en el primer Consejo de Ministros de la legislatura\n    ya se adopt\u00f3 un paquete de medidas destinadas a paliar el estado del\n    sector de la construcci\u00f3n y adem\u00e1s se encomend\u00f3 a este ministerio la\n    convocatoria urgente de una conferencia sectorial de vivienda para\n    abordar las medidas que se tiene que tomar para hacer eficaz y garantizar\n    el derecho de acceso a la vivienda precisamente a los que m\u00e1s lo\n    necesitan, como usted se\u00f1alaba. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 IMPORTANCIA LE CONCEDE EL GOBIERNO A LAS POL\u00cdTICAS DE REHABILITACI\u00d3N\n    DE VIVIENDA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000044\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1], "viviendas": [2, 3], "energ\u00e9tico": [4, 5]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Por todo ello resulta aceptable la rehabilitaci\u00f3n de\n    edificios como alternativa al actual mercado de la vivienda, aunque, si\n    bien es deseable, mayor lo es la necesidad de atender prioritariamente\n    las demandas sociales que pudiera generar: desatenci\u00f3n o desplazamiento\n    de lo que los expertos llaman demanda insolvente, como ejemplos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000044\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, llegado a este punto y en atenci\u00f3n a la antig\u00fcedad de\n    nuestro parque de viviendas -tan solo un 32 por ciento tiene menos de\n    veinte a\u00f1os-, y convencidos de que la actuaci\u00f3n pol\u00edtica es la v\u00eda para\n    solucionar los problemas de las personas, desear\u00edamos conocer la\n    importancia que concede el Gobierno a las pol\u00edticas de rehabilitaci\u00f3n de\n    vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000044\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Enti\u00e9ndase por rehabilitaci\u00f3n el incremento de la calidad\n    de las estructuras, hasta lograr est\u00e1ndares prefijados de accesibilidad,\n    consumo energ\u00e9tico o confortabilidad en las viviendas de nuestro modelo\n    de ciudad compacta, acogedora, de m\u00faltiples usos, por barrios y compendio\n    de culturas e integraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000044\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, llegado a este punto y en atenci\u00f3n a la antig\u00fcedad de\n    nuestro parque de viviendas -tan solo un 32 por ciento tiene menos de\n    veinte a\u00f1os-, y convencidos de que la actuaci\u00f3n pol\u00edtica es la v\u00eda para\n    solucionar los problemas de las personas, desear\u00edamos conocer la\n    importancia que concede el Gobierno a las pol\u00edticas de rehabilitaci\u00f3n de\n    vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000044\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Capacidad del\n    mercado aparte, necesitamos aceptar que mantener un ritmo de construcci\u00f3n\n    desmesurado y especulativo es un derroche, un despilfarro econ\u00f3mico y\n    energ\u00e9tico, y ni qu\u00e9 decir del excesivo consumo del bien del suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000044\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Enti\u00e9ndase por rehabilitaci\u00f3n el incremento de la calidad\n    de las estructuras, hasta lograr est\u00e1ndares prefijados de accesibilidad,\n    consumo energ\u00e9tico o confortabilidad en las viviendas de nuestro modelo\n    de ciudad compacta, acogedora, de m\u00faltiples usos, por barrios y compendio\n    de culturas e integraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000044\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2], "familias": [5], "viviendas": [3], "eficiencia energ\u00e9tica": [6], "energ\u00e9tico": [4]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... La\n    rehabilitaci\u00f3n ya es una pol\u00edtica protegible en el actual Plan de\n    Vivienda 2005/2008, que destina a recuperaci\u00f3n de las zonas degradadas de\n    las \u00e1reas urbanas importantes recursos financieros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000044\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con datos a 30 de\n    abril del Ministerio de Vivienda, resulta que se ha financiado la\n    rehabilitaci\u00f3n de m\u00e1s de 132.000 viviendas, lo que supone un cumplimiento\n    del 132 por ciento de los objetivos, es decir, supera con creces los\n    objetivos comprometidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000044\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno, sin embargo, no se\n    conforma con ello y por eso ha decidido adem\u00e1s incrementar las medidas de\n    rehabilitaci\u00f3n en colaboraci\u00f3n con los ministerios de Industria y Medio\n    Ambiente, con las comunidades aut\u00f3nomas y con los ayuntamientos para\n    impulsar el plan Renove de vivienda precisamente para trabajar en la\n    mejora de la eficiencia energ\u00e9tica y en la accesibilidad de los\n    edificios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000044\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con datos a 30 de\n    abril del Ministerio de Vivienda, resulta que se ha financiado la\n    rehabilitaci\u00f3n de m\u00e1s de 132.000 viviendas, lo que supone un cumplimiento\n    del 132 por ciento de los objetivos, es decir, supera con creces los\n    objetivos comprometidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000044\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Segunda, porque es\n    medioambientalmente necesario, porque la construcci\u00f3n intensiva y\n    extensiva consume mucho suelo y adem\u00e1s supone la quinta parte de la\n    emisi\u00f3n de gases de efecto invernadero, que llega a la tercera parte si\n    a\u00f1adimos el gasto energ\u00e9tico derivado de los procesos de edificaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000044\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La primera, porque es una pol\u00edtica\n    socialmente deseable, porque facilita y mejora la calidad de vida de las\n    familias que viven en estas zonas urbanas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000044\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno, sin embargo, no se\n    conforma con ello y por eso ha decidido adem\u00e1s incrementar las medidas de\n    rehabilitaci\u00f3n en colaboraci\u00f3n con los ministerios de Industria y Medio\n    Ambiente, con las comunidades aut\u00f3nomas y con los ayuntamientos para\n    impulsar el plan Renove de vivienda precisamente para trabajar en la\n    mejora de la eficiencia energ\u00e9tica y en la accesibilidad de los\n    edificios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000044\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "viviendas protegidas": [32, 33, 34], "viviendas": [10, 11, 12, 13, 14], "alquiler": [21], "protecci\u00f3n oficial": [27, 28], "seguridad social": [16], "paro": [17, 18, 19, 20], "seguridad": [15], "acceso": [29, 30, 31], "econom\u00eda": [23, 24, 25, 26], "familias": [22]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... En primer\n    lugar, que en la actual situaci\u00f3n de crisis del sector inmobiliario y de\n    la construcci\u00f3n -extensible, podr\u00edamos decir, a otros sectores de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola- se pueda articular una aut\u00e9ntica pol\u00edtica de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Repito, que en las actuales circunstancias, a trav\u00e9s de la implementaci\u00f3n\n    de estas medidas, el Gobierno, con el consenso de todas las formaciones\n    pol\u00edticas si es posible, pueda articular una aut\u00e9ntica pol\u00edtica de\n    vivienda, por descontado en colaboraci\u00f3n con las comunidades aut\u00f3nomas y\n    con las haciendas locales, en cuatro aspectos fundamentales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si desaparece esta incertidumbre y se\n    proporciona un acceso m\u00e1s f\u00e1cil, podr\u00e1n tomar la decisi\u00f3n de comprar una\n    vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El segundo gran aspecto que perseguimos con esta interpelaci\u00f3n es que se\n    dote de los recursos suficientes a la Administraci\u00f3n Central del Estado\n    para que pueda efectuar una aut\u00e9ntica pol\u00edtica de vivienda activa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\n    vicepresidente del Gobierno, en Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 creemos sinceramente\n    que con la actual dotaci\u00f3n de recursos que tiene el Estado, que asciende\n    a 1.200 millones de euros, es totalmente imposible articular una\n    aut\u00e9ntica pol\u00edtica de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe perfectamente que el sector de la vivienda implica\n    una gran participaci\u00f3n en impuestos -que hoy son en parte competencia del\n    Estado- como pueden ser el IRPF, el IVA o el impuesto sobre sociedades, o\n    los impuestos sobre transmisiones patrimoniales, los actos jur\u00eddicos\n    documentados, que corresponden a las comunidades aut\u00f3nomas, por no hablar\n    tambi\u00e9n de todos aquellos impuestos municipales, como pueden ser las\n    plusval\u00edas, o la disminuci\u00f3n de los ingresos que puede generar la\n    Tesorer\u00eda de la Seguridad Social con menos contrataci\u00f3n y menos\n    ocupaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, nosotros entendemos que\n    hay que poner, por parte del Estado, m\u00e1s recursos para que se pueda\n    plantear una aut\u00e9ntica pol\u00edtica de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, m\u00e1s recursos en los pr\u00f3ximos cuatro a\u00f1os para que pueda haber una\n    aut\u00e9ntica pol\u00edtica de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n vamos a plantear una serie de medidas que puedan eliminar todas\n    aquellas incertidumbres que pueda tener el cliente potencial o consumidor\n    final que quiere comprar una vivienda y se encuentra con que no tiene la\n    financiaci\u00f3n adecuada, porque solamente obtiene el 80 por ciento de la\n    misma, o quiz\u00e1 no se atreve a plantear una financiaci\u00f3n a largo plazo, a\n    firmar una hipoteca, porque ve con cierto alarmismo que los tipos de\n    inter\u00e9s puedan subir dentro de uno o dos meses o dentro de uno o dos\n    a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al mismo tiempo tambi\u00e9n ser\u00eda muy interesante poder cambiar\n    aquellas condiciones de las entidades financieras para las adquisiciones\n    de viviendas protegidas en el sentido de ampliar la financiaci\u00f3n del 80\n    por ciento que tienen en estos momentos al cien por cien; quiz\u00e1s aqu\u00ed\n    tambi\u00e9n podr\u00eda intervenir el Instituto de Cr\u00e9dito Oficial para que a\n    todas aquellas personas que est\u00e1n dispuestas a comprar una vivienda de\n    protecci\u00f3n oficial les podamos dar, con estos cambios en los diferentes\n    mecanismos, los instrumentos financieros adecuados para poder formalizar\n    esta compra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Uno, que se\n    de prioridad a la construcci\u00f3n de viviendas protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dos, que los\n    consumidores finales tengan un acceso c\u00f3modo y f\u00e1cil a la financiaci\u00f3n de\n    las futuras viviendas que compren, especialmente durante los primeros\n    cinco a\u00f1os, para que as\u00ed desaparezca la incertidumbre que hoy tienen esos\n    potenciales clientes de viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tercero, que se incremente el parque de viviendas de alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n nosotros entendemos que es muy importante reforzar la musculatura\n    del sector financiero orientado a todos aquellos constructores y\n    promotores que est\u00e1n construyendo viviendas de protecci\u00f3n oficial,\n    viviendas protegidas, y que no tienen acceso a la financiaci\u00f3n con\n    facilidad o que est\u00e1n finalizando viviendas libres, que probablemente si\n    tuvieran m\u00e1s financiaci\u00f3n podr\u00edan acogerse a viviendas de protecci\u00f3n\n    oficial o a viviendas concertadas, porque este tambi\u00e9n es un aspecto\n    interesante sobre el que vale la pena pensar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al mismo tiempo tambi\u00e9n ser\u00eda muy interesante poder cambiar\n    aquellas condiciones de las entidades financieras para las adquisiciones\n    de viviendas protegidas en el sentido de ampliar la financiaci\u00f3n del 80\n    por ciento que tienen en estos momentos al cien por cien; quiz\u00e1s aqu\u00ed\n    tambi\u00e9n podr\u00eda intervenir el Instituto de Cr\u00e9dito Oficial para que a\n    todas aquellas personas que est\u00e1n dispuestas a comprar una vivienda de\n    protecci\u00f3n oficial les podamos dar, con estos cambios en los diferentes\n    mecanismos, los instrumentos financieros adecuados para poder formalizar\n    esta compra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe perfectamente que el sector de la vivienda implica\n    una gran participaci\u00f3n en impuestos -que hoy son en parte competencia del\n    Estado- como pueden ser el IRPF, el IVA o el impuesto sobre sociedades, o\n    los impuestos sobre transmisiones patrimoniales, los actos jur\u00eddicos\n    documentados, que corresponden a las comunidades aut\u00f3nomas, por no hablar\n    tambi\u00e9n de todos aquellos impuestos municipales, como pueden ser las\n    plusval\u00edas, o la disminuci\u00f3n de los ingresos que puede generar la\n    Tesorer\u00eda de la Seguridad Social con menos contrataci\u00f3n y menos\n    ocupaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe perfectamente que el sector de la vivienda implica\n    una gran participaci\u00f3n en impuestos -que hoy son en parte competencia del\n    Estado- como pueden ser el IRPF, el IVA o el impuesto sobre sociedades, o\n    los impuestos sobre transmisiones patrimoniales, los actos jur\u00eddicos\n    documentados, que corresponden a las comunidades aut\u00f3nomas, por no hablar\n    tambi\u00e9n de todos aquellos impuestos municipales, como pueden ser las\n    plusval\u00edas, o la disminuci\u00f3n de los ingresos que puede generar la\n    Tesorer\u00eda de la Seguridad Social con menos contrataci\u00f3n y menos\n    ocupaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, tambi\u00e9n pensamos que es muy interesante poder articular\n    medidas orientadas a la reestructuraci\u00f3n del sector, b\u00e1sicamente en el\n    \u00e1mbito laboral, para poder efectuar al mismo tiempo una recolocaci\u00f3n\n    efectiva de los trabajadores que, desgraciadamente, ya est\u00e1n pasando de\n    una situaci\u00f3n de empleo al paro y de los que van a venir en los pr\u00f3ximos\n    meses, concretamente en el sector de la construcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, entendemos que si generamos oportunidades\n    en otros sectores econ\u00f3micos podremos hacer esta recolocaci\u00f3n de\n    trabajadores que pasar\u00edan de una situaci\u00f3n de paro a una situaci\u00f3n de\n    trabajo lo m\u00e1s r\u00e1pidamente posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debido a esta contaminaci\u00f3n financiera del sector, si no\n    implementamos medidas r\u00e1pidas e importantes con la m\u00e1xima agilidad,\n    podr\u00edamos llegar a un incremento muy\n    considerable y preocupante de la poblaci\u00f3n que puede pasar de la ocupaci\u00f3n\n    al paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No podemos olvidar que este sector en los \u00faltimos a\u00f1os ha\n    generado un crecimiento importante del PIB espa\u00f1ol y creado alrededor de\n    un mill\u00f3n de empleos, pero sabemos que algunos de estos trabajadores van\n    a pasar a una situaci\u00f3n de paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tercero, que se incremente el parque de viviendas de alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, estamos de acuerdo, se\u00f1or Solbes -y as\u00ed lo\n    manifestamos y coincidimos en su comparecencia ante la Comisi\u00f3n de\n    Econom\u00eda- en que la evoluci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola est\u00e1 experimentando\n    un cambio muy radical, est\u00e1 experimentando por momentos una\n    desaceleraci\u00f3n brusca, y lo que pretendemos con esta interpelaci\u00f3n es\n    evitar una destrucci\u00f3n de empleo que puede ser preocupante para la\n    econom\u00eda y para las familias espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or vicepresidente del Gobierno y ministro de Econom\u00eda, se\u00f1oras y\n    se\u00f1ores diputados, el objetivo de esta interpelaci\u00f3n que ha presentado mi\n    grupo parlamentario, dada la actual coyuntura econ\u00f3mica en Espa\u00f1a, es\n    buscar mecanismos \u00e1giles y din\u00e1micos que permitan al Gobierno articular\n    medidas eficaces para contener la crisis del sector de la construcci\u00f3n y\n    su impacto sobre todo en el crecimiento econ\u00f3mico y en la creaci\u00f3n de\n    empleo, con el objetivo fundamental de obtener los siguientes resultados\n    en cuatro aspectos que nosotros consideramos importantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer\n    lugar, que en la actual situaci\u00f3n de crisis del sector inmobiliario y de\n    la construcci\u00f3n -extensible, podr\u00edamos decir, a otros sectores de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola- se pueda articular una aut\u00e9ntica pol\u00edtica de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, estamos de acuerdo, se\u00f1or Solbes -y as\u00ed lo\n    manifestamos y coincidimos en su comparecencia ante la Comisi\u00f3n de\n    Econom\u00eda- en que la evoluci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola est\u00e1 experimentando\n    un cambio muy radical, est\u00e1 experimentando por momentos una\n    desaceleraci\u00f3n brusca, y lo que pretendemos con esta interpelaci\u00f3n es\n    evitar una destrucci\u00f3n de empleo que puede ser preocupante para la\n    econom\u00eda y para las familias espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que queremos, se\u00f1or ministro, se\u00f1or\n    vicepresidente segundo del Gobierno, es implementar medidas positivas,\n    que el Gobierno reaccione positivamente, yo dir\u00eda que con la m\u00e1xima\n    agilidad, y se pueda adelantar a todos aquellos acontecimientos; por eso\n    intentamos poner encima de la mesa algunas propuestas importantes que\n    nosotros creemos que pueden reactivar la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n nosotros entendemos que es muy importante reforzar la musculatura\n    del sector financiero orientado a todos aquellos constructores y\n    promotores que est\u00e1n construyendo viviendas de protecci\u00f3n oficial,\n    viviendas protegidas, y que no tienen acceso a la financiaci\u00f3n con\n    facilidad o que est\u00e1n finalizando viviendas libres, que probablemente si\n    tuvieran m\u00e1s financiaci\u00f3n podr\u00edan acogerse a viviendas de protecci\u00f3n\n    oficial o a viviendas concertadas, porque este tambi\u00e9n es un aspecto\n    interesante sobre el que vale la pena pensar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al mismo tiempo tambi\u00e9n ser\u00eda muy interesante poder cambiar\n    aquellas condiciones de las entidades financieras para las adquisiciones\n    de viviendas protegidas en el sentido de ampliar la financiaci\u00f3n del 80\n    por ciento que tienen en estos momentos al cien por cien; quiz\u00e1s aqu\u00ed\n    tambi\u00e9n podr\u00eda intervenir el Instituto de Cr\u00e9dito Oficial para que a\n    todas aquellas personas que est\u00e1n dispuestas a comprar una vivienda de\n    protecci\u00f3n oficial les podamos dar, con estos cambios en los diferentes\n    mecanismos, los instrumentos financieros adecuados para poder formalizar\n    esta compra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dos, que los\n    consumidores finales tengan un acceso c\u00f3modo y f\u00e1cil a la financiaci\u00f3n de\n    las futuras viviendas que compren, especialmente durante los primeros\n    cinco a\u00f1os, para que as\u00ed desaparezca la incertidumbre que hoy tienen esos\n    potenciales clientes de viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si desaparece esta incertidumbre y se\n    proporciona un acceso m\u00e1s f\u00e1cil, podr\u00e1n tomar la decisi\u00f3n de comprar una\n    vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n nosotros entendemos que es muy importante reforzar la musculatura\n    del sector financiero orientado a todos aquellos constructores y\n    promotores que est\u00e1n construyendo viviendas de protecci\u00f3n oficial,\n    viviendas protegidas, y que no tienen acceso a la financiaci\u00f3n con\n    facilidad o que est\u00e1n finalizando viviendas libres, que probablemente si\n    tuvieran m\u00e1s financiaci\u00f3n podr\u00edan acogerse a viviendas de protecci\u00f3n\n    oficial o a viviendas concertadas, porque este tambi\u00e9n es un aspecto\n    interesante sobre el que vale la pena pensar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Uno, que se\n    de prioridad a la construcci\u00f3n de viviendas protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n nosotros entendemos que es muy importante reforzar la musculatura\n    del sector financiero orientado a todos aquellos constructores y\n    promotores que est\u00e1n construyendo viviendas de protecci\u00f3n oficial,\n    viviendas protegidas, y que no tienen acceso a la financiaci\u00f3n con\n    facilidad o que est\u00e1n finalizando viviendas libres, que probablemente si\n    tuvieran m\u00e1s financiaci\u00f3n podr\u00edan acogerse a viviendas de protecci\u00f3n\n    oficial o a viviendas concertadas, porque este tambi\u00e9n es un aspecto\n    interesante sobre el que vale la pena pensar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al mismo tiempo tambi\u00e9n ser\u00eda muy interesante poder cambiar\n    aquellas condiciones de las entidades financieras para las adquisiciones\n    de viviendas protegidas en el sentido de ampliar la financiaci\u00f3n del 80\n    por ciento que tienen en estos momentos al cien por cien; quiz\u00e1s aqu\u00ed\n    tambi\u00e9n podr\u00eda intervenir el Instituto de Cr\u00e9dito Oficial para que a\n    todas aquellas personas que est\u00e1n dispuestas a comprar una vivienda de\n    protecci\u00f3n oficial les podamos dar, con estos cambios en los diferentes\n    mecanismos, los instrumentos financieros adecuados para poder formalizar\n    esta compra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15], "viviendas protegidas": [32, 33], "viviendas": [16, 17, 18, 19, 20, 21], "alquiler": [24, 25, 26, 27], "seguridad": [23], "familias": [28], "acceso": [31], "protecci\u00f3n oficial": [29, 30], "cooperaci\u00f3n": [22]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Despu\u00e9s de haber alcanzado niveles de iniciaci\u00f3n de\n    vivienda y de precios muy elevados, el sector se encuentra en un proceso,\n    en mi opini\u00f3n, de vuelta hacia niveles m\u00e1s sostenibles a medio y largo\n    plazo, y es imprescindible la normalizaci\u00f3n del mercado inmobiliario\n    espa\u00f1ol, que viene ya produci\u00e9ndose desde hace varios trimestres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, hay que esperar\n    a que se reconduzcan los excesos que se han ido acumulando en a\u00f1os\n    anteriores, para que el sector de vivienda residencial vuelva a crecer\n    con normalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha hecho referencia a una aut\u00e9ntica pol\u00edtica de vivienda y olvida lo\n    que se ha hecho en estos \u00faltimos cuatro a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pasada legislatura se puso en marcha, en primer lugar, un plan de\n    choque, que supuso ya un aumento del n\u00famero de actuaciones del Plan de\n    Vivienda 2002-2005, con ayudas tanto para el arrendador como para el\n    inquilino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tercera medida: El\n    propio a\u00f1o 2005 se aprueba el Plan estatal 2005-2008, para favorecer el\n    acceso de los ciudadanos a la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, no ha habido una\n    situaci\u00f3n expectante durante este periodo, sino que se han ido adoptando\n    beneficios fiscales para aumentar la promoci\u00f3n de vivienda para alquiler,\n    se ha recuperado la deducci\u00f3n fiscal por alquiler y se ha incrementado el\n    n\u00famero de viviendas protegidas en los planes de vivienda, buscando un\n    equilibrio entre alquiler y propiedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Posteriormente, en el Plan\n    de Vivienda 2005-2008, se introduce la flexibilizaci\u00f3n de las condiciones\n    de la promoci\u00f3n de viviendas protegidas de precio concertado y se habla\n    tambi\u00e9n de la posibilidad de calificar como viviendas protegidas ciertas\n    viviendas libres que cumplan determinadas condiciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, se\n    modifica la Ley de IVA para mejorar el tratamiento impositivo de la\n    rehabilitaci\u00f3n de edificios, una fiscalidad m\u00e1s beneficiosa ya que se\n    puede recuperar el IVA soportado, lo que permitir\u00e1 generar mayor\n    actividad; se facilita el alargamiento de plazos de amortizaci\u00f3n de los\n    cr\u00e9ditos hipotecarios sin coste alguno; se estimula la financiaci\u00f3n de\n    vivienda protegida mediante el incremento de 2.000 millones de euros en\n    los avales del ICO para la titulaci\u00f3n de cr\u00e9ditos hipotecarios para la\n    adquisici\u00f3n de vivienda protegida, llegando a una cifra de 5.000\n    millones; se toman medidas para agilizar la licitaci\u00f3n de obra p\u00fablica e\n    impulsar la construcci\u00f3n de vivienda protegida y, evidentemente, en este\n    caso es fundamental, la cooperaci\u00f3n con administraciones auton\u00f3micas y\n    locales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, el Ministerio de Vivienda est\u00e1 realizando una\n    serie de entrevista -la ministra acaba de referirse a este tema- con\n    consejeros auton\u00f3micos de vivienda, con representante sindicales,\n    empresariales y profesionales del sector, que va a culminar en esa\n    conferencia sectorial de vivienda que se celebrar\u00e1 pr\u00f3ximamente y de la\n    que saldr\u00e1n las l\u00edneas maestras del plan estatal 2009-2011. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda resaltar tambi\u00e9n que cuando se plantean problemas del sector\n    de la construcci\u00f3n hay un tema que no debemos olvidar, y es que los\n    recursos p\u00fablicos son limitados y la prioridad que se da en estos\n    momentos a la pol\u00edtica de vivienda es ya francamente relevante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, no es cierto que no haya habido una aut\u00e9ntica pol\u00edtica de\n    vivienda; ha habido una pol\u00edtica de vivienda, yo dir\u00eda que muy agresiva\n    durante este periodo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De las medidas que usted plantea hay algunas que la ministra de Vivienda\n    seguro que las va a tomar en consideraci\u00f3n, y yo tambi\u00e9n, en el pr\u00f3ximo\n    plan e incluso en los trabajos que se est\u00e1n haciendo; otras son m\u00e1s\n    complejas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, usted ha planteado algunas ideas que pueden discutirse\n    en el marco de la vivienda de protecci\u00f3n oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya la ministra de\n    Vivienda est\u00e1 trabajando en qu\u00e9 m\u00e1rgenes nos ofrece esa vivienda de\n    protecci\u00f3n oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto que este es un punto en el que deber\u00edamos\n    avanzar algo m\u00e1s; en los avales del ICO para vivienda de protecci\u00f3n\n    oficial puede tener sentido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros pensamos que la vuelta a la\n    actividad no necesariamente tendr\u00e1 que producirse en el sector vivienda,\n    porque lo que no tiene ning\u00fan sentido es que fomentemos mayor\n    construcci\u00f3n de vivienda en aquella parte de la construcci\u00f3n que no tiene\n    demanda que puede ser satisfecha; caso distinto es el de la VPO, donde\n    esa demanda s\u00ed existe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que hemos tenido un fuerte ritmo de\n    crecimiento de actividad, incluso en 2007, cuando ya se sab\u00eda que hab\u00eda\n    un exceso de oferta y la tendencia al alza de los tipos de inter\u00e9s\n    implicaba la creaci\u00f3n de un stock de viviendas no utilizadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta\n    situaci\u00f3n, el stock de viviendas sobrantes, se ha hecho m\u00e1s evidente con\n    la crisis financiera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Despu\u00e9s, en marzo del a\u00f1o 2005, en el proyecto de ley de\n    reformas, hay reformas en materias tributarias para el impulso de la\n    productividad y se vuelve a impulsar al mercado inmobiliario, recogiendo\n    una serie de medidas para el est\u00edmulo de la oferta de alquiler de\n    viviendas, pero tambi\u00e9n para que las instituciones de inversi\u00f3n colectiva\n    de car\u00e1cter inmobiliario desarrollen la actividad de promoci\u00f3n\n    inmobiliaria para destinarla al arrendamiento, o la modificaci\u00f3n del\n    r\u00e9gimen especial de entidades dedicadas al arrendamiento de viviendas\n    regulado en la Ley del impuesto sobre sociedades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, no ha habido una\n    situaci\u00f3n expectante durante este periodo, sino que se han ido adoptando\n    beneficios fiscales para aumentar la promoci\u00f3n de vivienda para alquiler,\n    se ha recuperado la deducci\u00f3n fiscal por alquiler y se ha incrementado el\n    n\u00famero de viviendas protegidas en los planes de vivienda, buscando un\n    equilibrio entre alquiler y propiedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, se ha subvencionado a\n    los propietarios de viviendas desocupadas para su puesta en el mercado de\n    alquiler, se ha ayudado a los inquilinos para el pago de la renta y se\n    han llevado a cabo una serie de reformas jur\u00eddicas para garantizar o\n    incrementar la garant\u00eda de los arrendadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Posteriormente, en el Plan\n    de Vivienda 2005-2008, se introduce la flexibilizaci\u00f3n de las condiciones\n    de la promoci\u00f3n de viviendas protegidas de precio concertado y se habla\n    tambi\u00e9n de la posibilidad de calificar como viviendas protegidas ciertas\n    viviendas libres que cumplan determinadas condiciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, se\n    modifica la Ley de IVA para mejorar el tratamiento impositivo de la\n    rehabilitaci\u00f3n de edificios, una fiscalidad m\u00e1s beneficiosa ya que se\n    puede recuperar el IVA soportado, lo que permitir\u00e1 generar mayor\n    actividad; se facilita el alargamiento de plazos de amortizaci\u00f3n de los\n    cr\u00e9ditos hipotecarios sin coste alguno; se estimula la financiaci\u00f3n de\n    vivienda protegida mediante el incremento de 2.000 millones de euros en\n    los avales del ICO para la titulaci\u00f3n de cr\u00e9ditos hipotecarios para la\n    adquisici\u00f3n de vivienda protegida, llegando a una cifra de 5.000\n    millones; se toman medidas para agilizar la licitaci\u00f3n de obra p\u00fablica e\n    impulsar la construcci\u00f3n de vivienda protegida y, evidentemente, en este\n    caso es fundamental, la cooperaci\u00f3n con administraciones auton\u00f3micas y\n    locales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Puede tener la seguridad de que vamos a\n    analizarlas con detalle, vamos a comentarlas con ustedes y todo aquello\n    que podamos hacer dentro de los marcos presupuestarios y legales de que\n    disponemos l\u00f3gicamente lo tomaremos en consideraci\u00f3n, pero quer\u00eda hacer\n    una primera reflexi\u00f3n a algunos de los problemas que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Despu\u00e9s, en marzo del a\u00f1o 2005, en el proyecto de ley de\n    reformas, hay reformas en materias tributarias para el impulso de la\n    productividad y se vuelve a impulsar al mercado inmobiliario, recogiendo\n    una serie de medidas para el est\u00edmulo de la oferta de alquiler de\n    viviendas, pero tambi\u00e9n para que las instituciones de inversi\u00f3n colectiva\n    de car\u00e1cter inmobiliario desarrollen la actividad de promoci\u00f3n\n    inmobiliaria para destinarla al arrendamiento, o la modificaci\u00f3n del\n    r\u00e9gimen especial de entidades dedicadas al arrendamiento de viviendas\n    regulado en la Ley del impuesto sobre sociedades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, no ha habido una\n    situaci\u00f3n expectante durante este periodo, sino que se han ido adoptando\n    beneficios fiscales para aumentar la promoci\u00f3n de vivienda para alquiler,\n    se ha recuperado la deducci\u00f3n fiscal por alquiler y se ha incrementado el\n    n\u00famero de viviendas protegidas en los planes de vivienda, buscando un\n    equilibrio entre alquiler y propiedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, se ha subvencionado a\n    los propietarios de viviendas desocupadas para su puesta en el mercado de\n    alquiler, se ha ayudado a los inquilinos para el pago de la renta y se\n    han llevado a cabo una serie de reformas jur\u00eddicas para garantizar o\n    incrementar la garant\u00eda de los arrendadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo ello sin\n    olvidar que en el Plan 2005-2008, en las modificaciones que se establecen\n    en enero de este a\u00f1o, hay una renta de emancipaci\u00f3n dirigida a j\u00f3venes de\n    entre 22 y 30 a\u00f1os, que tambi\u00e9n ayuda a desarrollar el mercado de\n    alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Totalmente de\n    acuerdo, pero no olvidemos que ya disponemos de un esquema de protecci\u00f3n\n    social muy desarrollado a trav\u00e9s del seguro y el subsidio de desempleo\n    que, l\u00f3gicamente, afectar\u00e1 no en la parte, si usted quiere, y acepto que\n    muchas veces es m\u00e1s dura para las personas y las familias, que es perder\n    el empleo, pero sin embargo como m\u00ednimo tendr\u00e1 una compensaci\u00f3n econ\u00f3mica\n    que le permitir\u00e1 seguir manteniendo un razonable, un digno nivel de vida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, usted ha planteado algunas ideas que pueden discutirse\n    en el marco de la vivienda de protecci\u00f3n oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya la ministra de\n    Vivienda est\u00e1 trabajando en qu\u00e9 m\u00e1rgenes nos ofrece esa vivienda de\n    protecci\u00f3n oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tercera medida: El\n    propio a\u00f1o 2005 se aprueba el Plan estatal 2005-2008, para favorecer el\n    acceso de los ciudadanos a la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, no ha habido una\n    situaci\u00f3n expectante durante este periodo, sino que se han ido adoptando\n    beneficios fiscales para aumentar la promoci\u00f3n de vivienda para alquiler,\n    se ha recuperado la deducci\u00f3n fiscal por alquiler y se ha incrementado el\n    n\u00famero de viviendas protegidas en los planes de vivienda, buscando un\n    equilibrio entre alquiler y propiedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Posteriormente, en el Plan\n    de Vivienda 2005-2008, se introduce la flexibilizaci\u00f3n de las condiciones\n    de la promoci\u00f3n de viviendas protegidas de precio concertado y se habla\n    tambi\u00e9n de la posibilidad de calificar como viviendas protegidas ciertas\n    viviendas libres que cumplan determinadas condiciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2], "viviendas": [3, 4, 5, 6], "alquiler": [8], "seguridad": [7], "familias": [9], "econom\u00eda": [10, 11]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Lo que queremos, desde la \u00f3ptica positiva, es plantear\n    medidas que nos permitan adelantarnos a los acontecimientos para que la\n    econom\u00eda se pueda reactivar a trav\u00e9s de nuevos sectores, de nuevas\n    oportunidades o a trav\u00e9s de ciertos mecanismos; que poniendo encima de la\n    mesa soluciones, seamos capaces de lograr a trav\u00e9s de estas medidas que\n    personas que vayan a tomar la decisi\u00f3n de comprar una vivienda\n    tengan la seguridad de que lo pueden hacer pasado ma\u00f1ana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es una soluci\u00f3n que s\u00e9 que al\n    se\u00f1or vicepresidente del Gobierno no le gusta, pero quiz\u00e1s en un futuro\n    ser\u00eda importante reconducir una parte del ahorro de las familias\n    espa\u00f1olas que quisieran optar por la compra de una segunda vivienda,\n    siempre y cuando tuviera una desgravaci\u00f3n fiscal, a fin de habilitar la\n    puesta de esta segunda vivienda en el mercado de alquiler e incrementar\n    as\u00ed el parque de viviendas en alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha explicado una realidad, qu\u00e9 es lo que ha hecho\n    el Gobierno desde los \u00faltimos a\u00f1os desde la perspectiva de la vivienda, y\n    estamos de acuerdo, e incluso ha habido... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay otro mecanismo del que yo no he hablado pero usted lo ha mencionado en\n    su intervenci\u00f3n, que desde Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 pensamos que es muy\n    importante, y es potenciar todav\u00eda m\u00e1s la rehabilitaci\u00f3n de viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos dado un paso importante pero tambi\u00e9n lo tendr\u00edamos que hacer\n    extensible a todos aquellos peque\u00f1os trabajos de reparaci\u00f3n de obras\n    menores que pueden hacer much\u00edsimos consumidores en sus viviendas\n    habituales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe perfectamente, se\u00f1or ministro, que con la\n    aplicaci\u00f3n del IVA reducido much\u00edsimas obras que hoy no pasan por los\n    conductos oficiales de la Hacienda p\u00fablica, quiz\u00e1s con una rebaja del 9\n    por ciento, con un IVA reducido al 7 por ciento, la Hacienda p\u00fablica\n    recaudar\u00eda much\u00edsimo m\u00e1s y tambi\u00e9n potenciar\u00edamos oficialmente el sector\n    de la rehabilitaci\u00f3n de las viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es una soluci\u00f3n que s\u00e9 que al\n    se\u00f1or vicepresidente del Gobierno no le gusta, pero quiz\u00e1s en un futuro\n    ser\u00eda importante reconducir una parte del ahorro de las familias\n    espa\u00f1olas que quisieran optar por la compra de una segunda vivienda,\n    siempre y cuando tuviera una desgravaci\u00f3n fiscal, a fin de habilitar la\n    puesta de esta segunda vivienda en el mercado de alquiler e incrementar\n    as\u00ed el parque de viviendas en alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que queremos, desde la \u00f3ptica positiva, es plantear\n    medidas que nos permitan adelantarnos a los acontecimientos para que la\n    econom\u00eda se pueda reactivar a trav\u00e9s de nuevos sectores, de nuevas\n    oportunidades o a trav\u00e9s de ciertos mecanismos; que poniendo encima de la\n    mesa soluciones, seamos capaces de lograr a trav\u00e9s de estas medidas que\n    personas que vayan a tomar la decisi\u00f3n de comprar una vivienda\n    tengan la seguridad de que lo pueden hacer pasado ma\u00f1ana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es una soluci\u00f3n que s\u00e9 que al\n    se\u00f1or vicepresidente del Gobierno no le gusta, pero quiz\u00e1s en un futuro\n    ser\u00eda importante reconducir una parte del ahorro de las familias\n    espa\u00f1olas que quisieran optar por la compra de una segunda vivienda,\n    siempre y cuando tuviera una desgravaci\u00f3n fiscal, a fin de habilitar la\n    puesta de esta segunda vivienda en el mercado de alquiler e incrementar\n    as\u00ed el parque de viviendas en alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es una soluci\u00f3n que s\u00e9 que al\n    se\u00f1or vicepresidente del Gobierno no le gusta, pero quiz\u00e1s en un futuro\n    ser\u00eda importante reconducir una parte del ahorro de las familias\n    espa\u00f1olas que quisieran optar por la compra de una segunda vivienda,\n    siempre y cuando tuviera una desgravaci\u00f3n fiscal, a fin de habilitar la\n    puesta de esta segunda vivienda en el mercado de alquiler e incrementar\n    as\u00ed el parque de viviendas en alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or vicepresidente del Gobierno y ministro de Econom\u00eda, a ra\u00edz de lo\n    manifestado en su intervenci\u00f3n en relaci\u00f3n con nuestra interpelaci\u00f3n,\n    desde nuestro grupo parlamentarios vemos sinceramente que existen\n    posibilidades de que el Gobierno reaccione positivamente ante alguna de\n    las propuestas que va a plantear nuestro grupo parlamentario la pr\u00f3xima\n    semana, en el bien entendido, se\u00f1or ministro, que a trav\u00e9s de esta\n    interpelaci\u00f3n en ning\u00fan momento hemos querido plantear iniciativas que\n    artificialmente, a trav\u00e9s de medidas que pueda implementar el Gobierno o\n    de acciones del Gobierno, puedan impedir un ajuste del mercado, ni\n    much\u00edsimo menos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que queremos, desde la \u00f3ptica positiva, es plantear\n    medidas que nos permitan adelantarnos a los acontecimientos para que la\n    econom\u00eda se pueda reactivar a trav\u00e9s de nuevos sectores, de nuevas\n    oportunidades o a trav\u00e9s de ciertos mecanismos; que poniendo encima de la\n    mesa soluciones, seamos capaces de lograr a trav\u00e9s de estas medidas que\n    personas que vayan a tomar la decisi\u00f3n de comprar una vivienda\n    tengan la seguridad de que lo pueden hacer pasado ma\u00f1ana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Lo que tambi\u00e9n es una obviedad y una realidad es que la econom\u00eda este a\u00f1o\n    puede experimentar un baj\u00f3n de casi dos puntos y medio en el incremento\n    de la actividad econ\u00f3mica, y esta es una situaci\u00f3n delicada frente a la\n    que hay que reaccionar positivamente y anticiparnos al desarrollo de los\n    futuros acontecimientos econ\u00f3micos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2], "viviendas": [3]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Es un tema que a la ministra de Vivienda y a m\u00ed nos\n    preocupa enormemente y hay que buscar un equilibrio adecuado en el propio\n    concepto de rehabilitaci\u00f3n y en el coste que este tipo de situaciones\n    puede tener. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la financiaci\u00f3n adicional o ventajas fiscales\n    adicionales para las segundas viviendas, que es lo que usted est\u00e1\n    planteando, ah\u00ed tambi\u00e9n tengo mis dudas, porque una ventaja de tipo\n    general, no focalizada en una actividad concreta, lo que da lugar es a la\n    elevaci\u00f3n del precio de la vivienda y, por lo tanto, nos costar\u00e1 mucho\n    m\u00e1s dinero, mantendremos los precios de la vivienda m\u00e1s elevados y no\n    resolveremos el problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy seguro de\n    que en el plan en el que est\u00e1 trabajando la ministra de la Vivienda se\n    podr\u00e1n incluir algunas de estas ideas, as\u00ed como otras que puedan salir de\n    este debate. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la financiaci\u00f3n adicional o ventajas fiscales\n    adicionales para las segundas viviendas, que es lo que usted est\u00e1\n    planteando, ah\u00ed tambi\u00e9n tengo mis dudas, porque una ventaja de tipo\n    general, no focalizada en una actividad concreta, lo que da lugar es a la\n    elevaci\u00f3n del precio de la vivienda y, por lo tanto, nos costar\u00e1 mucho\n    m\u00e1s dinero, mantendremos los precios de la vivienda m\u00e1s elevados y no\n    resolveremos el problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [6], "econom\u00eda": [7, 8], "energ\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Desde nuestro\n    punto de vista, la preocupaci\u00f3n de este Gobierno es la preocupaci\u00f3n por\n    los precios de la energ\u00eda, la preocupaci\u00f3n por los precios y por las\n    empresas el\u00e9ctricas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo estoy seguro\n    de que a cualquiera que le pongan un micr\u00f3fono delante y que le pregunten\n    que cu\u00e1l ha sido la subida de la tarifa en el mes de enero no sabe que\n    fue el 3,3, ni sabe que ahora la CNE propone diferentes escenarios del\n    11,3, del 7, dependiendo del precio al cual, te\u00f3ricamente, se calcule en\n    el mercado mayorista el precio de la energ\u00eda el\u00e9ctrica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfDe los veinte millones y medio\n    de usuarios de la factura dom\u00e9stica van ustedes a tratarlos a todos por\n    igual, o van a establecer, a trav\u00e9s del presupuesto, determinada\n    subvenci\u00f3n para el precio de la energ\u00eda el\u00e9ctrica? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque lo que s\u00ed es verdad es que el coste de la energ\u00eda y el\n    coste del mix tienen que ver con las opciones que se han tomado, no es\n    fruto de una casualidad; apostar por las energ\u00edas renovables todos\n    sabemos el coste que tiene, y hay que decirlo, hay que explicarlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros creemos que para este d\u00e9ficit tarifario o para este denominado\n    d\u00e9ficit de las el\u00e9ctricas, no hace falta un ministro de la luz, hace\n    falta un ministro que ofrezca luz al sistema productivo espa\u00f1ol, hace\n    falta un ministro que despeje las incertidumbres que nuestro sistema\n    productivo tiene cuando para un recurso tan importante como la energ\u00eda\n    el\u00e9ctrica no sabe qu\u00e9 es lo que va a pasar en los pr\u00f3ximos tres a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El problema de las tarifas es un asunto\n    que ya el Consejo Europeo reclam\u00f3 al Gobierno de Espa\u00f1a, es m\u00e1s, incluso\n    se habl\u00f3 de determinada subvenci\u00f3n encubierta por parte de determinadas\n    acciones pol\u00edticas cuando los precios de la energ\u00eda ten\u00edan determinado\n    nivel; es m\u00e1s, los precios en el a\u00f1o 2006 suben un 5,8 como respuesta a\n    estos requerimientos de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ese motivo el Partido Popular est\u00e1\n    muy preocupado, y el Partido Popular lo que pretende hoy con esta\n    interpelaci\u00f3n en este asunto de tanto inter\u00e9s para la sociedad espa\u00f1ola\n    es que el se\u00f1or ministro le aclare a la sociedad, le aclare a las\n    empresas espa\u00f1olas, le aclare a las familias espa\u00f1olas cu\u00e1l es la\n    situaci\u00f3n, a qu\u00e9 fuentes va a recurrir para desarrollar su pol\u00edtica\n    energ\u00e9tica, c\u00f3mo va a conseguir m\u00e1s eficiencia, c\u00f3mo va a resolverlo\n    usted, porque no perdamos de vista que muchos de los aspectos que ahora\n    no se est\u00e1n desarrollando y determinadas cuestiones que est\u00e1n paralizadas\n    tienen que ver con una acci\u00f3n pol\u00edtica, porque pod\u00eda haberse llevado a\n    cabo otro tipo de pr\u00e1cticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, creemos muy\n    necesario que en el d\u00eda de hoy usted nos aclare cu\u00e1l va a ser la pol\u00edtica\n    energ\u00e9tica de su ministerio y cu\u00e1l va a promover usted, ya que la\n    legislatura anterior, desde el ministro Montilla al ministro Clos,\n    pasando por el propio presidente Zapatero, y analizando los resultados de\n    la pol\u00edtica implementada, nos encontramos con un resultado preocupante,\n    pues Espa\u00f1a y su econom\u00eda es hoy mucho m\u00e1s vulnerable que hace cuatro\n    a\u00f1os, en todos los sentidos, especialmente en t\u00e9rminos de producci\u00f3n y\n    empleo, es decir, consecuentemente en t\u00e9rminos de renta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es igual, la se\u00f1al no es la misma y\n    la sociedad no lo percibe del mismo modo, por eso ser\u00eda bueno en esta\n    misma l\u00ednea que precisara hoy aqu\u00ed cu\u00e1l es esa pol\u00edtica energ\u00e9tica que su\n    ministerio va a llevar a cabo, en qu\u00e9 fuentes se va a basar esa pol\u00edtica\n    energ\u00e9tica y cu\u00e1l es su proyecto a medio y a largo plazo para la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00eda": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Yo lo le\u00eda con\n    preocupaci\u00f3n, porque estoy seguro de que los sindicatos en Asturias no\n    est\u00e1n protestando por protestar por la supresi\u00f3n de la G4, es decir,\n    aquellas actividades intensivas en utilizaci\u00f3n de energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eficiencia energ\u00e9tica": [15, 16, 17], "econom\u00eda": [18], "energ\u00e9tico": [11, 12, 13, 14], "energ\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4], "seguridad": [5, 6, 7, 8, 9, 10]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Los \u00faltimos a\u00f1os se han caracterizado por un importante cambio en las\n    tendencias energ\u00e9ticas internacionales que han subrayado a\u00fan m\u00e1s la\n    importancia de la energ\u00eda para el crecimiento econ\u00f3mico y el bienestar de\n    los pa\u00edses tanto desarrollados como emergentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En concreto, en el caso\n    de los pa\u00edses emergentes, \u00e9stos han experimentado, como usted bien sabe,\n    crecimientos de su demanda energ\u00e9tica pr\u00f3ximos a los dos d\u00edgitos,\n    tensionando los mercados internacionales de energ\u00eda y provocando\n    incrementos de precios sin precedentes en las materias primas\n    energ\u00e9ticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La econom\u00eda espa\u00f1ola, como usted bien dice, se caracteriza\n    por una dependencia energ\u00e9tica elevada, pr\u00f3xima al 80 por ciento, aunque\n    mejorando, una estructura productiva basada en sectores de alta\n    intensidad energ\u00e9tica y una tasa de crecimiento medio anual de la demanda\n    de energ\u00eda del 3 por ciento, que es muy superior a la media de la Uni\u00f3n\n    Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este\n    sentido y en un ejercicio de transparencia, la legislaci\u00f3n vigente\n    establece que a partir de las revisiones tarifarias del segundo semestre\n    de 2008 corresponde a la Comisi\u00f3n Nacional de la Energ\u00eda enviar al\n    Ministerio de Industria, Turismo y Comercio una propuesta de revisi\u00f3n de\n    las tarifas el\u00e9ctricas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, genera un espejismo de precios que perjudica a los consumidores\n    actuales al obligarles, sin ser conscientes de ello, a endeudarse, puesto\n    que parte de la energ\u00eda que hoy consumen la van a pagar en las tarifas de\n    los pr\u00f3ximos quince a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este contexto internacional la pol\u00edtica energ\u00e9tica del\n    Gobierno se estructura en torno a tres grandes ejes: la seguridad de\n    suministro, la sostenibilidad social y ambiental y la competitividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a los aspectos de seguridad del suministro\n    energ\u00e9tico, el Gobierno est\u00e1 trabajando activamente en la presentaci\u00f3n de\n    una nueva planificaci\u00f3n a medio plazo de las redes de transporte y\n    distribuci\u00f3n de electricidad y gas que redundar\u00e1 en un abastecimiento m\u00e1s\n    seguro y de mayor calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La planificaci\u00f3n tambi\u00e9n\n    contempla aspectos tan importantes para nuestra seguridad de suministro\n    como la ampliaci\u00f3n de las interconexiones con Portugal y con Francia, as\u00ed\n    como el nuevo gasoducto submarino Medgas con Argelia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el \u00e1mbito de\n    la seguridad del suministro, tambi\u00e9n es importante avanzar en la\n    reducci\u00f3n de nuestra dependencia energ\u00e9tica mediante el fomento de las\n    energ\u00edas renovables y la diversificaci\u00f3n de nuestras fuentes y or\u00edgenes\n    de aprovisionamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este nuevo plan vendr\u00e1 respaldado por un nuevo\n    marco jur\u00eddico que dote de estabilidad regulatoria y seguridad jur\u00eddica\n    al sector y que se apoyar\u00e1 en una ley, la Ley de energ\u00edas renovables\n    y eficiencia energ\u00e9tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En materia de tarifas hay que recordar que con el\n    objetivo de garantizar la seguridad del suministro, la sostenibilidad del\n    sistema y su competitividad, nuestra legislaci\u00f3n, de acuerdo con las\n    directivas europeas, establece el principio de aditividad, es decir, que\n    deben recoger los costes de todos los elementos que la conforman para\n    transmitir a los consumidores se\u00f1ales de precios que incentiven el ahorro\n    y la eficiencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las\n    bases de estos tres ejes se fundamentan en un estudio estrat\u00e9gico a largo\n    plazo, la denominada prospectiva energ\u00e9tica en el horizonte 2030, que\n    empez\u00f3 a elaborarse en la anterior legislatura bajo la supervisi\u00f3n de un\n    consejo asesor que usted conoce y que est\u00e1 integrado por expertos de\n    reconocido prestigio en el \u00e1mbito energ\u00e9tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a los aspectos de seguridad del suministro\n    energ\u00e9tico, el Gobierno est\u00e1 trabajando activamente en la presentaci\u00f3n de\n    una nueva planificaci\u00f3n a medio plazo de las redes de transporte y\n    distribuci\u00f3n de electricidad y gas que redundar\u00e1 en un abastecimiento m\u00e1s\n    seguro y de mayor calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con el ahorro energ\u00e9tico, vamos a transformar la actual tarifa\n    nocturna -transformar-, que debe desaparecer en su configuraci\u00f3n actual\n    por exigencia de las directivas europeas, pero en su lugar va a haber una\n    amplia tarifa el\u00e9ctrica dom\u00e9stica de discriminaci\u00f3n horaria para fomentar\n    el ahorro y la eficiencia energ\u00e9tica, que va a permitir a los\n    consumidores que lo deseen gestionar mejor su demanda con el traslado de\n    sus consumos a las horas de menor coste y el consiguiente ahorro para los\n    hogares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tercero, este\n    d\u00e9ficit incentiva el despilfarro al provocar un consumo energ\u00e9tico por\n    encima de los niveles deseados, con sus enormes costes medioambientales y\n    de balanza de pagos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este nuevo plan vendr\u00e1 respaldado por un nuevo\n    marco jur\u00eddico que dote de estabilidad regulatoria y seguridad jur\u00eddica\n    al sector y que se apoyar\u00e1 en una ley, la Ley de energ\u00edas renovables\n    y eficiencia energ\u00e9tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con el ahorro energ\u00e9tico, vamos a transformar la actual tarifa\n    nocturna -transformar-, que debe desaparecer en su configuraci\u00f3n actual\n    por exigencia de las directivas europeas, pero en su lugar va a haber una\n    amplia tarifa el\u00e9ctrica dom\u00e9stica de discriminaci\u00f3n horaria para fomentar\n    el ahorro y la eficiencia energ\u00e9tica, que va a permitir a los\n    consumidores que lo deseen gestionar mejor su demanda con el traslado de\n    sus consumos a las horas de menor coste y el consiguiente ahorro para los\n    hogares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora bien, el Gobierno se compromete a velar, y velar\u00e1 de\n    forma efectiva, para que los consumidores sufran el menor impacto posible\n    de los incrementos en los costes, aunque sin dejar de hacerles\n    conocedores de la importancia de su participaci\u00f3n activa en la pol\u00edtica\n    de ahorro y eficiencia energ\u00e9tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La econom\u00eda espa\u00f1ola, como usted bien dice, se caracteriza\n    por una dependencia energ\u00e9tica elevada, pr\u00f3xima al 80 por ciento, aunque\n    mejorando, una estructura productiva basada en sectores de alta\n    intensidad energ\u00e9tica y una tasa de crecimiento medio anual de la demanda\n    de energ\u00eda del 3 por ciento, que es muy superior a la media de la Uni\u00f3n\n    Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... El Partido Popular ha gobernado con \u00e9xito durante ocho a\u00f1os\n    en Espa\u00f1a y ha contribuido a mejorar los precios de la energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 en el gas los precios se revisan, de\n    acuerdo con la Ley de Hidrocarburos, en el a\u00f1o 2008 y para la energ\u00eda\n    el\u00e9ctrica en el a\u00f1o 2011? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00eda": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Obviamente, esta evoluci\u00f3n de los precios de la energ\u00eda\n    tiene un impacto sobre el coste de la producci\u00f3n de electricidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eficiencia energ\u00e9tica": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En segundo lugar, relacionado con lo\n    anterior, no se est\u00e1n emitiendo las se\u00f1ales correctas a los consumidores\n    para que aumenten el ahorro y la eficiencia energ\u00e9tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y por \u00faltimo, tambi\u00e9n ser\u00e1 necesario subir algo el\n    precio de la electricidad para que los consumidores sean conocedores de\n    la importancia de su participaci\u00f3n activa en la pol\u00edtica de ahorro y\n    eficiencia energ\u00e9tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 3, 7, 9, 10, 11, 12, 14, 17, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 28, 30, 33, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 50, 51, 52, 53, 55, 56, 59, 62, 65, 67, 68], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [2], "party": "Francisco Xes\u00fas Jorquera Caselas", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [4, 5, 6, 8, 13, 27, 29, 31, 32, 34, 41, 54, 57, 63, 64, 66], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [15, 16, 18, 58, 60, 61], "party": "JORDI JAN\u00c9 I GUASCH", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [26], "party": "PEDRO MAR\u00cdA AZPIAZU URIARTE", "name": "PNV"}]}