{"blocks": [{"words": {"aut\u00f3nomos": [0], "crisis econ\u00f3mica": [2, 3], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Les recuerdo que en 2007 reformamos la ley para\n    facilitar la modificaci\u00f3n de las hipotecas y que los deudores puedan\n    evitar la subasta de su vivienda pagando las cuotas vencidas; que en 2008\n    aprobamos una moratoria de los pr\u00e9stamos hipotecarios para desempleados y\n    aut\u00f3nomos; que acordamos con notarios y registradores ampliar\n    gratuitamente el plazo de las hipotecas; que creamos una l\u00ednea\n    ICO-moratoria; que en 2009 endurecimos la regulaci\u00f3n para evitar abusos\n    de los intermediarios financieros de hipotecas o que hemos ampliado entre\n    un 10 y un 20 por ciento la cantidad inembargable del salario m\u00ednimo\n    interprofesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001418\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Ridao, considero que hemos tenido un sistema en nuestro pa\u00eds que\n    razonablemente ha permitido la obtenci\u00f3n de financiaci\u00f3n de hipotecas, y\n    a la vez la garant\u00eda, que es l\u00f3gica y necesaria, de mantener la solvencia\n    de las entidades financieras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001418\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La prueba de ello es que los datos que\n    existen sobre morosidad en cuanto a las hipotecas son muy bajos, a pesar\n    de la grave crisis econ\u00f3mica, aunque es cierto que existe un colectivo de\n    personas afectadas de una manera directa por las dificultades graves que\n    supone la crisis para el pago de su hipoteca y la p\u00e9rdida de su\n    vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001418\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En resumen, se\u00f1or Ridao, tenemos que proteger m\u00e1s a los\n    deudores hipotecarios en una situaci\u00f3n dif\u00edcil, de crisis econ\u00f3mica, pero\n    con flexibilidad, con prudencia y con equilibrio para que mantengamos la\n    sostenibilidad de nuestro sistema financiero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001418\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [2], "paro": [3], "econom\u00eda": [0], "social": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \u00bfNo es m\u00e1s caro para el Gobierno y\n    para el Estado abocar a esta gente a la exclusi\u00f3n social y a la econom\u00eda\n    sumergida? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001418\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfNo es m\u00e1s caro para el Gobierno y\n    para el Estado abocar a esta gente a la exclusi\u00f3n social y a la econom\u00eda\n    sumergida? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001418\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le pregunto: \u00bfno fue retroactiva la reforma laboral, que\n    impone para todos los contratos una indemnizaci\u00f3n de veinte d\u00edas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001418\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son miles de familias que han visto horrorizadas que con la crisis\n    y con el paro no pueden pagar su hipoteca y ven c\u00f3mo tienen que\n    devolverla a un banco que en su d\u00eda les concedi\u00f3 una hipoteca sin ning\u00fan\n    tipo de control, en muchos casos por un 120 por ciento de su valor, con\n    cuotas a cuarenta o cincuenta a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001418\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... CREE QUE EL\n    GOBIERNO EST\u00c1 ABORDANDO LAS PRINCIPALES DEMANDAS DE LAS EMPRESAS\n    ESPA\u00d1OLAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001419\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [1], "pa\u00eds": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or presidente del Gobierno, el paro es el problema m\u00e1s importante que\n    tenemos hoy en d\u00eda en nuestro pa\u00eds, 40 por ciento de desempleo juvenil y\n    el doble de tasa de paro que la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001419\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or presidente del Gobierno, el paro es el problema m\u00e1s importante que\n    tenemos hoy en d\u00eda en nuestro pa\u00eds, 40 por ciento de desempleo juvenil y\n    el doble de tasa de paro que la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001419\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "reforma laboral": [3], "empresas": [2], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Sobre lo que me\n    pregunta en concreto, s\u00ed, el Gobierno lleva tres a\u00f1os tomando medidas en\n    el \u00e1mbito del apoyo fiscal a las empresas, en el \u00e1mbito del apoyo a la\n    financiaci\u00f3n de las empresas; medidas de reformas estructurales como la\n    reforma para la reducci\u00f3n de cargas administrativas o la reforma laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001419\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas ellas tienden a apoyar a la empresa a que frente a la crisis puedan\n    afrontar sus dificultades con ayuda y, por supuesto, a preparar las\n    condiciones para la recuperaci\u00f3n que entendemos est\u00e1 en\n    marcha de la econom\u00eda y que esperemos se produzca cuanto antes en el\n    \u00e1mbito del empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001419\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sobre lo que me\n    pregunta en concreto, s\u00ed, el Gobierno lleva tres a\u00f1os tomando medidas en\n    el \u00e1mbito del apoyo fiscal a las empresas, en el \u00e1mbito del apoyo a la\n    financiaci\u00f3n de las empresas; medidas de reformas estructurales como la\n    reforma para la reducci\u00f3n de cargas administrativas o la reforma laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001419\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sobre lo que me\n    pregunta en concreto, s\u00ed, el Gobierno lleva tres a\u00f1os tomando medidas en\n    el \u00e1mbito del apoyo fiscal a las empresas, en el \u00e1mbito del apoyo a la\n    financiaci\u00f3n de las empresas; medidas de reformas estructurales como la\n    reforma para la reducci\u00f3n de cargas administrativas o la reforma laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001419\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [1], "paro": [10], "econom\u00eda": [0], "pa\u00eds": [4], "reforma laboral": [9], "empresas": [5, 6, 7, 8], "social": [3], "aut\u00f3nomos": [2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Este es el principal problema de la\n    econom\u00eda hoy, se\u00f1or presidente del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001419\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta legislatura m\u00e1s de 300.000\n    aut\u00f3nomos se han dado de baja en la Seguridad Social y 175.953 peque\u00f1as\n    empresas han cerrado en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001419\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta legislatura m\u00e1s de 300.000\n    aut\u00f3nomos se han dado de baja en la Seguridad Social y 175.953 peque\u00f1as\n    empresas han cerrado en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001419\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta legislatura m\u00e1s de 300.000\n    aut\u00f3nomos se han dado de baja en la Seguridad Social y 175.953 peque\u00f1as\n    empresas han cerrado en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001419\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta legislatura m\u00e1s de 300.000\n    aut\u00f3nomos se han dado de baja en la Seguridad Social y 175.953 peque\u00f1as\n    empresas han cerrado en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001419\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta legislatura m\u00e1s de 300.000\n    aut\u00f3nomos se han dado de baja en la Seguridad Social y 175.953 peque\u00f1as\n    empresas han cerrado en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001419\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seguimos con\n    d\u00e9ficit p\u00fablico por encima del 9; ha hecho una reforma laboral que no ha\n    servido para nada y ahora est\u00e1 planteando la reforma de la reforma; ha\n    hecho el sexto real decreto-ley sobre el sistema financiero y el Banco\n    Central ha advertido que sus \u00faltimas medidas en esta materia pueden\n    afectar negativamente al cr\u00e9dito a las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001419\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que est\u00e1 ocurriendo en Espa\u00f1a\n    es muy claro y lo sabe todo el mundo: su Gobierno se lo est\u00e1 poniendo muy\n    dif\u00edcil a las peque\u00f1as y medianas empresas, estas empresas est\u00e1n haciendo\n    ajuste, est\u00e1n intentando ir fuera, est\u00e1n luchando permanente, est\u00e1n\n    reduciendo costes, est\u00e1n intentando autofinanciarse y lo que sucede es\n    que hay un Gobierno incapaz de generar confianza y las condiciones para\n    que puedan hacer las cosas bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001419\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con usted la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica y la\n    creaci\u00f3n de empleo de manera neta va a ser imposible y usted tendr\u00e1 que\n    decidir cu\u00e1nto tiempo m\u00e1s vamos a estar perdiendo en Espa\u00f1a por sus\n    propias decisiones y sin posibilidad de generar empleo y dar confianza a\n    nuestras peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001419\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seguimos con\n    d\u00e9ficit p\u00fablico por encima del 9; ha hecho una reforma laboral que no ha\n    servido para nada y ahora est\u00e1 planteando la reforma de la reforma; ha\n    hecho el sexto real decreto-ley sobre el sistema financiero y el Banco\n    Central ha advertido que sus \u00faltimas medidas en esta materia pueden\n    afectar negativamente al cr\u00e9dito a las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001419\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que ha dado lugar al\n    enorme aumento del paro que se ha producido en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001419\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [8], "social": [1], "empresas": [3, 4, 5, 6, 7], "pa\u00eds": [2], "seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Asimismo, para financiar y apoyar la financiaci\u00f3n de las\n    empresas le debo recordar que hemos flexibilizado el aplazamiento de los\n    pagos tributarios y a la Seguridad Social por un importe que se acerca a\n    los 15.000 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001419\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, para financiar y apoyar la financiaci\u00f3n de las\n    empresas le debo recordar que hemos flexibilizado el aplazamiento de los\n    pagos tributarios y a la Seguridad Social por un importe que se acerca a\n    los 15.000 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001419\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rajoy, hay algunos datos muy positivos de c\u00f3mo va la evoluci\u00f3n de\n    las empresas en nuestro pa\u00eds que usted oculta o ignora, y yo se los voy a\n    recordar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001419\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos\n    generalizado hasta 2015, como sabe, la libertad de amortizaci\u00f3n de\n    activos en el impuesto sobre sociedades; hemos ampliado la categor\u00eda de\n    empresas que se puedan acoger al tipo reducido del impuesto de sociedades\n    que, como saben, este Gobierno lo baj\u00f3 en 5 puntos; hemos eximido a las\n    peque\u00f1as empresas que ampl\u00eden capital de pagar el impuesto de actos\n    jur\u00eddicos documentados y hemos eliminado el pago obligatorio del recurso\n    cameral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001419\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, para financiar y apoyar la financiaci\u00f3n de las\n    empresas le debo recordar que hemos flexibilizado el aplazamiento de los\n    pagos tributarios y a la Seguridad Social por un importe que se acerca a\n    los 15.000 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001419\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De igual manera, el ICO viene apoyando la\n    financiaci\u00f3n de las empresas de una manera extraordinaria: en tres a\u00f1os,\n    60.000 millones de euros para financiar a las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001419\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rajoy, hay algunos datos muy positivos de c\u00f3mo va la evoluci\u00f3n de\n    las empresas en nuestro pa\u00eds que usted oculta o ignora, y yo se los voy a\n    recordar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001419\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La fortaleza de muchas de nuestras empresas se est\u00e1 poniendo de\n    manifiesto en el \u00faltimo dato conocido, correspondiente al mes de enero,\n    donde las exportaciones han crecido un 25 por ciento interanual, el mayor\n    incremento en trece a\u00f1os, y hemos cerrado 2010 con un super\u00e1vit en la\n    balanza de servicios que es clave para... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001419\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo la\n    Ley contra la Morosidad, la reforma laboral y la reforma de la reducci\u00f3n\n    de cargas administrativas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001419\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Es mal\u00edsima la met\u00e1fora, porque es tanto\n    como suponer que la velocidad de un pa\u00eds depende de la velocidad a la que\n    van los coches por las autopistas; es mal\u00edsima (Rumores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001377\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed, se\u00f1ora D\u00edez, estamos\n    ahorrando gasolina, lo cual es muy importante para este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001377\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... QUI\u00c9N ES EL RESPONSABLE POL\u00cdTICO M\u00c1XIMO DEL\n    CHIVATAZO A ETA QUE SE PRODUJO EN EL BAR FAIS\u00c1N DE IR\u00daN EL PASADO 4 DE\n    MAYO DE 2006 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001380\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente, para que no me venga usted con citas troceadas le\n    dir\u00e9 que las responsabilidades pol\u00edticas son anteriores y distintas de\n    las responsabilidades penales; que quien es responsable pol\u00edtico puede\n    terminar siendo tambi\u00e9n responsable penal, y convendr\u00eda que usted tomara\n    buena nota de eso; y, por \u00faltimo, que las responsabilidades pol\u00edticas no\n    las fijan los tribunales, las fijan los hechos y esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001380\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto,\n    \u00bfqui\u00e9n es el m\u00e1ximo responsable pol\u00edtico del caso Fais\u00e1n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001380\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... En cualquier otro pa\u00eds usted habr\u00eda tenido que dimitir o\n    estar\u00eda ya cesado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001380\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "eta": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Pero yo le recomiendo que no haga planes de muy largo\n    alcance, porque la justicia se le puede aparecer en cualquier momento, en\n    el m\u00e1s inesperado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001380\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y desde luego,\n    se\u00f1or vicepresidente, no le vamos a consentir que usted vuelva a repetir\n    que el PP utiliza el chivatazo porque quiz\u00e1s no le gusta que est\u00e9 pr\u00f3ximo\n    el final de ETA, eso es una vileza que le retrata. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001380\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rubalcaba, del caso Fais\u00e1n sabe usted mucho y dice poco, a ver si de\n    econom\u00eda, que sabe usted muy poco, me dice a m\u00ed algo m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001420\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Estabilidad ni en los\n    presupuestos, ni en la econom\u00eda, ni en el Gobierno, ni en el partido que\n    lo sustenta y cada vez menos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001420\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Veo que de econom\u00eda anda usted regul\u00edn. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001420\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "crisis econ\u00f3mica": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La prueba es que ha habido tres a\u00f1os de super\u00e1vit\n    presupuestario con este Gobierno y tenemos un acuerdo fiscal con las\n    comunidades aut\u00f3nomas para conseguir que las cuentas en el conjunto de\n    las administraciones p\u00fablicas cuadren. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001420\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed nosotros solos, con nuestras manitas, sin su ayuda, y por\n    eso estamos saliendo de la crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001420\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es una ley importante\n    para todos los municipios espa\u00f1oles, por eso queremos que sea una ley\n    consensuada, que tenga el mayor apoyo pol\u00edtico posible, buscando el\n    consenso no solamente con los grupos pol\u00edticos sino tambi\u00e9n con las\n    corporaciones locales que surjan despu\u00e9s de las pr\u00f3ximas elecciones\n    municipales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001423\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Si no, \u00bfpor qu\u00e9 no tomaron las medidas\n    suficientes para evitar el mayor esc\u00e1ndalo de la historia de la\n    democracia de nuestro pa\u00eds? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001423\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Es una trama de corrupci\u00f3n: fraude\n    generalizado en el reparto de fondos p\u00fablicos en la Junta de Andaluc\u00eda,\n    cuando usted la presid\u00eda; irregularidades en m\u00e1s de la mitad de los ERE\n    analizados; en los fondos de empleo de la Uni\u00f3n Europea; en los fondos de\n    formaci\u00f3n; tambi\u00e9n en las subvenciones, incumpliendo la Ley General de\n    Subvenciones, a empresas y ayuntamientos del Partido Socialista; en la\n    Direcci\u00f3n\n    General de Trabajo, en la Direcci\u00f3n General de Desarrollo Tecnol\u00f3gico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Mucho nos tememos\n    que no haya distancia, se\u00f1or Chaves, porque su final es muy parecido:\n    paro, despilfarro, corrupci\u00f3n y no sabemos si tambi\u00e9n financiaci\u00f3n\n    ilegal, se\u00f1or Chaves. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Sin duda la segunda serie de buques de acci\u00f3n mar\u00edtima supone\n    una buena noticia para la Armada, porque va a permitir continuar la\n    modernizaci\u00f3n de su flota; es una buena noticia para los trabajadores de\n    astilleros, que van a ver aumentada su carga de trabajo, y por supuesto,\n    es un impulso econ\u00f3mico y laboral muy importante para la Bah\u00eda de C\u00e1diz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001432\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, demuestra la apuesta de este Gobierno por impulsar un sector\n    industrial clave para la capacidad competitiva de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001432\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... S\u00ed, pero sobre todo desarrolla de forma prioritaria\n    nuestro sector naval, un sector estrat\u00e9gico de alt\u00edsimo nivel tecnol\u00f3gico\n    y del que dependen m\u00e1s de 48.000 empleos directos e indirectos en nuestro\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001432\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [2], "paro": [5, 6], "trabajadores": [0], "econom\u00eda": [1], "pa\u00eds": [4], "social": [3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, 1.100.000 trabajadores inmigrantes est\u00e1n en estos momentos\n    en el paro; 450.000 han dejado de cotizar a la Seguridad Social en los\n    \u00faltimos dos a\u00f1os; ustedes han dado 7 millones de nuevos permisos de\n    trabajo y residencia netos en estos \u00faltimos 7 a\u00f1os, pero solo 20 de cada\n    100 paga hoy como nuevo cotizante a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001435\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recientemente C\u00e1ritas en su informe de 2010 acaba de se\u00f1alar que\n    la ilegalidad sobrevenida ha elevado el n\u00famero de inmigrantes ilegales en\n    nuestro pa\u00eds hasta los 500.000, que el n\u00famero de estas personas en\n    econom\u00eda sumergida crece de forma alarmante y que lo \u00fanico que sigue\n    igual en este pa\u00eds son las redadas ilegales que ustedes llegan a\n    practicar incluso de forma infame a la salida de los comedores sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001435\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, 1.100.000 trabajadores inmigrantes est\u00e1n en estos momentos\n    en el paro; 450.000 han dejado de cotizar a la Seguridad Social en los\n    \u00faltimos dos a\u00f1os; ustedes han dado 7 millones de nuevos permisos de\n    trabajo y residencia netos en estos \u00faltimos 7 a\u00f1os, pero solo 20 de cada\n    100 paga hoy como nuevo cotizante a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001435\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, 1.100.000 trabajadores inmigrantes est\u00e1n en estos momentos\n    en el paro; 450.000 han dejado de cotizar a la Seguridad Social en los\n    \u00faltimos dos a\u00f1os; ustedes han dado 7 millones de nuevos permisos de\n    trabajo y residencia netos en estos \u00faltimos 7 a\u00f1os, pero solo 20 de cada\n    100 paga hoy como nuevo cotizante a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001435\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recientemente C\u00e1ritas en su informe de 2010 acaba de se\u00f1alar que\n    la ilegalidad sobrevenida ha elevado el n\u00famero de inmigrantes ilegales en\n    nuestro pa\u00eds hasta los 500.000, que el n\u00famero de estas personas en\n    econom\u00eda sumergida crece de forma alarmante y que lo \u00fanico que sigue\n    igual en este pa\u00eds son las redadas ilegales que ustedes llegan a\n    practicar incluso de forma infame a la salida de los comedores sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001435\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, 1.100.000 trabajadores inmigrantes est\u00e1n en estos momentos\n    en el paro; 450.000 han dejado de cotizar a la Seguridad Social en los\n    \u00faltimos dos a\u00f1os; ustedes han dado 7 millones de nuevos permisos de\n    trabajo y residencia netos en estos \u00faltimos 7 a\u00f1os, pero solo 20 de cada\n    100 paga hoy como nuevo cotizante a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001435\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El paro de larga\n    duraci\u00f3n crece de forma inexorable entre esas personas y lo mismo lo hace\n    la precariedad, la vulnerabilidad, el hacinamiento o la mendicidad; por\n    otra parte, sus planes para incentivar el retorno son un aut\u00e9ntico\n    fracaso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001435\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [1], "social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... En\n    cuanto a su pregunta concreta, puedo decirle que como ministro de Trabajo\n    y de Inmigraci\u00f3n comparto alguna de las preocupaciones del informe, y que\n    el Gobierno, como es su deber, trabaja intensamente para fortalecer la\n    convivencia y la cohesi\u00f3n social en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001435\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    cuanto a su pregunta concreta, puedo decirle que como ministro de Trabajo\n    y de Inmigraci\u00f3n comparto alguna de las preocupaciones del informe, y que\n    el Gobierno, como es su deber, trabaja intensamente para fortalecer la\n    convivencia y la cohesi\u00f3n social en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001435\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [4], "pa\u00eds": [0, 1, 2], "mujeres": [3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, la situaci\u00f3n de los inmigrantes\n    en nuestro pa\u00eds es, desgraciadamente, mucho peor de lo que era hace\n    algunos a\u00f1os, y no solo lo dice C\u00e1ritas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001435\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo dice el Comit\u00e9 de Naciones\n    Unidas para la eliminaci\u00f3n de la discriminaci\u00f3n racial, quien en su\n    informe acaba de denunciar las detenciones indiscriminadas de extranjeros\n    en nuestro pa\u00eds, el descontrol y abuso en los centros de internamiento,\n    las escuelas guetos de las que ustedes han poblado nuestro sistema de\n    ense\u00f1anza, o la discriminaci\u00f3n de las mujeres maltratadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001435\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su pol\u00edtica de\n    inmigraci\u00f3n est\u00e1 condecorada sencillamente por el fracaso; fracaso en\n    reformas legales que ustedes han hecho en este Parlamento y que llevan un\n    a\u00f1o y medio sin llevar a cabo, porque no han sido capaces de elaborar un\n    reglamento porque ni ustedes mismos se acaban de creer la reforma que han\n    hecho aqu\u00ed; fracaso en la vinculaci\u00f3n de la inmigraci\u00f3n con el empleo -ya\n    hemos dado los datos de empleo y de paro-; fracaso en la integraci\u00f3n,\n    porque la pol\u00edtica de integraci\u00f3n no puede estar basada solo en las\n    subvenciones; fracaso en la coordinaci\u00f3n con comunidades aut\u00f3nomas y\n    ayuntamientos, a los que ustedes llenan cada d\u00eda de cargas y\n    obligaciones, cuando no tienen\n    presupuesto para cubrir; y fracaso en el combate con la inmigraci\u00f3n\n    ilegal, como lo demuestra que cae el n\u00famero de expulsiones, cae el n\u00famero\n    de devoluciones y aumenta el n\u00famero de inmigrantes ilegales en nuestro\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001435\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo dice el Comit\u00e9 de Naciones\n    Unidas para la eliminaci\u00f3n de la discriminaci\u00f3n racial, quien en su\n    informe acaba de denunciar las detenciones indiscriminadas de extranjeros\n    en nuestro pa\u00eds, el descontrol y abuso en los centros de internamiento,\n    las escuelas guetos de las que ustedes han poblado nuestro sistema de\n    ense\u00f1anza, o la discriminaci\u00f3n de las mujeres maltratadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001435\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su pol\u00edtica de\n    inmigraci\u00f3n est\u00e1 condecorada sencillamente por el fracaso; fracaso en\n    reformas legales que ustedes han hecho en este Parlamento y que llevan un\n    a\u00f1o y medio sin llevar a cabo, porque no han sido capaces de elaborar un\n    reglamento porque ni ustedes mismos se acaban de creer la reforma que han\n    hecho aqu\u00ed; fracaso en la vinculaci\u00f3n de la inmigraci\u00f3n con el empleo -ya\n    hemos dado los datos de empleo y de paro-; fracaso en la integraci\u00f3n,\n    porque la pol\u00edtica de integraci\u00f3n no puede estar basada solo en las\n    subvenciones; fracaso en la coordinaci\u00f3n con comunidades aut\u00f3nomas y\n    ayuntamientos, a los que ustedes llenan cada d\u00eda de cargas y\n    obligaciones, cuando no tienen\n    presupuesto para cubrir; y fracaso en el combate con la inmigraci\u00f3n\n    ilegal, como lo demuestra que cae el n\u00famero de expulsiones, cae el n\u00famero\n    de devoluciones y aumenta el n\u00famero de inmigrantes ilegales en nuestro\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001435\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [1, 2], "pa\u00eds": [3], "seguridad social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Solo en 2005 la filiaci\u00f3n a la\n    Seguridad Social creci\u00f3 en cerca de un mill\u00f3n de nuevos afiliados, los\n    que ustedes manten\u00edan en la irregularidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001435\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solo en 2005 la filiaci\u00f3n a la\n    Seguridad Social creci\u00f3 en cerca de un mill\u00f3n de nuevos afiliados, los\n    que ustedes manten\u00edan en la irregularidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001435\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1n ustedes\n    soliviantados porque hemos puesto integraci\u00f3n donde no hab\u00eda ni un euro\n    para integraci\u00f3n; en estos a\u00f1os Espa\u00f1a ha gastado m\u00e1s en integraci\u00f3n\n    social de los inmigrantes que en cualquier otra \u00e9poca anterior y hemos\n    dado m\u00e1s protecci\u00f3n a los nacionales y a los inmigrantes no nacionales, a\n    todos los ciudadanos, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001435\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque pusimos orden donde\n    hab\u00eda desorden absoluto es totalmente falso que se hagan redadas ilegales\n    en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001435\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0], "social": [2], "seguridad social": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO\n    VALORA EL MINISTRO DE TRABAJO E INMIGRACI\u00d3N EL PREACUERDO FIRMADO EL\n    PASADO 8 DE MARZO POR EL GOBIERNO CON LAS ORGANIZACIONES SINDICALES Y\n    PATRONALES PARA LA INTEGRACI\u00d3N DE LOS TRABAJADORES DEL R\u00c9GIMEN ESPECIAL\n    AGRARIO EN EL R\u00c9GIMEN GENERAL DE LA SEGURIDAD SOCIAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001433\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... C\u00d3MO\n    VALORA EL MINISTRO DE TRABAJO E INMIGRACI\u00d3N EL PREACUERDO FIRMADO EL\n    PASADO 8 DE MARZO POR EL GOBIERNO CON LAS ORGANIZACIONES SINDICALES Y\n    PATRONALES PARA LA INTEGRACI\u00d3N DE LOS TRABAJADORES DEL R\u00c9GIMEN ESPECIAL\n    AGRARIO EN EL R\u00c9GIMEN GENERAL DE LA SEGURIDAD SOCIAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001433\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... C\u00d3MO\n    VALORA EL MINISTRO DE TRABAJO E INMIGRACI\u00d3N EL PREACUERDO FIRMADO EL\n    PASADO 8 DE MARZO POR EL GOBIERNO CON LAS ORGANIZACIONES SINDICALES Y\n    PATRONALES PARA LA INTEGRACI\u00d3N DE LOS TRABAJADORES DEL R\u00c9GIMEN ESPECIAL\n    AGRARIO EN EL R\u00c9GIMEN GENERAL DE LA SEGURIDAD SOCIAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001433\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0, 1, 2, 3], "social": [5, 6], "mujeres": [7], "seguridad social": [4]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Me\n    refiero al preacuerdo firmado el pasado 8 de marzo entre su departamento\n    y las organizaciones sociales, organizaciones sindicales y empresariales,\n    por el que se establec\u00eda la integraci\u00f3n en el r\u00e9gimen general del r\u00e9gimen\n    especial agrario de la Seguridad Social para trabajadores por cuenta\n    ajena; una noticia relevante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001433\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La consecuencia ser\u00e1\n    que tendr\u00e1n incapacidad permanente como el resto de los trabajadores, no\n    el 50 por ciento menos; tendr\u00e1n jubilaci\u00f3n como el resto de los\n    trabajadores, no un 50 por ciento menos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001433\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Afectar\u00e1 a m\u00e1s de 500.000\n    trabajadores andaluces que, con esto, vuelven a tener derechos y no son\n    sujetos de la infamia del Partido Popular cuando los califica como\n    analfabetos o como voto cautivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001433\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, se\u00f1or ministro, quiero\n    felicitarle en nombre del Grupo Parlamentario Socialista, por haber\n    conseguido una aspiraci\u00f3n del conjunto de los trabajadores m\u00e1s\n    desprotegidos, de los trabajadores del campo espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001433\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me\n    refiero al preacuerdo firmado el pasado 8 de marzo entre su departamento\n    y las organizaciones sociales, organizaciones sindicales y empresariales,\n    por el que se establec\u00eda la integraci\u00f3n en el r\u00e9gimen general del r\u00e9gimen\n    especial agrario de la Seguridad Social para trabajadores por cuenta\n    ajena; una noticia relevante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001433\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or ministro, el Grupo\n    Parlamentario Socialista quiere traer hoy una pregunta sobre la gesti\u00f3n\n    de su departamento que no ha ocupado ciertamente portadas en medios de\n    comunicaci\u00f3n escritos ni tampoco en informativos, pero la importancia\n    medi\u00e1tica escasa no significa que no tenga una relevancia social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001433\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me\n    refiero al preacuerdo firmado el pasado 8 de marzo entre su departamento\n    y las organizaciones sociales, organizaciones sindicales y empresariales,\n    por el que se establec\u00eda la integraci\u00f3n en el r\u00e9gimen general del r\u00e9gimen\n    especial agrario de la Seguridad Social para trabajadores por cuenta\n    ajena; una noticia relevante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001433\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la historia del sindicalismo hay que\n    remontarse a m\u00e1s de veinte a\u00f1os atr\u00e1s para conocer el origen de esta\n    reivindicaci\u00f3n, en la historia de las decisiones program\u00e1ticas a la\n    aspiraci\u00f3n del Partido Socialista por conseguirlo y en los hechos a la\n    consecuci\u00f3n efectiva de este derecho, que afecta a cerca de un mill\u00f3n de\n    ciudadanos con bajo poder adquisitivo (485.000 hombres, cerca de 400.000\n    mujeres y 300.000 extranjeros, que ahora tienen derechos aunque no los\n    tuvieron con ustedes), se\u00f1ores del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001433\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [10], "trabajadores": [0, 1, 2, 3, 4], "social": [7, 8, 9], "aut\u00f3nomos": [6], "seguridad social": [5]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... El primero\n    es el de la integraci\u00f3n de todos los trabajadores por cuenta ajena del\n    r\u00e9gimen especial agrario dentro de un sistema especial, que ahora ser\u00e1 un\n    sistema especial dentro del r\u00e9gimen general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001433\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el futuro, como saben\n    ustedes, solo debe haber dos grandes reg\u00edmenes en nuestro sistema de\n    Seguridad Social, uno para los trabajadores aut\u00f3nomos y otro para los\n    trabajadores por cuenta ajena. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001433\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es, como se ha dicho aqu\u00ed, una reivindicaci\u00f3n\n    hist\u00f3rica porque siempre hab\u00eda habido una\n    insuficiencia de prestaciones para los trabajadores por cuenta ajena. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001433\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, me gustar\u00eda resaltar que el preacuerdo adoptado da\n    cumplimiento a un doble compromiso, a uno pol\u00edtico y a uno social, muy\n    especialmente como consecuencia de lo establecido en el Pacto de Toledo,\n    porque la integraci\u00f3n de los trabajadores agrarios por cuenta ajena\n    obedece tambi\u00e9n a un acuerdo plasmado en sucesivos acuerdos sociales y\n    que por fin, una vez m\u00e1s bajo un Gobierno de inspiraci\u00f3n socialista, es\n    cumplido como un acuerdo de car\u00e1cter tripartito entre Gobierno,\n    empresarios y organizaciones sindicales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001433\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed que hay que felicitarse,\n    efectivamente, por el acuerdo logrado por fin, despu\u00e9s de muchos a\u00f1os de\n    trabajo, en este \u00e1mbito por parte de Gobierno, empresarios y\n    trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001433\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el futuro, como saben\n    ustedes, solo debe haber dos grandes reg\u00edmenes en nuestro sistema de\n    Seguridad Social, uno para los trabajadores aut\u00f3nomos y otro para los\n    trabajadores por cuenta ajena. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001433\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el futuro, como saben\n    ustedes, solo debe haber dos grandes reg\u00edmenes en nuestro sistema de\n    Seguridad Social, uno para los trabajadores aut\u00f3nomos y otro para los\n    trabajadores por cuenta ajena. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001433\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el futuro, como saben\n    ustedes, solo debe haber dos grandes reg\u00edmenes en nuestro sistema de\n    Seguridad Social, uno para los trabajadores aut\u00f3nomos y otro para los\n    trabajadores por cuenta ajena. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001433\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, me gustar\u00eda resaltar que el preacuerdo adoptado da\n    cumplimiento a un doble compromiso, a uno pol\u00edtico y a uno social, muy\n    especialmente como consecuencia de lo establecido en el Pacto de Toledo,\n    porque la integraci\u00f3n de los trabajadores agrarios por cuenta ajena\n    obedece tambi\u00e9n a un acuerdo plasmado en sucesivos acuerdos sociales y\n    que por fin, una vez m\u00e1s bajo un Gobierno de inspiraci\u00f3n socialista, es\n    cumplido como un acuerdo de car\u00e1cter tripartito entre Gobierno,\n    empresarios y organizaciones sindicales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001433\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una parte m\u00e1s del Acuerdo\n    Social y Econ\u00f3mico de estos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001433\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, me gustar\u00eda resaltar que el preacuerdo adoptado da\n    cumplimiento a un doble compromiso, a uno pol\u00edtico y a uno social, muy\n    especialmente como consecuencia de lo establecido en el Pacto de Toledo,\n    porque la integraci\u00f3n de los trabajadores agrarios por cuenta ajena\n    obedece tambi\u00e9n a un acuerdo plasmado en sucesivos acuerdos sociales y\n    que por fin, una vez m\u00e1s bajo un Gobierno de inspiraci\u00f3n socialista, es\n    cumplido como un acuerdo de car\u00e1cter tripartito entre Gobierno,\n    empresarios y organizaciones sindicales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001433\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0], "social": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... RESPALDA LA MINISTRA DE SANIDAD, POL\u00cdTICA SOCIAL E IGUALDAD LA GESTI\u00d3N\n    LLEVADA A CABO POR LA EX MINISTRA DE IGUALDAD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001428\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... RESPALDA LA MINISTRA DE SANIDAD, POL\u00cdTICA SOCIAL E IGUALDAD LA GESTI\u00d3N\n    LLEVADA A CABO POR LA EX MINISTRA DE IGUALDAD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001428\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0, 1], "social": [2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or J\u00e1uregui, usted sabe como yo que lo que est\u00e1 haciendo hoy, contestar\n    a una pregunta que le formul\u00e1bamos a la ministra de Sanidad, Pol\u00edtica\n    Social e Igualdad, es una falta de respeto a esta diputada y al\n    Parlamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001428\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... D\u00edganos si el Gobierno respalda la gesti\u00f3n\n    llevada a cabo por la ex ministra de Igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001428\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or J\u00e1uregui, usted sabe como yo que lo que est\u00e1 haciendo hoy, contestar\n    a una pregunta que le formul\u00e1bamos a la ministra de Sanidad, Pol\u00edtica\n    Social e Igualdad, es una falta de respeto a esta diputada y al\n    Parlamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001428\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... El Gobierno a su pregunta\n    quiere manifestar que no solo respalda sino que apoya la labor que en\n    materia de pol\u00edtica de igualdad realiz\u00f3 y realiza la hoy exministra y\n    secretaria de Estado de Pol\u00edtica de Igualdad, y tiene todo el apoyo, todo\n    el respaldo de la actual ministra de Sanidad y de Igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001428\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0, 1], "empresas": [2], "mujeres": [3, 4]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... El Tribunal de Cuentas ha remitido al Congreso un informe en el que se\n    detectan numerosas irregularidades, deficiencias y anomal\u00edas en el\n    Ministerio de Igualdad durante los a\u00f1os 2008-2009. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001428\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQuiere que le diga\n    cu\u00e1l ha sido el balance de su cacareado Ministerio de Igualdad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001428\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si usted\n    nos dice hoy que respalda la actuaci\u00f3n de la se\u00f1ora A\u00eddo, respalda la\n    discrecionalidad a la hora de elegir empresas, respalda que se adjudique\n    un contrato de publicidad por 5,5 millones de euros mediante tramitaci\u00f3n\n    de emergencia, respalda la falta de utilizaci\u00f3n de procedimiento abierto\n    como procedimiento de adjudicaci\u00f3n ordinario, respalda el fraccionamiento\n    de los contratos y respalda dar subvenciones a las comunidades aut\u00f3nomas\n    sin evaluar los resultados, as\u00ed como un largo etc\u00e9tera de irregularidades\n    nada puntuales que por falta de tiempo no seguir\u00e9 enumerando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001428\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    violencia, m\u00e1s mujeres muertas que nunca, m\u00e1s menores maltratados, m\u00e1s\n    v\u00edctimas inmigrantes; y, en el resto, m\u00e1s mujeres paradas que en la\n    historia, menos conciliaci\u00f3n, menos corresponsabilidad y m\u00e1s brecha\n    salarial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001428\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las mujeres, las v\u00edctimas, se merecen mucho m\u00e1s, se merecen un\n    gobierno menos incapaz, m\u00e1s eficaz y mejor gestor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001428\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0, 1, 2], "pa\u00eds": [3], "mujeres": [4]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Quiero\n    recordarle que el Ministerio de Sanidad y de Igualdad ha remitido ya al\n    tribunal, porque se trata de un borrador, las alegaciones\n    correspondientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001428\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para\n    terminar, se\u00f1or\u00eda, puesto que nos ha referenciado algo sobre las\n    pol\u00edticas de igualdad, d\u00e9jeme que le diga una cosa que me parece\n    evidente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001428\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los gobiernos de Rodr\u00edguez Zapatero han configurado una\n    pol\u00edtica absolutamente extraordinaria y vanguardista en todo el mundo a\n    favor de la igualdad de las mujeres y de los hombres en todos los\n    \u00e1mbitos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001428\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde Clara Campoamor a Zapatero nunca se hab\u00eda evolucionado\n    tanto en ning\u00fan pa\u00eds del mundo (Rumores.-Aplausos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001428\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los gobiernos de Rodr\u00edguez Zapatero han configurado una\n    pol\u00edtica absolutamente extraordinaria y vanguardista en todo el mundo a\n    favor de la igualdad de las mujeres y de los hombres en todos los\n    \u00e1mbitos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001428\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Para la actual\n    secretar\u00eda y para el propio ministerio las pol\u00edticas de igualdad han sido\n    formidables y extraordinarias y han producido un avance incre\u00edble. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001428\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... No dice que haya desaparecido el\n    canon digital, porque la Uni\u00f3n Europea se\u00f1ala que el canon compensatorio\n    es conforme a derecho, pero s\u00ed es verdad que cuestiona su aplicaci\u00f3n\n    indiscriminadamente en el caso de empresas y profesionales cuando los\n    aparatos adquiridos est\u00e1n destinados a fines distintos a la copia\n    privada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001431\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultural": [0, 1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... En\n    efecto, son muchos los intereses de los implicados; est\u00e1n las entidades\n    de gesti\u00f3n; los creadores; los fabricantes e importadores de equipos, que\n    son quienes est\u00e1n obligados al pago; la industria cultural y por supuesto\n    los consumidores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001431\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso,\n    esa reforma de la Ley de Propiedad Intelectual a la que alude, que est\u00e1\n    situada en ese contexto de la revoluci\u00f3n tecnol\u00f3gica de la que habla, no\n    debe confundirse con los continuados ataques a los que el sector cultural\n    y sus profesionales est\u00e1n sometidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001431\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO\n    VALORA EL GOBIERNO EL TRATAMIENTO QUE EL FISCAL JEFE DEL TRIBUNAL DE\n    CUENTAS HACE DEL BORRADOR QUE RECIBE DEL S\u00cdNDICO MAYOR DE ASTURIAS\n    RELATIVO AL EXPEDIENTE DE EXPROPIACI\u00d3N DE \"VILLA MAGDALENA\" EN OVIEDO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001427\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "fiscal\u00eda": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Es tambi\u00e9n conocedor de que el pasado 29 de noviembre de\n    2010 rechaz\u00f3 el proyecto de fiscalizaci\u00f3n de Villa Magdalena por dos\n    votos en contra, contra el \u00fanico a favor emitido por el s\u00edndico mayor, y\n    que una vez conformado este rechazo el s\u00edndico mayor no est\u00e1 habilitado\n    para actuar en contra de la mayor\u00eda de la sindicatura, pero el s\u00edndico\n    mayor, burlando el mandato imperativo del rechazo, el 27 de diciembre de\n    2010 da traslado del borrador no aprobado al Tribunal de Cuentas en la\n    persona de su fiscal jefe que, conociendo todos estos antecedentes, lo\n    remite a su vez a la Fiscal\u00eda Anticorrupci\u00f3n para identificar la posible\n    existencia de responsabilidades penales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001427\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es tambi\u00e9n conocedor de que el pasado 29 de noviembre de\n    2010 rechaz\u00f3 el proyecto de fiscalizaci\u00f3n de Villa Magdalena por dos\n    votos en contra, contra el \u00fanico a favor emitido por el s\u00edndico mayor, y\n    que una vez conformado este rechazo el s\u00edndico mayor no est\u00e1 habilitado\n    para actuar en contra de la mayor\u00eda de la sindicatura, pero el s\u00edndico\n    mayor, burlando el mandato imperativo del rechazo, el 27 de diciembre de\n    2010 da traslado del borrador no aprobado al Tribunal de Cuentas en la\n    persona de su fiscal jefe que, conociendo todos estos antecedentes, lo\n    remite a su vez a la Fiscal\u00eda Anticorrupci\u00f3n para identificar la posible\n    existencia de responsabilidades penales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001427\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscales": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... El Gobierno nunca atribuye motivaciones pol\u00edticas a las actuaciones de los\n    fiscales en el ejercicio de sus funciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001427\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, el s\u00edndico mayor ha sorteado el mandato mayoritario del\n    consejo de sindicatura, pero el fiscal jefe ha actuado deliberadamente\n    para acreditar unas posibles responsabilidades penales cuando conoc\u00eda que\n    el proyecto de fiscalizaci\u00f3n hab\u00eda sido rechazado, que no le asisten\n    competencias para evaluar individualmente la existencia de\n    responsabilidades y que para la b\u00fasqueda de esas responsabilidades debe\n    escuchar a la secci\u00f3n de enjuiciamiento y al pleno del Tribunal de\n    Cuentas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001427\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, el fiscal jefe del Tribunal\n    de Cuentas ha vuelto a entrar en pol\u00edtica, esta vez de la mano de\n    militantes del Partido Socialista de Asturias, como ya lo hizo de la mano\n    de militantes del Partido Socialista de Cuenca o de Sese\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001427\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or\n    fiscal del Tribunal de Cuentas ha entrado en pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001427\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2, 3, 4], "fiscal\u00eda": [5, 6, 7, 8], "fiscales": [9, 10]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00edas, si ustedes\n    consideran que el fiscal ha actuado contraviniendo la ley, \u00bfpor qu\u00e9 no\n    van a los tribunales? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001427\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque en este caso, se\u00f1or\u00eda, como en los dem\u00e1s que tanto les\n    incomodan, el fiscal ha actuado conforme a la ley y en el marco de las\n    relaciones que con absoluta normalidad se establecen entre la Fiscal\u00eda\n    del Tribunal de Cuentas y los \u00f3rganos externos de control de las\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001427\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese contexto, la fiscal\u00eda valor\u00f3 en efecto los\n    hechos y la informaci\u00f3n aportada desde la Sindicatura de Cuentas en\n    relaci\u00f3n con el expediente de expropiaci\u00f3n de Villa Magdalena llevado a\n    cabo por el Ayuntamiento de Oviedo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001427\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entendi\u00f3 que exist\u00edan indicios de\n    criminalidad y como consecuencia de ello acab\u00f3 remiti\u00e9ndolo a la Fiscal\u00eda\n    Anticorrupci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001427\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    ahora se sorprender\u00e1 de que la fiscal\u00eda haya iniciado una investigaci\u00f3n\n    por estos hechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001427\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque en este caso, se\u00f1or\u00eda, como en los dem\u00e1s que tanto les\n    incomodan, el fiscal ha actuado conforme a la ley y en el marco de las\n    relaciones que con absoluta normalidad se establecen entre la Fiscal\u00eda\n    del Tribunal de Cuentas y los \u00f3rganos externos de control de las\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001427\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese contexto, la fiscal\u00eda valor\u00f3 en efecto los\n    hechos y la informaci\u00f3n aportada desde la Sindicatura de Cuentas en\n    relaci\u00f3n con el expediente de expropiaci\u00f3n de Villa Magdalena llevado a\n    cabo por el Ayuntamiento de Oviedo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001427\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entendi\u00f3 que exist\u00edan indicios de\n    criminalidad y como consecuencia de ello acab\u00f3 remiti\u00e9ndolo a la Fiscal\u00eda\n    Anticorrupci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001427\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    ahora se sorprender\u00e1 de que la fiscal\u00eda haya iniciado una investigaci\u00f3n\n    por estos hechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001427\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfNo ser\u00e1 que persiguen\n    blanquear su corrupci\u00f3n a costa de la reputaci\u00f3n de los fiscales? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001427\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 le sorprende de todo ello, que los fiscales hagan su\n    trabajo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001427\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0], "aut\u00f3nomos": [1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Un\n    informe reciente de la Asociaci\u00f3n de Trabajadores Aut\u00f3nomos dice que m\u00e1s\n    del 90 por ciento de las administraciones p\u00fablicas incumplen la Ley de\n    Morosidad, que obliga a pagar, como usted bien sabe, en cincuenta d\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001434\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un\n    informe reciente de la Asociaci\u00f3n de Trabajadores Aut\u00f3nomos dice que m\u00e1s\n    del 90 por ciento de las administraciones p\u00fablicas incumplen la Ley de\n    Morosidad, que obliga a pagar, como usted bien sabe, en cincuenta d\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001434\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s del 64 por ciento de los aut\u00f3nomos espa\u00f1oles est\u00e1n vi\u00e9ndose\n    perjudicados por este retraso en los pagos por parte de las\n    administraciones p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001434\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay 100.000 aut\u00f3nomos en Espa\u00f1a amenazados de\n    cierre por el incumplimiento de la Ley de Morosidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001434\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [2], "paro": [3, 4], "aut\u00f3nomos": [0], "empresas": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hagan ustedes la reforma laboral, la reforma\n    laboral de verdad, para crear empleo, que es lo que Espa\u00f1a necesita, y\n    hagan que se cumpla la Ley de Morosidad para que nuestros aut\u00f3nomos y\n    nuestras peque\u00f1as empresas puedan recibir ese dinero en su caja, que es\n    lo que va a permitir inversiones y crear puestos de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001434\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hagan ustedes la reforma laboral, la reforma\n    laboral de verdad, para crear empleo, que es lo que Espa\u00f1a necesita, y\n    hagan que se cumpla la Ley de Morosidad para que nuestros aut\u00f3nomos y\n    nuestras peque\u00f1as empresas puedan recibir ese dinero en su caja, que es\n    lo que va a permitir inversiones y crear puestos de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001434\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hagan ustedes la reforma laboral, la reforma\n    laboral de verdad, para crear empleo, que es lo que Espa\u00f1a necesita, y\n    hagan que se cumpla la Ley de Morosidad para que nuestros aut\u00f3nomos y\n    nuestras peque\u00f1as empresas puedan recibir ese dinero en su caja, que es\n    lo que va a permitir inversiones y crear puestos de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001434\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 20 por ciento de paro es el que hab\u00eda cuando ustedes\n    gobernaban con Felipe Gonz\u00e1lez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001434\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros creamos 5 millones de empleos y\n    redujimos la tasa de paro hasta el 11 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001434\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, estamos en una semana crucial para el euro, estamos\n    en un d\u00eda tambi\u00e9n importante por la cercan\u00eda de un pa\u00eds muy pr\u00f3ximo a\n    nosotros en t\u00e9rminos de definici\u00f3n o de concreci\u00f3n de su pol\u00edtica\n    econ\u00f3mica y de su estabilidad pol\u00edtica, y estamos ante un Consejo Europeo\n    que va a marcar las reglas del juego de la gobernanza econ\u00f3mica en los\n    pa\u00edses miembros del euro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001421\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que media entre la confianza y la desconfianza de\n    todos, tambi\u00e9n de los mercados financieros en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001421\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una\n    alternativa de Gobierno que se lee cuando se tiene que leer los informes\n    de los organismos internacionales, que advierte sobre la verdad a los\n    espa\u00f1oles y que est\u00e1 preparada para aplicar las reformas que con urgencia\n    necesita nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001421\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  En cualquier caso, le digo que el Banco\n    Central Europeo dice textualmente: El adelanto de unos dos a\u00f1os respecto\n    del calendario de aplicaci\u00f3n del acuerdo de Basilea III podr\u00eda -no puede,\n    podr\u00eda- ser complicado para estas e incrementar el riesgo de efectos\n    transitorios en los flujos de cr\u00e9dito a la econom\u00eda real. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001421\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Como sabe, la nueva gobernanza\n    econ\u00f3mica refuerza el brazo preventivo y el correctivo de la supervisi\u00f3n\n    fiscal, y crea tambi\u00e9n una nueva forma de supervisi\u00f3n de los\n    desequilibrios macroecon\u00f3micos, con una variante preventiva y otra\n    correctiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001422\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Pr\u00e1cticamente no hay nada nuevo en este pacto que Espa\u00f1a va a refrendar\n    en las pr\u00f3ximas horas mediante la decisi\u00f3n del Gobierno; no hay nada\n    nuevo, lo que ocurre, como sabe muy bien la se\u00f1ora vicepresidenta, es que\n    ahora parece que las cosas van mucho m\u00e1s en serio por parte de la\n    Comisi\u00f3n, y la prueba es que en ese Pacto por el euro hay un ep\u00edgrafe que\n    dice que los parlamentos y los ejecutivos de los Estados miembros deben\n    tomar medidas para la reducci\u00f3n de los d\u00e9ficits, formas de reducir los\n    d\u00e9ficits p\u00fablicos y contribuir a la sostenibilidad fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001422\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dice adem\u00e1s\n    que las normas deben ser vinculantes y que cada pa\u00eds tome la que quiera;\n    sugiere que sean de rango constitucional o como una ley marco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001422\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [0], "empresas": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, \u00bfes consciente el Gobierno de los graves problemas\n    de impago en las empresas proveedoras de bienes y servicios, b\u00e1sicamente\n    pymes y aut\u00f3nomos, a trav\u00e9s de las entidades financieras, una vez\n    transcurridos varios meses desde su vencimiento? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001430\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, \u00bfes consciente el Gobierno de los graves problemas\n    de impago en las empresas proveedoras de bienes y servicios, b\u00e1sicamente\n    pymes y aut\u00f3nomos, a trav\u00e9s de las entidades financieras, una vez\n    transcurridos varios meses desde su vencimiento? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001430\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [1, 2], "pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n es cierto que cualquier ordenante dispone de ocho semanas para\n    devolver un adeudo habiendo dado la autorizaci\u00f3n previamente, pero no es\n    menos cierto que debido a la picaresca econ\u00f3mica que existe en nuestro\n    pa\u00eds, aparte del trabajo burocr\u00e1tico importante que lleva regular todas\n    estas autorizaciones de pago -aunque se hayan autorizado tambi\u00e9n se\n    producen devoluciones durante las ocho primeras semanas-, dada esta\n    inseguridad jur\u00eddica que existe en el pago a trav\u00e9s de las compensaciones\n    electr\u00f3nicas -que en Espa\u00f1a suponen pr\u00e1cticamente el 75 por ciento del\n    volumen de las operaciones comerciales en las empresas proveedoras de\n    bienes y servicios- ser\u00eda interesante que, para darle m\u00e1s seguridad al\n    tr\u00e1fico mercantil, el Gobierno desarrollara con cierta urgencia una\n    normativa interbancaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001430\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, la ley y la trasposici\u00f3n est\u00e1 perfectamente plasmada en sus\n    manifestaciones, pero tambi\u00e9n es una gran realidad que hoy existe una\n    gran preocupaci\u00f3n en los sectores econ\u00f3micos relevantes de empresas\n    proveedoras de bienes y servicios por la inseguridad que supone que en\n    sus operaciones comerciales, por ejemplo, cualquier ordenante dispone de\n    trece meses para devolver un recibo en el que se carezca de autorizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001430\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n es cierto que cualquier ordenante dispone de ocho semanas para\n    devolver un adeudo habiendo dado la autorizaci\u00f3n previamente, pero no es\n    menos cierto que debido a la picaresca econ\u00f3mica que existe en nuestro\n    pa\u00eds, aparte del trabajo burocr\u00e1tico importante que lleva regular todas\n    estas autorizaciones de pago -aunque se hayan autorizado tambi\u00e9n se\n    producen devoluciones durante las ocho primeras semanas-, dada esta\n    inseguridad jur\u00eddica que existe en el pago a trav\u00e9s de las compensaciones\n    electr\u00f3nicas -que en Espa\u00f1a suponen pr\u00e1cticamente el 75 por ciento del\n    volumen de las operaciones comerciales en las empresas proveedoras de\n    bienes y servicios- ser\u00eda interesante que, para darle m\u00e1s seguridad al\n    tr\u00e1fico mercantil, el Gobierno desarrollara con cierta urgencia una\n    normativa interbancaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001430\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "fiscal": [1, 2, 3, 4, 5], "pa\u00eds": [8], "empresas": [9], "social": [6, 7], "fiscales": [10]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es decir, en lo\n    referente a los ingresos derivados del modelo de financiaci\u00f3n auton\u00f3mica\n    que nosotros ya juzgamos como satisfactorio aunque evidentemente\n    insuficiente, al margen de las entregas a cuenta para 2011, la\n    Generalitat viene exigiendo, reclamando con justicia y ustedes negando,\n    el fondo de competitividad, 1.350 millones para 2011. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso para usted puede ser anecd\u00f3tico, pero la categor\u00eda en todo caso no es\n    que se haya estirado m\u00e1s el brazo que la manga, sino que el Gobierno que\n    usted representa se empe\u00f1a en homogeneizar a todas las comunidades\n    aut\u00f3nomas y homogeneizar los objetivos de d\u00e9ficit, que evidentemente\n    responden a realidades muy distintas, para conseguir esa consolidaci\u00f3n\n    fiscal que le permita al Gobierno y al Estado espa\u00f1ol cumplir con las\n    exigencias de la Uni\u00f3n Europea para el conjunto del sector p\u00fablico en el\n    Estado, cuando al mismo tiempo salta a la vista, se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora\n    vicepresidenta, que no todas las comunidades aut\u00f3nomas son iguales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las\n    hay, por ejemplo, como Catalu\u00f1a -y no solo Catalu\u00f1a sino como el Pa\u00eds\n    Valenciano o las Islas Baleares, etc\u00e9tera- que padecen un saldo fiscal\n    negativo descomunal -luego me referir\u00e9 a ello-, pero no solo eso sino que\n    tambi\u00e9n padecen el incumplimiento de algunas obligaciones financieras\n    contra\u00eddas por parte del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso funciona en el federalismo fiscal al que\n    ustedes aluden muchas veces. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, a Catalu\u00f1a no se le puede exigir con este saldo\n    fiscal negativo del 10 por ciento del PIB -en este momento se estima en\n    20.000 millones de euros cada a\u00f1o- que despu\u00e9s de quemarle el carb\u00f3n\n    permanentemente esa locomotora llegue a la estaci\u00f3n puntual, a la hora;\n    es decir, que no se endeude, que no genere d\u00e9ficit. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como se ha dicho\n    muchas veces, Catalu\u00f1a es a\n    Espa\u00f1a lo que Alemania es a Europa, pero hoy es una locomotora exhausta y\n    el reciente acuerdo de financiaci\u00f3n, que deber\u00eda servir -ya lo veremos\n    con los datos de la liquidaci\u00f3n- para recortar al menos un tercio del\n    d\u00e9ficit fiscal existente en este momento, no va a solucionar al cien por\n    cien este problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, m\u00e1s all\u00e1 de la credibilidad que nos merece\n    este objetivo, a nosotros no nos parece deseable, ya que es un ajuste muy\n    severo en muy corto tiempo, sin prioridades aparentes en el recorte y\n    emprendi\u00e9ndola a hachazos literalmente con la pol\u00edtica social, sabiendo\n    que un 80 por ciento del gasto de la Generalitat -como el de otras\n    comunidades aut\u00f3nomas- se dedica a cubrir servicios p\u00fablicos esenciales\n    como la sanidad, la educaci\u00f3n, los servicios sociales, con una estructura\n    de gasto muy r\u00edgida y finalista; el 70 por ciento del mismo destinado al\n    cap\u00edtulo de personal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe\n    que recentralizar no es eficiente, no ser\u00eda eficiente en ning\u00fan caso,\n    porque la mayor\u00eda de servicios vinculados a la pol\u00edtica social se prestan\n    mejor desde la inmediaci\u00f3n y desde la proximidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las\n    hay, por ejemplo, como Catalu\u00f1a -y no solo Catalu\u00f1a sino como el Pa\u00eds\n    Valenciano o las Islas Baleares, etc\u00e9tera- que padecen un saldo fiscal\n    negativo descomunal -luego me referir\u00e9 a ello-, pero no solo eso sino que\n    tambi\u00e9n padecen el incumplimiento de algunas obligaciones financieras\n    contra\u00eddas por parte del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A decir de su\n    Gobierno, que ha ense\u00f1ado solo la patita, va a haber un recorte lineal\n    del 10 por ciento del gasto del sector p\u00fablico administrativo y tambi\u00e9n\n    del resto de empresas p\u00fablicas, con un objetivo que a nosotros se nos\n    antoja casi inalcanzable como es reducir el d\u00e9ficit del 3,9 al 1,3 por\n    ciento del PIB. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s no deseo ni\n    recordar el mayor gasto que el Estado hizo durante esos \u00faltimos tres a\u00f1os\n    antes de que se tomaran en serio las medidas de correcci\u00f3n, ni tampoco\n    quiero hacer referencia al gasto, dir\u00eda que casi es suntuario, que\n    ustedes hicieron en su d\u00eda por ejemplo con algunas deducciones fiscales\n    que ustedes mismos finalmente acabaron juzgando como inconvenientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2, 3, 4], "crisis econ\u00f3mica": [9], "econom\u00eda": [5, 6], "fiscales": [10], "pa\u00eds": [7, 8]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es el resultado de un largo e intenso proceso de negociaci\u00f3n\n    bilateral y multilateral que fue acordado en el Consejo de Pol\u00edtica\n    Fiscal y Financiera sin ning\u00fan voto en contra y que cuando se tramit\u00f3\n    como proyecto de ley recibi\u00f3 entre otros el apoyo de su grupo\n    parlamentario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quisiera tambi\u00e9n decirle que con ese nuevo sistema de\n    financiaci\u00f3n hemos aportado recursos adicionales para reforzar el Estado\n    del bienestar y hemos reducido las diferencias de financiaci\u00f3n per\n    c\u00e1pita, hemos incentivado la autonom\u00eda y el esfuerzo fiscal y hemos\n    mejorado la convergencia real de las distintas comunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tampoco lo hac\u00eda el acuerdo del Consejo de Pol\u00edtica\n    Fiscal y Financiera de 15 de julio de 2009 en el que se aprob\u00f3, sin\n    ning\u00fan voto en contra, el nuevo sistema de financiaci\u00f3n antes de su paso\n    por el Parlamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad, se\u00f1or\u00eda, que todo este\n    esfuerzo no ha sido capaz de evitar por completo las mermas en los\n    ingresos y que, en cuanto a las pol\u00edticas de est\u00edmulo y el juego de los\n    estabilizadores autom\u00e1ticos, ha supuesto una situaci\u00f3n de d\u00e9ficit que ha\n    exigido un fuerte esfuerzo, y va a seguir exigi\u00e9ndolo, de contenci\u00f3n del\n    gasto y de consolidaci\u00f3n fiscal tanto para el Estado como para las\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por supuesto que la\n    situaci\u00f3n de estas comunidades aut\u00f3nomas indica que deben adoptar medidas\n    proporcionales para poder llegar a ese objetivo de d\u00e9ficit que usted dice\n    que se ha impuesto desde la Administraci\u00f3n Central del Estado, pero le\n    recuerdo que el objetivo de d\u00e9ficit de todas y cada una de las\n    comunidades aut\u00f3nomas se ha acordado en el Consejo de Pol\u00edtica Fiscal y\n    Financiera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    disposici\u00f3n transitoria segunda autorizaba a la ministra de Econom\u00eda y\n    Hacienda para que acuerde la concesi\u00f3n de anticipos a cuenta con objeto\n    de que las comunidades aut\u00f3nomas puedan recibir los recursos adicionales\n    con la gradualidad correspondiente a los porcentajes del 70, del 85 y del\n    cien por cien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso de la ley que se\n    aprob\u00f3 durante el Gobierno del Partido Socialista, estabilidad econ\u00f3mica\n    a lo largo del ciclo econ\u00f3mico; por tanto, teniendo en cuenta el momento\n    del ciclo en el que estamos o, dicho de otra manera, tener super\u00e1vit como\n    lo tuvimos en tres a\u00f1os de la pasada legislatura para que ello nos\n    permita tener un mayor margen y poder proporcionar est\u00edmulos fiscales a\n    la econom\u00eda en los momentos bajos del ciclo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo que todas las administraciones, y ese ha\n    sido de siempre el criterio con el que desde el Gobierno de Espa\u00f1a hemos\n    realizado las manifestaciones dentro y fuera de nuestro pa\u00eds, nuestro\n    criterio es que todas las administraciones tratan de realizar las tareas\n    que tienen asignadas de la mejor manera posible, pero es verdad que en\n    todas las administraciones puede hacerse algo m\u00e1s por ganar en\n    eficiencia, por hacer m\u00e1s con menos, particularmente en un momento de\n    crisis econ\u00f3mica en que su se\u00f1or\u00eda sabe que los ingresos se han reducido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto al endeudamiento, quiero recordarle tambi\u00e9n que\n    una parte significativa de \u00e9l, de ese crecimiento del endeudamiento por\n    parte de la Administraci\u00f3n General del Estado, se debe a las medidas de\n    apoyo al sector financiero, a las entidades financieras radicadas en\n    todas y cada una de las comunidades aut\u00f3nomas de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo que todas las administraciones, y ese ha\n    sido de siempre el criterio con el que desde el Gobierno de Espa\u00f1a hemos\n    realizado las manifestaciones dentro y fuera de nuestro pa\u00eds, nuestro\n    criterio es que todas las administraciones tratan de realizar las tareas\n    que tienen asignadas de la mejor manera posible, pero es verdad que en\n    todas las administraciones puede hacerse algo m\u00e1s por ganar en\n    eficiencia, por hacer m\u00e1s con menos, particularmente en un momento de\n    crisis econ\u00f3mica en que su se\u00f1or\u00eda sabe que los ingresos se han reducido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso de la ley que se\n    aprob\u00f3 durante el Gobierno del Partido Socialista, estabilidad econ\u00f3mica\n    a lo largo del ciclo econ\u00f3mico; por tanto, teniendo en cuenta el momento\n    del ciclo en el que estamos o, dicho de otra manera, tener super\u00e1vit como\n    lo tuvimos en tres a\u00f1os de la pasada legislatura para que ello nos\n    permita tener un mayor margen y poder proporcionar est\u00edmulos fiscales a\n    la econom\u00eda en los momentos bajos del ciclo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1], "pa\u00eds": [2], "fiscales": [3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ya he dicho que en el momento m\u00e1s \u00e1lgido del modelo, seg\u00fan alguna\n    proyecci\u00f3n y alg\u00fan escenario\n    que evidentemente deberemos corregir a la baja, teniendo en cuenta la\n    merma de ingresos por v\u00eda impositiva, podr\u00edamos llegar a recortar un\n    tercio el d\u00e9ficit fiscal en Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hablando de transparencia -y con eso quiero acabar-, la utilidad de un\n    instrumento como la balanza fiscal es indiscutible para analizar los\n    flujos fiscales, en aras de la transparencia, sobre la asignaci\u00f3n de los\n    programas de gasto entre las distintas administraciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y no solo Catalu\u00f1a; hay territorios como el Pa\u00eds Valenciano o las\n    Islas Baleares, etc\u00e9tera, que constituyen una aut\u00e9ntica unidad de destino\n    en el expolio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hablando de transparencia -y con eso quiero acabar-, la utilidad de un\n    instrumento como la balanza fiscal es indiscutible para analizar los\n    flujos fiscales, en aras de la transparencia, sobre la asignaci\u00f3n de los\n    programas de gasto entre las distintas administraciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a plantear en la moci\u00f3n subsiguiente a esta\n    interpelaci\u00f3n que el Estado haga p\u00fablica esa balanza con la metodolog\u00eda\n    que en su d\u00eda -este oto\u00f1o- adopt\u00f3 el Instituto de Estudios Fiscales, por\n    tanto cuando ya se sepan los datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "pol\u00edtico": [2], "fiscales": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... ...y es que habr\u00e1 que fijar un mecanismo estable y\n    una garant\u00eda para que, de forma peri\u00f3dica, como en los modelos federales\n    fiscales como Dios manda, se haga p\u00fablica esa balanza fiscal sin que\n    dependa de un compromiso pol\u00edtico que adquiera el gobierno de turno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ...y es que habr\u00e1 que fijar un mecanismo estable y\n    una garant\u00eda para que, de forma peri\u00f3dica, como en los modelos federales\n    fiscales como Dios manda, se haga p\u00fablica esa balanza fiscal sin que\n    dependa de un compromiso pol\u00edtico que adquiera el gobierno de turno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ...y es que habr\u00e1 que fijar un mecanismo estable y\n    una garant\u00eda para que, de forma peri\u00f3dica, como en los modelos federales\n    fiscales como Dios manda, se haga p\u00fablica esa balanza fiscal sin que\n    dependa de un compromiso pol\u00edtico que adquiera el gobierno de turno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [1, 2, 3], "pol\u00edtico": [7, 8], "trabajadores": [0], "fiscales": [4, 5, 6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Me refiero ni m\u00e1s ni menos\n    -y usted lo habr\u00e1 interpretado- que a la reducci\u00f3n en el salario de los\n    trabajadores p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, como le dijo el presidente del\n    Gobierno -y usted tambi\u00e9n asume-, no nos parece que este sea el momento\n    de publicar una nueva balanza fiscal referida a un modelo que ya no est\u00e1\n    en vigor, puesto que todav\u00eda no est\u00e1 la liquidaci\u00f3n del modelo de\n    financiaci\u00f3n vigente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Insisto en que no tenemos absolutamente ning\u00fan\n    problema en publicar esa balanza fiscal en el momento en el que est\u00e9 la\n    liquidaci\u00f3n del sistema de financiaci\u00f3n actualmente vigente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tampoco\n    tendremos ning\u00fan problema en asumir con usted un compromiso para que esa\n    publicaci\u00f3n pueda ser peri\u00f3dica, aunque ya le anticipo que no parece\n    razonable que la periodicidad sea anual, puesto que la elaboraci\u00f3n de una\n    balanza fiscal es un trabajo que lleva su tiempo, y la variaci\u00f3n que\n    puede haber entre un a\u00f1o y otro dif\u00edcilmente justifica ese esfuerzo; pero\n    sin ninguna duda podremos ponernos de acuerdo en una periodicidad\n    razonable para publicar esas balanzas fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero su\n    se\u00f1or\u00eda ha centrado la \u00faltima parte de su intervenci\u00f3n en las balanzas\n    fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos sido los primeros en\n    publicar un estudio sobre las balanzas fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tampoco\n    tendremos ning\u00fan problema en asumir con usted un compromiso para que esa\n    publicaci\u00f3n pueda ser peri\u00f3dica, aunque ya le anticipo que no parece\n    razonable que la periodicidad sea anual, puesto que la elaboraci\u00f3n de una\n    balanza fiscal es un trabajo que lleva su tiempo, y la variaci\u00f3n que\n    puede haber entre un a\u00f1o y otro dif\u00edcilmente justifica ese esfuerzo; pero\n    sin ninguna duda podremos ponernos de acuerdo en una periodicidad\n    razonable para publicar esas balanzas fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso se revisa cada cinco a\u00f1os, momento tambi\u00e9n en el que se\n    tienen en cuenta esos elementos de lo que usted ha llamado lealtad\n    institucional, porque es verdad que alguna de las decisiones que puede\n    tomar el Gobierno tienen efecto en el apartado de los ingresos, pero no\n    es menos cierto que algunas decisiones que ha tomado el Gobierno -por\n    cierto, con un alto coste pol\u00edtico- tienen, han tenido, y est\u00e1n teniendo\n    gran influencia en la reducci\u00f3n de los gastos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De ella todo el coste pol\u00edtico lo ha asumido el\n    Gobierno del Estado, y evidentemente ha afectado reduciendo el gasto de\n    todas las administraciones territoriales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"consejo general": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  LOS CAMBIOS A ADOPTAR\n    EN EL SISTEMA DE ELECCI\u00d3N DEL CONSEJO GENERAL DEL PODER JUDICIAL PARA\n    GARANTIZAR LA INDEPENDENCIA JUDICIAL Y LA SEPARACI\u00d3N DE PODERES.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1], "pol\u00edtico": [6, 7], "consejo general": [2, 3, 4, 5]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... El Poder Judicial,\n    como poder del Estado y no como organizaci\u00f3n de la justicia, es un poder\n    esencialmente difuso y solo as\u00ed se comprende la afirmaci\u00f3n de Montesquieu\n    -puesto que aqu\u00ed ha sido citado- contenida -para ser preciso quisiera\n    leerla textualmente- en el libro XI, cap\u00edtulo VI de su afamado El\n    esp\u00edritu de las Leyes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese ha sido el cado del Consejo Superior de la Magistratura,\n    en Francia, que inicia un proceso de institucionalizaci\u00f3n, pero quiero\n    recordar que el vicepresidente de ese consejo es el ministro de Justicia,\n    y quiero recordar tambi\u00e9n que en Francia el ministro de Justicia tiene\n    competencias sobre el gobierno de los jueces que afectan al nombramiento\n    y a su capacidad sancionadora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hacerlo supondr\u00eda tanto como atribuir\n    funciones jurisdiccionales a \u00f3rganos que, como nuestro Consejo General\n    del Poder Judicial, carecen manifiestamente de las mismas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En pa\u00edses democr\u00e1ticos\n    como Alemania, Austria, Suecia, Reino Unido o Estados Unidos no hay\n    instituciones equivalentes al Consejo General del Poder Judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A \u00e9l ha seguido -reforzando todav\u00eda m\u00e1s\n    ese papel- la Constituci\u00f3n italiana del a\u00f1o 1948, despu\u00e9s la portuguesa\n    de 1976, y por \u00faltimo la espa\u00f1ola de 1978, que es quiz\u00e1 la que establece\n    una garant\u00eda de mayor autonom\u00eda del autogobierno de los jueces al definir\n    nuestro Consejo General del Poder Judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El art\u00edculo 122.2 de la Constituci\u00f3n confiere\n    el gobierno del Poder Judicial al Consejo General del Poder Judicial,\n    compuesto por doce miembros elegidos entre jueces y magistrados en los\n    t\u00e9rminos que determine la Ley Org\u00e1nica del Poder Judicial; otros ocho,\n    los llamados vocales no judiciales, entre juristas de reconocido\n    prestigio con quince a\u00f1os de profesi\u00f3n elegidos por el Congreso y el\n    Senado; y una vez constituido el \u00f3rgano el propio consejo elige a su\n    presidente, miembro n\u00famero veintiuno, que adem\u00e1s por mandato\n    constitucional ha de ser el presidente del Tribunal Supremo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A veces en el debate pol\u00edtico se olvida tan\n    elemental premisa, confundiendo realidades completamente distintas e\n    induciendo muchas veces a error a la ciudadan\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, toda la discusi\u00f3n y todo el debate pol\u00edtico en torno al\n    consejo no se ha centrado en la elecci\u00f3n de sus veinti\u00fan miembros, ni\n    tampoco se ha centrado en las funciones ni en las competencias\n    ni en los procedimientos para ejercerlas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"consejo general": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Por todas estas razones y sin perjuicio de lo que despu\u00e9s podr\u00e9 a\u00f1adir, a\n    nuestro juicio el Consejo General del Poder Judicial est\u00e1 cumpliendo su\n    funci\u00f3n y su cometido constitucional y creemos que la elecci\u00f3n de esos\n    doce vocales de origen parlamentario, adem\u00e1s de ser plenamente\n    constitucional y de ser y expresar la voluntad y el pluralismo del pueblo\n    espa\u00f1ol a trav\u00e9s de estas Cortes, otorga al propio consejo un elemento\n    que solo las Cortes Generales le pueden dar: la mayor legitimidad\n    democr\u00e1tica dentro de un sistema parlamentario de gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "pol\u00edtico": [13], "consejo general": [7, 8, 9, 10, 11], "pa\u00eds": [12]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Pero m\u00e1s a\u00fan, el art\u00edculo 117 de nuestra Constituci\u00f3n\n    -puestos a buscar argumentos de fondo, que es lo que su se\u00f1or\u00eda persigue-\n    nos dice que la justicia emana del pueblo y se administra en nombre del\n    Rey por jueces y magistrados integrantes del Poder Judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, la justicia es cosa de todos, y no solo de los jueces, y el\n    valor pluralismo pol\u00edtico ha de estar tambi\u00e9n presente en el consejo como\n    \u00f3rgano de gobierno de los jueces. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Viene a afirmarnos en esencia -no la conozco en su detalle- que la\n    elecci\u00f3n de esos doce magistrados de procedencia judicial debe hacerse no\n    solo por los jueces, por elecci\u00f3n de los jueces, sino tambi\u00e9n de otros\n    profesionales de la justicia -creo que he entendido as\u00ed sus palabras-,\n    por abogados, por procuradores, por empleados al servicio de la\n    jurisdicci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La justicia\n    que afecta a todos los espa\u00f1oles es cosa sobre la que solo pueden decidir\n    los que directamente trabajan en la Administraci\u00f3n de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9\n    ocurre, que los mec\u00e1nicos, los m\u00e9dicos, los camareros, el resto de los\n    ciudadanos espa\u00f1oles no\n    reciben tambi\u00e9n la prestaci\u00f3n del servicio de la justicia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 solo\n    han de elegir a esas doce personas exclusivamente los que trabajan en la\n    justicia y no el resto de los ciudadanos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solo los que trabajan en la justicia pueden hablar\n    de la justicia; solo los que trabajan en el sistema de salud pueden\n    hablar de la salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Parece como si el Parlamento, en lugar\n    de legitimar democr\u00e1ticamente el origen electivo de ciertos miembros del\n    Consejo General del Poder Judicial, lo fuese a contaminar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Parece como si\n    un juez o magistrado, impecable a lo largo de toda su trayectoria\n    profesional, por el hecho de que el Parlamento lo haya designado para\n    ocupar el puesto de vocal del Consejo General del Poder Judicial, a\n    partir de ese d\u00eda, dejara de ser un profesional, dejara de ser\n    independiente y dejara de tener criterio propio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, lo que supone,\n    por el contrario, en mi opini\u00f3n, es que, al ser designado por el\n    Parlamento, ese vocal del Consejo General del Poder Judicial no solo es\n    independiente y libre para ejercer sus funciones -como no podr\u00eda ser de\n    otro modo-, sino que adem\u00e1s se sentir\u00e1 respaldado en el ejercicio de su\n    responsabilidad por ese plus que le da el hecho de que han sido los\n    representantes de los espa\u00f1oles quienes lo han nombrado para ese cargo y,\n    por tanto, lo ejercer\u00e1 con absoluta independencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ciertamente, no alcanzo a comprender c\u00f3mo siendo usted representante de\n    los ciudadanos en esta C\u00e1mara y depositaria de su confianza, valora tan\n    negativamente y atribuye tantos males al hecho de la elecci\u00f3n por las\n    Cortes Generales de doce de los veinti\u00fan miembros del Consejo General del\n    Poder Judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La potestad del gobierno de los jueces\n    es ejercida por estos, el gobierno de los jueces es ejercido por el\n    Consejo General del Poder Judicial, pero es bueno que en ese consejo\n    est\u00e9n presentes las diversas sensibilidades del pueblo espa\u00f1ol, tal como\n    lo quiere el art\u00edculo 1 de nuestra Constituci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Del Parlamento depende la\n    continuidad del Gobierno, que requiere siempre de su confianza, y al\n    Parlamento le corresponde adoptar las m\u00e1s relevantes decisiones\n    constitucionales que existen en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, la justicia es cosa de todos, y no solo de los jueces, y el\n    valor pluralismo pol\u00edtico ha de estar tambi\u00e9n presente en el consejo como\n    \u00f3rgano de gobierno de los jueces. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 4, 6, 7, 14, 15, 16, 20, 21, 23, 25, 26, 27, 28, 31, 33, 34, 39, 41, 45, 46, 51, 54, 56, 57, 58], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [1, 50, 52, 53], "party": "Joan Ridao i Mart\u00edn", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [2, 3, 5, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 17, 18, 19, 22, 24, 29, 30, 32, 36, 37, 38, 40, 42, 43, 44, 47], "party": "MARIANO RAJOY BREY", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [35], "party": "Aitor Esteban Bravo", "name": "PNV"}, {"block_indices": [48, 49], "party": "Josep S\u00e1nchez i Llibre", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [55], "party": "<group>", "name": "Mixto"}]}