{"blocks": [{"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Ese es el modelo de convivencia,\n    un modelo de convivencia que, en efecto, es el que garantiza la\n    pluralidad de todos, de todo el pa\u00eds, de toda Espa\u00f1a y que tambi\u00e9n tiende\n    a garantizar la pluralidad de cada comunidad, de cada identidad y de cada\n    territorio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000891\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, creo que la historia democr\u00e1tica de nuestro pa\u00eds, desde la\n    transici\u00f3n a la aprobaci\u00f3n de la Constituci\u00f3n, ha demostrado que hay un\n    camino que conduce al buen resultado, al \u00e9xito: es el camino de la\n    confianza en los procedimientos democr\u00e1ticos, en los procedimientos\n    parlamentarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000915\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or presidente del Gobierno, conoce usted mi posici\u00f3n, es la de la\n    Constituci\u00f3n, \u00e9sa es la m\u00eda, la de la unidad, la de la soberan\u00eda, la de\n    la autonom\u00eda, la de la igualdad de los espa\u00f1oles y la de la solidaridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000915\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le quiero decir una cosa para terminar, una naci\u00f3n no es una palabra,\n    se\u00f1or presidente del Gobierno, es un proyecto de convivencia, del que\n    surgen derechos y obligaciones, y all\u00ed donde se rompe una naci\u00f3n no hay\n    igualdad ni hay solidaridad entre personas... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000915\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"precio": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... La verdad, se\u00f1or Zaplana, es que como expresi\u00f3n de la moderaci\u00f3n usted no\n    tiene precio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000897\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"precio": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Como su se\u00f1or\u00eda conoce, los problemas fundamentales que han producido la\n    desviaci\u00f3n de inflaci\u00f3n son consecuencia de dos factores fundamentales:\n    la sequ\u00eda -que no est\u00e1 en manos del Gobierno resolver- y la evoluci\u00f3n del\n    precio del petr\u00f3leo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000892\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la evoluci\u00f3n del precio del petr\u00f3leo,\n    hemos puesto en marcha una serie de medidas que tendr\u00e1n impacto a medio y\n    largo plazo, y que son todas aquellas que tienen que ver con la\n    estrategia de ahorro energ\u00e9tico y del Plan de energ\u00edas renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000892\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"viviendas": [0], "alquiler": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Segunda medida, incentiven que los ciudadanos espa\u00f1oles puedan contratar\n    viviendas de alquiler para que baje el boom inmobiliario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000892\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Segunda medida, incentiven que los ciudadanos espa\u00f1oles puedan contratar\n    viviendas de alquiler para que baje el boom inmobiliario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000892\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"viviendas": [0], "alquiler": [1], "precio": [2, 3]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... El\n    apoyo al alquiler de viviendas est\u00e1 en marcha ya. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000892\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    apoyo al alquiler de viviendas est\u00e1 en marcha ya. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000892\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin\n    embargo, cuando analizamos c\u00f3mo est\u00e1 funcionando la inflaci\u00f3n subyacente\n    comprobamos que en estos momentos tenemos una inflaci\u00f3n mucho m\u00e1s baja\n    que la que ten\u00edamos en los meses y a\u00f1os anteriores, y todo ello a pesar\n    de que el precio del petr\u00f3leo en estos momentos ha subido de forma\n    sustancial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000892\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si analiza usted las estad\u00edsticas, con un crecimiento del\n    precio del petr\u00f3leo del 9,3 por ciento en el\n    a\u00f1o 2005, tenemos una inflaci\u00f3n media del 3,3 por ciento cuando en el a\u00f1o\n    2003 era del 1,4 y ten\u00edamos una inflaci\u00f3n del 3 por ciento, y todo esto\n    con unos diferenciales parecidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000892\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [4, 5], "seguridad social": [3], "social": [0, 1, 2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, el Partido Socialista se present\u00f3 a las pasadas\n    elecciones del 14 de marzo con el compromiso electoral de avanzar en la\n    regulaci\u00f3n de la carrera investigadora, es decir, el Partido Socialista\n    se comprometi\u00f3 a apoyar a los j\u00f3venes investigadores con la incorporaci\u00f3n\n    inmediata de los becarios predoctorales de primer y segundo a\u00f1o al\n    r\u00e9gimen general de la Seguridad Social, as\u00ed como a la transformaci\u00f3n\n    inmediata de las becas de tercer y cuarto a\u00f1o y las postdoctorales al\n    r\u00e9gimen de contrataci\u00f3n laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000909\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta normativa no tuvo dotaci\u00f3n\n    presupuestaria, dejaba fuera a los predoctorales, reconoc\u00eda cobertura\n    social solo para tercero y cuarto sin car\u00e1cter de salario y tampoco\n    reconoc\u00eda la contrataci\u00f3n laboral de los investigadores en formaci\u00f3n en\n    ninguno de los cuatro a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000909\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los hechos son incuestionables respecto al compromiso del Partido\n    Socialista con los becarios de investigaci\u00f3n, 25 millones de euros en el\n    presupuesto de 2005, con lo que han sido dados de alta en la Seguridad\n    Social 1.331 becarios de FPI y 1.489 de FPU. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000909\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, el Partido Socialista se present\u00f3 a las pasadas\n    elecciones del 14 de marzo con el compromiso electoral de avanzar en la\n    regulaci\u00f3n de la carrera investigadora, es decir, el Partido Socialista\n    se comprometi\u00f3 a apoyar a los j\u00f3venes investigadores con la incorporaci\u00f3n\n    inmediata de los becarios predoctorales de primer y segundo a\u00f1o al\n    r\u00e9gimen general de la Seguridad Social, as\u00ed como a la transformaci\u00f3n\n    inmediata de las becas de tercer y cuarto a\u00f1o y las postdoctorales al\n    r\u00e9gimen de contrataci\u00f3n laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000909\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque durante el Gobierno del Partido Popular no se\n    solucion\u00f3 el problema de los becarios de investigaci\u00f3n, el Partido\n    Popular se limit\u00f3 a elaborar una normativa a trav\u00e9s del Real Decreto\n    1326/2003, que regulaba supuestamente el estatuto del becario de\n    investigaci\u00f3n, pero se qued\u00f3 ah\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000909\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los hechos son incuestionables respecto al compromiso del Partido\n    Socialista con los becarios de investigaci\u00f3n, 25 millones de euros en el\n    presupuesto de 2005, con lo que han sido dados de alta en la Seguridad\n    Social 1.331 becarios de FPI y 1.489 de FPU. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000909\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [3, 4], "pa\u00eds": [2], "social": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... As\u00ed se alcanz\u00f3 la\n    equiparaci\u00f3n de las becas de menor cuant\u00eda con las de cuant\u00eda m\u00e1s elevada\n    y se produjo la incorporaci\u00f3n de los becarios de tercer y cuarto a\u00f1o a la\n    Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000909\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El borrador, que est\u00e1 siendo\n    discutido en todas las instancias que ha mencionado S.S., comprende una\n    serie de medidas que incluyen la extensi\u00f3n y mejora de la cobertura de la\n    Seguridad Social, que esa cobertura se dirija a los becarios de los dos\n    primeros a\u00f1os e introduce la contrataci\u00f3n laboral para los a\u00f1os\n    siguientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000909\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De esta manera el pr\u00f3ximo a\u00f1o por\n    primera vez nuestro pa\u00eds dedicar\u00e1 150 millones de euros, 25.000 millones\n    de pesetas a personal en formaci\u00f3n, una muestra del compromiso de la\n    sociedad con la formaci\u00f3n de nuestros investigadores para los que, como\n    declaramos desde el principio, queremos una carrera profesional exigente\n    y ambiciosa, como necesita nuestro sistema de ciencia y tecnolog\u00eda, pero\n    atractiva desde sus primeras etapas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000909\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed se alcanz\u00f3 la\n    equiparaci\u00f3n de las becas de menor cuant\u00eda con las de cuant\u00eda m\u00e1s elevada\n    y se produjo la incorporaci\u00f3n de los becarios de tercer y cuarto a\u00f1o a la\n    Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000909\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El borrador, que est\u00e1 siendo\n    discutido en todas las instancias que ha mencionado S.S., comprende una\n    serie de medidas que incluyen la extensi\u00f3n y mejora de la cobertura de la\n    Seguridad Social, que esa cobertura se dirija a los becarios de los dos\n    primeros a\u00f1os e introduce la contrataci\u00f3n laboral para los a\u00f1os\n    siguientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000909\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proyectos": [1], "investigaci\u00f3n": [2, 3], "social": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Pero lo m\u00e1s\n    significativo es que, junto al incremento presupuestario, se han\n    introducido importantes novedades; novedades que recoge la orden\n    reguladora en su convocatoria social 2005 de las ayudas para proyectos\n    I+D realizados en parques cient\u00edficos y tecnol\u00f3gicos; novedades para\n    poner fin al progresivo distanciamiento con sus potenciales\n    beneficiarios, empresas, universidades, centros de investigaci\u00f3n y\n    centros tecnol\u00f3gicos; novedades para evitar que se vuelva a repetir la\n    situaci\u00f3n de la \u00faltima convocatoria realizada seg\u00fan las bases elaboradas\n    por el anterior Gobierno y que han provocado que solo se hayan asignado\n    10 millones de euros, a pesar de contar con un presupuesto de 78\n    millones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000910\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero lo m\u00e1s\n    significativo es que, junto al incremento presupuestario, se han\n    introducido importantes novedades; novedades que recoge la orden\n    reguladora en su convocatoria social 2005 de las ayudas para proyectos\n    I+D realizados en parques cient\u00edficos y tecnol\u00f3gicos; novedades para\n    poner fin al progresivo distanciamiento con sus potenciales\n    beneficiarios, empresas, universidades, centros de investigaci\u00f3n y\n    centros tecnol\u00f3gicos; novedades para evitar que se vuelva a repetir la\n    situaci\u00f3n de la \u00faltima convocatoria realizada seg\u00fan las bases elaboradas\n    por el anterior Gobierno y que han provocado que solo se hayan asignado\n    10 millones de euros, a pesar de contar con un presupuesto de 78\n    millones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000910\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1ora ministra, los programas de\n    fomento de la investigaci\u00f3n y desarrollo tienen como objetivo el\n    incremento de nuestra producci\u00f3n cient\u00edfica y la elevaci\u00f3n del nivel de\n    la capacidad tecnol\u00f3gica de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000910\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero lo m\u00e1s\n    significativo es que, junto al incremento presupuestario, se han\n    introducido importantes novedades; novedades que recoge la orden\n    reguladora en su convocatoria social 2005 de las ayudas para proyectos\n    I+D realizados en parques cient\u00edficos y tecnol\u00f3gicos; novedades para\n    poner fin al progresivo distanciamiento con sus potenciales\n    beneficiarios, empresas, universidades, centros de investigaci\u00f3n y\n    centros tecnol\u00f3gicos; novedades para evitar que se vuelva a repetir la\n    situaci\u00f3n de la \u00faltima convocatoria realizada seg\u00fan las bases elaboradas\n    por el anterior Gobierno y que han provocado que solo se hayan asignado\n    10 millones de euros, a pesar de contar con un presupuesto de 78\n    millones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000910\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0, 1], "investigaci\u00f3n": [6], "datos": [2, 3], "proyectos": [4, 5]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Su se\u00f1or\u00eda conoce la prioridad que el Gobierno da a las inversiones en\n    I+D+i en presupuestos y programas y, dentro de esta estrategia, ha\n    concedido en 2005, y lo va a seguir haciendo en 2006, una atenci\u00f3n muy\n    destacada a los parques. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000910\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta nueva convocatoria se ha conferido especial atenci\u00f3n\n    a la creaci\u00f3n de redes de transferencia de tecnolog\u00eda, a la puesta en\n    marcha de nuevos servicios, inversiones en equipamiento e\n    infraestructuras, as\u00ed como la inversi\u00f3n en sistemas de informaci\u00f3n y\n    comunicaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000910\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque los parques cient\u00edficos y tecnol\u00f3gicos\n    act\u00faan -y ya tenemos datos al respecto- como espacios f\u00edsicos de\n    encuentro y transferencia de conocimiento, donde empresas, centros de\n    investigaci\u00f3n p\u00fablicos y privados y universidades comparten ubicaciones,\n    recursos e infraestructuras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000910\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos datos que\n    evidencian el \u00e9xito creciente de los parques. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000910\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con 220 proyectos para este a\u00f1o vamos a distribuir 200\n    millones de euros y en los pr\u00f3ximos cuatro a\u00f1os se movilizar\u00e1n m\u00e1s de\n    1.000 millones de euros en estos proyectos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000910\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una novedad importante, que, sin duda, tiene mucho que ver en el \u00e9xito de\n    este a\u00f1o, es que las sociedades promotoras no tienen que garantizar con\n    su patrimonio los proyectos que presenten, una exigencia que hizo\n    fracasar convocatorias anteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000910\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque los parques cient\u00edficos y tecnol\u00f3gicos\n    act\u00faan -y ya tenemos datos al respecto- como espacios f\u00edsicos de\n    encuentro y transferencia de conocimiento, donde empresas, centros de\n    investigaci\u00f3n p\u00fablicos y privados y universidades comparten ubicaciones,\n    recursos e infraestructuras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000910\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Felizmente, este dato se corrigi\u00f3 con 8 a\u00f1os consecutivos de\n    Gobierno Popular, en los cuales todos los a\u00f1os descendi\u00f3 la temporalidad\n    del 35 al 30, y con tan solo 18 meses de su gerencia al frente del\n    Ministerio de Trabajo se ha pasado, seg\u00fan los \u00faltimos datos de la EPA,\n    del 30 al 33 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"di\u00e1logo social": [1], "social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... En cuanto a la precariedad,\n    que es distinta de la temporalidad, tengo que decirle que tomaremos\n    medidas, que son las que estamos dialogando con empresarios y sindicatos\n    en el proceso de di\u00e1logo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la precariedad,\n    que es distinta de la temporalidad, tengo que decirle que tomaremos\n    medidas, que son las que estamos dialogando con empresarios y sindicatos\n    en el proceso de di\u00e1logo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Si usted no toma ninguna medida, se\u00f1or Caldera,\n    seguir\u00e1 siendo un ministro r\u00e9cord; r\u00e9cord en temporalidad, que ha crecido\n    ya del 30 al 33 por ciento; r\u00e9cord en falta de acuerdo social; r\u00e9cord en\n    ausencia de medidas laborales; r\u00e9cord en incumplimientos en materia de\n    dependencia; r\u00e9cord este mes de octubre en muertes por violencia\n    dom\u00e9stica; r\u00e9cord, se\u00f1or Caldera, en inmigrantes irregulares, que ya no\n    se cuelan sino que directamente asaltan nuestra frontera; r\u00e9cord, se\u00f1or\n    Caldera, en vigencia del Plan de juventud, que usted present\u00f3 en el mes\n    de julio y que ya ha anunciado que va a rectificar de manera integral;\n    r\u00e9cord, se\u00f1or Caldera, en sectarismo, cuando usted le quita el dinero a\n    la Asociaci\u00f3n de V\u00edctimas del Terrorismo -400.000 euros-, porque dice que\n    no tiene presupuesto y, sin embargo, ese mismo dinero va a una residencia\n    privada de su pueblo, si bien no 400.000, sino 1 mill\u00f3n de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... No a los que dice usted que son compromisos electorales, a\n    nuestros compromisos electorales no renunciamos a ninguno y ya estamos\n    mejorando la protecci\u00f3n social de la familia y nos proponemos continuar\n    haci\u00e9ndolo en el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000899\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [3, 4, 5, 6], "mujeres": [0, 1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Siendo la\n    familia prioridad en la agenda pol\u00edtica del Partido Popular, la paga de\n    100 euros fue puesta en marcha en enero de 2003 y fue una medida que\n    favoreci\u00f3 considerablemente la incorporaci\u00f3n de la mujer al mercado\n    laboral y foment\u00f3 la conciliaci\u00f3n de la vida familiar, laboral y\n    personal, ayuda de la que se benefician no solamente las mujeres, sino\n    las familias en general y de la cual se han beneficiado ya m\u00e1s de\n    1.500.000 mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000899\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El PSOE entonces tild\u00f3 esta medida, que supuso un\n    avance sustancial, un hito hist\u00f3rico en el apoyo a la mujer y a la\n    familia, como insuficiente e insolidaria por no ser universal y prometi\u00f3\n    que en su programa electoral estas medidas se extender\u00edan a las mujeres\n    no trabajadoras, promesa que fue ratificada por el se\u00f1or Rodr\u00edguez\n    Zapatero en su debate de investidura y lo confirm\u00f3 usted, se\u00f1or Caldera,\n    el 27 de abril de 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000899\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su verdadero talante es dar la espalda a las\n    mujeres, a las familias, es incumplir compromisos electorales y es\n    generar expectativas e ilusiones que luego no cumplen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000899\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Siendo la\n    familia prioridad en la agenda pol\u00edtica del Partido Popular, la paga de\n    100 euros fue puesta en marcha en enero de 2003 y fue una medida que\n    favoreci\u00f3 considerablemente la incorporaci\u00f3n de la mujer al mercado\n    laboral y foment\u00f3 la conciliaci\u00f3n de la vida familiar, laboral y\n    personal, ayuda de la que se benefician no solamente las mujeres, sino\n    las familias en general y de la cual se han beneficiado ya m\u00e1s de\n    1.500.000 mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000899\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, hace solo una semana el Partido Socialista\n    vot\u00f3 en contra de la posibilidad de incrementar la cuant\u00eda econ\u00f3mica y en\n    contra de la universalizaci\u00f3n de la paga a todas las madres, impidiendo\n    mejorar estas importantes ayudas a las familias, mostrando una vez m\u00e1s la\n    doble cara del Partido Socialista, que desde la oposici\u00f3n mantiene un\n    discurso radicalmente opuesto al que tienen desde el Gobierno, todo ello\n    sin ruborizarse y con un cinismo que raya en lo grotesco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000899\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su verdadero talante es dar la espalda a las\n    mujeres, a las familias, es incumplir compromisos electorales y es\n    generar expectativas e ilusiones que luego no cumplen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000899\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, aparte su fobia, su\n    desprecio a las familias, rectifique y p\u00f3ngase a trabajar por mejorar su\n    calidad de vida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000899\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [5], "igualdad": [7, 8], "di\u00e1logo social": [6], "mujeres": [0, 1, 2], "social": [3, 4]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Esta ayuda fiscal hoy se mantiene\n    efectivamente para las mujeres que tienen un empleo remunerado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000899\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello vamos a apoyar a\n    las mujeres espa\u00f1olas para que puedan tener su carrera profesional, para\n    que puedan hacer compatible su vida personal, su maternidad con su empleo\n    y, por supuesto, para que el otro c\u00f3nyuge, el var\u00f3n, se haga tambi\u00e9n\n    corresponsable de esa situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000899\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido no se preocupe S.S.,\n    porque en el proceso de di\u00e1logo social hemos propuesto -lo est\u00e1n\n    discutiendo en este momento los interlocutores sociales- mejorar la\n    prestaci\u00f3n por maternidad para las mujeres espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000899\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido no se preocupe S.S.,\n    porque en el proceso de di\u00e1logo social hemos propuesto -lo est\u00e1n\n    discutiendo en este momento los interlocutores sociales- mejorar la\n    prestaci\u00f3n por maternidad para las mujeres espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000899\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy convencido de\n    que el acuerdo lo tendremos muy pronto y como en todo, como en pensiones,\n    como en el resto del gasto social, estaremos muy por encima de lo que\n    hizo el Gobierno de la derecha durante los \u00faltimos 8 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000899\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho hemos extendido derechos civiles de los espa\u00f1oles para\n    formar familias que ustedes no han apoyado, por ejemplo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000899\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido no se preocupe S.S.,\n    porque en el proceso de di\u00e1logo social hemos propuesto -lo est\u00e1n\n    discutiendo en este momento los interlocutores sociales- mejorar la\n    prestaci\u00f3n por maternidad para las mujeres espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000899\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    cierto ser\u00e1 este Gobierno el que traiga una ley de igualdad a este\n    Parlamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000899\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es este Gobierno, no el anterior del Partido Popular, el que\n    ya ha incorporado 200 millones de euros\n    en el pr\u00f3ximo a\u00f1o para hacer pol\u00edtica de igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000899\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... \u00bfConoce usted alg\u00fan pa\u00eds de nuestro\n    entorno donde suceda eso, que un inmigrante entre en un pa\u00eds de forma\n    irregular y se presente en comisar\u00eda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000900\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [1], "social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Hemos aprobado un plan espec\u00edfico para mejorar la\n    atenci\u00f3n social y los servicios en Ceuta y Melilla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000900\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos aprobado un plan espec\u00edfico para mejorar la\n    atenci\u00f3n social y los servicios en Ceuta y Melilla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000900\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [1], "pa\u00eds": [2], "di\u00e1logo social": [3], "social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Usted,\n    se\u00f1or Caldera, est\u00e1 olvidando la parte m\u00e1s importante del di\u00e1logo social\n    que es la representaci\u00f3n de la soberan\u00eda nacional, las comunidades\n    aut\u00f3nomas y, desde luego, las organizaciones que vertebran el sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000901\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Caldera, usted ha\n    retrasado ya por tres veces el compromiso del presidente y el acuerdo de\n    esta C\u00e1mara, como tambi\u00e9n ha incumplido la dotaci\u00f3n de 1.000 millones de\n    euros al fondo de atenci\u00f3n a la dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000901\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, a pesar de que usted no\n    viene a la Comisi\u00f3n ni su ministerio da se\u00f1ales de vida, ni este asunto,\n    desde luego, es para usted una prioridad, tiene que saber que en este\n    pa\u00eds hay tres millones y medio de personas que esperan desde hace mucho\n    tiempo una respuesta de su parte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000901\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted,\n    se\u00f1or Caldera, est\u00e1 olvidando la parte m\u00e1s importante del di\u00e1logo social\n    que es la representaci\u00f3n de la soberan\u00eda nacional, las comunidades\n    aut\u00f3nomas y, desde luego, las organizaciones que vertebran el sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000901\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"di\u00e1logo social": [2, 3], "social": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Estamos en un proceso de di\u00e1logo social con agentes\n    sociales y econ\u00f3micos, sindicatos y empresarios, creemos que ellos deben\n    avalar tanto la naturaleza del sistema como su financiaci\u00f3n y estamos\n    convencidos que lo van a hacer, espero de su sensibilidad social y\n    responsabilidad que lo hagan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000901\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay ning\u00fan retraso, se\u00f1or\u00eda, hemos tenido que elaborar un libro blanco\n    de la dependencia, hemos tenido que proceder al di\u00e1logo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000901\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos en un proceso de di\u00e1logo social con agentes\n    sociales y econ\u00f3micos, sindicatos y empresarios, creemos que ellos deben\n    avalar tanto la naturaleza del sistema como su financiaci\u00f3n y estamos\n    convencidos que lo van a hacer, espero de su sensibilidad social y\n    responsabilidad que lo hagan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000901\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay ning\u00fan retraso, se\u00f1or\u00eda, hemos tenido que elaborar un libro blanco\n    de la dependencia, hemos tenido que proceder al di\u00e1logo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000901\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Azpiroz, por supuesto que la siniestralidad laboral es dram\u00e1tica y\n    nadie puede estar tranquilo con los datos que tenemos en Espa\u00f1a, pero\n    esto es como todo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000902\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [2], "datos": [3], "pa\u00eds": [1], "social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Recientemente, con fecha 15 de julio, hemos tenido la oportunidad de ver\n    c\u00f3mo un marroqu\u00ed sin papeles, sin formaci\u00f3n, sin preparaci\u00f3n, sin haber\n    sido dado de alta en la Seguridad Social, ha fallecido en unas\n    dependencias del Gobierno, en la Academia Militar de Infanter\u00eda de\n    Toledo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000902\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La verdad es que esta situaci\u00f3n casa muy mal con las que\n    acaba de describir el se\u00f1or ministro en relaci\u00f3n a la posici\u00f3n de los\n    emigrantes en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000902\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recientemente, con fecha 15 de julio, hemos tenido la oportunidad de ver\n    c\u00f3mo un marroqu\u00ed sin papeles, sin formaci\u00f3n, sin preparaci\u00f3n, sin haber\n    sido dado de alta en la Seguridad Social, ha fallecido en unas\n    dependencias del Gobierno, en la Academia Militar de Infanter\u00eda de\n    Toledo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000902\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debemos manejar datos diferentes porque si uno recurre a la web del\n    ministerio, puede comprobar c\u00f3mo el 3 de este mes han colgado un titular\n    que dice que los accidentes laborales descendieron en julio el 3,5 por\n    ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000902\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [1], "pa\u00eds": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... El plan se est\u00e1 desarrollando, cr\u00e9ame -yo espero de su honestidad\n    intelectual que lo admita-, y los n\u00fameros se comparan en t\u00e9rminos\n    interanuales; y en t\u00e9rminos interanuales -y no me satisface porque los\n    datos siguen siendo muy preocupantes- el n\u00famero de accidentes mortales ha\n    ca\u00eddo, como usted dec\u00eda, un 3,6 por ciento, y el n\u00famero de accidentes\n    graves un 6 por ciento, teniendo en cuenta que el n\u00famero de ocupados en\n    nuestro pa\u00eds va creciendo y estamos hablando de t\u00e9rminos absolutos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000902\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El plan se est\u00e1 desarrollando, cr\u00e9ame -yo espero de su honestidad\n    intelectual que lo admita-, y los n\u00fameros se comparan en t\u00e9rminos\n    interanuales; y en t\u00e9rminos interanuales -y no me satisface porque los\n    datos siguen siendo muy preocupantes- el n\u00famero de accidentes mortales ha\n    ca\u00eddo, como usted dec\u00eda, un 3,6 por ciento, y el n\u00famero de accidentes\n    graves un 6 por ciento, teniendo en cuenta que el n\u00famero de ocupados en\n    nuestro pa\u00eds va creciendo y estamos hablando de t\u00e9rminos absolutos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000902\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se est\u00e1 produciendo una avalancha de inmigrantes en nuestro\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000903\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Sobre la pregunta que me plantea, c\u00f3mo valoro el proceso de implantaci\u00f3n\n    de la teleasistencia m\u00f3vil para las mujeres v\u00edctimas de violencia de\n    g\u00e9nero, debo decir que lo valoro positivamente, como no pod\u00eda ser menos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000903\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0, 1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Su eficacia tan solo\n    llega a un 2,4 por ciento de las mujeres que lo pueden necesitar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000903\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfY el\n    resto, el 97 por ciento de las mujeres que pueden necesitar de este\n    mecanismo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000903\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Muchas mujeres\n    sienten hoy que el se\u00f1or Zapatero les ha fallado en su pol\u00edtica de ayuda\n    a la mujer v\u00edctima de la violencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000903\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [5], "mujeres": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Lo que\n    he dicho y mantengo es que el Gobierno ha puesto a disposici\u00f3n de las\n    mujeres que lo necesiten las terminales de este sistema de teleasistencia\n    cuando ellas lo decidan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000903\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando ellas decidan, en funci\u00f3n de su reflexi\u00f3n personal y en funci\u00f3n\n    del deseo que manifiesten, el Gobierno, de modo gratuito, pone a\n    disposici\u00f3n de estas mujeres un sistema de teleasistencia las 24 horas\n    del d\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000903\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos momentos hay 1.744 mujeres\n    utilizando estos terminales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000903\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1n los\n    instrumentos, est\u00e1n los medios, est\u00e1 la enorme sensibilidad de este\n    Gobierno y de la sociedad espa\u00f1ola para atender a estas mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000903\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya lo\n    han pedido 1.744 mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000903\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, sus datos no son correctos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000903\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0, 1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, en este momento lo que existe son unos permisos de investigaci\u00f3n\n    para determinar la existencia rentable de magnesita en la sierra del\n    Tablado, ubicada en su totalidad en la provincia de Soria y, por tanto,\n    dichos permisos de investigaci\u00f3n son otorgados por la Comunidad Aut\u00f3noma\n    de Castilla y Le\u00f3n de acuerdo con sus competencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000890\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si tras la fase de\n    investigaci\u00f3n se determinara que existe un yacimiento rentable y se\n    decidiera iniciar la explotaci\u00f3n, previamente se deber\u00eda obtener una\n    concesi\u00f3n de explotaci\u00f3n, para la cual el solicitante deber\u00eda presentar\n    un proyecto y realizar la evaluaci\u00f3n de impacto ambiental con su\n    correspondiente tr\u00e1mite de informaci\u00f3n p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000890\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En su momento lo\n    sabremos, despu\u00e9s de los permisos que en estos momentos ha otorgado la\n    Junta de Castilla y Le\u00f3n, que son exclusivamente permisos de\n    investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000890\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... \u00bfCree la se\u00f1ora ministra que est\u00e1 colaborando suficientemente el\n    Ministerio de Medio Ambiente con la Generalitat de Catalu\u00f1a para llevar a\n    cabo el conjunto de las obras alternativas al trasvase del Ebro? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000894\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... El\n    consejero de Medio Ambiente de la Generalitat y yo misma hemos firmado un\n    convenio por el cual se inicia la tarea, que ya est\u00e1 muy avanzada, de\n    defensa ante la Comisi\u00f3n Europea de la obtenci\u00f3n de los fondos de\n    cohesi\u00f3n correspondientes a este conjunto de obras, y en estos momentos\n    estamos pendientes, despu\u00e9s de haberlo autorizado el consejo de\n    administraci\u00f3n de Acuamed, la sociedad estatal que hab\u00eda llevado hasta la\n    fecha estas actuaciones, de que la sociedad estatal traspase todos los\n    instrumentos jur\u00eddicos a la Agencia Catalana del Agua. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000894\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... PUEDE INFORMAR LA SE\u00d1ORA MINISTRA DE LOS RESULTADOS\n    DEL V FORO IBEROAMERICANO DE MINISTROS DE MEDIO AMBIENTE, QUE SE HA\n    CELEBRADO RECIENTEMENTE EN PANAM\u00c1 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000911\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [1, 2, 3], "cambio clim\u00e1tico": [4, 5, 6], "social": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Subrayando la importancia de\n    continuar con el proceso de cooperaci\u00f3n para lograr el desarrollo\n    sostenible, con crecimiento econ\u00f3mico, equidad social y conservaci\u00f3n de\n    los recursos naturales; teniendo en cuenta los objetivos del desarrollo\n    del Milenio y los compromisos asumidos en la Cumbre mundial de desarrollo\n    sostenible, celebrada en Johanesburgo en el a\u00f1o 2002; reconociendo que el\n    cambio clim\u00e1tico constituye un problema prioritario para el planeta y una\n    creciente amenaza para el medio ambiente, y confiando en que la pr\u00f3xima\n    conferencia de las partes y primera reuni\u00f3n de las mismas del protocolo,\n    que se celebrar\u00e1 en Montreal en diciembre, suponga un avance en el dise\u00f1o\n    de una pol\u00edtica de prevenci\u00f3n del\n    cambio clim\u00e1tico en el marco de Naciones Unidas; conscientes de la\n    necesidad de formular pol\u00edticas adecuadas de gesti\u00f3n de residuos de\n    desecho en pro del desarrollo sostenible y de la salud de las poblaciones\n    y reconociendo la inminente crisis del agua, es por lo que le pregunto:\n    \u00bfpuede la se\u00f1ora ministra informarnos de las conclusiones del V Foro\n    Iberoamericano de Ministros de Medio Ambiente? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000911\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, se\u00f1ora ministra, los foros de ministros de\n    Medio Ambiente de la comunidad iberoamericana se vienen reuniendo\n    anualmente desde el a\u00f1o 2001. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000911\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su objetivo es el de consolidar una\n    plataforma com\u00fan en asuntos como el cambio clim\u00e1tico, la iniciativa sobre\n    el agua que impulsa la Uni\u00f3n Europea, las causas y las consecuencias\n    ambientales de las cat\u00e1strofes naturales y el desarrollo sostenible,\n    entre otros, para contribuir a la incorporaci\u00f3n de criterios de defensa\n    del medio ambiente en los compromisos asumidos internacionalmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000911\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Subrayando la importancia de\n    continuar con el proceso de cooperaci\u00f3n para lograr el desarrollo\n    sostenible, con crecimiento econ\u00f3mico, equidad social y conservaci\u00f3n de\n    los recursos naturales; teniendo en cuenta los objetivos del desarrollo\n    del Milenio y los compromisos asumidos en la Cumbre mundial de desarrollo\n    sostenible, celebrada en Johanesburgo en el a\u00f1o 2002; reconociendo que el\n    cambio clim\u00e1tico constituye un problema prioritario para el planeta y una\n    creciente amenaza para el medio ambiente, y confiando en que la pr\u00f3xima\n    conferencia de las partes y primera reuni\u00f3n de las mismas del protocolo,\n    que se celebrar\u00e1 en Montreal en diciembre, suponga un avance en el dise\u00f1o\n    de una pol\u00edtica de prevenci\u00f3n del\n    cambio clim\u00e1tico en el marco de Naciones Unidas; conscientes de la\n    necesidad de formular pol\u00edticas adecuadas de gesti\u00f3n de residuos de\n    desecho en pro del desarrollo sostenible y de la salud de las poblaciones\n    y reconociendo la inminente crisis del agua, es por lo que le pregunto:\n    \u00bfpuede la se\u00f1ora ministra informarnos de las conclusiones del V Foro\n    Iberoamericano de Ministros de Medio Ambiente? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000911\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su objetivo es el de consolidar una\n    plataforma com\u00fan en asuntos como el cambio clim\u00e1tico, la iniciativa sobre\n    el agua que impulsa la Uni\u00f3n Europea, las causas y las consecuencias\n    ambientales de las cat\u00e1strofes naturales y el desarrollo sostenible,\n    entre otros, para contribuir a la incorporaci\u00f3n de criterios de defensa\n    del medio ambiente en los compromisos asumidos internacionalmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000911\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... han participado los distintos ministros de Medio\n    Ambiente de Portugal y de todos los pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina, para\n    preparar conclusiones sobre el cambio clim\u00e1tico, gesti\u00f3n de recursos\n    h\u00eddricos y residuos, para as\u00ed llevar una propuesta com\u00fan a la\n    decimoquinta cumbre Iberoamericana de jefes de Estado y de Gobierno que\n    se va a celebrar este mes en Salamanca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000911\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Subrayando la importancia de\n    continuar con el proceso de cooperaci\u00f3n para lograr el desarrollo\n    sostenible, con crecimiento econ\u00f3mico, equidad social y conservaci\u00f3n de\n    los recursos naturales; teniendo en cuenta los objetivos del desarrollo\n    del Milenio y los compromisos asumidos en la Cumbre mundial de desarrollo\n    sostenible, celebrada en Johanesburgo en el a\u00f1o 2002; reconociendo que el\n    cambio clim\u00e1tico constituye un problema prioritario para el planeta y una\n    creciente amenaza para el medio ambiente, y confiando en que la pr\u00f3xima\n    conferencia de las partes y primera reuni\u00f3n de las mismas del protocolo,\n    que se celebrar\u00e1 en Montreal en diciembre, suponga un avance en el dise\u00f1o\n    de una pol\u00edtica de prevenci\u00f3n del\n    cambio clim\u00e1tico en el marco de Naciones Unidas; conscientes de la\n    necesidad de formular pol\u00edticas adecuadas de gesti\u00f3n de residuos de\n    desecho en pro del desarrollo sostenible y de la salud de las poblaciones\n    y reconociendo la inminente crisis del agua, es por lo que le pregunto:\n    \u00bfpuede la se\u00f1ora ministra informarnos de las conclusiones del V Foro\n    Iberoamericano de Ministros de Medio Ambiente? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000911\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proyectos": [2], "cambio clim\u00e1tico": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En efecto, durante dos d\u00edas en Panam\u00e1 hemos tenido ocasi\u00f3n de analizar el\n    futuro de las pol\u00edticas de cambio clim\u00e1tico y todos los pa\u00edses de la\n    regi\u00f3n han dado su apoyo a los acuerdos de Marrakech que van a ser\n    ratificados en la reuni\u00f3n de Montreal de la convenci\u00f3n de Naciones Unidas\n    sobre cambio clim\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000911\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n en este contexto puedo informar a esta C\u00e1mara que tuve ocasi\u00f3n de\n    firmar otros cinco memor\u00e1ndum de entendimiento con pa\u00edses de Am\u00e9rica\n    Latina, que sumados a los seis que ya exist\u00edan, hacen elevarse hasta\n    trece los pa\u00edses con los que el Gobierno de Espa\u00f1a tiene establecidas\n    relaciones bilaterales para la difusi\u00f3n y el establecimiento de los\n    denominados mecanismos de desarrollo limpio, es decir, inversiones\n    p\u00fablicas o privadas en esos pa\u00edses que forman parte de la convenci\u00f3n de\n    cambio clim\u00e1tico, pa\u00edses no anexo 1, y donde estamos consiguiendo que\n    empresas espa\u00f1olas vayan presentando los correspondientes proyectos para\n    el establecimiento de energ\u00edas limpias y de procesos eficientes en el\n    consumo de la energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000911\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n en este contexto puedo informar a esta C\u00e1mara que tuve ocasi\u00f3n de\n    firmar otros cinco memor\u00e1ndum de entendimiento con pa\u00edses de Am\u00e9rica\n    Latina, que sumados a los seis que ya exist\u00edan, hacen elevarse hasta\n    trece los pa\u00edses con los que el Gobierno de Espa\u00f1a tiene establecidas\n    relaciones bilaterales para la difusi\u00f3n y el establecimiento de los\n    denominados mecanismos de desarrollo limpio, es decir, inversiones\n    p\u00fablicas o privadas en esos pa\u00edses que forman parte de la convenci\u00f3n de\n    cambio clim\u00e1tico, pa\u00edses no anexo 1, y donde estamos consiguiendo que\n    empresas espa\u00f1olas vayan presentando los correspondientes proyectos para\n    el establecimiento de energ\u00edas limpias y de procesos eficientes en el\n    consumo de la energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000911\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Han sido a\u00f1os de pocas obras y mucha demagogia, a\u00f1os en los que ha habido\n    m\u00e1s conflictividad social, pero lamentablemente no m\u00e1s agua. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000912\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Durante\n    este \u00faltimo a\u00f1o se han acelerado las correspondientes actuaciones y eso\n    permite que la obra este culminada en estos momentos, pero, se\u00f1or\u00edas,\n    faltan la segunda y la tercera fase que se corresponden con los\n    compromisos de la Generalidad Valenciana, que no los ha cumplido m\u00e1s que\n    en un 10 por ciento, como saben bien los regantes a los cuales el\n    Gobierno, a trav\u00e9s del Ministerio de Medio Ambiente, ha ofrecido una\n    posibilidad de aprovechamiento inmediato de esas obras de modernizaci\u00f3n\n    mediante una obra de emergencia que tuve ocasi\u00f3n de conocer personalmente\n    en mi reciente visita a la Acequia Real del J\u00facar, que tiene un importe\n    aproximado de 3,7 millones de euros y que permite a los regantes utilizar\n    inmediatamente el resultado de la inversi\u00f3n del Ministerio de Medio\n    Ambiente, aunque, como digo, faltan todav\u00eda por desarrollarse todas las\n    obras relativas a la inversi\u00f3n de la Generalitat valenciana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000912\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Su se\u00f1or\u00eda sabe que\n    estas obras se financian en un convenio firmado por la Junta de Galicia\n    en un 30 por ciento, por el Ministerio de Defensa en un 20 por ciento y\n    por el Ministerio de Vivienda en un 50 por ciento, y fue un presupuesto\n    que inicialmente ascendi\u00f3 a 3.000.000 de euros, de los que, como antes he\n    dicho, financiamos el 50 por ciento, es decir 1.600.000 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"suelo": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 ACTUACIONES EST\u00c1 LLEVANDO A CABO EL GOBIERNO EN LA POL\u00cdTICA DE SUELO\n    PATRIMONIAL P\u00daBLICO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000913\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "viviendas": [10, 11], "alquiler": [14, 15, 16], "suelo": [6, 7, 8, 9], "acceso": [12, 13], "precio": [17, 18, 19]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, el Ministerio de Vivienda ha tomado este a\u00f1o importantes\n    iniciativas para facilitar que j\u00f3venes y sectores con recursos moderados\n    puedan acceder a la compra o alquiler de una vivienda digna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000913\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Baste\n    recordar que el 13 de julio del a\u00f1o 2005 se public\u00f3 en el BOE el Real\n    Decreto 801/2005, por el que se aprobaba el Plan de Vivienda 2005-2008;\n    con antelaci\u00f3n el Consejo de Ministros, en su reuni\u00f3n del d\u00eda 8 de abril,\n    aprob\u00f3 la entrada en funcionamiento de la Sociedad P\u00fablica de Alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000913\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin duda el problema del acceso a\n    una vivienda digna es complejo y para contribuir a su soluci\u00f3n es\n    necesario actuar sobre otros factores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000913\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno se ha comprometido a\n    traer a esta C\u00e1mara una nueva ley del suelo que evite la especulaci\u00f3n,\n    favoreciendo as\u00ed un uso del suelo mucho m\u00e1s acorde al inter\u00e9s general,\n    pero hay otro factor que al Grupo Socialista le parece especialmente\n    relevante y novedoso y por el que nos queremos interesar en este momento\n    por el valor que puede tener como regulador del precio de la vivienda, me\n    estoy refiriendo al uso de los patrimonios p\u00fablicos de suelo para su\n    transformaci\u00f3n en suelo residencial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000913\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es com\u00fanmente aceptado que en esta\n    coyuntura del mercado inmobiliario es el precio de la vivienda el que\n    determina el precio del suelo y no al rev\u00e9s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000913\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por esta raz\u00f3n movilizar\n    suelo p\u00fablico con precio no de mercado, con el fin de hacer viviendas que\n    tengan alg\u00fan tipo de protecci\u00f3n adem\u00e1s de facilitar el acceso a grupos\n    concretos de beneficiarios, tendr\u00e1 como ventaja moderar el alza de los\n    precios de suelo y vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000913\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno se ha comprometido a\n    traer a esta C\u00e1mara una nueva ley del suelo que evite la especulaci\u00f3n,\n    favoreciendo as\u00ed un uso del suelo mucho m\u00e1s acorde al inter\u00e9s general,\n    pero hay otro factor que al Grupo Socialista le parece especialmente\n    relevante y novedoso y por el que nos queremos interesar en este momento\n    por el valor que puede tener como regulador del precio de la vivienda, me\n    estoy refiriendo al uso de los patrimonios p\u00fablicos de suelo para su\n    transformaci\u00f3n en suelo residencial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000913\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es com\u00fanmente aceptado que en esta\n    coyuntura del mercado inmobiliario es el precio de la vivienda el que\n    determina el precio del suelo y no al rev\u00e9s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000913\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por esta raz\u00f3n movilizar\n    suelo p\u00fablico con precio no de mercado, con el fin de hacer viviendas que\n    tengan alg\u00fan tipo de protecci\u00f3n adem\u00e1s de facilitar el acceso a grupos\n    concretos de beneficiarios, tendr\u00e1 como ventaja moderar el alza de los\n    precios de suelo y vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000913\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello me intereso por las actuaciones que\n    est\u00e1 llevando a cabo el Gobierno en materia de suelo patrimonial p\u00fablico,\n    formul\u00e1ndole la pregunta que figura en el orden del d\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000913\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con estas medidas legales el Gobierno daba cumplimiento a dos importantes\n    compromisos electorales del Partido Socialista: la aprobaci\u00f3n de un nuevo\n    plan de viviendas y la creaci\u00f3n de lo que en el programa electoral se\n    denominaba agencia p\u00fablica de alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000913\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por esta raz\u00f3n movilizar\n    suelo p\u00fablico con precio no de mercado, con el fin de hacer viviendas que\n    tengan alg\u00fan tipo de protecci\u00f3n adem\u00e1s de facilitar el acceso a grupos\n    concretos de beneficiarios, tendr\u00e1 como ventaja moderar el alza de los\n    precios de suelo y vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000913\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin duda el problema del acceso a\n    una vivienda digna es complejo y para contribuir a su soluci\u00f3n es\n    necesario actuar sobre otros factores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000913\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por esta raz\u00f3n movilizar\n    suelo p\u00fablico con precio no de mercado, con el fin de hacer viviendas que\n    tengan alg\u00fan tipo de protecci\u00f3n adem\u00e1s de facilitar el acceso a grupos\n    concretos de beneficiarios, tendr\u00e1 como ventaja moderar el alza de los\n    precios de suelo y vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000913\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, el Ministerio de Vivienda ha tomado este a\u00f1o importantes\n    iniciativas para facilitar que j\u00f3venes y sectores con recursos moderados\n    puedan acceder a la compra o alquiler de una vivienda digna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000913\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Baste\n    recordar que el 13 de julio del a\u00f1o 2005 se public\u00f3 en el BOE el Real\n    Decreto 801/2005, por el que se aprobaba el Plan de Vivienda 2005-2008;\n    con antelaci\u00f3n el Consejo de Ministros, en su reuni\u00f3n del d\u00eda 8 de abril,\n    aprob\u00f3 la entrada en funcionamiento de la Sociedad P\u00fablica de Alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000913\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con estas medidas legales el Gobierno daba cumplimiento a dos importantes\n    compromisos electorales del Partido Socialista: la aprobaci\u00f3n de un nuevo\n    plan de viviendas y la creaci\u00f3n de lo que en el programa electoral se\n    denominaba agencia p\u00fablica de alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000913\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno se ha comprometido a\n    traer a esta C\u00e1mara una nueva ley del suelo que evite la especulaci\u00f3n,\n    favoreciendo as\u00ed un uso del suelo mucho m\u00e1s acorde al inter\u00e9s general,\n    pero hay otro factor que al Grupo Socialista le parece especialmente\n    relevante y novedoso y por el que nos queremos interesar en este momento\n    por el valor que puede tener como regulador del precio de la vivienda, me\n    estoy refiriendo al uso de los patrimonios p\u00fablicos de suelo para su\n    transformaci\u00f3n en suelo residencial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000913\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es com\u00fanmente aceptado que en esta\n    coyuntura del mercado inmobiliario es el precio de la vivienda el que\n    determina el precio del suelo y no al rev\u00e9s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000913\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por esta raz\u00f3n movilizar\n    suelo p\u00fablico con precio no de mercado, con el fin de hacer viviendas que\n    tengan alg\u00fan tipo de protecci\u00f3n adem\u00e1s de facilitar el acceso a grupos\n    concretos de beneficiarios, tendr\u00e1 como ventaja moderar el alza de los\n    precios de suelo y vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000913\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "viviendas": [12, 13, 14], "acceso": [15, 16, 17], "suelo": [8, 9, 10, 11]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, como ya he manifestado en reiteradas ocasiones en esta C\u00e1mara, el\n    Gobierno actual ha considerado desde el primer momento la pol\u00edtica de\n    vivienda y la pol\u00edtica de suelo como una pol\u00edtica de Estado basada en la\n    concertaci\u00f3n y en la colaboraci\u00f3n con todas las administraciones y por\n    supuesto tambi\u00e9n con todos los sectores implicados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000913\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Considerando que los\n    problemas de acceso a la vivienda que tienen un gran n\u00famero de ciudadanos\n    es una preocupaci\u00f3n para este Gobierno, el acceso a la vivienda y su\n    reflejo en los Presupuestos Generales del Estado es una prioridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000913\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    alcance que el Gobierno concede a esta prioridad ha quedado demostrado\n    con la aprobaci\u00f3n del nuevo\n    Plan de vivienda 2005-2008, que como se sabe ha elevado hasta 180.000\n    viviendas por a\u00f1o el acceso a la vivienda de los ciudadanos (720.000\n    viviendas a lo largo de esta legislatura) y con m\u00e1s de 6.800 millones de\n    euros presupuestados para el Plan de vivienda 2005-2008. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000913\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los presupuestos\n    para vivienda suponen un 20 por ciento respecto a lo previsto para este\n    a\u00f1o y casi un 140 por ciento m\u00e1s de lo que previ\u00f3 el Grupo Popular en el\n    a\u00f1o 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000913\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, este esfuerzo sin precedentes en las pol\u00edticas de\n    acceso a la vivienda viene acompa\u00f1ado de un esfuerzo sin precedentes en\n    lo que es la disposici\u00f3n del suelo p\u00fablico del Estado para la pol\u00edtica de\n    vivienda protegida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000913\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno de Espa\u00f1a est\u00e1 dedicando los suelos\n    vacantes o desafectados del patrimonio del Estado preferentemente para\n    usos dotacionales y para equipamientos, pero sobre todo para vivienda\n    protegida, y eso lo estamos haciendo, como dec\u00eda al principio, en\n    concertaci\u00f3n y en colaboraci\u00f3n con las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000913\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno\n    de Espa\u00f1a ha puesto suelo p\u00fablico del Ministerio de Defensa, del\n    Ministerio de Fomento y del Ministerio de Vivienda firmando convenios con\n    comunidades aut\u00f3nomas y con ayuntamientos, por ejemplo en una primera\n    fase la operaci\u00f3n Campamento de Madrid con 7.000 viviendas protegidas; el\n    Fuerte de San Francisco, en Guadalajara, con 1.400 viviendas protegidas;\n    el Parc Central de Valencia, donde se han previsto m\u00e1s de 600 viviendas;\n    y la \u00faltima situaci\u00f3n desbloqueada de viviendas es Son Busquets, en Palma\n    de Mallorca, donde se quieren construir m\u00e1s de 800 viviendas protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000913\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n a trav\u00e9s de SEPES, la entidad p\u00fablica empresarial del Ministerio\n    de Vivienda, estamos urbanizando suelo para vivienda protegida en\n    numerosos municipios de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000913\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, como ya he manifestado en reiteradas ocasiones en esta C\u00e1mara, el\n    Gobierno actual ha considerado desde el primer momento la pol\u00edtica de\n    vivienda y la pol\u00edtica de suelo como una pol\u00edtica de Estado basada en la\n    concertaci\u00f3n y en la colaboraci\u00f3n con todas las administraciones y por\n    supuesto tambi\u00e9n con todos los sectores implicados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000913\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, este esfuerzo sin precedentes en las pol\u00edticas de\n    acceso a la vivienda viene acompa\u00f1ado de un esfuerzo sin precedentes en\n    lo que es la disposici\u00f3n del suelo p\u00fablico del Estado para la pol\u00edtica de\n    vivienda protegida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000913\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno\n    de Espa\u00f1a ha puesto suelo p\u00fablico del Ministerio de Defensa, del\n    Ministerio de Fomento y del Ministerio de Vivienda firmando convenios con\n    comunidades aut\u00f3nomas y con ayuntamientos, por ejemplo en una primera\n    fase la operaci\u00f3n Campamento de Madrid con 7.000 viviendas protegidas; el\n    Fuerte de San Francisco, en Guadalajara, con 1.400 viviendas protegidas;\n    el Parc Central de Valencia, donde se han previsto m\u00e1s de 600 viviendas;\n    y la \u00faltima situaci\u00f3n desbloqueada de viviendas es Son Busquets, en Palma\n    de Mallorca, donde se quieren construir m\u00e1s de 800 viviendas protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000913\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n a trav\u00e9s de SEPES, la entidad p\u00fablica empresarial del Ministerio\n    de Vivienda, estamos urbanizando suelo para vivienda protegida en\n    numerosos municipios de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000913\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    alcance que el Gobierno concede a esta prioridad ha quedado demostrado\n    con la aprobaci\u00f3n del nuevo\n    Plan de vivienda 2005-2008, que como se sabe ha elevado hasta 180.000\n    viviendas por a\u00f1o el acceso a la vivienda de los ciudadanos (720.000\n    viviendas a lo largo de esta legislatura) y con m\u00e1s de 6.800 millones de\n    euros presupuestados para el Plan de vivienda 2005-2008. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000913\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno\n    de Espa\u00f1a ha puesto suelo p\u00fablico del Ministerio de Defensa, del\n    Ministerio de Fomento y del Ministerio de Vivienda firmando convenios con\n    comunidades aut\u00f3nomas y con ayuntamientos, por ejemplo en una primera\n    fase la operaci\u00f3n Campamento de Madrid con 7.000 viviendas protegidas; el\n    Fuerte de San Francisco, en Guadalajara, con 1.400 viviendas protegidas;\n    el Parc Central de Valencia, donde se han previsto m\u00e1s de 600 viviendas;\n    y la \u00faltima situaci\u00f3n desbloqueada de viviendas es Son Busquets, en Palma\n    de Mallorca, donde se quieren construir m\u00e1s de 800 viviendas protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000913\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, casi seis millones de\n    metros cuadrados, m\u00e1s de 30.000 viviendas protegidas, 30.000 viviendas\n    por a\u00f1o, a diferencia del Partido Popular... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000913\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Considerando que los\n    problemas de acceso a la vivienda que tienen un gran n\u00famero de ciudadanos\n    es una preocupaci\u00f3n para este Gobierno, el acceso a la vivienda y su\n    reflejo en los Presupuestos Generales del Estado es una prioridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000913\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    alcance que el Gobierno concede a esta prioridad ha quedado demostrado\n    con la aprobaci\u00f3n del nuevo\n    Plan de vivienda 2005-2008, que como se sabe ha elevado hasta 180.000\n    viviendas por a\u00f1o el acceso a la vivienda de los ciudadanos (720.000\n    viviendas a lo largo de esta legislatura) y con m\u00e1s de 6.800 millones de\n    euros presupuestados para el Plan de vivienda 2005-2008. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000913\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, este esfuerzo sin precedentes en las pol\u00edticas de\n    acceso a la vivienda viene acompa\u00f1ado de un esfuerzo sin precedentes en\n    lo que es la disposici\u00f3n del suelo p\u00fablico del Estado para la pol\u00edtica de\n    vivienda protegida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000913\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Todo esto se est\u00e1 haciendo con transparencia, con\n    responsabilidad y con firmeza, pero no le oculto que verdaderamente el\n    problema, como bien ha se\u00f1alado S.S., es de enorme complejidad y que hay\n    unas causas estructurales principales que derivan de la enorme pobreza en\n    \u00c1frica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000889\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Por lo tanto, Marruecos es una clave que Espa\u00f1a tiene que\n    mover, la Uni\u00f3n Europea es otra clave y es necesario que se desarrollen\n    los planes integrales de seguridad de fronteras a las que se comprometi\u00f3\n    el Gobierno en este Parlamento, y va a transcurrir un a\u00f1o con la alarma\n    social que empieza a generarse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000889\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Es urgente un cambio de rumbo y una pol\u00edtica que crea que\n    nuestra fortaleza y nuestro progreso, el de todos, est\u00e1 en la unidad; que\n    defienda con firmeza que Catalu\u00f1a, el Pa\u00eds Vasco y Ceuta y Melilla son\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000896\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Usted se\u00f1ala que el pasado\n    mi\u00e9rcoles le dije que la cifra de la llegada de pateras a nuestro pa\u00eds\n    hab\u00eda descendido, y ha descendido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000896\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tienen que asumir lo que\n    es una realidad: el descenso de la llegada de pateras a nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000896\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA EL MINISTRO LA INICIATIVA\n    CONTRA EL HAMBRE Y LA POBREZA QUE LIDERA ESPA\u00d1A EN OTROS PA\u00cdSES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000905\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0, 1, 2, 3], "acceso": [4]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, hablando de inmigraci\u00f3n el Partido Popular nunca va a\n    hablar de las causas, as\u00ed que nunca lo va a hacer de la pobreza, como no\n    lo hicieron tampoco en la otra legislatura, aunque s\u00ed hicieron cosa:\n    cambiaron tres veces la Ley de Extranjer\u00eda para no lograr nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000905\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha sido activo y\n    eficaz en lo referido a lo que hoy nos ocupa, la lucha contra el hambre y\n    la pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000905\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, ha pasado un a\u00f1o\n    desde que cuatro pa\u00edses, Brasil, Chile, Francia y Espa\u00f1a, lanzaran la\n    iniciativa contra el hambre y la pobreza, que asumi\u00f3 el secretario\n    general de Naciones Unidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000905\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es el verdadero reto del siglo XXI, el\n    hambre y la pobreza, del que se desprenden otros muchos problemas, los\n    que hoy nos preocupan tambi\u00e9n: inmigraci\u00f3n, conflictos, refugiados,\n    desplazados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000905\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo lo que conlleva esta iniciativa, como facilitar el acceso a los\n    microcr\u00e9ditos, estudiar c\u00f3mo las remesas pueden ser generadoras de\n    desarrollo para los pa\u00edses de origen de los inmigrantes, la alianza\n    global para las vacunas y las inmunizaciones y la iniciativa\n    fundamentalmente espa\u00f1ola de canje de\n    deuda por servicios, es imprescindible para avanzar en ese camino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000905\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Tiene toda la raz\u00f3n para poner \u00e9nfasis en la necesidad\n    de luchar contra el hambre, la pobreza, la miseria y la desigualdad,\n    porque precisamente esas son las causas profundas, estructurales, que dan\n    origen a situaciones como la que acabamos de comentar sobre la presi\u00f3n\n    migratoria en su territorio y en el territorio europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000905\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno est\u00e1\n    llevando a cabo una pol\u00edtica comprometida en la lucha contra el hambre y\n    la pobreza, una pol\u00edtica comprometida que, como S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000905\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... sabe, con ocasi\u00f3n de\n    la cumbre de jefes de Estado y de Gobierno de Naciones Unidas, nos\n    permiti\u00f3 adem\u00e1s consolidar esa iniciativa, esa alianza presentada por el\n    presidente Lula, por el presidente Chirac y por el secretario general de\n    Naciones Unidas contra el hambre y la pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000905\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese es el reto para erradicar la\n    pobreza, la miseria y el hambre; ese es el gran reto en el que todos\n    tenemos que comprometernos, y el Gobierno y estoy convencido de que\n    tambi\u00e9n este Parlamento estar\u00e1n detr\u00e1s de nosotros en ese reto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000905\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0, 1, 2], "datos": [4], "pa\u00eds": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La \u00fanica pena\n    que tiene mi grupo es que no se cumplieron porque la financiaci\u00f3n para\n    contribuir a la reducci\u00f3n de la pobreza a la mitad en el a\u00f1o 2015\n    permaneci\u00f3 inamovible entre el a\u00f1o 1997 y el a\u00f1o 2003 en los diferentes\n    Presupuestos Generales del Estado que el anterior Gobierno fue aprobando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000906\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esos s\u00ed son aut\u00e9nticos avances en el cumplimiento\n    de los objetivos del Milenio y por ello quisi\u00e9ramos felicitarle, porque\n    la conclusi\u00f3n que saca mi grupo es que es ahora cuando Espa\u00f1a aporta m\u00e1s\n    en el combate contra el hambre y la pobreza en el mundo, y lo hace de una\n    forma decidida e integradora en el dise\u00f1o de su pol\u00edtica de cooperaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000906\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Enhorabuena por lo que su Gobierno hace en materia de reducci\u00f3n de\n    pobreza y de lucha contra el hambre en el mundo y por eso le quiero\n    formular esta pregunta: \u00bfQu\u00e9 valoraci\u00f3n hace de los nuevos indicadores de\n    AOD en estos presupuestos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000906\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como\n    saben, los objetivos del Milenio fueron firmados tambi\u00e9n por nuestro pa\u00eds\n    en la cumbre que se celebr\u00f3 en Nueva York entre el 4 y el 6 de septiembre\n    del a\u00f1o 2000, cuando por cierto en Espa\u00f1a gobernaba el Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000906\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con\n    estos datos cualquiera puede hacerse un esquema sobre la situaci\u00f3n en la\n    que se encontraba la cooperaci\u00f3n en el anterior periodo legislativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000906\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0, 1], "igualdad": [5], "acceso": [2], "pa\u00eds": [3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En estos presupuestos hemos redoblado esfuerzos\n    para concretar el firme compromiso del Gobierno en la lucha internacional\n    contra la pobreza, en favor de la igualdad de g\u00e9nero, en un mejor acceso\n    a la salud y a la educaci\u00f3n, en un mayor respeto a la calidad\n    medioambiental, es decir, en una mayor y mejor contribuci\u00f3n de la\n    consecuci\u00f3n de los objetivos del Milenio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000906\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, este Gobierno considera prioritaria la\n    lucha contra el hambre y la pobreza y ah\u00ed vamos a seguir trabajando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000906\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos presupuestos hemos redoblado esfuerzos\n    para concretar el firme compromiso del Gobierno en la lucha internacional\n    contra la pobreza, en favor de la igualdad de g\u00e9nero, en un mejor acceso\n    a la salud y a la educaci\u00f3n, en un mayor respeto a la calidad\n    medioambiental, es decir, en una mayor y mejor contribuci\u00f3n de la\n    consecuci\u00f3n de los objetivos del Milenio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000906\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan este anteproyecto, como sabe S.S., por segundo a\u00f1o\n    consecutivo nuestro pa\u00eds aumentar\u00e1 de manera muy sustancial y\n    significativa su ayuda oficial al desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000906\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    solo dos a\u00f1os habremos pasado de destinar el 0,25 por ciento, que usted\n    bien se\u00f1alaba, del PIB para la AOD en 2004 a destinar el 0,35 del PIB del\n    a\u00f1o 2006; un porcentaje jam\u00e1s alcanzado antes en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000906\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos presupuestos hemos redoblado esfuerzos\n    para concretar el firme compromiso del Gobierno en la lucha internacional\n    contra la pobreza, en favor de la igualdad de g\u00e9nero, en un mejor acceso\n    a la salud y a la educaci\u00f3n, en un mayor respeto a la calidad\n    medioambiental, es decir, en una mayor y mejor contribuci\u00f3n de la\n    consecuci\u00f3n de los objetivos del Milenio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000906\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0, 1], "pa\u00eds": [2, 3, 4], "igualdad": [5]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ores del Grupo Socialista, se\u00f1or ministro, vamos a intentar ser\n    positivos, vamos a intentar pensar en el presente y en el futuro, y vamos\n    a hacerlo reclam\u00e1ndoles que atiendan las necesidades, lo mismo que se\n    preocupan tanto de las necesidades de pa\u00edses vecinos como Marruecos para\n    desarrollar sus pol\u00edticas en atenci\u00f3n l\u00f3gicamente a preservar esas\n    fronteras que ellos exigen -y me parece muy bien, yo no tengo\n    absolutamente nada que decir- entendamos las pol\u00edticas de inmigraci\u00f3n en\n    Espa\u00f1a, no solamente en Ceuta y Melilla sino tambi\u00e9n en la frontera de la\n    Junquera o en cualquier otro sitio donde haya entrada de inmigrantes a\n    pesar de esas estad\u00edsticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que queremos es solidaridad, solidaridad en\n    atenci\u00f3n precisamente a ese principio constitucional de igualdad, y esa\n    igualdad se refleja muchas veces en los Presupuestos Generales del\n    Estado, que no son precisamente ben\u00e9volos con ambas ciudades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta interpelaci\u00f3n he tenido que recurrir a la hemeroteca, porque\n    muchas veces la hemeroteca refleja las realidades que ni aqu\u00ed se cuentan\n    o que aqu\u00ed se cuentan de forma distinta, y como las fotograf\u00edas, los\n    titulares, las declaraciones y todo aquello que corresponde a la historia\n    reciente de nuestro pa\u00eds queda reflejado en la\n    prensa -que son los notarios de la realidad-, he encontrado algunas cosas\n    que seguramente a alguna persona de esta C\u00e1mara le van a sorprender. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que hay que\n    hacer es hablar menos y hacer m\u00e1s, pasar de lo que se dec\u00eda en aquel\n    entonces, los planes, a los planos y a la ejecuci\u00f3n de las obras; lo que\n    hay que hacer es preservar a los ciudadanos espa\u00f1oles en una situaci\u00f3n\n    precaria porque est\u00e1n siendo permanentemente agredidos verbalmente por el\n    pa\u00eds vecino y amigo, como ustedes dicen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfConocen ustedes alg\u00fan pa\u00eds de nuestro entorno donde un inmigrante entre\n    de forma irregular y, una vez atravesada la frontera, pida\n    voluntariamente llegar a la comisar\u00eda y declararse inmigrante ilegal? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que queremos es solidaridad, solidaridad en\n    atenci\u00f3n precisamente a ese principio constitucional de igualdad, y esa\n    igualdad se refleja muchas veces en los Presupuestos Generales del\n    Estado, que no son precisamente ben\u00e9volos con ambas ciudades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0], "datos": [3, 4], "acceso": [2], "social": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Yo me hago cargo, como\n    usted mismo -yo no se lo niego a usted y supongo que usted no me lo niega\n    a m\u00ed-, del enorme drama humano, impl\u00edcito y expl\u00edcito, de todas y cada\n    una de las personas que tratan de acceder a nuestras fronteras por\n    motivos de pobreza, para buscar una vida mejor, para vivir simplemente,\n    pero cuando a los problemas les queremos dar una traducci\u00f3n pol\u00edtica\n    tienen adem\u00e1s de ese componente humano un componente global, un\n    componente agregado, y las estad\u00edsticas son claras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos acordado, en tercer\n    lugar, medidas de car\u00e1cter social y hemos dedicado tres millones de euros\n    a las mismas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n hemos dado ya las \u00f3rdenes precisas para que se\n    comience la implantaci\u00f3n de un nuevo dise\u00f1o del per\u00edmetro exterior del\n    vallado, que no constituye una tercera valla, como se ha dicho, sino una\n    nueva definici\u00f3n del sistema de vallado que permita m\u00e1s seguridad para\n    los inmigrantes y m\u00e1s eficacia desde el punto de vista del impedimento\n    del acceso de los inmigrantes a cualquiera de las dos ciudades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le doy los datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A la vista est\u00e1n\n    los datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [1], "pa\u00eds": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Insisto en que hay efecto llamada, se est\u00e1 produciendo un efecto llamada\n    porque, vuelvo a decir lo mismo, no conozco ning\u00fan pa\u00eds del entorno\n    europeo en el que entre un inmigrante de forma irregular y la primera\n    palabra que aprenda antes de entrar por la frontera sea comisar\u00eda o sea\n    Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con sus datos\n    estad\u00edsticos lo demuestra: si ha habido m\u00e1s expulsiones es porque hay m\u00e1s\n    entradas y si hay m\u00e1s entradas es porque se ha producido un efecto\n    llamada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [2], "pa\u00eds": [1], "social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... El flujo migratorio en los primeros seis meses\n    ha descendido un 28 por ciento, y ese dato desmiente objetivamente\n    cualquier efecto llamada de la pol\u00edtica de regularizaci\u00f3n de inmigrantes\n    del Gobierno, que fue una buena pol\u00edtica porque permiti\u00f3 aflorar mercado\n    clandestino; fue buena en t\u00e9rmino fiscales, en t\u00e9rminos de Seguridad\n    Social, buena para los inmigrantes, para los empresarios, para la\n    sociedad espa\u00f1ola, buena tambi\u00e9n para la sociedad y para los temas\n    pol\u00edticos europeos, porque como a m\u00ed me han reconocido todos los\n    ministros de los pa\u00edses grandes de la Uni\u00f3n Europea, cada pa\u00eds tiene sus\n    propias concreciones de sus pol\u00edticas migratorias y respetaban la\n    espa\u00f1ola porque adem\u00e1s a ellos no les est\u00e1 perjudicando de hecho\n    absolutamente nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El flujo migratorio en los primeros seis meses\n    ha descendido un 28 por ciento, y ese dato desmiente objetivamente\n    cualquier efecto llamada de la pol\u00edtica de regularizaci\u00f3n de inmigrantes\n    del Gobierno, que fue una buena pol\u00edtica porque permiti\u00f3 aflorar mercado\n    clandestino; fue buena en t\u00e9rmino fiscales, en t\u00e9rminos de Seguridad\n    Social, buena para los inmigrantes, para los empresarios, para la\n    sociedad espa\u00f1ola, buena tambi\u00e9n para la sociedad y para los temas\n    pol\u00edticos europeos, porque como a m\u00ed me han reconocido todos los\n    ministros de los pa\u00edses grandes de la Uni\u00f3n Europea, cada pa\u00eds tiene sus\n    propias concreciones de sus pol\u00edticas migratorias y respetaban la\n    espa\u00f1ola porque adem\u00e1s a ellos no les est\u00e1 perjudicando de hecho\n    absolutamente nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a dar datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0, 1], "atenci\u00f3n": [2], "datos": [4], "pa\u00eds": [3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Desde\n    Izquierda Verde-Izquierda Unida consideramos que mil inmigrantes\n    subsaharianos que huyen de la pobreza, del hambre y de la guerra, incluso\n    cuando est\u00e1n intentando saltar la valla para entrar en nuestro pa\u00eds, no\n    son un peligro para la seguridad del Estado ni para la pol\u00edtica de\n    defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La verdad es que mientras siga\n    existiendo la desigualdad que hoy existe en el mundo, en concreto, un 15\n    por ciento del mundo que vive en la riqueza y un 85 por ciento que vive\n    por debajo de los \u00edndices de pobreza, ser\u00e1 inevitable que la gente llame\n    a las puertas del mundo rico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, desde ese punto\n    de vista, llamo su atenci\u00f3n sobre las cifras de asilo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde\n    Izquierda Verde-Izquierda Unida consideramos que mil inmigrantes\n    subsaharianos que huyen de la pobreza, del hambre y de la guerra, incluso\n    cuando est\u00e1n intentando saltar la valla para entrar en nuestro pa\u00eds, no\n    son un peligro para la seguridad del Estado ni para la pol\u00edtica de\n    defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, si, como demuestran todos los datos,\n    les lleva entre dos y tres a\u00f1os de largo camino llegar hasta Melilla,\n    aquello del efecto llamada por la reciente regularizaci\u00f3n de los\n    inmigrantes no encaja en t\u00e9rminos de fechas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0, 1], "pa\u00eds": [3], "social": [2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Una situaci\u00f3n de pobreza, de penuria, de injusticia social que\n    afecta a una poblaci\u00f3n subsahariana, agravada por la sequ\u00eda y por las\n    plagas, que est\u00e1 llevando a muchos de estos ciudadanos subsaharianos de\n    forma acuciante y desesperada a emprender -como bien ha se\u00f1alado S.S.-un\n    largo, azaroso y a veces tr\u00e1gico y dram\u00e1tico camino de la inmigraci\u00f3n\n    ilegal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo\n    ello es necesario para que Espa\u00f1a y la Uni\u00f3n Europea podamos ser capaces\n    de alcanzar los objetivos del Milenio, que sean iniciativas que puedan\n    erradicar la pobreza y la miseria y estoy de acuerdo con S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una situaci\u00f3n de pobreza, de penuria, de injusticia social que\n    afecta a una poblaci\u00f3n subsahariana, agravada por la sequ\u00eda y por las\n    plagas, que est\u00e1 llevando a muchos de estos ciudadanos subsaharianos de\n    forma acuciante y desesperada a emprender -como bien ha se\u00f1alado S.S.-un\n    largo, azaroso y a veces tr\u00e1gico y dram\u00e1tico camino de la inmigraci\u00f3n\n    ilegal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se est\u00e1 haciendo todo lo posible para hacer frente a esta\n    problem\u00e1tica desde la defensa de los intereses de nuestro pa\u00eds y los\n    valores solidarios de nuestros ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0], "atenci\u00f3n": [2], "investigaci\u00f3n": [3], "suelo": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Le pido no solamente la\n    investigaci\u00f3n de ese caso, sino que se controle que no haya ning\u00fan caso,\n    que no haya violencia y que no haya por supuesto impunidad; le pido la\n    aplicaci\u00f3n estricta de la legalidad, que tambi\u00e9n se est\u00e1 incumpliendo, la\n    retirada inmediata del Ej\u00e9rcito\n    y convertir Ceuta y Melilla en un lugar de encuentro intercultural que nos\n    ense\u00f1e a todos a convivir, adem\u00e1s de un inmediato plan para \u00c1frica por\n    parte de la Uni\u00f3n Europea que aborde el drama de pobreza y miseria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ayer vimos en televisi\u00f3n c\u00f3mo un guardia civil\n    pr\u00e1cticamente saltaba encima de un inmigrante que estaba tirado en el\n    suelo despu\u00e9s de la paliza que le hab\u00edan dado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, le llamo de nuevo la atenci\u00f3n\n    sobre este punto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pido no solamente la\n    investigaci\u00f3n de ese caso, sino que se controle que no haya ning\u00fan caso,\n    que no haya violencia y que no haya por supuesto impunidad; le pido la\n    aplicaci\u00f3n estricta de la legalidad, que tambi\u00e9n se est\u00e1 incumpliendo, la\n    retirada inmediata del Ej\u00e9rcito\n    y convertir Ceuta y Melilla en un lugar de encuentro intercultural que nos\n    ense\u00f1e a todos a convivir, adem\u00e1s de un inmediato plan para \u00c1frica por\n    parte de la Uni\u00f3n Europea que aborde el drama de pobreza y miseria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... No es eso lo\n    que va a hacer el Gobierno, el Gobierno sabe que es un camino largo, que\n    va a ser un camino dif\u00edcil, un camino comprometido en la lucha contra la\n    pobreza y la injusticia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este\n    Gobierno ha empezado a caminar en Naciones Unidas asoci\u00e1ndose en la\n    alianza estrat\u00e9gica contra el hambre y la pobreza; ha empezado a caminar\n    ampliando de manera sustancial la Ayuda Oficial al Desarrollo; ha\n    empezado a caminar en la Uni\u00f3n Europea programando y defendiendo el\n    empe\u00f1o de que se cumpla el 0,7 por ciento de la Ayuda Oficial al\n    Desarrollo; ha empezado a caminar con un plan de acci\u00f3n de cooperaci\u00f3n\n    con \u00c1frica; ha empezado a caminar atendiendo a las necesidades de hambre\n    y de miseria en el Sahel; ha empezado a caminar en sus relaciones con\n    Marruecos y ha empezado a caminar defendiendo los derechos de estos\n    clandestinos que, a pesar de las dificultades, reciben asistencia\n    humanitaria de Espa\u00f1a y de los ciudadanos espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [1], "precio": [2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11], "social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Otra medida\n    ser\u00eda la exoneraci\u00f3n durante un a\u00f1o de la Seguridad Social, tanto de las\n    tripulaciones de los buques como de sus respectivos armadores, o la\n    bonificaci\u00f3n del 60 por ciento del impuesto sobre la renta de las\n    personas f\u00edsicas, as\u00ed como la exenci\u00f3n del pago del impuesto de\n    sociedades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otra medida\n    ser\u00eda la exoneraci\u00f3n durante un a\u00f1o de la Seguridad Social, tanto de las\n    tripulaciones de los buques como de sus respectivos armadores, o la\n    bonificaci\u00f3n del 60 por ciento del impuesto sobre la renta de las\n    personas f\u00edsicas, as\u00ed como la exenci\u00f3n del pago del impuesto de\n    sociedades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, hoy\n    presentamos esta interpelaci\u00f3n basada en los problemas que est\u00e1 viviendo\n    el sector pesquero, lo hacemos proponiendo las medidas que creemos\n    necesarias para buscar soluci\u00f3n a la crisis en que est\u00e1 inmerso este\n    sector que ve c\u00f3mo cada d\u00eda es m\u00e1s bajo el precio de sus capturas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para\n    darle un ejemplo, le dir\u00e9 que en la cofrad\u00eda de Tarragona la flota de\n    arrastre ha pescado este mes de septiembre unos 150.000 kilos, los cuales\n    ha vendido a un precio de 698.000 euros, lo que representa 4,63 euros el\n    kilo, dejando la media anual en unos 5,97 euros el kilo, es decir, un\n    euro por debajo de la media del a\u00f1o 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ejemplos como este, que denota\n    un imparable descenso del precio de las capturas, se vienen dando en\n    todas las cofrad\u00edas del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si a esto sumamos que, desde octubre de\n    2004, la crisis que est\u00e1 atravesando el sector pesquero del Estado se ha\n    agravado como consecuencia del desproporcionado aumento del precio del\n    gas\u00f3leo -que se ha incrementado en m\u00e1s de un 135 por ciento en los dos\n    \u00faltimos a\u00f1os pasando de 0,18 euros el litro en mayo de 2003 a los 0,42\n    euros de este verano-, veremos que la situaci\u00f3n del\n    sector es realmente insostenible y que si no se toman medidas de inmediato\n    muchos barcos quedar\u00e1n amarrados en los puertos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, nos comentaban que si el\n    precio del gas\u00f3leo las pr\u00f3ximas semanas se incrementa a 0,50 euros el\n    litro, esta barca ya no tendr\u00eda beneficios y que muchas barcas como esa\n    se van a quedar amarradas en los puertos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las medidas que le proponemos, de las que le hablar\u00e9 esta noche aqu\u00ed y en\n    las que basaremos la moci\u00f3n consecuencia de la interpelaci\u00f3n de hoy,\n    pasan por ayudas para paliar el incremento desmesurado del precio del\n    carburante -medidas econ\u00f3micas y rebajas fiscales-, medidas dirigidas a\n    la modernizaci\u00f3n de la flota, medidas encaminadas, c\u00f3mo no, a dar un\n    valor a\u00f1adido al producto que implique un mayor precio del mismo y\n    tambi\u00e9n, c\u00f3mo no, proteger el medio marino en aras de buscar una\n    regeneraci\u00f3n sostenible del mismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro grupo entiende que estas paradas revertir\u00edan\n    de manera directa en una mejor calidad de las capturas y tambi\u00e9n\n    llevar\u00edan a buscar el valor a\u00f1adido en el precio de las capturas del\n    sector pesquero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, ante el gran problema del aumento del precio\n    del gasoil, que ya coment\u00e1bamos, es imprescindible la creaci\u00f3n de un\n    fondo de garant\u00edas que permita la compra de gas\u00f3leo a un precio fijo,\n    fuera de las oscilaciones del precio de los carburantes, precio fijo que\n    tendr\u00eda que estar por debajo de los 0,30 euros por litro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n, la exoneraci\u00f3n de\n    todas las tasas portuarias durante el periodo en que el gasoil vaya por\n    encima de este precio de 0,27 que se ha marcado como l\u00edmite para la\n    viabilidad econ\u00f3mica del sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas \u00faltimas medidas que le he comentado tienen car\u00e1cter de\n    urgencia y, por consiguiente, deben tener una implantaci\u00f3n inmediata,\n    pero hay otras medidas a medio plazo que son necesarias para incrementar\n    este valor a\u00f1adido del pescado y que suba el precio del mismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"precio": [2], "datos": [1], "social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Con fecha 22 de octubre de 2004, hubo un\n    acuerdo del Consejo de Ministros sobre medidas de \u00edndole social y fiscal\n    para paliar la subida del precio de los carburantes en el sector agrario\n    y pesquero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido y para que tengan ustedes\n    datos concretos, les informar\u00e9 de que a finales del a\u00f1o 2004 mediante la\n    orden APA 4149/04 se han desarrollado las ayudas de m\u00ednimis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con fecha 22 de octubre de 2004, hubo un\n    acuerdo del Consejo de Ministros sobre medidas de \u00edndole social y fiscal\n    para paliar la subida del precio de los carburantes en el sector agrario\n    y pesquero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Usted comentaba -como yo dec\u00eda en mi intervenci\u00f3n- la necesidad de\n    modernizar la flota, de cambiar motores, de ser m\u00e1s responsables con el\n    medio ambiente, pero que tambi\u00e9n tengan un ahorro importante de\n    combustible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [1], "social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, por lo que se refiere a las propuestas de exoneraci\u00f3n de\n    impuestos, de Seguridad Social, debo se\u00f1alar que son medidas que se deben\n    analizar con mayor detalle con el Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, por lo que se refiere a las propuestas de exoneraci\u00f3n de\n    impuestos, de Seguridad Social, debo se\u00f1alar que son medidas que se deben\n    analizar con mayor detalle con el Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051005_doc_marked.html#000128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-10-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 3, 4, 6, 7, 9, 12, 14, 16, 18, 20, 21, 23, 25, 27, 28, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 50, 52, 54, 56, 58, 60], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [2, 8, 10, 11, 13, 15, 17, 19, 22, 24, 26, 42, 49, 51], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [5], "party": "Josep S\u00e1nchez i Llibre", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [29, 57, 59], "party": "Rosa Mar\u00eda Bon\u00e0s Pahisa", "name": "Esquerra Republicana"}, {"block_indices": [41], "party": "Paulino Rivero Baute", "name": "Coalici\u00f3n Canaria"}, {"block_indices": [53, 55], "party": "Isaura Navarro Casillas", "name": "Izquierda Unida"}]}