{"blocks": [{"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La existencia en estos momentos\n    de tantos organismos da lugar a que haya muchos fallos de coordinaci\u00f3n y\n    a dilaciones que suponen costes para el ciudadano y, adem\u00e1s, los fallos\n    de coordinaci\u00f3n consistentes en la adopci\u00f3n de criterios divergentes\n    inciden en la seguridad jur\u00eddica de empresas y consumidores. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Yo soy muy consciente de la dureza de la situaci\u00f3n, de las dificultades\n    por las que est\u00e1n pasando en estos momentos muchos espa\u00f1oles y creo que\n    es preciso poner en marcha las medidas que estamos adoptando, primero,\n    para detener la ca\u00edda de nuestra econom\u00eda y, despu\u00e9s, para crecer y para\n    crear empleo. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Tenemos que hacer reformas estructurales para que\n    nuestras empresas puedan competir. ...\"", "\"... Es necesario que nuestras empresas\n    vendan porque, si venden, producen y por tanto crean empleo. ...\""]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... No he o\u00eddo ni un solo\n    argumento positivo que ayude a los espa\u00f1oles a salir de la crisis, solo\n    decir que no a todo lo que proponen. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No hay confianza que se pueda restaurar cuando un\n    Gobierno est\u00e1 metiendo a una econom\u00eda en crisis en una recesi\u00f3n profunda. ...\""]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [4], "empresas": [0], "econom\u00eda": [1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\n    destruyeron 1.200.000 empleos y se cerraron 70.000 empresas. ...\"", "\"... A\u00f1o 2009, el a\u00f1o que\n    el Gobierno socialista dijo que iba a estimular la econom\u00eda, es el a\u00f1o\n    del PlanE, 11.000 millones de euros. ...\"", "\"... \u00bfY qu\u00e9 pas\u00f3 con la econom\u00eda? ...\"", "\"... Se inyectan 35.000 millones a la econom\u00eda, y no a\n    cualquier econom\u00eda, a la econom\u00eda productiva, a la de las pymes y a los\n    aut\u00f3nomos, para que recobren su dinero, para que puedan mantener el\n    empleo; pero se impone la austeridad. ...\"", "\"... Se inyectan 35.000 millones a la econom\u00eda, y no a\n    cualquier econom\u00eda, a la econom\u00eda productiva, a la de las pymes y a los\n    aut\u00f3nomos, para que recobren su dinero, para que puedan mantener el\n    empleo; pero se impone la austeridad. ...\""]}, {"words": {"justicia": [0], "comparte": [2], "consejo general": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... COMPARTE EL\n    MINISTRO DE JUSTICIA LOS GRAVES RECORTES DE PARTIDOS JUDICIALES\n    PLANTEADOS POR EL CONSEJO GENERAL DEL PODER JUDICIAL ...\"", "\"... COMPARTE EL\n    MINISTRO DE JUSTICIA LOS GRAVES RECORTES DE PARTIDOS JUDICIALES\n    PLANTEADOS POR EL CONSEJO GENERAL DEL PODER JUDICIAL ...\"", "\"... COMPARTE EL\n    MINISTRO DE JUSTICIA LOS GRAVES RECORTES DE PARTIDOS JUDICIALES\n    PLANTEADOS POR EL CONSEJO GENERAL DEL PODER JUDICIAL ...\""]}, {"words": {"justicia": [0], "comparte": [3], "consejo general": [1, 2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Por ello le\n    pregunto: \u00bfComparte el ministro de Justicia los graves recortes de\n    partidos judiciales planteados por el Consejo General del Poder Judicial? ...\"", "\"... Sin esperar a sus\n    resultados, por su cuenta, el Consejo General del Poder Judicial ha\n    llevado a cabo un debate y una propuesta preocupante en debate p\u00fablico\n    sobre recortes de partidos judiciales en toda Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Por ello le\n    pregunto: \u00bfComparte el ministro de Justicia los graves recortes de\n    partidos judiciales planteados por el Consejo General del Poder Judicial? ...\"", "\"... Por ello le\n    pregunto: \u00bfComparte el ministro de Justicia los graves recortes de\n    partidos judiciales planteados por el Consejo General del Poder Judicial? ...\""]}, {"words": {"consejo general": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... El Gobierno agradece, agradece\n    todos los informes que distintas instituciones o la sociedad civil puedan\n    hacer en relaci\u00f3n con este asunto; agradece el informe que han hecho\n    asociaciones judiciales, como la Asociaci\u00f3n Profesional de la\n    Magistratura, algunos que han hecho prestigiosas fundaciones, como la\n    Wolters Kluwer, editor del diario La Ley; y agradece tambi\u00e9n el informe\n    del Consejo General del Poder Judicial. ...\""]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2], "consejo general": [3, 4], "servicio p\u00fablico": [5]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... La justicia es un servicio p\u00fablico esencial para los ciudadanos, tambi\u00e9n\n    para los que viven en el \u00e1mbito rural. ...\"", "\"... Se\u00f1or Gallard\u00f3n, usted a\u00fan no ha aprendido que la\n    justicia es una cuesti\u00f3n de Estado y por eso no hace ni consenso ni\n    negociaci\u00f3n. ...\"", "\"... Han anunciado contrarreformas y recortes de derechos muy\n    graves, pretenden ocupar el Consejo General del Poder Judicial hurtando\n    su elecci\u00f3n a la soberan\u00eda popular, han presentado un presupuesto que\n    hace imposible que la justicia funcione adecuadamente y pretenden imponer\n    un grave tasazo a los ciudadanos y a los trabajadores. ...\"", "\"... La postura del Grupo Parlamentario Socialista es clara al respecto, nos\n    vamos a oponer, con car\u00e1cter general, a la extempor\u00e1nea y desacertada\n    propuesta realizada por el Consejo General del Poder Judicial y nos\n    gustar\u00eda que el Gobierno del PP lo dijera igual de claro. ...\"", "\"... Han anunciado contrarreformas y recortes de derechos muy\n    graves, pretenden ocupar el Consejo General del Poder Judicial hurtando\n    su elecci\u00f3n a la soberan\u00eda popular, han presentado un presupuesto que\n    hace imposible que la justicia funcione adecuadamente y pretenden imponer\n    un grave tasazo a los ciudadanos y a los trabajadores. ...\"", "\"... La justicia es un servicio p\u00fablico esencial para los ciudadanos, tambi\u00e9n\n    para los que viven en el \u00e1mbito rural. ...\""]}, {"words": {"consejo general": [0, 1, 2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Viene usted a decir aqu\u00ed que el\n    informe del Consejo General del Poder Judicial es extempor\u00e1neo, pero si\n    lo pidi\u00f3 usted, se\u00f1or Villarrubia, no lo niegue, lo pidi\u00f3 usted. ...\"", "\"... El\n    Congreso de los Diputados insta al Consejo General del Poder Judicial a\n    colaborar con el Gobierno en la reforma de la Ley de Demarcaci\u00f3n y Planta\n    Judicial mediante la elaboraci\u00f3n de los oportunos informes. ...\"", "\"... No es un informe del pleno\n    del Consejo General del Poder Judicial, solamente es de cuatro vocales, y\n    de los cuatro, tres han sido propuestos por el Partido Socialista. ...\""]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL MINISTRO DE\n    JUSTICIA QUE EL COPAGO JUDICIAL ES UNA MEDIDA JUSTA PARA LOS INTERESES DE\n    ESPA\u00d1A Y DE SUS CIUDADANOS ...\""]}, {"words": {"consejo general": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, excesivas, exorbitantes, desproporcionadas, estos son\n    algunos de los cari\u00f1osos calificativos que desde el Consejo General del\n    Poder Judicial y de la abogac\u00eda espa\u00f1ola le dedican a las tasas que usted\n    maquina modificar desde su ministerio para el ejercicio de la potestad\n    jurisdiccional. ...\""]}, {"words": {"consejo general": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Mart\u00edn Per\u00e9, le ruego que se ponga usted de acuerdo con su compa\u00f1ero\n    el se\u00f1or Villarrubia, porque usted viene aqu\u00ed a poner como elemento y\n    referencia de autoridad al Consejo General del Poder Judicial que acaba\n    de criticar su compa\u00f1ero. ...\""]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Por otra parte, ahora hablamos de justicia y la justicia debe ser\n    equilibrio, debe ser garantizar el principio de igualdad entre las\n    partes. ...\"", "\"... Hasta ahora en Espa\u00f1a los derechos se ejerc\u00edan, en esta\n    democracia se ejerc\u00edan los derechos, bien sea el derecho a la educaci\u00f3n,\n    bien sea el derecho a la salud o, ahora, el derecho a la justicia, pero\n    desde que ustedes est\u00e1n gobernando los derechos ya no se ejercen, se\n    compran. ...\"", "\"... Sobre todo, \u00bfse ha planteado de qu\u00e9 le sirve a la mayor\u00eda de los\n    espa\u00f1oles una justicia que no est\u00e9 saturada si, de todas maneras, no\n    pueden acudir a ella porque no van a poder pagarla? ...\"", "\"... Le pido, por favor, que escuche a los\n    agentes del mundo de la justicia. ...\"", "\"... Si lo que usted persigue es una\n    justicia m\u00e1s eficaz y eficiente, nos tendr\u00e1 a su lado, pero si quiere\n    mejorar la justicia cometiendo una injusticia nos seguir\u00e1 teniendo aqu\u00ed,\n    enfrente. ...\""]}, {"words": {"justicia": [0], "proceso": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Lo que hacemos es destinar estos recursos a\n    la justicia gratuita, desde el principio de que los que tienen m\u00e1s\n    aporten a los que no tienen. ...\"", "\"... Estamos\n    hablando de un sistema que, en primer lugar, solamente se refiere a las\n    personas que tienen recursos econ\u00f3micos y que les va a suponer en un\n    juicio verbal un 11 % del coste total del proceso o un 6,3 % en un\n    ordinario de 100.000 euros o un 0,4 % en un concurso de acreedores. ...\""]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Vamos a trabajar\n    para que realmente los espa\u00f1oles paguen menos impuestos, pero tengan un\n    servicio p\u00fablico eficiente y de calidad. ...\""]}, {"words": {"becas": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 PRETENDE EL GOBIERNO CON LA SUBIDA DE TASAS\n    UNIVERSITARIAS MIENTRAS SE REDUCEN LAS BECAS ...\""]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "becas": [1, 2, 3], "ense\u00f1anza": [4]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Porque, cuando todav\u00eda no\n    se han aprobado en esta C\u00e1mara los presupuestos generales para este casi\n    mediado 2012, la reducci\u00f3n en ense\u00f1anza universitaria era casi del 63 % y\n    en las becas -aunque ustedes lo nieguen- en torno al 12 %, y en este\n    momento lo de los presupuestos generales se ha quedado rosa p\u00e1lido con lo\n    que ven\u00eda despu\u00e9s, es decir, el decreto que se convalidar\u00e1 ma\u00f1ana de\n    medidas urgentes en educaci\u00f3n. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfqu\u00e9 pretende el Gobierno con la subida de las tasas\n    universitarias mientras se reducen las becas? ...\"", "\"... Porque, cuando todav\u00eda no\n    se han aprobado en esta C\u00e1mara los presupuestos generales para este casi\n    mediado 2012, la reducci\u00f3n en ense\u00f1anza universitaria era casi del 63 % y\n    en las becas -aunque ustedes lo nieguen- en torno al 12 %, y en este\n    momento lo de los presupuestos generales se ha quedado rosa p\u00e1lido con lo\n    que ven\u00eda despu\u00e9s, es decir, el decreto que se convalidar\u00e1 ma\u00f1ana de\n    medidas urgentes en educaci\u00f3n. ...\"", "\"... Le pongo solo un ejemplo aunque ustedes\n    nieguen lo de las becas. ...\"", "\"... Porque, cuando todav\u00eda no\n    se han aprobado en esta C\u00e1mara los presupuestos generales para este casi\n    mediado 2012, la reducci\u00f3n en ense\u00f1anza universitaria era casi del 63 % y\n    en las becas -aunque ustedes lo nieguen- en torno al 12 %, y en este\n    momento lo de los presupuestos generales se ha quedado rosa p\u00e1lido con lo\n    que ven\u00eda despu\u00e9s, es decir, el decreto que se convalidar\u00e1 ma\u00f1ana de\n    medidas urgentes en educaci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"becas": [0, 1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Le pongo como ejemplo que mientras usted ha estado la semana pasada en\n    Europa congratul\u00e1ndose del incremento en la aportaci\u00f3n europea a las\n    becas Erasmus, aqu\u00ed nuestra aportaci\u00f3n se ha reducido casi en un 40 %. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, a pesar de todo, \u00bfc\u00f3mo piensa usted -y le reitero la\n    pregunta- combinar esta subida de tasas acad\u00e9micas universitarias con la\n    reducci\u00f3n de becas? ...\""]}, {"words": {"becas": [0, 1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Usted plantea dos cosas:\n    reducci\u00f3n de becas y subida de tasas. ...\"", "\"... Y se lo repito, no me\n    importa hacerlo m\u00e1s veces, lo har\u00e9 cuantas veces sea necesario: no hemos\n    hecho descender la partida de becas y ayudas generales. ...\""]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "becas": [1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, en los momentos de coyuntura\n    econ\u00f3mica en que estamos, ahora m\u00e1s que nunca y mucho m\u00e1s que en tiempos\n    de bonanza, es necesario garantizar que la educaci\u00f3n universitaria sea\n    accesible a todos los ciudadanos con independencia de sus recursos\n    econ\u00f3micos. ...\"", "\"... Pero claro est\u00e1, mezclando esos\n    ingredientes de incremento de tasas -aunque usted lo niegue- y\n    endurecimiento de los requisitos acad\u00e9micos para la consecuci\u00f3n de las\n    becas o el mantenimiento de estas becas, usted no solamente no va a dejar\n    entrar en la universidad a un gran n\u00famero de espa\u00f1oles, sino que tambi\u00e9n\n    va a echar de las aulas a aquellos que est\u00e1n cursando en la actualidad. ...\""]}, {"words": {"becas": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En la configuraci\u00f3n actual, las becas y ayudas generales son un derecho y\n    no se van a recortar puesto que no se pueden recortar. ...\""]}, {"words": {"patrimonio": [3], "cultural": [4, 5], "cine": [6], "cultura": [0, 1, 2], "industrias culturales": [7]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... En el proceso de construcci\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea la\n    cultura ha pasado a convertirse en protagonista activa, en el nexo\n    necesario para establecer una verdadera ciudadan\u00eda europea. ...\"", "\"... Desde el a\u00f1o 2007 y hasta 2013 se est\u00e1n ejecutando los programas europeos\n    Cultura y Media. ...\"", "\"... El programa Cultura pone especial inter\u00e9s en los valores\n    y ra\u00edces culturales comunes como elementos clave de la identidad europea,\n    en la lucha contra la exclusi\u00f3n y en la eliminaci\u00f3n de desigualdades. ...\"", "\"... As\u00ed, las\n    manifestaciones culturales, la diversidad ling\u00fc\u00edstica y el patrimonio\n    cultural son aspectos que han ido ganando peso en los sucesivos tratados. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, el sector cultural y la propiedad intelectual en Espa\u00f1a\n    contribuyen en m\u00e1s de un 4 % al producto interior bruto. ...\"", "\"... As\u00ed, las\n    manifestaciones culturales, la diversidad ling\u00fc\u00edstica y el patrimonio\n    cultural son aspectos que han ido ganando peso en los sucesivos tratados. ...\"", "\"... Por\n    su parte, el programa Media pretende reforzar la competitividad de la\n    industria audiovisual europea mediante la formaci\u00f3n de profesionales, el\n    desarrollo de proyectos de producci\u00f3n y la distribuci\u00f3n y promoci\u00f3n tanto\n    de obras cinematogr\u00e1ficas como de programas audiovisuales, sin olvidar el\n    apoyo a festivales de cine. ...\"", "\"... Como continuaci\u00f3n de estos dos programas y como\n    un instrumento al servicio de la estrategia Europa 2020 se ha presentado\n    la propuesta de reglamento del Parlamento Europeo y del Consejo por el\n    que se establece el programa Europea Creativa, que incluye aspectos\n    innovadores y que supondr\u00e1 sin duda un nuevo marco de trabajo, apoyo y\n    competitividad a nuestras industrias culturales y creativas. ...\""]}, {"words": {"cultural": [2], "cultura": [0, 1], "industrias culturales": [3]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... En lo que se refiere al programa Europa Creativa y al que efectivamente se\n    dio luz verde en la reuni\u00f3n del Consejo de Ministros de Cultura europeo\n    celebrado el pasado jueves, usted ha destacado perfectamente las\n    dimensiones principales en lo que a Espa\u00f1a ata\u00f1e. ...\"", "\"... En primer lugar, la\n    estrategia de crecimiento inteligente y sostenible a nivel en las\n    pol\u00edticas europeas de apoyo pasa por una apuesta decidida por la\n    innovaci\u00f3n y la creatividad como la que se incluye en un programa que\n    est\u00e1 sustancialmente mejor dotado que los dos programas anteriores que en\n    \u00e9l se refunden, es decir, el programa Cultura y el programa Media, puesto\n    que la dotaci\u00f3n para el periodo financiero de referencia supera los 1.800\n    millones de euros. ...\"", "\"... Eso, se\u00f1or\u00eda, es lo que en el caso de este programa\n    Europa Creativa permite vaticinar con razonable certeza que la aportaci\u00f3n\n    espa\u00f1ola y el disfrute espa\u00f1ol de este nuevo programa va a ser\n    importante, especialmente porque se incorpora una herramienta, el fondo\n    de garant\u00eda, que de alguna forma reproduce estrategias que estamos\n    siguiendo en materia cultural y que va a ser esencial para la\n    participaci\u00f3n de la peque\u00f1a y mediana... ...\"", "\"... Es importante adem\u00e1s el cambio de mentalidad que este nuevo programa\n    incorpora, porque se trata -algo que en este Gobierno ya hab\u00edamos\n    expuesto- de pasar de una idea fundamentalmente basada en la subvenci\u00f3n a\n    una idea fundamentalmente basada en un apoyo de otro tipo a la\n    creatividad y a una idea en la que adem\u00e1s se da mucha importancia, como\n    factor estructurante de las industrias culturales, a las peque\u00f1as y\n    medianas empresas. ...\""]}, {"words": {"crecimiento econ\u00f3mico": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, la prioridad de este Gobierno es un compromiso con los\n    ciudadanos, que es la salida de la crisis, y para la salida de la crisis\n    tenemos que hacer dos cosas: consolidaci\u00f3n fiscal y una pol\u00edtica de\n    ajustes y reformas econ\u00f3micas que nos devuelvan cuanto antes al\n    crecimiento econ\u00f3mico y a la creaci\u00f3n de empleo. ...\""]}, {"words": {"seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Por ello no parece adecuado en estos momentos eliminar la\n    dotaci\u00f3n del fondo cuando deber\u00eda hacerse todo lo contrario, es decir,\n    reforzar estas pol\u00edticas para evitar el riesgo de marginaci\u00f3n y la\n    exclusi\u00f3n de muchas familias inmigradas; adem\u00e1s, dicha eliminaci\u00f3n es\n    contraria a la obligaci\u00f3n que prev\u00e9 la Ley de Extranjer\u00eda, como\n    competencia del Estado, y contraria a la voluntad de esta C\u00e1mara, que,\n    con la proposici\u00f3n no de ley formulada por nuestro grupo parlamentario y\n    aprobada por la Comisi\u00f3n de Empleo y Seguridad Social en su sesi\u00f3n del\n    pasado 27 de marzo, reclam\u00f3 dotar el fondo presupuestariamente. ...\""]}, {"words": {"seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Desde el primer momento este Gobierno ha tenido claras sus prioridades y\n    en el mismo paquete de ajuste presupuestario del d\u00eda 30 de diciembre se\n    tomaron tres medidas muy importantes, la primera, desde el Ministerio de\n    Empleo y Seguridad Social, la revaloraci\u00f3n autom\u00e1tica de las pensiones,\n    porque los pensionistas para nosotros son una prioridad. ...\""]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La\n    pregunta es sencilla: \u00bfusted considera que con este presupuesto va a\n    poder atender las necesidades actuales de la agricultura, de la ganader\u00eda\n    y de la industria alimentaria? ...\""]}, {"words": {"salud": [0], "servicios sanitarios": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO AFECTAR\u00c1N LOS RECORTES PREVISTOS POR EL\n    GOBIERNO EN LA CARTERA COM\u00daN DE SERVICIOS SANITARIOS A LA SALUD DE LAS\n    MUJERES ...\"", "\"... C\u00d3MO AFECTAR\u00c1N LOS RECORTES PREVISTOS POR EL\n    GOBIERNO EN LA CARTERA COM\u00daN DE SERVICIOS SANITARIOS A LA SALUD DE LAS\n    MUJERES ...\""]}, {"words": {"sanidad": [0], "salud": [1, 2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... La secretaria\n    general de Sanidad dej\u00f3 ver, como est\u00e1 planteado en el documento enviado\n    a Bruselas, que \u00fanicamente se mantendr\u00e1n las prestaciones estrictamente\n    dirigidas a la curaci\u00f3n o la prevenci\u00f3n de la enfermedad y quedar\u00e1 fuera\n    de la cartera de servicios sanitaria la interrupci\u00f3n voluntaria del\n    embarazo en el plazo establecido en la ley de catorce semanas. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, desde su ministerio vuelven a crear confusi\u00f3n y a lanzar\n    amenazas contra los derechos y la salud de las mujeres. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, usted ahora tiene la oportunidad de enmendar a la\n    secretaria general y de explicar c\u00f3mo afectar\u00e1n los recortes en la\n    cartera sanitaria a la salud de las mujeres. ...\""]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... El Gobierno, en primer lugar, despu\u00e9s de o\u00edr a\n    todas las comunidades aut\u00f3nomas, ha puesto sobre la mesa una reforma que\n    garantiza la viabilidad de la sanidad, y trav\u00e9s de la cartera de\n    servicios va a garantizar las mismas prestaciones sanitarias a todos los\n    espa\u00f1oles en igualdad de condiciones en todo el territorio nacional, con\n    independencia de que sean hombres o mujeres. ...\""]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... La\n    Consejer\u00eda de Sanidad adeuda a los centros acreditados de interrupci\u00f3n\n    del embarazo 800.000 euros y lo peor es que su presupuesto de 2012 no\n    recoge ninguna partida para sufragar estos gastos. ...\""]}, {"words": {"sanidad": [0, 1, 2], "salud": [5, 6], "sanidad p\u00fablica": [3, 4], "atenci\u00f3n": [7]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Desde el primer momento -y no me hable usted de deudas, porque las deudas\n    en las comunidades aut\u00f3nomas y en sanidad superan los 16.000 millones de\n    euros-, en di\u00e1logo permanente con las comunidades aut\u00f3nomas, hemos\n    hablado para solucionar la viabilidad de la sanidad. ...\"", "\"... La sanidad p\u00fablica no es ajena en absoluto al conjunto de\n    nuestras leyes, de las que emanan nuestros derechos y obligaciones. ...\"", "\"... La\n    sanidad p\u00fablica por tanto seguir\u00e1 dando cobertura a los supuestos en los\n    que la interrupci\u00f3n voluntaria del embarazo est\u00e9 amparada legalmente,\n    sencillamente -creo que usted lo compartir\u00e1- porque es nuestra\n    obligaci\u00f3n. ...\"", "\"... La sanidad p\u00fablica no es ajena en absoluto al conjunto de\n    nuestras leyes, de las que emanan nuestros derechos y obligaciones. ...\"", "\"... La\n    sanidad p\u00fablica por tanto seguir\u00e1 dando cobertura a los supuestos en los\n    que la interrupci\u00f3n voluntaria del embarazo est\u00e9 amparada legalmente,\n    sencillamente -creo que usted lo compartir\u00e1- porque es nuestra\n    obligaci\u00f3n. ...\"", "\"... Usted est\u00e1 hablando de una cartera\n    b\u00e1sica de servicios y de la atenci\u00f3n a la salud de los hombres y mujeres. ...\"", "\"... Aunque ya s\u00e9 que no le interesa mi respuesta porque usted no ha venido a\n    escucharla, se lo quiero aclarar porque creo que es importante que los\n    espa\u00f1oles sepan que este Gobierno ampara y garantiza los mismos derechos\n    a todas las personas, independientemente de que sean hombres o mujeres,\n    como no puede ser de otra manera -faltar\u00eda m\u00e1s-, y a la hora de hablar de\n    salud, como usted comprender\u00e1, no puede haber discriminaciones ni ninguna\n    distinci\u00f3n. ...\"", "\"... Usted est\u00e1 hablando de una cartera\n    b\u00e1sica de servicios y de la atenci\u00f3n a la salud de los hombres y mujeres. ...\""]}, {"words": {"sanidad": [0, 1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora Mato, por mucho que usted lo niegue el Bolet\u00edn Oficial del Estado\n    del pasado 24 de abril certifica que su Gobierno ha hecho el mayor\n    recorte de derechos en la sanidad de toda la democracia. ...\"", "\"... El real decreto\n    supone un aut\u00e9ntico cambio de modelo, un cambio que modifica la sanidad\n    que hasta ahora todos conoc\u00edamos, la que disfrut\u00e1bamos en Espa\u00f1a y de la\n    que est\u00e1bamos orgullosos, un cambio que supone tambi\u00e9n dejar una puerta\n    abierta a la privatizaci\u00f3n de la sanidad. ...\""]}, {"words": {"asistencia sanitaria": [2], "sanidad": [0], "sistema sanitario": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Es una reforma, sin\n    embargo, que a pesar de la demagogia que usted intente hacer garantiza\n    mejor la sanidad porque la hace sostenible para todos los espa\u00f1oles en\n    todo el territorio nacional. ...\"", "\"... Eso s\u00ed, es verdad, acaba con el descontrol\n    denunciado por el Tribunal de Cuentas por el que m\u00e1s de 1.000 millones de\n    euros se perd\u00edan por mala utilizaci\u00f3n de nuestro sistema sanitario. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la reforma que ha impulsado el Gobierno no excluye absolutamente\n    a ning\u00fan colectivo de la asistencia sanitaria. ...\""]}, {"words": {"atenci\u00f3n sanitaria": [5], "sistema nacional": [0], "atenci\u00f3n": [7], "salud": [3, 4], "sistema sanitario": [2], "sanidad": [1], "copago": [6]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora Mato, usted va a pasar a la historia como la ministra que\n    inici\u00f3 la demolici\u00f3n del Sistema Nacional de Salud. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, sabe que la sanidad es\n    perfectamente sostenible sin hacer ning\u00fan recorte, sin hacer ning\u00fan\n    copago -que es lo que rompe la equidad, lo que rompe la igualdad a la\n    hora del acceso al sistema sanitario por parte de los ciudadanos- y sin\n    hacer ninguna exclusi\u00f3n a la hora de recibir atenci\u00f3n sanitaria. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, sabe que la sanidad es\n    perfectamente sostenible sin hacer ning\u00fan recorte, sin hacer ning\u00fan\n    copago -que es lo que rompe la equidad, lo que rompe la igualdad a la\n    hora del acceso al sistema sanitario por parte de los ciudadanos- y sin\n    hacer ninguna exclusi\u00f3n a la hora de recibir atenci\u00f3n sanitaria. ...\"", "\"... El problema es la herencia que ustedes van a dejar a los\n    ciudadanos, que van a ver mermados sus derechos a la hora de acceder a la\n    igualdad de oportunidades, a la hora de enfrentarse a un problema de\n    salud. ...\"", "\"... Se\u00f1ora Mato, usted va a pasar a la historia como la ministra que\n    inici\u00f3 la demolici\u00f3n del Sistema Nacional de Salud. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, sabe que la sanidad es\n    perfectamente sostenible sin hacer ning\u00fan recorte, sin hacer ning\u00fan\n    copago -que es lo que rompe la equidad, lo que rompe la igualdad a la\n    hora del acceso al sistema sanitario por parte de los ciudadanos- y sin\n    hacer ninguna exclusi\u00f3n a la hora de recibir atenci\u00f3n sanitaria. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, sabe que la sanidad es\n    perfectamente sostenible sin hacer ning\u00fan recorte, sin hacer ning\u00fan\n    copago -que es lo que rompe la equidad, lo que rompe la igualdad a la\n    hora del acceso al sistema sanitario por parte de los ciudadanos- y sin\n    hacer ninguna exclusi\u00f3n a la hora de recibir atenci\u00f3n sanitaria. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, sabe que la sanidad es\n    perfectamente sostenible sin hacer ning\u00fan recorte, sin hacer ning\u00fan\n    copago -que es lo que rompe la equidad, lo que rompe la igualdad a la\n    hora del acceso al sistema sanitario por parte de los ciudadanos- y sin\n    hacer ninguna exclusi\u00f3n a la hora de recibir atenci\u00f3n sanitaria. ...\""]}, {"words": {"asistencia sanitaria": [5], "sanidad": [0, 1, 2, 3], "sanidad p\u00fablica": [4], "medicamentos": [6], "copago": [7]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, una cosa es hacer demagogia permanentemente y otra bien distinta\n    es pretender que la demagogia se convierta en realidad y lo cierto es que\n    la sanidad no se puede mantener sin pagarla; o sea, a costa de guardar\n    las facturas en los cajones, cerrar los ojos y mirar para otro lado, no\n    se mantiene la sanidad -16.000 millones de d\u00e9ficit en este momento-. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n hemos o\u00eddo que los\n    inmigrantes no van a ser atendidos por la sanidad p\u00fablica. ...\"", "\"... Mire, se\u00f1or\u00eda, la sanidad no pod\u00eda mantenerse con su herencia. ...\"", "\"... Hemos\n    tenido riesgo de falta de aprovisionamiento por sus impagos y lo hemos\n    solucionado con 35.000 millones para pagar a proveedores y con una\n    reforma pactada con las comunidades aut\u00f3nomas que garantiza la sanidad\n    para todos los ciudadanos en las mejores condiciones de manera gratuita y\n    sin ning\u00fan copago. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n hemos o\u00eddo que los\n    inmigrantes no van a ser atendidos por la sanidad p\u00fablica. ...\"", "\"... Muchas veces tengo la impresi\u00f3n de que lo que a ustedes les hubiera\n    gustado realmente es que excluy\u00e9semos a determinados colectivos de la\n    asistencia sanitaria para que as\u00ed sus ataques al Gobierno tuvieran alg\u00fan\n    viso de realidad. ...\"", "\"... Eso s\u00ed, hay un supuesto que ustedes no mencionan, y\n    es que hay m\u00e1s de un mill\u00f3n de personas, colectivo importante, los\n    parados de larga duraci\u00f3n, que ya no van a\n    tener que pagar el 40 % del precio de los medicamentos. ...\"", "\"... Hemos\n    tenido riesgo de falta de aprovisionamiento por sus impagos y lo hemos\n    solucionado con 35.000 millones para pagar a proveedores y con una\n    reforma pactada con las comunidades aut\u00f3nomas que garantiza la sanidad\n    para todos los ciudadanos en las mejores condiciones de manera gratuita y\n    sin ning\u00fan copago. ...\""]}, {"words": {"actividad": [2, 3], "econom\u00eda": [1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [0], "actividad econ\u00f3mica": [4, 5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Lo m\u00e1s preocupante, se\u00f1or ministro,\n    con la que est\u00e1 cayendo, no es que ustedes no cumplan su programa\n    electoral; lo m\u00e1s preocupante, se\u00f1or ministro, es que no tengan un\n    programa econ\u00f3mico para la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Lo m\u00e1s preocupante, se\u00f1or ministro,\n    con la que est\u00e1 cayendo, no es que ustedes no cumplan su programa\n    electoral; lo m\u00e1s preocupante, se\u00f1or ministro, es que no tengan un\n    programa econ\u00f3mico para la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Ni\n    tampoco lo es que no haya aplicado su teor\u00eda, esa de -se la recuerdo-: si\n    se bajan los impuestos hay m\u00e1s actividad econ\u00f3mica y por tanto hay m\u00e1s\n    recaudaci\u00f3n. ...\"", "\"... Lo m\u00e1s preocupante -y mire que es preocupante- es el sablazo\n    que se le mete a la clase media espa\u00f1ola desde el punto de vista de su\n    renta disponible, de su consumo y por tanto de la actividad econ\u00f3mica\n    como consecuencia de la subida de los impuestos. ...\"", "\"... Ni\n    tampoco lo es que no haya aplicado su teor\u00eda, esa de -se la recuerdo-: si\n    se bajan los impuestos hay m\u00e1s actividad econ\u00f3mica y por tanto hay m\u00e1s\n    recaudaci\u00f3n. ...\"", "\"... Lo m\u00e1s preocupante -y mire que es preocupante- es el sablazo\n    que se le mete a la clase media espa\u00f1ola desde el punto de vista de su\n    renta disponible, de su consumo y por tanto de la actividad econ\u00f3mica\n    como consecuencia de la subida de los impuestos. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro, siento que tenga que ser usted el que responda a\n    esta interpelaci\u00f3n; cuando la pusimos, cre\u00edamos que deb\u00eda ser obviamente\n    el ministro de Econom\u00eda quien contestase; est\u00e1 de viaje, as\u00ed que le\n    agradezco su respuesta en todo caso, y su participaci\u00f3n en este debate. ...\"", "\"... Lo que decimos -y es por lo que interpelamos\n    al Gobierno- es que someter a una econom\u00eda a una cura de austeridad tan\n    intensa no es una condici\u00f3n necesaria para luego crecer, que tenemos que\n    adelgazar nuestras deudas, s\u00ed -no tanto las p\u00fablicas como las privadas,\n    por cierto-, pero que adelgazar a la vez en el sector p\u00fablico y en el\n    privado, en plena recesi\u00f3n, nos puede matar; que los ajustes por s\u00ed\n    mismos no traen crecimiento, que no existe, se\u00f1or Montoro, una especie de\n    austeridad expansiva, como tampoco existe la curva de Laffer en la que\n    reduciendo los impuestos se incrementan los ingresos. ...\"", "\"... Lo que decimos -y es por lo que interpelamos al Gobierno- es que\n    necesitamos en el marco europeo obtener una explicaci\u00f3n razonable por la\n    que un sistema que era homog\u00e9neo, que pon\u00eda al conjunto de los pa\u00edses de\n    la Uni\u00f3n y del \u00e1rea del euro en un solo plano, un plano dig\u00e1moslo as\u00ed\n    sim\u00e9trico, ha terminado subordinado a la posici\u00f3n de una sola econom\u00eda:\n    la alemana. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0, 1], "econom\u00eda": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ese es el\n    paro, ese es el cierre de las empresas que hemos vivido, se\u00f1or G\u00f3mez, y\n    que por cierto de eso entend\u00eda usted tambi\u00e9n en el anterior Gobierno. ...\"", "\"... Pero estoy tratando\n    de explicarles a los espa\u00f1oles que lo que estamos haciendo es una\n    estrategia de desendeudamiento que tiene que practicar el sector p\u00fablico,\n    porque el sector privado ha bajado su endeudamiento 15 puntos\n    porcentuales, familias y empresas que hoy tienen una posici\u00f3n financiera\n    frente al resto del mundo superavitaria frente a la posici\u00f3n financiera\n    fuertemente deficitaria que tiene el sector p\u00fablico. ...\"", "\"... Basta con que\n    se lea los \"Diarios de Sesiones\", cuando yo hablaba como coordinador de\n    econom\u00eda del grupo en ese momento mayoritario de la oposici\u00f3n, el Grupo\n    Parlamentario Popular. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Que el nivel de nuestro endeudamiento\n    privado es el triple que el nivel de nuestro endeudamiento p\u00fablico, que\n    nuestras empresas privadas han hecho un esfuerzo en los \u00faltimos a\u00f1os para\n    tratar de desapalancarse. ...\""]}, {"words": {"pol\u00edtica penitenciaria": [9, 10, 11, 12, 13], "vasco": [2, 3], "pa\u00eds": [14, 15, 16, 17], "pol\u00edtica antiterrorista": [8], "eta": [4, 5, 6, 7], "pa\u00eds vasco": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, usted ya sabe -porque no es nuevo en esto- que la\n    reivindicaci\u00f3n por el fin de la dispersi\u00f3n lleva muchos a\u00f1os siendo una\n    reivindicaci\u00f3n en el Pa\u00eds Vasco. ...\"", "\"... La demanda de acabar con la dispersi\u00f3n, se\u00f1or\n    ministro -hist\u00f3rica en el Pa\u00eds Vasco-, se ha multiplicado en los \u00faltimos\n    tiempos, sobre todo en ese nuevo tiempo, en ese nuevo escenario que usted\n    tambi\u00e9n reconoce. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, usted ya sabe -porque no es nuevo en esto- que la\n    reivindicaci\u00f3n por el fin de la dispersi\u00f3n lleva muchos a\u00f1os siendo una\n    reivindicaci\u00f3n en el Pa\u00eds Vasco. ...\"", "\"... La demanda de acabar con la dispersi\u00f3n, se\u00f1or\n    ministro -hist\u00f3rica en el Pa\u00eds Vasco-, se ha multiplicado en los \u00faltimos\n    tiempos, sobre todo en ese nuevo tiempo, en ese nuevo escenario que usted\n    tambi\u00e9n reconoce. ...\"", "\"... \u00bfNo es la dispersi\u00f3n\n    una forma retroactiva de entender lo que luego alg\u00fan juez de la Audiencia\n    Nacional dijo -y cre\u00f3 escuela, por desgracia-, de que todo, absolutamente\n    todo, es ETA, hasta Ayete? ...\"", "\"... Hace ahora siete a\u00f1os, en esta misma C\u00e1mara hubo una resoluci\u00f3n a la cual\n    ustedes votaron en contra, si no recuerdo mal, pero ahora tienen la\n    oportunidad, con su mayor\u00eda absoluta, de una santa vez, de crear cordura\n    en esta C\u00e1mara y tirar para atr\u00e1s aquella resoluci\u00f3n de mayo de 2005 en\n    la que se dec\u00eda: compromiso a dialogar con ETA si esta da muestras\n    inequ\u00edvocas de dejar la violencia, con la condici\u00f3n de que las cuestiones\n    pol\u00edticas las resuelvan los partidos. ...\"", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 se\n    obstinan en mantener, si no es todav\u00eda acelerar m\u00e1s, sentido contrario,\n    las pol\u00edticas de anta\u00f1o en un nuevo tiempo, en un tiempo en el que usted\n    tambi\u00e9n ven\u00eda a decir textualmente -si no lo he copiado mal-: a d\u00eda de\n    hoy, ETA no es especialmente un problema policial, sino que tiene una\n    dimensi\u00f3n pol\u00edtica que no se puede obviar? ...\"", "\"... El otro d\u00eda el\n    presidente del Gobierno dec\u00eda en Bilbao: espero la disoluci\u00f3n de ETA,\n    pero no me voy a mover. ...\"", "\"... Probablemente, se\u00f1or ministro,\n    visto lo visto, usted trate de contextualizar las medidas de pol\u00edtica\n    penitenciaria en el contexto de la pol\u00edtica antiterrorista. ...\"", "\"... Nosotros, en\n    ese sentido, estar\u00edamos tentados -y adem\u00e1s nos parecer\u00eda lo m\u00e1s\n    razonable- de considerar las medidas en pol\u00edtica penitenciaria en el\n    marco de la superaci\u00f3n de un conflicto, partiendo del hecho de que las\n    pol\u00edticas penitenciarias tienen que tener en cuenta en todo momento la\n    situaci\u00f3n pol\u00edtica y social del momento en el que se dan. ...\"", "\"... Hoy m\u00e1s que nunca el tema de la pol\u00edtica penitenciaria,\n    el de los derechos de las personas presas, est\u00e1 en la agenda; por lo\n    menos all\u00ed est\u00e1 en la agenda; curiosamente -y no hay m\u00e1s que ir a la\n    hemeroteca-, en cualquier peri\u00f3dico de all\u00ed de estos d\u00edas. ...\"", "\"... Han\n    ido cambiando una a una, seg\u00fan se daban las circunstancias pol\u00edticas, las\n    leyes para evitar que los presos salieran a la calle, porque ustedes son\n    conscientes de que, si los presos van saliendo a la calle en funci\u00f3n de\n    las condenas que tuvieron, eso nos lleva a otro escenario que ya no es\n    estrictamente de pol\u00edtica penitenciaria, y es en ese escenario, se\u00f1or\n    ministro, donde igual usted o su partido no est\u00e1n muy a gusto, y no\n    entiendo por qu\u00e9. ...\"", "\"... Es nuestra impresi\u00f3n, se\u00f1or ministro, y la de la\n    mayor\u00eda social vasca -me atrevo a decir-, que ustedes est\u00e1n utilizando\n    las leyes no para generar oportunidades, sino para generar obst\u00e1culos, y\n    eso a pesar de que usted, en la comparecencia a la que antes he hecho\n    referencia, su primera en Comisi\u00f3n, seg\u00fan el \"Diario de Sesiones\" dec\u00eda\n    que hay que aplicar una pol\u00edtica penitenciaria inteligente que aproveche\n    las oportunidades que la nueva situaci\u00f3n ofrece. ...\"", "\"... \u00bfUsted cree realmente que su\n    pol\u00edtica penitenciaria es inteligente para aprovechar las oportunidades\n    de esa nueva situaci\u00f3n? ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, usted ya sabe -porque no es nuevo en esto- que la\n    reivindicaci\u00f3n por el fin de la dispersi\u00f3n lleva muchos a\u00f1os siendo una\n    reivindicaci\u00f3n en el Pa\u00eds Vasco. ...\"", "\"... La demanda de acabar con la dispersi\u00f3n, se\u00f1or\n    ministro -hist\u00f3rica en el Pa\u00eds Vasco-, se ha multiplicado en los \u00faltimos\n    tiempos, sobre todo en ese nuevo tiempo, en ese nuevo escenario que usted\n    tambi\u00e9n reconoce. ...\"", "\"... Pero es que el tema no\n    solamente est\u00e1 en la agenda de organismos del pa\u00eds, est\u00e1 tambi\u00e9n, como\n    usted sabe, en la agenda de organismos internacionales, sea el Parlamento\n    Europeo o sean asociaciones de juristas que tienen estatus consultivo en\n    Naciones Unidas. ...\"", "\"... Sin embargo, no s\u00e9 por qu\u00e9 extra\u00f1as circunstancias,\n    cuando en el Gobierno de Aznar se med\u00eda la temperatura y dec\u00eda: llevamos\n    el term\u00f3metro a las reuniones de no s\u00e9 qu\u00e9 hotel de no s\u00e9 qu\u00e9 pa\u00eds de\n    Europa central, cuando en la \u00e9poca de Aznar, en un periodo de tregua\n    trampa, se acercaban presos, hoy, en 2012, habiendo pasado por octubre de\n    2011, todo eso no vale, es todo lo contrario. ...\""]}, {"words": {"pol\u00edtica penitenciaria": [33, 34], "organizaci\u00f3n terrorista": [39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49], "pa\u00eds": [35, 36, 37, 38], "vasco": [4, 5, 6, 7], "eta": [8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30], "banda terrorista eta": [52], "pol\u00edtico": [50, 51], "pa\u00eds vasco": [0, 1, 2, 3], "sociedad vasca": [31, 32]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Esa pol\u00edtica\n    de dispersi\u00f3n, en lo que hace espec\u00edficamente\n    referencia a ETA, les dispersa en prisiones y a su vez en prisiones\n    alejadas del Pa\u00eds Vasco, porque de esa manera esa funci\u00f3n reeducadora,\n    rehabilitadora y reinsertadora a la cual deben estar orientadas las penas\n    privativas de libertad, seg\u00fan dice la Constituci\u00f3n, se aplica mejor. ...\"", "\"... Desde el 20 de octubre, en que ETA\n    anunci\u00f3 el cese definitivo de su acci\u00f3n terrorista, se les ha hecho\n    creer, en virtud de una negociaci\u00f3n pol\u00edtica y por la v\u00eda de una\n    amnist\u00eda, de un indulto generalizado, fruto de una negociaci\u00f3n pol\u00edtica,\n    insisto, que se finalizar\u00eda con la pol\u00edtica de dispersi\u00f3n, que todos los\n    presos de ETA ser\u00edan acercados a prisiones del Pa\u00eds Vasco y que los\n    presos enfermos o presuntamente enfermos ser\u00edan excarcelados. ...\"", "\"... Yo le digo\n    hoy solemnemente a usted que est\u00e1n enga\u00f1ando a esos presos y a la\n    sociedad vasca: ni ha habido, ni hay, ni habr\u00e1 negociaci\u00f3n pol\u00edtica; ni\n    ha habido, ni hay, ni habr\u00e1 amnist\u00eda ni indulto generalizado, ni habr\u00e1\n    acercamiento masivo de presos de ETA a prisiones del Pa\u00eds Vasco. ...\"", "\"... No se\n    finalizar\u00e1 la pol\u00edtica de dispersi\u00f3n mientras ETA no se disuelva\n    incondicionalmente (Aplausos) y solo aquellos presos -los hay y usted lo\n    sabe bien- que manifiesten la voluntad de acogerse a programas de\n    reinserci\u00f3n en el marco de la ley e individualmente podr\u00e1n acogerse a\n    esos programas, ser\u00e1n acercados a prisiones del Pa\u00eds Vasco y l\u00f3gicamente\n    acceder\u00e1n a los beneficios penitenciarios cumpliendo todos los requisitos\n    que el C\u00f3digo Penal, la Ley Penitenciaria y el reglamento penitenciario\n    exigen, y que usted conoce muy bien, y que son: la desvinculaci\u00f3n de la\n    banda terrorista, pedir perd\u00f3n a las v\u00edctimas, hacerse cargo de las\n    indemnizaciones anexas a sus condenas y colaborar, en la medida en que\n    sean requeridos para ello y puedan, con las autoridades en el\n    esclarecimiento de delitos cometidos por la banda terrorista ETA a la que\n    pertenec\u00edan y de la que por hip\u00f3tesis de trabajo, porque acceden a ese\n    programa de reinserci\u00f3n, p\u00fablica y voluntaria y libremente se han\n    desvinculado. ...\"", "\"... Esa pol\u00edtica\n    de dispersi\u00f3n, en lo que hace espec\u00edficamente\n    referencia a ETA, les dispersa en prisiones y a su vez en prisiones\n    alejadas del Pa\u00eds Vasco, porque de esa manera esa funci\u00f3n reeducadora,\n    rehabilitadora y reinsertadora a la cual deben estar orientadas las penas\n    privativas de libertad, seg\u00fan dice la Constituci\u00f3n, se aplica mejor. ...\"", "\"... Desde el 20 de octubre, en que ETA\n    anunci\u00f3 el cese definitivo de su acci\u00f3n terrorista, se les ha hecho\n    creer, en virtud de una negociaci\u00f3n pol\u00edtica y por la v\u00eda de una\n    amnist\u00eda, de un indulto generalizado, fruto de una negociaci\u00f3n pol\u00edtica,\n    insisto, que se finalizar\u00eda con la pol\u00edtica de dispersi\u00f3n, que todos los\n    presos de ETA ser\u00edan acercados a prisiones del Pa\u00eds Vasco y que los\n    presos enfermos o presuntamente enfermos ser\u00edan excarcelados. ...\"", "\"... Yo le digo\n    hoy solemnemente a usted que est\u00e1n enga\u00f1ando a esos presos y a la\n    sociedad vasca: ni ha habido, ni hay, ni habr\u00e1 negociaci\u00f3n pol\u00edtica; ni\n    ha habido, ni hay, ni habr\u00e1 amnist\u00eda ni indulto generalizado, ni habr\u00e1\n    acercamiento masivo de presos de ETA a prisiones del Pa\u00eds Vasco. ...\"", "\"... No se\n    finalizar\u00e1 la pol\u00edtica de dispersi\u00f3n mientras ETA no se disuelva\n    incondicionalmente (Aplausos) y solo aquellos presos -los hay y usted lo\n    sabe bien- que manifiesten la voluntad de acogerse a programas de\n    reinserci\u00f3n en el marco de la ley e individualmente podr\u00e1n acogerse a\n    esos programas, ser\u00e1n acercados a prisiones del Pa\u00eds Vasco y l\u00f3gicamente\n    acceder\u00e1n a los beneficios penitenciarios cumpliendo todos los requisitos\n    que el C\u00f3digo Penal, la Ley Penitenciaria y el reglamento penitenciario\n    exigen, y que usted conoce muy bien, y que son: la desvinculaci\u00f3n de la\n    banda terrorista, pedir perd\u00f3n a las v\u00edctimas, hacerse cargo de las\n    indemnizaciones anexas a sus condenas y colaborar, en la medida en que\n    sean requeridos para ello y puedan, con las autoridades en el\n    esclarecimiento de delitos cometidos por la banda terrorista ETA a la que\n    pertenec\u00edan y de la que por hip\u00f3tesis de trabajo, porque acceden a ese\n    programa de reinserci\u00f3n, p\u00fablica y voluntaria y libremente se han\n    desvinculado. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, como ha aludido usted a que coincidiendo con esta interpelaci\u00f3n\n    ha salido un comunicado de ETA a trav\u00e9s de France Presse, me permito\n    recordar que por qu\u00e9 ser\u00e1 que siempre se produce una coincidencia en el\n    tiempo entre la acci\u00f3n de propaganda de ETA y las intervenciones de\n    ustedes, parecen hojas del mismo libro, sinceramente. ...\"", "\"... Sabemos muy bien\n    que ETA tiene sus urgencias, su estrategia, su sem\u00e1ntica, y sus\n    objetivos, pero ciertamente no son los nuestros. ...\"", "\"... ETA no condiciona ya\n    nuestros pasos, ni afortunadamente condiciona ya nuestras vidas. ...\"", "\"... Ni todos los vascos que est\u00e1n en las\n    c\u00e1rceles son de ETA, ni los presos que est\u00e1n en las c\u00e1rceles y que son\n    vascos est\u00e1n por ser vascos, est\u00e1n por ser delincuentes. ...\"", "\"... Ahora tambi\u00e9n ETA nos ha dicho una vez m\u00e1s, a trav\u00e9s de France Presse, que\n    espera un di\u00e1logo con el Gobierno de Francia y con el Gobierno de Espa\u00f1a. ...\"", "\"... La pregunta\n    deber\u00eda usted dirig\u00edrsela a ETA y quiz\u00e1 no en t\u00e9rminos de pregunta sino\n    de exigencia de por qu\u00e9 una organizaci\u00f3n terrorista que el 20 de octubre\n    pasado manifiesta su voluntad de dejar definitivamente su actividad\n    terrorista, no es consecuente y se disuelve. ...\"", "\"... Pues eso le pasa al conjunto de la sociedad vasca y al conjunto de la\n    sociedad espa\u00f1ola, que exige a ETA su disoluci\u00f3n incondicional y que le\n    dice que deje las armas. ...\"", "\"... Hablan de verificadores internacionales y yo he tenido ocasi\u00f3n de decirles\n    -y se lo vuelvo a decir con la solemnidad que significa hablar desde esta\n    tribuna- que el Gobierno no necesita verificadores internacionales para\n    comprobar si efectivamente ETA entrega las armas y se disuelve. ...\"", "\"... D\u00edgaselo usted a los\n    se\u00f1ores de ETA, si hace el favor, que si de verdad quieren dejar las\n    armas les basta con su voluntad, no hace falta ning\u00fan di\u00e1logo, basta que\n    tengan la voluntad de entregar las armas. ...\"", "\"... Eso sucede para todos los internos,\n    preventivos o penados, sean de ETA o no. ...\"", "\"... De hecho, este programa y esta pol\u00edtica de dispersi\u00f3n no se aplica solo a\n    los terroristas que pertenecen a ETA, sino a los que pertenecen a\n    cualquier otra organizaci\u00f3n terrorista. ...\"", "\"... Yo le puedo decir, por ejemplo,\n    que en estos momentos en Espa\u00f1a existen en las prisiones, entre\n    preventivos y penados, en torno a 1.000 personas que pertenecen a\n    organizaciones terroristas: del terrorismo yihadista, del crimen\n    organizado, de ETA, incluso quedan todav\u00eda, como sabe, 38 reclusos que\n    pertenecen al Grapo. ...\"", "\"... Lo que sucede es que es ciertamente una realidad\n    que solo la organizaci\u00f3n terrorista ETA tiene adem\u00e1s una vinculaci\u00f3n\n    geogr\u00e1fica determinada. ...\"", "\"... Esa pol\u00edtica\n    de dispersi\u00f3n, en lo que hace espec\u00edficamente\n    referencia a ETA, les dispersa en prisiones y a su vez en prisiones\n    alejadas del Pa\u00eds Vasco, porque de esa manera esa funci\u00f3n reeducadora,\n    rehabilitadora y reinsertadora a la cual deben estar orientadas las penas\n    privativas de libertad, seg\u00fan dice la Constituci\u00f3n, se aplica mejor. ...\"", "\"... Dicho de otra manera, en el caso espec\u00edfico de ETA, pero no solo para los\n    presos que pertenecen a ETA -como le digo-, sino para todos los presos\n    que pertenecen a cualquier tipo de organizaci\u00f3n terrorista, la coacci\u00f3n\n    que desde el exterior la organizaci\u00f3n terrorista efect\u00faa sobre sus presos\n    se ve limitada, se ve atenuada y se ve condicionada. ...\"", "\"... Por eso es evidente\n    que la pol\u00edtica penitenciaria de dispersi\u00f3n forma parte de la pol\u00edtica\n    antiterrorista; y por eso yo he dicho, y repito aqu\u00ed ahora, que el mayor\n    enemigo que tienen los presos de ETA y sus familias es la propia\n    organizaci\u00f3n terrorista ETA, porque disuelta ETA habr\u00eda desparecido la\n    causa que fundamentalmente genera esa pol\u00edtica de dispersi\u00f3n. ...\"", "\"... Pero ETA no\n    quiere disolverse incondicionalmente y ser\u00eda muy bueno que ustedes, que\n    todav\u00eda no lo han hecho y que durante m\u00e1s de cuarenta y tres a\u00f1os han\n    estado jaleando a ETA y a sus cr\u00edmenes, asesinatos y extorsiones de todo\n    tipo, le exigieran la disoluci\u00f3n incondicional. ...\"", "\"... Por tanto, quede claro, se\u00f1or Antig\u00fcedad, no hay vulneraci\u00f3n ninguna,\n    ninguna, de ning\u00fan presunto derecho de ning\u00fan presunto preso de ETA; no\n    hay ninguna vulneraci\u00f3n de derechos. ...\"", "\"... Puedo\n    asegurarle que, si efectivamente ustedes colaboraran en esa pol\u00edtica, les\n    ir\u00eda mucho mejor a los presos de ETA que tienen la voluntad -que los hay-\n    de acogerse a programas de reinserci\u00f3n individual en el marco de la ley. ...\"", "\"... Es la organizaci\u00f3n terrorista ETA la que les est\u00e1 condicionando para que\n    no lo hagan y por eso insisto en que es ETA la que m\u00e1s da\u00f1o est\u00e1 haciendo\n    a los presos de ETA en estos momentos. ...\"", "\"... Desde el 20 de octubre, en que ETA\n    anunci\u00f3 el cese definitivo de su acci\u00f3n terrorista, se les ha hecho\n    creer, en virtud de una negociaci\u00f3n pol\u00edtica y por la v\u00eda de una\n    amnist\u00eda, de un indulto generalizado, fruto de una negociaci\u00f3n pol\u00edtica,\n    insisto, que se finalizar\u00eda con la pol\u00edtica de dispersi\u00f3n, que todos los\n    presos de ETA ser\u00edan acercados a prisiones del Pa\u00eds Vasco y que los\n    presos enfermos o presuntamente enfermos ser\u00edan excarcelados. ...\"", "\"... Yo le digo\n    hoy solemnemente a usted que est\u00e1n enga\u00f1ando a esos presos y a la\n    sociedad vasca: ni ha habido, ni hay, ni habr\u00e1 negociaci\u00f3n pol\u00edtica; ni\n    ha habido, ni hay, ni habr\u00e1 amnist\u00eda ni indulto generalizado, ni habr\u00e1\n    acercamiento masivo de presos de ETA a prisiones del Pa\u00eds Vasco. ...\"", "\"... No se\n    finalizar\u00e1 la pol\u00edtica de dispersi\u00f3n mientras ETA no se disuelva\n    incondicionalmente (Aplausos) y solo aquellos presos -los hay y usted lo\n    sabe bien- que manifiesten la voluntad de acogerse a programas de\n    reinserci\u00f3n en el marco de la ley e individualmente podr\u00e1n acogerse a\n    esos programas, ser\u00e1n acercados a prisiones del Pa\u00eds Vasco y l\u00f3gicamente\n    acceder\u00e1n a los beneficios penitenciarios cumpliendo todos los requisitos\n    que el C\u00f3digo Penal, la Ley Penitenciaria y el reglamento penitenciario\n    exigen, y que usted conoce muy bien, y que son: la desvinculaci\u00f3n de la\n    banda terrorista, pedir perd\u00f3n a las v\u00edctimas, hacerse cargo de las\n    indemnizaciones anexas a sus condenas y colaborar, en la medida en que\n    sean requeridos para ello y puedan, con las autoridades en el\n    esclarecimiento de delitos cometidos por la banda terrorista ETA a la que\n    pertenec\u00edan y de la que por hip\u00f3tesis de trabajo, porque acceden a ese\n    programa de reinserci\u00f3n, p\u00fablica y voluntaria y libremente se han\n    desvinculado. ...\"", "\"... Pues eso le pasa al conjunto de la sociedad vasca y al conjunto de la\n    sociedad espa\u00f1ola, que exige a ETA su disoluci\u00f3n incondicional y que le\n    dice que deje las armas. ...\"", "\"... Yo le digo\n    hoy solemnemente a usted que est\u00e1n enga\u00f1ando a esos presos y a la\n    sociedad vasca: ni ha habido, ni hay, ni habr\u00e1 negociaci\u00f3n pol\u00edtica; ni\n    ha habido, ni hay, ni habr\u00e1 amnist\u00eda ni indulto generalizado, ni habr\u00e1\n    acercamiento masivo de presos de ETA a prisiones del Pa\u00eds Vasco. ...\"", "\"... Una\n    pol\u00edtica penitenciaria que consiste en que, puesto que el art\u00edculo 25.2\n    de la Constituci\u00f3n y, en su consecuencia, la Ley General Penitenciaria\n    establecen que la pena privativa de libertad estar\u00e1 orientada a la\n    reeducaci\u00f3n y reinserci\u00f3n social, que esa reeducaci\u00f3n y reinserci\u00f3n\n    social se facilite para aquellos internos -insisto, preventivos o\n    penados- que pertenecen a organizaciones terroristas que est\u00e9n dispersos. ...\"", "\"... Por eso es evidente\n    que la pol\u00edtica penitenciaria de dispersi\u00f3n forma parte de la pol\u00edtica\n    antiterrorista; y por eso yo he dicho, y repito aqu\u00ed ahora, que el mayor\n    enemigo que tienen los presos de ETA y sus familias es la propia\n    organizaci\u00f3n terrorista ETA, porque disuelta ETA habr\u00eda desparecido la\n    causa que fundamentalmente genera esa pol\u00edtica de dispersi\u00f3n. ...\"", "\"... Esa pol\u00edtica\n    de dispersi\u00f3n, en lo que hace espec\u00edficamente\n    referencia a ETA, les dispersa en prisiones y a su vez en prisiones\n    alejadas del Pa\u00eds Vasco, porque de esa manera esa funci\u00f3n reeducadora,\n    rehabilitadora y reinsertadora a la cual deben estar orientadas las penas\n    privativas de libertad, seg\u00fan dice la Constituci\u00f3n, se aplica mejor. ...\"", "\"... Desde el 20 de octubre, en que ETA\n    anunci\u00f3 el cese definitivo de su acci\u00f3n terrorista, se les ha hecho\n    creer, en virtud de una negociaci\u00f3n pol\u00edtica y por la v\u00eda de una\n    amnist\u00eda, de un indulto generalizado, fruto de una negociaci\u00f3n pol\u00edtica,\n    insisto, que se finalizar\u00eda con la pol\u00edtica de dispersi\u00f3n, que todos los\n    presos de ETA ser\u00edan acercados a prisiones del Pa\u00eds Vasco y que los\n    presos enfermos o presuntamente enfermos ser\u00edan excarcelados. ...\"", "\"... Yo le digo\n    hoy solemnemente a usted que est\u00e1n enga\u00f1ando a esos presos y a la\n    sociedad vasca: ni ha habido, ni hay, ni habr\u00e1 negociaci\u00f3n pol\u00edtica; ni\n    ha habido, ni hay, ni habr\u00e1 amnist\u00eda ni indulto generalizado, ni habr\u00e1\n    acercamiento masivo de presos de ETA a prisiones del Pa\u00eds Vasco. ...\"", "\"... No se\n    finalizar\u00e1 la pol\u00edtica de dispersi\u00f3n mientras ETA no se disuelva\n    incondicionalmente (Aplausos) y solo aquellos presos -los hay y usted lo\n    sabe bien- que manifiesten la voluntad de acogerse a programas de\n    reinserci\u00f3n en el marco de la ley e individualmente podr\u00e1n acogerse a\n    esos programas, ser\u00e1n acercados a prisiones del Pa\u00eds Vasco y l\u00f3gicamente\n    acceder\u00e1n a los beneficios penitenciarios cumpliendo todos los requisitos\n    que el C\u00f3digo Penal, la Ley Penitenciaria y el reglamento penitenciario\n    exigen, y que usted conoce muy bien, y que son: la desvinculaci\u00f3n de la\n    banda terrorista, pedir perd\u00f3n a las v\u00edctimas, hacerse cargo de las\n    indemnizaciones anexas a sus condenas y colaborar, en la medida en que\n    sean requeridos para ello y puedan, con las autoridades en el\n    esclarecimiento de delitos cometidos por la banda terrorista ETA a la que\n    pertenec\u00edan y de la que por hip\u00f3tesis de trabajo, porque acceden a ese\n    programa de reinserci\u00f3n, p\u00fablica y voluntaria y libremente se han\n    desvinculado. ...\"", "\"... Yo le puedo repetir lo que el presidente dijo el domingo en Bilbao y lo\n    que yo he tenido oportunidad de decir en varias ocasiones, que el\n    Gobierno ni ha negociado ni negocia ni jam\u00e1s va a negociar con una\n    organizaci\u00f3n terrorista. ...\"", "\"... La pregunta\n    deber\u00eda usted dirig\u00edrsela a ETA y quiz\u00e1 no en t\u00e9rminos de pregunta sino\n    de exigencia de por qu\u00e9 una organizaci\u00f3n terrorista que el 20 de octubre\n    pasado manifiesta su voluntad de dejar definitivamente su actividad\n    terrorista, no es consecuente y se disuelve. ...\"", "\"... O sea que\n    es una cuesti\u00f3n secundaria que un miembro de una organizaci\u00f3n terrorista\n    lleve armas o no. ...\"", "\"... Un ciudadano normal, que no pertenece a una\n    organizaci\u00f3n terrorista ha de tener permiso de armas, y no tener permiso\n    de armas y tener armas est\u00e1 tipificado como un delito. ...\"", "\"... Y ese dirigente de\n    su mundo considera que es una cuesti\u00f3n secundaria que un miembro de una\n    organizaci\u00f3n terrorista vaya armado, porque dice: No las utilizar\u00e1 salvo\n    que sea necesario. ...\"", "\"... Porque de esa manera se dificulta el control sobre ellos de la\n    organizaci\u00f3n terrorista a la que pertenecen, que limita la libertad\n    cuando as\u00ed lo desean de acogerse a los programas de reinserci\u00f3n y de\n    reeducaci\u00f3n social. ...\"", "\"... De hecho, este programa y esta pol\u00edtica de dispersi\u00f3n no se aplica solo a\n    los terroristas que pertenecen a ETA, sino a los que pertenecen a\n    cualquier otra organizaci\u00f3n terrorista. ...\"", "\"... Lo que sucede es que es ciertamente una realidad\n    que solo la organizaci\u00f3n terrorista ETA tiene adem\u00e1s una vinculaci\u00f3n\n    geogr\u00e1fica determinada. ...\"", "\"... Dicho de otra manera, en el caso espec\u00edfico de ETA, pero no solo para los\n    presos que pertenecen a ETA -como le digo-, sino para todos los presos\n    que pertenecen a cualquier tipo de organizaci\u00f3n terrorista, la coacci\u00f3n\n    que desde el exterior la organizaci\u00f3n terrorista efect\u00faa sobre sus presos\n    se ve limitada, se ve atenuada y se ve condicionada. ...\"", "\"... Por eso es evidente\n    que la pol\u00edtica penitenciaria de dispersi\u00f3n forma parte de la pol\u00edtica\n    antiterrorista; y por eso yo he dicho, y repito aqu\u00ed ahora, que el mayor\n    enemigo que tienen los presos de ETA y sus familias es la propia\n    organizaci\u00f3n terrorista ETA, porque disuelta ETA habr\u00eda desparecido la\n    causa que fundamentalmente genera esa pol\u00edtica de dispersi\u00f3n. ...\"", "\"... Es la organizaci\u00f3n terrorista ETA la que les est\u00e1 condicionando para que\n    no lo hagan y por eso insisto en que es ETA la que m\u00e1s da\u00f1o est\u00e1 haciendo\n    a los presos de ETA en estos momentos. ...\"", "\"... Empiezo por decirle que aunque me he\n    dado cuenta de que usted ha medido las palabras en ese sentido, no ha\n    aludido en ning\u00fan momento a presos vascos, s\u00ed lo dice en el texto del\n    t\u00edtulo de la interpelaci\u00f3n, y quiero una vez m\u00e1s volver a repetirle, como\n    tuve ocasi\u00f3n\n    de decirle a un compa\u00f1ero de su grupo parlamentario o de su grupo\n    pol\u00edtico, que no insulte al conjunto de los vascos, porque no hay presos\n    vascos. ...\"", "\"... Hoy o ayer un dirigente muy pr\u00f3ximo a su grupo pol\u00edtico ha dicho que es\n    una cuesti\u00f3n secundaria que los etarras lleven armas, que no tienen\n    voluntad de utilizarlas salvo que sea necesario. ...\"", "\"... No se\n    finalizar\u00e1 la pol\u00edtica de dispersi\u00f3n mientras ETA no se disuelva\n    incondicionalmente (Aplausos) y solo aquellos presos -los hay y usted lo\n    sabe bien- que manifiesten la voluntad de acogerse a programas de\n    reinserci\u00f3n en el marco de la ley e individualmente podr\u00e1n acogerse a\n    esos programas, ser\u00e1n acercados a prisiones del Pa\u00eds Vasco y l\u00f3gicamente\n    acceder\u00e1n a los beneficios penitenciarios cumpliendo todos los requisitos\n    que el C\u00f3digo Penal, la Ley Penitenciaria y el reglamento penitenciario\n    exigen, y que usted conoce muy bien, y que son: la desvinculaci\u00f3n de la\n    banda terrorista, pedir perd\u00f3n a las v\u00edctimas, hacerse cargo de las\n    indemnizaciones anexas a sus condenas y colaborar, en la medida en que\n    sean requeridos para ello y puedan, con las autoridades en el\n    esclarecimiento de delitos cometidos por la banda terrorista ETA a la que\n    pertenec\u00edan y de la que por hip\u00f3tesis de trabajo, porque acceden a ese\n    programa de reinserci\u00f3n, p\u00fablica y voluntaria y libremente se han\n    desvinculado. ...\""]}, {"words": {"pol\u00edtica penitenciaria": [5], "eta": [1, 2, 3], "vasco": [0], "sociedad vasca": [4], "pol\u00edtico": [6]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... El otro d\u00eda a una persona del\n    Partido Popular, cargo electo en un territorio vasco con la que por lo\n    menos tengo confianza en el debate pol\u00edtico, le pregunt\u00e9: \u00bfQu\u00e9 demonios\n    es disoluci\u00f3n, porque igual estamos de acuerdo? ...\"", "\"... Si yo hubiera dicho que hay presos y presas espa\u00f1oles no hubiera pasado\n    nada, pero lo de vascos, ah\u00ed quiz\u00e1s usted en el subconsciente lo lleva a\n    la motivaci\u00f3n pol\u00edtica; y no estoy hablando de ETA, estoy hablando de\n    cosas bastante m\u00e1s serias y profundas, y usted lo sabe. ...\"", "\"... Si usted no se f\u00eda un pimiento -por decir lo pol\u00edticamente correcto- de\n    los verificadores, \u00bfse va a fiar de ETA? ...\"", "\"... \u00bfSe va a fiar si ETA ma\u00f1ana dice\n    en un comunicado esto o lo otro? ...\"", "\"... Dice: no hay vulneraci\u00f3n, est\u00e1n equivocados la mayor\n    parte de la sociedad vasca y muchos organismos de juristas europeos y\n    norteamericanos cuando dicen que s\u00ed hay vulneraci\u00f3n de derechos. ...\"", "\"... El problema, se\u00f1or ministro, es que cuando usted da ese paso, y\n    adem\u00e1s lo hace con las medidas de pol\u00edtica penitenciaria de no\n    vulneraci\u00f3n de derechos, quiz\u00e1, y ese es el problema, dice: Si damos este\n    paso, es que luego llegamos al segundo, que es hablar de temas pol\u00edticos,\n    a los cuales no se puede condicionar el respeto de derechos,\n    evidentemente. ...\"", "\"... El otro d\u00eda a una persona del\n    Partido Popular, cargo electo en un territorio vasco con la que por lo\n    menos tengo confianza en el debate pol\u00edtico, le pregunt\u00e9: \u00bfQu\u00e9 demonios\n    es disoluci\u00f3n, porque igual estamos de acuerdo? ...\""]}, {"words": {"organizaci\u00f3n terrorista": [11, 12, 13], "pol\u00edtico": [14], "eta": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "sociedad vasca": [10]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Le voy a decir,\n    por ejemplo, lo que desde el Ministerio del Interior entendemos por\n    disoluci\u00f3n: Que ETA anuncie no solo que cesa definitivamente su actividad\n    terrorista, sino que anuncie que cesa definitivamente de existir como\n    organizaci\u00f3n y que desmantela todas sus estructuras. ...\"", "\"... Por cierto, sabemos\n    perfectamente c\u00f3mo est\u00e1 ETA. ...\"", "\"... Y est\u00e1 a tiempo todav\u00eda -porque todav\u00eda es\n    diputado de su grupo pol\u00edtico-, usted o su grupo pol\u00edtico, de hacer una\n    cosa que todav\u00eda no ha hecho, que es exigirle a ETA su disoluci\u00f3n\n    incondicional. ...\"", "\"... Son ustedes los que tienen que\n    explicar por qu\u00e9 no le exigen a ETA su disoluci\u00f3n incondicional, a una\n    organizaci\u00f3n terrorista que dice que deja definitivamente de actuar, que\n    lleva 829 asesinatos, v\u00edctimas mortales y todo lo dem\u00e1s que lleva en su\n    macabra historia de actuaci\u00f3n durante cuarenta y cuatro a\u00f1os. ...\"", "\"... Son ustedes\n    los que deben explicar y es ETA la que debe explicar por qu\u00e9 deja de\n    actuar, sigue existiendo manteniendo una estructura larvada en la\n    clandestinidad y se niega a disolverse. ...\"", "\"... La\n    diferencia con las v\u00edctimas de los asesinos de ETA, \u00bfsabe usted cu\u00e1l es? ...\"", "\"... Que las v\u00edctimas de ETA van a visitar a sus familiares a los cementerios;\n    ellos van a las prisiones, donde se respetan sus derechos. ...\"", "\"... No hay m\u00e1s que un camino,\n    que es el de la ley: que ETA se disuelva incondicionalmente, que entregue\n    sus armas. ...\"", "\"... Y a partir de ah\u00ed,\n    evidentemente, la pol\u00edtica de dispersi\u00f3n, que como he explicado antes\n    trae causa de su pertenencia a una organizaci\u00f3n terrorista -no solo la de\n    ETA, insisto, a cualquier organizaci\u00f3n terrorista se le est\u00e1 aplicando la\n    pol\u00edtica de dispersi\u00f3n en relaci\u00f3n con sus presos-, esa causa por haber\n    desaparecido llevar\u00eda a que l\u00f3gicamente nos pudi\u00e9ramos replantear sus\n    efectos, o sea, sus consecuencias. ...\"", "\"... Creo que est\u00e1 bastante claro para que\n    usted lo entienda, pero ya sabe que no hay peor ciego que el que no\n    quiere ver ni peor sordo que el que no quiere o\u00edr, y me da la sensaci\u00f3n\n    de que a ustedes ni les conviene ni les interesa o\u00edr, porque entender\n    bien que entienden y saben muy bien lo que est\u00e1 haciendo ETA y saben muy\n    bien que ustedes, ustedes, durante todos los a\u00f1os de existencia de la\n    actividad terrorista de ETA la han estado apoyando y la han estado\n    jaleando. ...\"", "\"... Sabemos perfectamente de qu\u00e9 estamos hablando y por eso decimos que muy\n    bien; muy bien con la declaraci\u00f3n del 20 de octubre, en tanto en cuanto\n    han reconocido que han sido derrotados y que tras m\u00e1s de cuarenta y tres\n    a\u00f1os de asesinatos, de extorsiones y de todo tipo de dram\u00e1ticos\n    acontecimientos, que han significado casi 900 asesinatos, casi 900\n    v\u00edctimas mortales y toda la secuela de da\u00f1o que han producido a la\n    sociedad vasca en particular y a la sociedad espa\u00f1ola en general, dejaban\n    definitivamente de actuar. ...\"", "\"... Son ustedes los que tienen que\n    explicar por qu\u00e9 no le exigen a ETA su disoluci\u00f3n incondicional, a una\n    organizaci\u00f3n terrorista que dice que deja definitivamente de actuar, que\n    lleva 829 asesinatos, v\u00edctimas mortales y todo lo dem\u00e1s que lleva en su\n    macabra historia de actuaci\u00f3n durante cuarenta y cuatro a\u00f1os. ...\"", "\"... Por tanto, el\n    Gobierno es el Gobierno de un Estado democr\u00e1tico, es el Gobierno de un\n    Estado de derecho, respeta las leyes, respeta el ordenamiento jur\u00eddico y\n    est\u00e1 en condiciones de decir que no se va a bajar a negociar jam\u00e1s con\n    una organizaci\u00f3n terrorista. ...\"", "\"... Y a partir de ah\u00ed,\n    evidentemente, la pol\u00edtica de dispersi\u00f3n, que como he explicado antes\n    trae causa de su pertenencia a una organizaci\u00f3n terrorista -no solo la de\n    ETA, insisto, a cualquier organizaci\u00f3n terrorista se le est\u00e1 aplicando la\n    pol\u00edtica de dispersi\u00f3n en relaci\u00f3n con sus presos-, esa causa por haber\n    desaparecido llevar\u00eda a que l\u00f3gicamente nos pudi\u00e9ramos replantear sus\n    efectos, o sea, sus consecuencias. ...\"", "\"... Y est\u00e1 a tiempo todav\u00eda -porque todav\u00eda es\n    diputado de su grupo pol\u00edtico-, usted o su grupo pol\u00edtico, de hacer una\n    cosa que todav\u00eda no ha hecho, que es exigirle a ETA su disoluci\u00f3n\n    incondicional. ...\""]}, {"words": {"salud": [1], "sistema nacional": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... \n    EL CAMBIO UNILATERAL DE MODELO DEL SISTEMA NACIONAL DE SALUD.  ...\"", "\"... \n    EL CAMBIO UNILATERAL DE MODELO DEL SISTEMA NACIONAL DE SALUD.  ...\""]}, {"words": {"asistencia sanitaria": [22, 23, 24], "atenci\u00f3n sanitaria": [32], "copago sanitario": [39], "sistema nacional": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "atenci\u00f3n": [38], "salud": [25, 26, 27, 28, 29, 30, 31], "sistema sanitario": [21], "ley general": [33], "consejo interterritorial": [20], "sanidad": [6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18], "sanidad p\u00fablica": [19], "medicamentos": [34, 35, 36], "copago": [37]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... El real decreto-ley que hemos presentado es un primer paso que refleja el\n    acuerdo alcanzado con las comunidades aut\u00f3nomas en el pleno del Consejo\n    Interterritorial del Sistema Nacional de Salud ante una situaci\u00f3n\n    insostenible que requer\u00eda medidas urgentes. ...\"", "\"... Usted sabe que el Sistema Nacional de Salud hab\u00eda perdido eficacia en la\n    gesti\u00f3n con los recursos disponibles, sabe que ten\u00edamos cerca de 16.000\n    millones de deuda a los proveedores; por cierto, eso hac\u00eda imprescindible\n    la adopci\u00f3n de medidas urgentes, medidas como estas, que garantizaran el\n    futuro y contribuyeran a evitar este problema, que adem\u00e1s evitar\u00e1 la\n    p\u00e9rdida de nuevos puestos de trabajo. ...\"", "\"... Siempre ha existido vinculaci\u00f3n entre Seguridad Social y\n    nuestro Sistema Nacional de Salud. ...\"", "\"... En casi todas las comunidades\n    aut\u00f3nomas est\u00e1 el reflejo en las p\u00e1ginas web, pero es que adem\u00e1s ya\n    estaba contemplado en normativas anteriores, como la Ley de cohesi\u00f3n y\n    calidad del Sistema Nacional de Salud, que en su art\u00edculo 2 dice: Los\n    principios que informan esta ley son, entre otros, el aseguramiento\n    universal y p\u00fablico por parte del Estado. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n le dir\u00e9 que, dentro del\n    Consejo Interterritorial del Sistema Nacional de Salud, en el que est\u00e1n\n    representadas todas las comunidades aut\u00f3nomas, existe desde 2004 una\n    comisi\u00f3n permanente de aseguramiento, financiaci\u00f3n y prestaciones. ...\"", "\"... Por supuesto que se les va\n    a dar la asistencia sanitaria, lo reconoce el decreto-ley, lo que hemos\n    hecho es poner fin a las arbitrariedades y a determinados abusos que\n    perjudican seriamente a nuestro Sistema Nacional de Salud a costa del\n    contribuyente. ...\"", "\"... Quiero empezar aclar\u00e1ndole a su se\u00f1or\u00eda mi compromiso por alcanzar un\n    pacto por la sanidad y los servicios sociales con los partidos pol\u00edticos,\n    compromiso que hoy sigue vigente; es m\u00e1s, hoy es m\u00e1s necesario que nunca. ...\"", "\"... Le dir\u00e9, se\u00f1or\u00eda, que en la primera comparecencia que\n    tuve en esta C\u00e1mara propuse, como usted bien sabe, un pacto\n    sociosanitario con todas las fuerzas pol\u00edticas de la C\u00e1mara y recordar\u00e1\n    usted que ese pacto ten\u00eda varias partes; la primera de ellas part\u00eda de\n    dos acuerdos con comunidades aut\u00f3nomas: un acuerdo por la sanidad y un\n    acuerdo por las pol\u00edticas sociales. ...\"", "\"... Este es el acuerdo por la sanidad que\n    le propuse y que les dije que har\u00eda con las comunidades aut\u00f3nomas que,\n    como usted sabe, son las que tienen la competencia en la materia. ...\"", "\"... Porque hasta hoy la sanidad estaba en riesgo y hoy la\n    sanidad tiene una garant\u00eda de sostenibilidad de futuro. ...\"", "\"... Usted\n    sabe perfectamente que todas las comunidades aut\u00f3nomas y todos los grupos\n    pol\u00edticos hab\u00edan pedido que se adoptaran medidas para garantizar la\n    viabilidad de la sanidad y exactamente eso es lo que hemos hecho. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, el Gobierno ha actuado con celeridad y con la moderaci\u00f3n\n    necesaria para hacer una reforma que atendiese a los principales\n    problemas de nuestra sanidad, garantizando la permanencia del modelo. ...\"", "\"... Usted sabe -no lo voy a explicar porque no tengo mucho tiempo, tendremos\n    ocasi\u00f3n de hablarlo ma\u00f1ana- los problemas que ten\u00eda el sistema sanitario,\n    lo sabe perfectamente, pero sabe tambi\u00e9n que con esta reforma se\n    garantiza que la sanidad en Espa\u00f1a siga siendo p\u00fablica, universal,\n    gratuita y de calidad. ...\"", "\"... Con las medidas que se adoptan en el real decreto-ley lo\n    que hacemos es garantizar la permanencia del actual modelo sanitario, que\n    se recoge en la Ley General de Sanidad de 1986. ...\"", "\"... Usted sabe que ese tipo de cuestiones\n    es lo que ha provocado que la sanidad p\u00fablica -seg\u00fan el informe del\n    Tribunal de Cuentas- haya dejado de percibir m\u00e1s de 1.000 millones de\n    euros en un a\u00f1o en atenciones m\u00e9dicas que deber\u00edan haber sido pagadas por\n    otros pa\u00edses o por otras personas. ...\"", "\"... Tiene que darse cuenta, se\u00f1or\u00eda -y no se le deber\u00eda\n    olvidar-, de que estamos hablando de que la\n    sanidad estaba en grave riesgo, que hab\u00edamos tenido amenazas -y usted lo\n    ha o\u00eddo en medios de comunicaci\u00f3n- de falta de aprovisionamiento cuando\n    llegamos al Gobierno. ...\"", "\"... Yo no creo\n    que dejar de ser beneficiario de tus padres y tener una tarjeta\n    individual sea no tener acceso a la sanidad. ...\"", "\"... Tenemos que\n    invertir en sanidad -creo que la sanidad no es un gasto, es una\n    inversi\u00f3n-, pero tambi\u00e9n tenemos que contener el gasto para intentar\n    llegar a la cobertura universal. ...\"", "\"... Ya le digo que con este real decreto-ley\n    estamos m\u00e1s cerca de la universalidad de la sanidad de lo que est\u00e1bamos\n    en el pasado. ...\"", "\"... Usted sabe que ese tipo de cuestiones\n    es lo que ha provocado que la sanidad p\u00fablica -seg\u00fan el informe del\n    Tribunal de Cuentas- haya dejado de percibir m\u00e1s de 1.000 millones de\n    euros en un a\u00f1o en atenciones m\u00e9dicas que deber\u00edan haber sido pagadas por\n    otros pa\u00edses o por otras personas. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n le dir\u00e9 que, dentro del\n    Consejo Interterritorial del Sistema Nacional de Salud, en el que est\u00e1n\n    representadas todas las comunidades aut\u00f3nomas, existe desde 2004 una\n    comisi\u00f3n permanente de aseguramiento, financiaci\u00f3n y prestaciones. ...\"", "\"... Usted sabe -no lo voy a explicar porque no tengo mucho tiempo, tendremos\n    ocasi\u00f3n de hablarlo ma\u00f1ana- los problemas que ten\u00eda el sistema sanitario,\n    lo sabe perfectamente, pero sabe tambi\u00e9n que con esta reforma se\n    garantiza que la sanidad en Espa\u00f1a siga siendo p\u00fablica, universal,\n    gratuita y de calidad. ...\"", "\"... Lo que s\u00ed hemos hecho, porque era necesario,\n    es mejorar el procedimiento que da acceso a la asistencia sanitaria, un\n    procedimiento que va a dar garant\u00edas de buen uso del sistema y con el que\n    vamos a poner fin al descontrol que se hab\u00eda generalizado al repartir\n    indiscriminadamente tarjetas sanitarias a todo el mundo sin examinar\n    siquiera si se daban los requisitos legales establecidos, simplemente con\n    el empadronamiento en nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... Por supuesto que se les va\n    a dar la asistencia sanitaria, lo reconoce el decreto-ley, lo que hemos\n    hecho es poner fin a las arbitrariedades y a determinados abusos que\n    perjudican seriamente a nuestro Sistema Nacional de Salud a costa del\n    contribuyente. ...\"", "\"... Yo no creo\n    que usted prefiera que una mujer divorciada o un hombre divorciado siga\n    dependiendo eternamente de su exmarido o su exmujer para recibir\n    asistencia sanitaria. ...\"", "\"... El real decreto-ley que hemos presentado es un primer paso que refleja el\n    acuerdo alcanzado con las comunidades aut\u00f3nomas en el pleno del Consejo\n    Interterritorial del Sistema Nacional de Salud ante una situaci\u00f3n\n    insostenible que requer\u00eda medidas urgentes. ...\"", "\"... Usted sabe que el Sistema Nacional de Salud hab\u00eda perdido eficacia en la\n    gesti\u00f3n con los recursos disponibles, sabe que ten\u00edamos cerca de 16.000\n    millones de deuda a los proveedores; por cierto, eso hac\u00eda imprescindible\n    la adopci\u00f3n de medidas urgentes, medidas como estas, que garantizaran el\n    futuro y contribuyeran a evitar este problema, que adem\u00e1s evitar\u00e1 la\n    p\u00e9rdida de nuevos puestos de trabajo. ...\"", "\"... La titularidad est\u00e1\n    regulada en el art\u00edculo 1, apartado 2: Son titulares del derecho a la\n    protecci\u00f3n de la salud y a la atenci\u00f3n sanitaria todos los espa\u00f1oles y\n    los ciudadanos extranjeros que tengan establecida su residencia en el\n    territorio nacional. ...\"", "\"... Siempre ha existido vinculaci\u00f3n entre Seguridad Social y\n    nuestro Sistema Nacional de Salud. ...\"", "\"... En casi todas las comunidades\n    aut\u00f3nomas est\u00e1 el reflejo en las p\u00e1ginas web, pero es que adem\u00e1s ya\n    estaba contemplado en normativas anteriores, como la Ley de cohesi\u00f3n y\n    calidad del Sistema Nacional de Salud, que en su art\u00edculo 2 dice: Los\n    principios que informan esta ley son, entre otros, el aseguramiento\n    universal y p\u00fablico por parte del Estado. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n le dir\u00e9 que, dentro del\n    Consejo Interterritorial del Sistema Nacional de Salud, en el que est\u00e1n\n    representadas todas las comunidades aut\u00f3nomas, existe desde 2004 una\n    comisi\u00f3n permanente de aseguramiento, financiaci\u00f3n y prestaciones. ...\"", "\"... Por supuesto que se les va\n    a dar la asistencia sanitaria, lo reconoce el decreto-ley, lo que hemos\n    hecho es poner fin a las arbitrariedades y a determinados abusos que\n    perjudican seriamente a nuestro Sistema Nacional de Salud a costa del\n    contribuyente. ...\"", "\"... La titularidad est\u00e1\n    regulada en el art\u00edculo 1, apartado 2: Son titulares del derecho a la\n    protecci\u00f3n de la salud y a la atenci\u00f3n sanitaria todos los espa\u00f1oles y\n    los ciudadanos extranjeros que tengan establecida su residencia en el\n    territorio nacional. ...\"", "\"... Con las medidas que se adoptan en el real decreto-ley lo\n    que hacemos es garantizar la permanencia del actual modelo sanitario, que\n    se recoge en la Ley General de Sanidad de 1986. ...\"", "\"... Hab\u00eda una diferencia entre\n    activos y pasivos; exist\u00eda para los activos, que pagaban un 40 % de\n    medicamentos; no exist\u00eda para las personas mayores, salvo para los que\n    estaban en algunos reg\u00edmenes especiales que pagaban un 30 %. ...\"", "\"... No\n    creo que a usted le parezca mal: hemos cambiado el sistema para que pague\n    m\u00e1s el que m\u00e1s tiene y pague menos el que menos tiene, hasta tal punto\n    -y, conociendo la sensibilidad de su se\u00f1or\u00eda con los trabajadores, estoy\n    convencida de que le ser\u00e1 especialmente gratificante- que los parados de\n    larga duraci\u00f3n -m\u00e1s de un mill\u00f3n de personas paradas sin prestaci\u00f3n- no\n    van a tener que aportar el 40 % del dinero que ten\u00edan que pagar por los\n    medicamentos. ...\"", "\"... Se mantienen como hasta ahora, se\u00f1or\u00eda, las\n    exenciones en la aportaci\u00f3n de enfermos del s\u00edndrome t\u00f3xico, la\n    aportaci\u00f3n reducida y limitada a enfermos cr\u00f3nicos y tambi\u00e9n la gratuidad\n    de medicamentos que se dispensan en la farmacia del hospital. ...\"", "\"... Si antes hab\u00eda copago sanitario, la prestaci\u00f3n farmac\u00e9utica era\n    copago sanitario, pero yo nunca le he o\u00eddo hablar a usted de que hubiera\n    un copago sanitario ni de que la prestaci\u00f3n farmac\u00e9utica lo fuera. ...\"", "\"... La titularidad est\u00e1\n    regulada en el art\u00edculo 1, apartado 2: Son titulares del derecho a la\n    protecci\u00f3n de la salud y a la atenci\u00f3n sanitaria todos los espa\u00f1oles y\n    los ciudadanos extranjeros que tengan establecida su residencia en el\n    territorio nacional. ...\"", "\"... Si antes hab\u00eda copago sanitario, la prestaci\u00f3n farmac\u00e9utica era\n    copago sanitario, pero yo nunca le he o\u00eddo hablar a usted de que hubiera\n    un copago sanitario ni de que la prestaci\u00f3n farmac\u00e9utica lo fuera. ...\""]}, {"words": {"sanidad": [0, 1], "salud": [2], "copago sanitario": [4], "copago": [3]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Dec\u00eda que me preocupa la demagogia en relaci\u00f3n con estas medidas porque\n    puede crear incertidumbre entre los ciudadanos y con la cuesti\u00f3n de la\n    sanidad no deber\u00edamos jugar. ...\"", "\"... Sabe usted\n    perfectamente que muchos grupos desde muchas opciones pol\u00edticas hab\u00edan\n    planteado el cobro por acto m\u00e9dico, por ir al m\u00e9dico, por especialistas,\n    y lo que hemos hecho ha sido tomar medidas para que la sanidad sea\n    p\u00fablica, universal y gratuita sin cambiar el modelo y que sea sostenible\n    en el tiempo sin pedir un esfuerzo extraordinario a los ciudadanos. ...\"", "\"... La salud est\u00e1 garantizada para todos los\n    ciudadanos, usted lo sabe como yo. ...\"", "\"... Hemos adoptado las medidas que hemos\n    adoptado precisamente para evitar un copago sanitario. ...\"", "\"... Hemos adoptado las medidas que hemos\n    adoptado precisamente para evitar un copago sanitario. ...\""]}, {"words": {"asistencia sanitaria": [10], "atenci\u00f3n sanitaria": [14], "sistema nacional": [0], "atenci\u00f3n": [15], "salud": [11, 12, 13], "sistema sanitario": [9], "consejo interterritorial": [8], "sanidad": [1, 2, 3, 4, 5, 6], "sanidad p\u00fablica": [7]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Hemos cambiado el procedimiento\n    para ser asegurado, porque los espa\u00f1oles ya estaban asegurados a trav\u00e9s\n    de la Seguridad Social, sistema antiguo y sistema consolidado dentro de\n    nuestra Ley de Cohesi\u00f3n del Sistema Nacional de Salud y tambi\u00e9n sistema\n    consolidado en el Ministerio de Sanidad, Servicios Sociales e Igualdad. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, vuelvo a insistir en que esta es una reforma importante, una\n    reforma de calado, tan de calado que, como le digo, es la que garantiza\n    la sostenibilidad de la sanidad p\u00fablica, universal, gratuita y de calidad\n    para todos los ciudadanos. ...\"", "\"... Que un gobierno\n    garantice la viabilidad de la sanidad en un momento como es el que\n    estamos viviendo, la verdad es que es de lo m\u00e1s importante. ...\"", "\"... Sigue vigente, por ejemplo, la Ley\n    de\n    Sanidad, que, repito, en su art\u00edculo 1.2 dice: Son titulares del derecho a\n    la protecci\u00f3n de la salud y a la atenci\u00f3n sanitaria todos los espa\u00f1oles y\n    los ciudadanos extranjeros que tengan establecida su residencia en el\n    territorio nacional. ...\"", "\"... Hemos cambiado el procedimiento\n    para ser asegurado, porque los espa\u00f1oles ya estaban asegurados a trav\u00e9s\n    de la Seguridad Social, sistema antiguo y sistema consolidado dentro de\n    nuestra Ley de Cohesi\u00f3n del Sistema Nacional de Salud y tambi\u00e9n sistema\n    consolidado en el Ministerio de Sanidad, Servicios Sociales e Igualdad. ...\"", "\"... Esto ha pasado en muchas\n    ocasiones como refleja el Tribunal de Cuentas, 1.000 millones de euros en\n    un ejercicio es el dinero que hemos dejado de cobrar porque hemos dado\n    indebidamente la sanidad a personas que la ten\u00edan cubierta por su pa\u00eds o\n    no ten\u00edan derecho a ella. ...\"", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00edas, no se va a quedar nadie ni\n    desatendido ni sin el derecho a la sanidad; ning\u00fan espa\u00f1ol va a dejar de\n    tener derecho a la sanidad como corresponde porque lo dice la\n    Constituci\u00f3n, porque lo dicen las leyes y tambi\u00e9n porque lo dice este\n    decreto-ley. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, vuelvo a insistir en que esta es una reforma importante, una\n    reforma de calado, tan de calado que, como le digo, es la que garantiza\n    la sostenibilidad de la sanidad p\u00fablica, universal, gratuita y de calidad\n    para todos los ciudadanos. ...\"", "\"... Los\n    decretos no se modifican, claro que no, las leyes, los decretos-ley no se\n    modifican una vez que los convalida esta C\u00e1mara, t\u00e9ngalo usted por\n    seguro, lo que pasa es que usted no se da cuenta de que hay muchas\n    cuestiones que est\u00e1n planteadas en este decreto que son competencia de\n    las comunidades aut\u00f3nomas o que tienen que llevarse a la pr\u00e1ctica a\n    trav\u00e9s de las comunidades aut\u00f3nomas y que se est\u00e1 trabajando en los\n    grupos de trabajo en el seno del Consejo Interterritorial del Sistema\n    Nacional de Salud con las comunidades aut\u00f3nomas, ahora tendr\u00e9 ocasi\u00f3n de\n    referirme a ello. ...\"", "\"... Los extranjeros que est\u00e1n en\n    nuestro pa\u00eds de manera ilegal o aquellos que ven\u00edan a utilizar\n    fraudulentamente el sistema sanitario espa\u00f1ol. ...\"", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00edas -insisto-, todas las\n    personas que necesiten asistencia sanitaria la van a tener. ...\"", "\"... Los\n    decretos no se modifican, claro que no, las leyes, los decretos-ley no se\n    modifican una vez que los convalida esta C\u00e1mara, t\u00e9ngalo usted por\n    seguro, lo que pasa es que usted no se da cuenta de que hay muchas\n    cuestiones que est\u00e1n planteadas en este decreto que son competencia de\n    las comunidades aut\u00f3nomas o que tienen que llevarse a la pr\u00e1ctica a\n    trav\u00e9s de las comunidades aut\u00f3nomas y que se est\u00e1 trabajando en los\n    grupos de trabajo en el seno del Consejo Interterritorial del Sistema\n    Nacional de Salud con las comunidades aut\u00f3nomas, ahora tendr\u00e9 ocasi\u00f3n de\n    referirme a ello. ...\"", "\"... Sigue vigente, por ejemplo, la Ley\n    de\n    Sanidad, que, repito, en su art\u00edculo 1.2 dice: Son titulares del derecho a\n    la protecci\u00f3n de la salud y a la atenci\u00f3n sanitaria todos los espa\u00f1oles y\n    los ciudadanos extranjeros que tengan establecida su residencia en el\n    territorio nacional. ...\"", "\"... Hemos cambiado el procedimiento\n    para ser asegurado, porque los espa\u00f1oles ya estaban asegurados a trav\u00e9s\n    de la Seguridad Social, sistema antiguo y sistema consolidado dentro de\n    nuestra Ley de Cohesi\u00f3n del Sistema Nacional de Salud y tambi\u00e9n sistema\n    consolidado en el Ministerio de Sanidad, Servicios Sociales e Igualdad. ...\"", "\"... Sigue vigente, por ejemplo, la Ley\n    de\n    Sanidad, que, repito, en su art\u00edculo 1.2 dice: Son titulares del derecho a\n    la protecci\u00f3n de la salud y a la atenci\u00f3n sanitaria todos los espa\u00f1oles y\n    los ciudadanos extranjeros que tengan establecida su residencia en el\n    territorio nacional. ...\"", "\"... Sigue vigente, por ejemplo, la Ley\n    de\n    Sanidad, que, repito, en su art\u00edculo 1.2 dice: Son titulares del derecho a\n    la protecci\u00f3n de la salud y a la atenci\u00f3n sanitaria todos los espa\u00f1oles y\n    los ciudadanos extranjeros que tengan establecida su residencia en el\n    territorio nacional. ...\""]}, {"words": {"asistencia sanitaria": [2], "sanidad": [0, 1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Y tambi\u00e9n ustedes mismos all\u00ed han reconocido que algunas de las medidas\n    que se han tomado en el real decreto-ley van a suponer un ahorro\n    importante de las cifras de la sanidad. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, estas medidas ha habido que tomarlas porque hay que garantizar\n    la sanidad para los espa\u00f1oles. ...\"", "\"... Hoy los ciudadanos pueden estar tranquilos\n    porque van a tener una asistencia sanitaria de la m\u00e1xima calidad,\n    gratuita, p\u00fablica y universal. ...\""]}, {"words": {"actividad": [0], "actividad econ\u00f3mica": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \u00bfC\u00f3mo, en definitiva, realizar actuaciones mediante una\n    especie de reproducci\u00f3n real de una actuaci\u00f3n empresarial para personas\n    que carezcan de elementos de cualificaci\u00f3n suficiente para afrontar una\n    actividad econ\u00f3mica espec\u00edfica, que es otro de los requerimientos del\n    Real Decreto-ley 3/2011? ...\"", "\"... \u00bfC\u00f3mo, en definitiva, realizar actuaciones mediante una\n    especie de reproducci\u00f3n real de una actuaci\u00f3n empresarial para personas\n    que carezcan de elementos de cualificaci\u00f3n suficiente para afrontar una\n    actividad econ\u00f3mica espec\u00edfica, que es otro de los requerimientos del\n    Real Decreto-ley 3/2011? ...\""]}, {"words": {"empresas": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Queremos aprovechar para denunciar en relaci\u00f3n con esta cuesti\u00f3n\n    los riesgos que supone que el Gobierno haya abandonado las pol\u00edticas\n    p\u00fablicas de empleo en beneficio de las empresas privadas y de las ETT,\n    los riesgos de la privatizaci\u00f3n de los servicios p\u00fablicos de empleo. ...\"", "\"... Cuando el derecho al trabajo entra en conflicto con el inter\u00e9s privado o\n    con el beneficio de las empresas de intermediaci\u00f3n, desgraciadamente\n    ganan los segundos, los intereses privados. ...\"", "\"... Solo se intermediar\u00e1n los que sean\n    realmente rentables, pero la responsabilidad del Gobierno no son los\n    desempleados que puedan ser rentables para las empresas; son responsables\n    de todos los desempleados de este pa\u00eds y, por tanto, tienen que dar\n    cobertura. ...\""]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La propuesta del proyecto de ley de presupuestos tal\n    como est\u00e1 formulada va a suponer la desaparici\u00f3n de los programas de\n    integraci\u00f3n laboral en el mercado ordinario que desarrollan las entidades\n    del tercer sector, el fin de los programas de empleo con apoyo en la\n    empresa ordinaria que desarrollan las entidades del tercer sector y la\n    puesta en crisis del modelo de protecci\u00f3n en el empleo a trav\u00e9s de los\n    centros especiales de trabajo. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Voy a eso precisamente, porque me quiero referir a la atenci\u00f3n\n    espec\u00edfica e individualizada a colectivos, como muy bien dec\u00eda don Emilio\n    Olabarr\u00eda, particularmente vulnerables: j\u00f3venes, desempleados de la\n    construcci\u00f3n, gente que no tiene formaci\u00f3n, mujeres v\u00edctimas de\n    violencia, personas que ni siquiera en las mejores condiciones ni en el\n    momento en que se reactive la econom\u00eda de este pa\u00eds van a tener una\n    oportunidad. ...\"", "\"... Creo que no podemos tirar la toalla ante el hecho de que\n    cientos de miles de personas no tengan una posibilidad laboral ni ahora\n    ni cuando se empiece a reactivar la econom\u00eda ni en los pr\u00f3ximos diez\n    a\u00f1os, porque son personas, sujetos de derecho, como muy bien dec\u00eda don\n    Emilio Olabarr\u00eda, a quienes hay que dar una oportunidad y esa oportunidad\n    son las pol\u00edticas activas de empleo. ...\""]}, {"words": {"empresa": [0], "econom\u00eda": [1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En segundo lugar, se trata de impulsar un sector p\u00fablico para\n    que, como he dicho antes, sea tractor, un elemento din\u00e1mico e impulsor de\n    la econom\u00eda real y que en la situaci\u00f3n actual desarrolle e impulse la\n    educaci\u00f3n, la sanidad, los servicios sociales, la econom\u00eda social y\n    cooperativa, la peque\u00f1a empresa, las energ\u00edas alternativas, la soberan\u00eda\n    alimentaria, etc\u00e9tera. ...\"", "\"... Se trata de impulsar una\n    pol\u00edtica activa de inversi\u00f3n y creaci\u00f3n de empleo, asentada en un sector\n    p\u00fablico din\u00e1mico, tractor de la econom\u00eda real, y una planificaci\u00f3n\n    p\u00fablica. ...\"", "\"... En segundo lugar, se trata de impulsar un sector p\u00fablico para\n    que, como he dicho antes, sea tractor, un elemento din\u00e1mico e impulsor de\n    la econom\u00eda real y que en la situaci\u00f3n actual desarrolle e impulse la\n    educaci\u00f3n, la sanidad, los servicios sociales, la econom\u00eda social y\n    cooperativa, la peque\u00f1a empresa, las energ\u00edas alternativas, la soberan\u00eda\n    alimentaria, etc\u00e9tera. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Otra partida que tambi\u00e9n tiene\n    un incremento relevante, de 50 millones de euros, un 9,64 % m\u00e1s, es la\n    destinada a la formaci\u00f3n en empresas a trav\u00e9s de bonificaciones. ...\""]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  EL MODELO DE BIENESTAR SOCIAL\n    A LA VISTA DEL PROYECTO DE PRESUPUESTOS GENERALES DEL ESTADO PARA 2012.\n     ...\""]}, {"words": {"igualdad": [0], "servicios sociales": [1, 2], "social": [6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15], "protecci\u00f3n social": [5], "pol\u00edticas sociales": [3, 4]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... La sanidad, la educaci\u00f3n, los servicios sociales, su condici\u00f3n universal,\n    su dimensi\u00f3n gratuita est\u00e1n, junto con el resto de elementos de las\n    pol\u00edticas sociales, en la clave de b\u00f3veda de la cohesi\u00f3n social, de la\n    igualdad de oportunidades, de la igualdad plena de los ciudadanos en el\n    marco de los servicios p\u00fablicos. ...\"", "\"... Dado que el Gobierno ha decidido colocar nuestros sistemas o nuestros\n    esquemas de protecci\u00f3n social en el centro del debate pol\u00edtico, hoy mi\n    grupo parlamentario introduce esta moci\u00f3n en la que propone un pacto de\n    Estado sujetado sobre las tres \u00e1reas fundamentales del Estado del\n    bienestar; una propuesta, se\u00f1or\u00edas, de pacto de Estado para el\n    mantenimiento de un sistema de salud equitativo, universal, gratuito y\n    sin ninguna forma o modalidad de copago; una propuesta, se\u00f1oras y se\u00f1ores\n    diputados, de pacto de Estado para la defensa del sistema educativo, su\n    condici\u00f3n universal, su calidad y su condici\u00f3n de gratuidad; una\n    propuesta de pacto de Estado, se\u00f1or\u00edas, para el desarrollo de los\n    servicios sociales y para el mantenimiento de nuestro sistema de la\n    dependencia; una propuesta, se\u00f1or\u00edas, para que el Gobierno rectifique,\n    para que rectifique y haci\u00e9ndolo busque consensos al servicio del\n    mantenimiento de nuestro Estado del bienestar, para que rectifique y\n    busque consensos que sirvan para que juntos encontremos caminos de\n    combate contra el d\u00e9ficit por senderos que no afecten a la arquitectura\n    de nuestro Estado del bienestar, a nuestros servicios p\u00fablicos o a\n    nuestras pol\u00edticas sociales; una propuesta para que el Gobierno, se\u00f1oras\n    y se\u00f1ores diputados, rectifique y alcance consensos para llevar el\n    sendero de la consolidaci\u00f3n fiscal a trav\u00e9s de una profunda reforma\n    tributaria y de pol\u00edticas de ajuste que salvaguarden los fundamentos de\n    nuestro Estado del bienestar. ...\"", "\"... La sanidad, la educaci\u00f3n, los servicios sociales, su condici\u00f3n universal,\n    su dimensi\u00f3n gratuita est\u00e1n, junto con el resto de elementos de las\n    pol\u00edticas sociales, en la clave de b\u00f3veda de la cohesi\u00f3n social, de la\n    igualdad de oportunidades, de la igualdad plena de los ciudadanos en el\n    marco de los servicios p\u00fablicos. ...\"", "\"... Dado que el Gobierno ha decidido colocar nuestros sistemas o nuestros\n    esquemas de protecci\u00f3n social en el centro del debate pol\u00edtico, hoy mi\n    grupo parlamentario introduce esta moci\u00f3n en la que propone un pacto de\n    Estado sujetado sobre las tres \u00e1reas fundamentales del Estado del\n    bienestar; una propuesta, se\u00f1or\u00edas, de pacto de Estado para el\n    mantenimiento de un sistema de salud equitativo, universal, gratuito y\n    sin ninguna forma o modalidad de copago; una propuesta, se\u00f1oras y se\u00f1ores\n    diputados, de pacto de Estado para la defensa del sistema educativo, su\n    condici\u00f3n universal, su calidad y su condici\u00f3n de gratuidad; una\n    propuesta de pacto de Estado, se\u00f1or\u00edas, para el desarrollo de los\n    servicios sociales y para el mantenimiento de nuestro sistema de la\n    dependencia; una propuesta, se\u00f1or\u00edas, para que el Gobierno rectifique,\n    para que rectifique y haci\u00e9ndolo busque consensos al servicio del\n    mantenimiento de nuestro Estado del bienestar, para que rectifique y\n    busque consensos que sirvan para que juntos encontremos caminos de\n    combate contra el d\u00e9ficit por senderos que no afecten a la arquitectura\n    de nuestro Estado del bienestar, a nuestros servicios p\u00fablicos o a\n    nuestras pol\u00edticas sociales; una propuesta para que el Gobierno, se\u00f1oras\n    y se\u00f1ores diputados, rectifique y alcance consensos para llevar el\n    sendero de la consolidaci\u00f3n fiscal a trav\u00e9s de una profunda reforma\n    tributaria y de pol\u00edticas de ajuste que salvaguarden los fundamentos de\n    nuestro Estado del bienestar. ...\"", "\"... La sanidad, la educaci\u00f3n, los servicios sociales, su condici\u00f3n universal,\n    su dimensi\u00f3n gratuita est\u00e1n, junto con el resto de elementos de las\n    pol\u00edticas sociales, en la clave de b\u00f3veda de la cohesi\u00f3n social, de la\n    igualdad de oportunidades, de la igualdad plena de los ciudadanos en el\n    marco de los servicios p\u00fablicos. ...\"", "\"... Dado que el Gobierno ha decidido colocar nuestros sistemas o nuestros\n    esquemas de protecci\u00f3n social en el centro del debate pol\u00edtico, hoy mi\n    grupo parlamentario introduce esta moci\u00f3n en la que propone un pacto de\n    Estado sujetado sobre las tres \u00e1reas fundamentales del Estado del\n    bienestar; una propuesta, se\u00f1or\u00edas, de pacto de Estado para el\n    mantenimiento de un sistema de salud equitativo, universal, gratuito y\n    sin ninguna forma o modalidad de copago; una propuesta, se\u00f1oras y se\u00f1ores\n    diputados, de pacto de Estado para la defensa del sistema educativo, su\n    condici\u00f3n universal, su calidad y su condici\u00f3n de gratuidad; una\n    propuesta de pacto de Estado, se\u00f1or\u00edas, para el desarrollo de los\n    servicios sociales y para el mantenimiento de nuestro sistema de la\n    dependencia; una propuesta, se\u00f1or\u00edas, para que el Gobierno rectifique,\n    para que rectifique y haci\u00e9ndolo busque consensos al servicio del\n    mantenimiento de nuestro Estado del bienestar, para que rectifique y\n    busque consensos que sirvan para que juntos encontremos caminos de\n    combate contra el d\u00e9ficit por senderos que no afecten a la arquitectura\n    de nuestro Estado del bienestar, a nuestros servicios p\u00fablicos o a\n    nuestras pol\u00edticas sociales; una propuesta para que el Gobierno, se\u00f1oras\n    y se\u00f1ores diputados, rectifique y alcance consensos para llevar el\n    sendero de la consolidaci\u00f3n fiscal a trav\u00e9s de una profunda reforma\n    tributaria y de pol\u00edticas de ajuste que salvaguarden los fundamentos de\n    nuestro Estado del bienestar. ...\"", "\"... Dado que el Gobierno ha decidido colocar nuestros sistemas o nuestros\n    esquemas de protecci\u00f3n social en el centro del debate pol\u00edtico, hoy mi\n    grupo parlamentario introduce esta moci\u00f3n en la que propone un pacto de\n    Estado sujetado sobre las tres \u00e1reas fundamentales del Estado del\n    bienestar; una propuesta, se\u00f1or\u00edas, de pacto de Estado para el\n    mantenimiento de un sistema de salud equitativo, universal, gratuito y\n    sin ninguna forma o modalidad de copago; una propuesta, se\u00f1oras y se\u00f1ores\n    diputados, de pacto de Estado para la defensa del sistema educativo, su\n    condici\u00f3n universal, su calidad y su condici\u00f3n de gratuidad; una\n    propuesta de pacto de Estado, se\u00f1or\u00edas, para el desarrollo de los\n    servicios sociales y para el mantenimiento de nuestro sistema de la\n    dependencia; una propuesta, se\u00f1or\u00edas, para que el Gobierno rectifique,\n    para que rectifique y haci\u00e9ndolo busque consensos al servicio del\n    mantenimiento de nuestro Estado del bienestar, para que rectifique y\n    busque consensos que sirvan para que juntos encontremos caminos de\n    combate contra el d\u00e9ficit por senderos que no afecten a la arquitectura\n    de nuestro Estado del bienestar, a nuestros servicios p\u00fablicos o a\n    nuestras pol\u00edticas sociales; una propuesta para que el Gobierno, se\u00f1oras\n    y se\u00f1ores diputados, rectifique y alcance consensos para llevar el\n    sendero de la consolidaci\u00f3n fiscal a trav\u00e9s de una profunda reforma\n    tributaria y de pol\u00edticas de ajuste que salvaguarden los fundamentos de\n    nuestro Estado del bienestar. ...\"", "\"... Lo hacemos,\n    se\u00f1or\u00edas, plenamente conscientes de las necesidades que para nuestro pa\u00eds\n    est\u00e1n abiertas en materia de consolidaci\u00f3n fiscal por un lado y de\n    crecimiento econ\u00f3mico por otro como combinaci\u00f3n fundamental para la\n    salida social a esta crisis. ...\"", "\"... La sanidad, la educaci\u00f3n, los servicios sociales, su condici\u00f3n universal,\n    su dimensi\u00f3n gratuita est\u00e1n, junto con el resto de elementos de las\n    pol\u00edticas sociales, en la clave de b\u00f3veda de la cohesi\u00f3n social, de la\n    igualdad de oportunidades, de la igualdad plena de los ciudadanos en el\n    marco de los servicios p\u00fablicos. ...\"", "\"... Y sabemos bien, se\u00f1oras y se\u00f1ores\n    diputados, se\u00f1oras y se\u00f1ores del PP, que la cohesi\u00f3n social producida a\n    trav\u00e9s de un Estado del bienestar eficaz no es solo un ejercicio de\n    justicia redistributiva, en t\u00e9rminos sociales si quieren. ...\"", "\"... Es tambi\u00e9n,\n    sobre las tesis del funcionamiento redistributivo del desarrollo\n    econ\u00f3mico, cuando una sociedad alcanza vol\u00famenes altos de cohesi\u00f3n\n    social, cuando alcanza accesos altos a sistemas p\u00fablicos de educaci\u00f3n y\n    de sanidad y a coberturas sociales suficientes y funciona dentro del\n    denominado c\u00edrculo virtuoso de la econom\u00eda. ...\"", "\"... Es decir, que es un activo\n    social, s\u00ed, del que no debemos prescindir, pero es tambi\u00e9n un activo\n    econ\u00f3mico del que no podemos prescindir. ...\"", "\"... El Estado del bienestar no es\n    solo una inversi\u00f3n social justa, si quieren un gran ejercicio de\n    redistribuci\u00f3n de renta y de justicia social \u00fatil, sino que tambi\u00e9n es\n    una inversi\u00f3n econ\u00f3mica eficaz para el propio funcionamiento de la\n    econom\u00eda. ...\"", "\"... Un pacto de Estado del conjunto de fuerzas pol\u00edticas,\n    agentes sociales, agentes econ\u00f3micos y comunidades aut\u00f3nomas al servicio\n    del combate contra esta crisis y de la defensa de nuestro modelo social. ...\"", "\"... En veintid\u00f3s horas discutiremos sobre\n    el mayor ejercicio de deconstrucci\u00f3n de nuestro Estado del bienestar que\n    nos propondr\u00e1 ma\u00f1ana el Gobierno en cuatro decretos al servicio de un\n    sue\u00f1o, de un delirio ideol\u00f3gico de deconstrucci\u00f3n del modelo social y del\n    Estado del bienestar, fundamentalmente a trav\u00e9s de la sanidad p\u00fablica y\n    de la educaci\u00f3n. ...\"", "\"... Pero hoy, veintid\u00f3s horas antes de ese jueves negro, mi\n    grupo parlamentario ofrece su colaboraci\u00f3n y lo hace para defender el\n    modelo social, para combatir juntos contra los retos comunes que tiene\n    nuestro pa\u00eds y que atraviesa toda Europa, y por tanto tambi\u00e9n Espa\u00f1a. ...\""]}, {"words": {"servicios sociales": [0], "social": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Por tanto desde La Izquierda Plural coincidimos en que hace\n    falta blindar los derechos sociales, proteger los servicios p\u00fablicos de\n    salud, educaci\u00f3n y servicios sociales que son garant\u00eda de cohesi\u00f3n social\n    y que no pueden ser las v\u00edctimas de las pol\u00edticas abusivas de austeridad. ...\"", "\"... Por tanto desde La Izquierda Plural coincidimos en que hace\n    falta blindar los derechos sociales, proteger los servicios p\u00fablicos de\n    salud, educaci\u00f3n y servicios sociales que son garant\u00eda de cohesi\u00f3n social\n    y que no pueden ser las v\u00edctimas de las pol\u00edticas abusivas de austeridad. ...\""]}, {"words": {"servicios sociales": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1or\u00edas, la posici\u00f3n del\n    Bloque Nacionalista Galego en defensa de la correspondiente y necesaria\n    financiaci\u00f3n para garantizar la prestaci\u00f3n de los servicios b\u00e1sicos, como\n    la sanidad, la educaci\u00f3n o los servicios sociales ha sido ya manifestada\n    en diferentes ocasiones desde esta tribuna. ...\""]}, {"words": {"social": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... No aceptamos la \u00fanica y dr\u00e1stica f\u00f3rmula matem\u00e1tica de equiparar\n    reducci\u00f3n del d\u00e9ficit p\u00fablico a reducci\u00f3n de derechos sociales y cuotas\n    de bienestar social. ...\"", "\"... Esta mata rasa en derechos p\u00fablicos universales, en\n    educaci\u00f3n y sanidad, nos lleva a una cat\u00e1strofe social. ...\"", "\"... Seguiremos apoyando las\n    movilizaciones que este fin de semana y el siguiente est\u00e1n convocadas por\n    la mayor\u00eda social y sindical vasca para denunciar las injustas y\n    antisociales medidas aqu\u00ed\n    aprobadas, y exigir a las instituciones de Nafarroa, Araba, Bizkaia y\n    Gipuzkoa que no las apliquen, adem\u00e1s de impulsar una pol\u00edtica fiscal\n    justa y progresiva que redunde en un verdadero reparto de la riqueza,\n    ligada a un acoso veraz al fraude fiscal. ...\"", "\"... Creemos que hay alternativa,\n    pero ante esta deriva, hoy en Euskal Herria es m\u00e1s necesario que nunca\n    avanzar hacia un marco propio de relaciones laborales y protecci\u00f3n\n    social. ...\"", "\"... Precisamente\n    quien lo promueve comenz\u00f3 con un proceso de reformas, como el de las\n    pensiones, que hirieron gravemente principios fundamentales, imponiendo\n    sus decisiones ante una mayor\u00eda sindical y social contraria. ...\""]}, {"words": {"igualdad": [0], "seguridad social": [3], "mujeres": [1], "social": [2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Situaci\u00f3n\n    del trabajador que en el \u00e1mbito contractual no signaba sus vinculaciones\n    contractuales con el empresario en condiciones de igualdad -por eso es\n    tuitivo en relaci\u00f3n a los trabajadores el derecho del trabajo-, y se\n    realizaron o consagraron dos derechos que se constitucionalizaron por\n    primera vez en la Constituci\u00f3n de Weimar en el periodo de entreguerras -I\n    y II Guerra Mundial-, porque la situaci\u00f3n anteriormente descrita, entre\n    otras cosas provoc\u00f3 dos guerras mundiales, se\u00f1or presidente. ...\"", "\"... Y\n    en definitiva una situaci\u00f3n donde la generalizaci\u00f3n del trabajo sin\n    retribuci\u00f3n de mujeres y ni\u00f1os y otra serie de perversiones crearon o\n    provocaron el afloramiento de dos realidades que configuraron o\n    contribuyeron a conformar el Estado del bienestar tal como est\u00e1 concebido\n    en la actualidad: el movimiento sindical, por una parte, y el movimiento\n    cooperativo, por la otra, a trav\u00e9s de los aportaciones de los Pioneros de\n    Rochdale. ...\"", "\"... Estamos observando c\u00f3mo esta\n    protecci\u00f3n suficiente de cualquier situaci\u00f3n de necesidad, que tiene\n    distintos \u00e1mbitos de actuaci\u00f3n institucional, uno en el \u00e1mbito de las\n    pensiones y de la Seguridad Social, art\u00edculo 41 de la Constituci\u00f3n\n    espa\u00f1ola; otro en el \u00e1mbito de la sanidad o el derecho a la salud,\n    art\u00edculo 43 de la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola; otro en el \u00e1mbito de la\n    educaci\u00f3n, art\u00edculo 27 de la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola, todos ellos con las\n    caracter\u00edsticas de car\u00e1cter p\u00fablico, universal y gratuito, est\u00e1n siendo\n    objeto de refutaci\u00f3n, de relativizaci\u00f3n cuando no de desmantelamiento\n    absoluto con reales decretos-leyes que vulneran el contenido esencial de\n    otro precepto de la Constituci\u00f3n, el art\u00edculo 86, el recurso indebido sin\n    invocaci\u00f3n de las causas de urgencia y necesidad mediante reales\n    decretos-leyes que vulneran el contenido del art\u00edculo 86 de la\n    Constituci\u00f3n tambi\u00e9n. ...\"", "\"... Estamos observando c\u00f3mo esta\n    protecci\u00f3n suficiente de cualquier situaci\u00f3n de necesidad, que tiene\n    distintos \u00e1mbitos de actuaci\u00f3n institucional, uno en el \u00e1mbito de las\n    pensiones y de la Seguridad Social, art\u00edculo 41 de la Constituci\u00f3n\n    espa\u00f1ola; otro en el \u00e1mbito de la sanidad o el derecho a la salud,\n    art\u00edculo 43 de la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola; otro en el \u00e1mbito de la\n    educaci\u00f3n, art\u00edculo 27 de la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola, todos ellos con las\n    caracter\u00edsticas de car\u00e1cter p\u00fablico, universal y gratuito, est\u00e1n siendo\n    objeto de refutaci\u00f3n, de relativizaci\u00f3n cuando no de desmantelamiento\n    absoluto con reales decretos-leyes que vulneran el contenido esencial de\n    otro precepto de la Constituci\u00f3n, el art\u00edculo 86, el recurso indebido sin\n    invocaci\u00f3n de las causas de urgencia y necesidad mediante reales\n    decretos-leyes que vulneran el contenido del art\u00edculo 86 de la\n    Constituci\u00f3n tambi\u00e9n. ...\""]}, {"words": {"igualdad": [0, 1, 2], "pol\u00edticas sociales": [4], "atenci\u00f3n": [7], "autonom\u00eda personal": [5], "social": [6], "servicios sociales": [3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Hemos escuchado tambi\u00e9n a unos nacionalistas que barrer\u00e1n para casa\n    porque les importan poco, como a ustedes, conceptos como la igualdad, la\n    cohesi\u00f3n o la sostenibilidad. ...\"", "\"... Pero sobre todo, se\u00f1or Madina, hablemos de ese t\u00e9rmino que el PSOE, el\n    Partido Popular y los eventuales socios nacionalistas usan con tanta\n    alegr\u00eda: \u00bfigualdad? ...\"", "\"... Si nuestro partido Uni\u00f3n\n    Progreso y Democracia defiende desde su fundaci\u00f3n que el Estado recupere\n    la competencia de la sanidad, no es solo -que tambi\u00e9n- para gestionar\n    mejor y m\u00e1s barato, sino sobre todo para garantizar la igualdad, porque\n    la realidad es que hoy un ciudadano espa\u00f1ol tiene diferentes derechos\n    seg\u00fan donde reside, y esto es muy grave. ...\"", "\"... Si ustedes quer\u00edan\n    garantizar la cobertura a los colectivos desfavorecidos deber\u00edan haber\n    fomentado -como proponemos nosotros- leyes nacionales como la de\n    promoci\u00f3n de la autonom\u00eda personal, la de atenci\u00f3n a la dependencia, la\n    de derechos y servicios sociales que garantice el acceso a las\n    prestaciones y, en fin, otra serie de cosas de las que nosotros hemos\n    estado hablando aqu\u00ed. ...\"", "\"... Gracias a eso, esos\n    lugares se est\u00e1n manteniendo a la cabeza de todos los indicadores de\n    pol\u00edticas sociales en nuestro pa\u00eds y el Partido Popular dice que est\u00e1\n    dispuesto ahora a estudiarlo en Catalu\u00f1a. ...\"", "\"... Si ustedes quer\u00edan\n    garantizar la cobertura a los colectivos desfavorecidos deber\u00edan haber\n    fomentado -como proponemos nosotros- leyes nacionales como la de\n    promoci\u00f3n de la autonom\u00eda personal, la de atenci\u00f3n a la dependencia, la\n    de derechos y servicios sociales que garantice el acceso a las\n    prestaciones y, en fin, otra serie de cosas de las que nosotros hemos\n    estado hablando aqu\u00ed. ...\"", "\"... Hablan ustedes de cohesi\u00f3n, de\n    consolidaci\u00f3n fiscal, de reducci\u00f3n del d\u00e9ficit, de bienestar social. ...\"", "\"... Si ustedes quer\u00edan\n    garantizar la cobertura a los colectivos desfavorecidos deber\u00edan haber\n    fomentado -como proponemos nosotros- leyes nacionales como la de\n    promoci\u00f3n de la autonom\u00eda personal, la de atenci\u00f3n a la dependencia, la\n    de derechos y servicios sociales que garantice el acceso a las\n    prestaciones y, en fin, otra serie de cosas de las que nosotros hemos\n    estado hablando aqu\u00ed. ...\""]}, {"words": {"igualdad": [0], "mujeres": [4], "seguridad social": [11], "familias": [5, 6], "gasto social": [3], "social": [7, 8, 9, 10], "servicios sociales": [1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... El Gobierno tambi\u00e9n ha aprobado\n    unas medidas para racionalizar el gasto educativo y asegurar la ense\u00f1anza\n    p\u00fablica para todos, una educaci\u00f3n de calidad, p\u00fablica, competitiva y\n    universal, mediante una gesti\u00f3n m\u00e1s eficiente que asegure la igualdad de\n    oportunidades y evite que sigamos teniendo el mayor fracaso escolar de\n    Europa. ...\"", "\"... Este Gobierno est\u00e1 haciendo un gran esfuerzo adem\u00e1s por preservar y\n    reforzar el actual sistema de servicios sociales, en especial la\n    dependencia, y por ello dedica m\u00e1s del 61 %, 5 puntos m\u00e1s de lo que\n    dedicaba el PSOE, a la dependencia, y por eso se han aumentado en estos\n    presupuestos un 18,7 % los cr\u00e9ditos destinados al nivel m\u00ednimo de\n    dependencia, asegurando que todos los beneficiarios seguir\u00e1n disfrutando\n    de sus derechos y tendr\u00e1n cubiertas sus necesidades. ...\"", "\"... Se est\u00e1n tomando\n    medidas para el desarrollo y conservaci\u00f3n de los servicios sociales,\n    garantizando la cobertura a los colectivos m\u00e1s desfavorecidos y medidas\n    de apoyo a las familias y la infancia. ...\"", "\"... Aunque entiendo que tanto al Partido Socialista como a La\n    Izquierda Plural les gusten m\u00e1s las pol\u00edticas que se est\u00e1n aplicando en\n    Andaluc\u00eda: tijeretazo al gasto social, bajada de sueldo a los\n    funcionarios y subida de impuestos, una copia literal de las medidas que\n    puso en marcha el Gobierno de Zapatero y Rubalcaba. ...\"", "\"... Vamos a hacer un poquito de memoria: el Gobierno de Aznar\n    permiti\u00f3 la creaci\u00f3n de 5,5 millones de puestos de trabajo, los mismos\n    que ha destruido el Gobierno de Rubalcaba; de estos, 2,5 millones fueron\n    destinados a mujeres, las mismas que hoy est\u00e1n en paro por sus pol\u00edticas;\n    entonces, los j\u00f3venes trabajaban y hoy, por desgracia, no tienen ninguna\n    posibilidad de trabajo; entonces se aprobaron leyes tan importantes como\n    la de conciliaci\u00f3n y se puso en la agenda la lucha contra la violencia de\n    g\u00e9nero con planes especiales y con leyes como la que regula la orden de\n    protecci\u00f3n. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or Madina, amenaza, la suya, porque no hay\n    peor hachazo al Estado del bienestar que dejar 5,5 millones de parados,\n    1,5 millones de familias con todos sus miembros en paro, un d\u00e9ficit del\n    8,5 %, 90.000 millones de deuda o 35.000 millones en facturas pendientes\n    y un largo etc\u00e9tera. ...\"", "\"... Se est\u00e1n tomando\n    medidas para el desarrollo y conservaci\u00f3n de los servicios sociales,\n    garantizando la cobertura a los colectivos m\u00e1s desfavorecidos y medidas\n    de apoyo a las familias y la infancia. ...\"", "\"... Y se permiten venir ahora con\n    acusaciones tan graves como que estamos desmontando nuestro sistema de\n    bienestar social o que somos una amenaza para el conjunto de la\n    sociedad espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Ustedes hab\u00edan dejado en quiebra la Seguridad Social y\n    nosotros les devolvimos un pa\u00eds saneado y una herencia de prosperidad, y\n    ahora lo volveremos a hacer. ...\"", "\"... Frente a esto, el Gobierno del Partido\n    Popular tiene alternativas y tiene un proyecto de futuro para nuestra\n    sociedad que se asienta sobre los pilares de la sostenibilidad y la\n    eficacia, la justicia social y la equidad, la universalidad y la calidad. ...\"", "\"... Aunque entiendo que tanto al Partido Socialista como a La\n    Izquierda Plural les gusten m\u00e1s las pol\u00edticas que se est\u00e1n aplicando en\n    Andaluc\u00eda: tijeretazo al gasto social, bajada de sueldo a los\n    funcionarios y subida de impuestos, una copia literal de las medidas que\n    puso en marcha el Gobierno de Zapatero y Rubalcaba. ...\"", "\"... Ustedes hab\u00edan dejado en quiebra la Seguridad Social y\n    nosotros les devolvimos un pa\u00eds saneado y una herencia de prosperidad, y\n    ahora lo volveremos a hacer. ...\""]}, {"words": {"servicios sociales": [0, 1], "social": [2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Si quieren un pacto de Estado,\n    \u00fananse a este gran pacto por la sanidad y los servicios sociales que les\n    ha ofrecido desde el primer d\u00eda, y hoy les ha reiterado, la ministra\n    Mato. ...\"", "\"... Un pacto para garantizar una sanidad p\u00fablica universal, gratuita,\n    de calidad y sostenible, y unos servicios sociales de calidad a la altura\n    de lo que demandan los ciudadanos. ...\"", "\"... Si de verdad quieren contribuir sin demagogia a mejorar el\n    bienestar social de los ciudadanos siempre nos encontrar\u00e1n. ...\""]}, {"words": {"seguridad": [1], "defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  LAS MEDIDAS\n    DE RACIONALIZACI\u00d3N Y REDUCCI\u00d3N DEL GASTO EN DEFENSA EN EL MARCO DEL\n    FORTALECIMIENTO DE LA POL\u00cdTICA DE SEGURIDAD Y DEFENSA EUROPEA.  ...\"", "\"...  LAS MEDIDAS\n    DE RACIONALIZACI\u00d3N Y REDUCCI\u00d3N DEL GASTO EN DEFENSA EN EL MARCO DEL\n    FORTALECIMIENTO DE LA POL\u00cdTICA DE SEGURIDAD Y DEFENSA EUROPEA.  ...\""]}, {"words": {"fuerzas": [11, 12, 13, 14], "fuerzas armadas": [0, 1, 2, 3], "ej\u00e9rcito": [10], "defensa": [4, 5, 6, 7, 8, 9]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... En el debate de presupuestos en Comisi\u00f3n, el grupo con\n    mayor\u00eda absoluta incorpor\u00f3 una enmienda para que la financiaci\u00f3n de los\n    PEA no finalice el a\u00f1o 2025 sino el a\u00f1o 2030, y el propio Jemad, tambi\u00e9n\n    en su comparecencia para exponer los presupuestos, nos plante\u00f3 un\n    panorama en el cual se hace absolutamente necesario un programa de\n    austeridad, racionalizaci\u00f3n y reforma de las Fuerzas Armadas, que tambi\u00e9n\n    pasa por la reducci\u00f3n en distintos \u00e1mbitos. ...\"", "\"... Por todo esto, nosotros hemos planteado y hemos acordado con otros grupos\n    parlamentarios instar al Gobierno a que presente en el plazo de cuatro\n    meses un plan de austeridad y racionalizaci\u00f3n del gasto en el \u00e1mbito de\n    las Fuerzas Armadas que tambi\u00e9n pasar\u00e1 necesariamente por la reducci\u00f3n de\n    algunos cap\u00edtulos a los cuales me referir\u00e9. ...\"", "\"... Debemos revisar, se\u00f1or\u00edas -y este\n    es un tema que deber\u00eda ser objeto de debate en profundidad en este\n    Parlamento-, la financiaci\u00f3n de los programas especiales de armamento y\n    de modernizaci\u00f3n de las Fuerzas Armadas, estudiando eventuales\n    cancelaciones, reprogramaciones o venta a terceros pa\u00edses, como de hecho,\n    se\u00f1or\u00edas, ya se est\u00e1 produciendo, surgiendo el efecto sin explicarse el\n    proceso. ...\"", "\"... Finalmente -y esta\n    tambi\u00e9n es una aportaci\u00f3n del Grupo Socialista-, nos parece necesario\n    propiciar, plantear un escenario presupuestario que establezca que los\n    gastos de personal tiendan a quedar por debajo del 60 % de los destinados\n    a defensa para consolidar los procesos de transformaci\u00f3n y modernizaci\u00f3n\n    de las Fuerzas Armadas. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, paso a defender esta moci\u00f3n consecuencia de la interpelaci\u00f3n que\n    mi grupo parlamentario plante\u00f3 el mes pasado al ministro de Defensa, su\n    primera interpelaci\u00f3n de esta legislatura, a la luz de los evidentes\n    ajustes presupuestarios que se deben producir y que se est\u00e1n produciendo\n    en los distintos ministerios. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, el tiempo pasa muy r\u00e1pido pero\n    este pr\u00f3ximo domingo, d\u00eda 20 de mayo, vamos a recordar que hace medio a\u00f1o\n    que se eligi\u00f3 el actual Parlamento y, m\u00e1s all\u00e1 de instar a reflexionar, a\n    profundizar y a analizar, tambi\u00e9n se deben tomar medidas de\n    racionalizaci\u00f3n y de austeridad en los distintos ministerios y tambi\u00e9n en\n    el de Defensa. ...\"", "\"... En\n    aquella interpelaci\u00f3n, el ministro de Defensa anunci\u00f3 una reducci\u00f3n, que\n    \u00e9l calific\u00f3 de coyuntural, del n\u00famero de efectivos. ...\"", "\"... El subsecretario del\n    Ministerio de Defensa, en su comparecencia para exponer los Presupuestos\n    Generales del Estado para este a\u00f1o, anunci\u00f3 tambi\u00e9n la necesidad de que\n    el pr\u00f3ximo mes de junio nos planteen en esta C\u00e1mara -y no s\u00e9 por qu\u00e9 el\n    mes de junio y no ahora, a trav\u00e9s de esta moci\u00f3n- un gran pacto para\n    afrontar algo que no est\u00e1 resuelto en los presupuestos de este a\u00f1o, como\n    es la financiaci\u00f3n de los programas especiales de armamento, compromisos\n    presupuestarios por valor de m\u00e1s de 27.000 millones de euros para los\n    pr\u00f3ximos a\u00f1os. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, el presupuesto de Defensa para este a\u00f1o contempla\n    lagunas muy importantes. ...\"", "\"... Finalmente -y esta\n    tambi\u00e9n es una aportaci\u00f3n del Grupo Socialista-, nos parece necesario\n    propiciar, plantear un escenario presupuestario que establezca que los\n    gastos de personal tiendan a quedar por debajo del 60 % de los destinados\n    a defensa para consolidar los procesos de transformaci\u00f3n y modernizaci\u00f3n\n    de las Fuerzas Armadas. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, esta es la moci\u00f3n transaccionada con el Grupo de UPyD y con el\n    Grupo Socialista que permite fijar un mandato claro de este Parlamento al\n    Gobierno para que explique con claridad a la sociedad que en esta \u00e9poca\n    de ajustes, en esta \u00e9poca de revisiones y en esta \u00e9poca de recortes,\n    tambi\u00e9n se debe hacer un esfuerzo en el \u00e1mbito del ej\u00e9rcito; pero no un\n    esfuerzo que se hace y no se explica, sino un esfuerzo que suscite y\n    busque tambi\u00e9n el consenso de esta C\u00e1mara. ...\"", "\"... En el debate de presupuestos en Comisi\u00f3n, el grupo con\n    mayor\u00eda absoluta incorpor\u00f3 una enmienda para que la financiaci\u00f3n de los\n    PEA no finalice el a\u00f1o 2025 sino el a\u00f1o 2030, y el propio Jemad, tambi\u00e9n\n    en su comparecencia para exponer los presupuestos, nos plante\u00f3 un\n    panorama en el cual se hace absolutamente necesario un programa de\n    austeridad, racionalizaci\u00f3n y reforma de las Fuerzas Armadas, que tambi\u00e9n\n    pasa por la reducci\u00f3n en distintos \u00e1mbitos. ...\"", "\"... Por todo esto, nosotros hemos planteado y hemos acordado con otros grupos\n    parlamentarios instar al Gobierno a que presente en el plazo de cuatro\n    meses un plan de austeridad y racionalizaci\u00f3n del gasto en el \u00e1mbito de\n    las Fuerzas Armadas que tambi\u00e9n pasar\u00e1 necesariamente por la reducci\u00f3n de\n    algunos cap\u00edtulos a los cuales me referir\u00e9. ...\"", "\"... Debemos revisar, se\u00f1or\u00edas -y este\n    es un tema que deber\u00eda ser objeto de debate en profundidad en este\n    Parlamento-, la financiaci\u00f3n de los programas especiales de armamento y\n    de modernizaci\u00f3n de las Fuerzas Armadas, estudiando eventuales\n    cancelaciones, reprogramaciones o venta a terceros pa\u00edses, como de hecho,\n    se\u00f1or\u00edas, ya se est\u00e1 produciendo, surgiendo el efecto sin explicarse el\n    proceso. ...\"", "\"... Finalmente -y esta\n    tambi\u00e9n es una aportaci\u00f3n del Grupo Socialista-, nos parece necesario\n    propiciar, plantear un escenario presupuestario que establezca que los\n    gastos de personal tiendan a quedar por debajo del 60 % de los destinados\n    a defensa para consolidar los procesos de transformaci\u00f3n y modernizaci\u00f3n\n    de las Fuerzas Armadas. ...\""]}, {"words": {"tropas": [4, 5], "seguridad": [3], "guardia civil": [14, 15, 16, 17], "defensa": [0], "ej\u00e9rcito": [9, 10, 11, 12, 13], "militares": [1, 2], "militar": [6, 7, 8]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Ya s\u00e9 que no es el ej\u00e9rcito que quiero, pero tengo\n    el deber de hacerlo porque nos est\u00e1 llevando a una ruina creciente, a una\n    crisis econ\u00f3mica que profundiza tal gasto, cuando estamos dedicando -y un\n    ejemplo claro est\u00e1 en los Presupuestos Generales del Estado de este a\u00f1o-\n    cada vez m\u00e1s recursos a los medios de destrucci\u00f3n y menos a los medios de\n    producci\u00f3n o de creaci\u00f3n, y el presupuesto de Defensa, de Interior y\n    otras partidas pasan por encima del presupuesto que dedicamos a\n    inversiones, a fomento, a productividad o a investigaci\u00f3n y desarrollo. ...\"", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 seguimos gastando 500 millones de\n    euros en los militares en la reserva y otros tantos en Guardia Civil y\n    Polic\u00eda en la reserva? ...\"", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 mantenemos un r\u00e9gimen separado de sanidad y Seguridad\n    Social para militares? ...\"", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 mantenemos un r\u00e9gimen separado de sanidad y Seguridad\n    Social para militares? ...\"", "\"... No se entiende,\n    entrando ya al detalle feo, por qu\u00e9 el 9 de abril, el mismo d\u00eda que\n    ustedes anuncian un recorte de 10.000 millones de euros en sanidad y\n    educaci\u00f3n, ese mismo d\u00eda, en el Bolet\u00edn Oficial del Estado se licita un\n    concurso de creatividad para el reclutamiento de tropas. ...\"", "\"... \u00bfPara qu\u00e9\n    queremos m\u00e1s tropas? ...\"", "\"... Eso todav\u00eda lo\n    estamos pagando, y lo estamos pagando tambi\u00e9n con el benepl\u00e1cito e\n    incluso con la ampliaci\u00f3n de los sucesivos Gobiernos del Partido\n    Socialista Obrero Espa\u00f1ol: un 20 % de incremento del gasto militar en los\n    \u00faltimos diez a\u00f1os. ...\"", "\"... La primera es que a la hora de hacer las\n    cuentas no hagamos trampas y que presenten las cuentas como se presentan\n    en cualquier otro parlamento europeo, que es siguiendo el criterio de la\n    OTAN, es decir, agrupando todo el gasto militar en una sola partida,\n    incluyendo las clases pasivas, la Guardia Civil, que es un cuerpo\n    militarizado, la investigaci\u00f3n militar, los organismos aut\u00f3nomos,\n    etc\u00e9tera. ...\"", "\"... Y dentro\n    de esa inocencia tan poderosa yo tambi\u00e9n me siento en la obligaci\u00f3n de\n    explicar a todo el mundo, a todo aquel que me quiera escuchar, por qu\u00e9\n    hacemos un agravio comparativo y lo que se gasta en un caza, un\n    Eurofighter 2000, es lo mismo que podr\u00edamos gastar en una universidad\n    entera, o por qu\u00e9 lo que se gasta en un submarino militar S-80, 440\n    millones de euros, no nos lo gastamos en cinco hospitales, cuando, como\n    ustedes saben, los recortes en sanidad son tremendos y hacen sufrir\n    enormemente a los ciudadanos. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, la historia nos demuestra muchas veces que el Ej\u00e9rcito espa\u00f1ol\n    se dedica a defender la patria de una forma peculiar, que es que\n    generando tanto gasto y arruin\u00e1ndola tanto no hay enemigo ni rival que\n    tenga la m\u00e1s remota intenci\u00f3n de invadir ese territorio. ...\"", "\"... Ustedes dir\u00e1n que por qu\u00e9 me meto con el ej\u00e9rcito siendo yo una persona\n    que defiende la independencia de mi pa\u00eds, de Catalu\u00f1a. ...\"", "\"... Ya s\u00e9 que no es el ej\u00e9rcito que quiero, pero tengo\n    el deber de hacerlo porque nos est\u00e1 llevando a una ruina creciente, a una\n    crisis econ\u00f3mica que profundiza tal gasto, cuando estamos dedicando -y un\n    ejemplo claro est\u00e1 en los Presupuestos Generales del Estado de este a\u00f1o-\n    cada vez m\u00e1s recursos a los medios de destrucci\u00f3n y menos a los medios de\n    producci\u00f3n o de creaci\u00f3n, y el presupuesto de Defensa, de Interior y\n    otras partidas pasan por encima del presupuesto que dedicamos a\n    inversiones, a fomento, a productividad o a investigaci\u00f3n y desarrollo. ...\"", "\"... \u00bfCreatividad en el ej\u00e9rcito? ...\"", "\"... \u00bfAcaso el\n    ej\u00e9rcito se dedica a la creatividad? ...\"", "\"... La primera es que a la hora de hacer las\n    cuentas no hagamos trampas y que presenten las cuentas como se presentan\n    en cualquier otro parlamento europeo, que es siguiendo el criterio de la\n    OTAN, es decir, agrupando todo el gasto militar en una sola partida,\n    incluyendo las clases pasivas, la Guardia Civil, que es un cuerpo\n    militarizado, la investigaci\u00f3n militar, los organismos aut\u00f3nomos,\n    etc\u00e9tera. ...\"", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 seguimos gastando 500 millones de\n    euros en los militares en la reserva y otros tantos en Guardia Civil y\n    Polic\u00eda en la reserva? ...\"", "\"... Es feo que dediquemos otro medio mill\u00f3n de euros, como en el\n    caso anterior, a la limpieza de casas de generales, en este caso de la\n    Guardia Civil. ...\"", "\"... Vaya suciedad en la Benem\u00e9rita, medio mill\u00f3n de euros para\n    limpieza de residencias particulares de generales de la Guardia Civil. ...\""]}, {"words": {"ej\u00e9rcito": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Ser\u00e1 una prueba de que el\n    ingenuo no es aquel que pide largarse de este reino, sino aquel que se\n    queda creyendo y esperando que el PP y el Ej\u00e9rcito espa\u00f1ol hagan un\n    esfuerzo de racionalizaci\u00f3n o incluso que atiendan a razones. ...\""]}, {"words": {"seguridad": [6], "fuerzas": [10, 11], "defensa": [2, 3, 4, 5], "fuerzas armadas": [0, 1], "ej\u00e9rcito": [8, 9], "militar": [7]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Pero lo peor es que\n    seguimos teniendo unas estructuras de un ej\u00e9rcito que estaba dise\u00f1ado\n    para 400.000 hombres, seguimos teniendo esas viejas estructuras org\u00e1nicas\n    de cuando hab\u00eda unas Fuerzas Armadas absolutamente sobredimensionadas y\n    para otro tipo de guerra y otro tipo de problemas de seguridad. ...\"", "\"... Por eso, tambi\u00e9n hemos incluido una enmienda en la que se\n    habla de esa restructuraci\u00f3n org\u00e1nica del Ministerio de Defensa que evite\n    duplicidades y que nos permita, adem\u00e1s de ahorrar dinero en cuanto a\n    efectivos, adelgazar la estructura b\u00e1sica del Ministerio de Defensa para\n    adaptarla a unas Fuerzas Armadas modernas que nos permita centralizar las\n    funciones de compra, las funciones de personal. ...\"", "\"... S\u00ed que me veo obligada, se\u00f1or Xucl\u00e0, como\n    observaci\u00f3n de car\u00e1cter general, a se\u00f1alarle el estupor que me provoca\n    que ustedes, Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, un d\u00eda aboguen por la independencia de\n    Espa\u00f1a y otro d\u00eda vengan a tratar de dictar las grandes l\u00edneas de\n    pol\u00edticas de Estado, como son las pol\u00edticas de defensa; que un d\u00eda\n    aboguen por la desintegraci\u00f3n del Estado y otro d\u00eda presenten sus planes\n    para gobernar y para dirigir ese Estado. ...\"", "\"... Por eso, tambi\u00e9n hemos incluido una enmienda en la que se\n    habla de esa restructuraci\u00f3n org\u00e1nica del Ministerio de Defensa que evite\n    duplicidades y que nos permita, adem\u00e1s de ahorrar dinero en cuanto a\n    efectivos, adelgazar la estructura b\u00e1sica del Ministerio de Defensa para\n    adaptarla a unas Fuerzas Armadas modernas que nos permita centralizar las\n    funciones de compra, las funciones de personal. ...\"", "\"... Esta ser\u00eda una fuente de ahorro fundamental y\n    por eso lo hemos incluido en las enmiendas que han sido aceptadas por\n    usted para que se estudie esa reestructuraci\u00f3n, que por otro lado el\n    ministro de Defensa anunci\u00f3 en su primera comparecencia en esta C\u00e1mara\n    aunque no hemos vuelto a tener noticia de ella. ...\"", "\"... Creemos que toda racionalizaci\u00f3n del Ministerio de Defensa y\n    de su gasto tiene que pasar por cerrarlo a esos intereses privados, a\n    esos intereses de los propios cuarteles generales y al desinter\u00e9s y a la\n    frivolidad que a veces existe desde el mundo de la pol\u00edtica. ...\"", "\"... Pero lo peor es que\n    seguimos teniendo unas estructuras de un ej\u00e9rcito que estaba dise\u00f1ado\n    para 400.000 hombres, seguimos teniendo esas viejas estructuras org\u00e1nicas\n    de cuando hab\u00eda unas Fuerzas Armadas absolutamente sobredimensionadas y\n    para otro tipo de guerra y otro tipo de problemas de seguridad. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n creemos que esta\n    centralizaci\u00f3n de las compras podr\u00eda perfeccionar el planeamiento militar\n    y al final redundar no solamente en un ahorro sino en una mejora de la\n    operatividad de nuestro ej\u00e9rcito. ...\"", "\"... Pero lo peor es que\n    seguimos teniendo unas estructuras de un ej\u00e9rcito que estaba dise\u00f1ado\n    para 400.000 hombres, seguimos teniendo esas viejas estructuras org\u00e1nicas\n    de cuando hab\u00eda unas Fuerzas Armadas absolutamente sobredimensionadas y\n    para otro tipo de guerra y otro tipo de problemas de seguridad. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n creemos que esta\n    centralizaci\u00f3n de las compras podr\u00eda perfeccionar el planeamiento militar\n    y al final redundar no solamente en un ahorro sino en una mejora de la\n    operatividad de nuestro ej\u00e9rcito. ...\"", "\"... Pero lo peor es que\n    seguimos teniendo unas estructuras de un ej\u00e9rcito que estaba dise\u00f1ado\n    para 400.000 hombres, seguimos teniendo esas viejas estructuras org\u00e1nicas\n    de cuando hab\u00eda unas Fuerzas Armadas absolutamente sobredimensionadas y\n    para otro tipo de guerra y otro tipo de problemas de seguridad. ...\"", "\"... Por eso, tambi\u00e9n hemos incluido una enmienda en la que se\n    habla de esa restructuraci\u00f3n org\u00e1nica del Ministerio de Defensa que evite\n    duplicidades y que nos permita, adem\u00e1s de ahorrar dinero en cuanto a\n    efectivos, adelgazar la estructura b\u00e1sica del Ministerio de Defensa para\n    adaptarla a unas Fuerzas Armadas modernas que nos permita centralizar las\n    funciones de compra, las funciones de personal. ...\""]}, {"words": {"tropas": [4], "fuerzas armadas": [0, 1, 2, 3], "fuerzas": [5, 6, 7, 8]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Efectivamente, creemos que es necesario\n    un plan de austeridad; tambi\u00e9n es necesario racionalizar las Fuerzas\n    Armadas pero no solamente por una cuesti\u00f3n de imposici\u00f3n de contenci\u00f3n\n    del gasto p\u00fablico, no solamente por la tan tra\u00edda y llevada austeridad\n    sino porque es necesario cambiar nuestras Fuerzas Armadas. ...\"", "\"... Porque usted\n    sabe como nosotros que ah\u00ed es donde est\u00e1 gran parte del gasto, donde est\u00e1\n    gran parte del malgasto de nuestras Fuerzas Armadas. ...\"", "\"... Es evidente que no\n    hablamos de austeridad solamente, que no hablamos de la necesidad de\n    cortar el gasto p\u00fablico; hablamos de cambiar la filosof\u00eda de nuestras\n    Fuerzas Armadas, hablamos de cambiar el papel de nuestras Fuerzas\n    Armadas. ...\"", "\"... Nuestras\n    Fuerzas Armadas no est\u00e1n defendiendo ni a Espa\u00f1a ni a la libertad; est\u00e1n\n    defendiendo intereses totalmente contrarios a los de la mayor\u00eda de la\n    gente en este pa\u00eds (Rumores), est\u00e1n defendiendo intereses totalmente\n    ajenos a los que puede defender el pueblo espa\u00f1ol. ...\"", "\"... Por eso, en nuestra enmienda pedimos la retirada de las tropas\n    espa\u00f1olas desplazadas en el exterior, en primer lugar, porque creemos que\n    no pintan nada all\u00ed donde est\u00e1n. ...\"", "\"... Efectivamente, creemos que es necesario\n    un plan de austeridad; tambi\u00e9n es necesario racionalizar las Fuerzas\n    Armadas pero no solamente por una cuesti\u00f3n de imposici\u00f3n de contenci\u00f3n\n    del gasto p\u00fablico, no solamente por la tan tra\u00edda y llevada austeridad\n    sino porque es necesario cambiar nuestras Fuerzas Armadas. ...\"", "\"... Porque usted\n    sabe como nosotros que ah\u00ed es donde est\u00e1 gran parte del gasto, donde est\u00e1\n    gran parte del malgasto de nuestras Fuerzas Armadas. ...\"", "\"... Es evidente que no\n    hablamos de austeridad solamente, que no hablamos de la necesidad de\n    cortar el gasto p\u00fablico; hablamos de cambiar la filosof\u00eda de nuestras\n    Fuerzas Armadas, hablamos de cambiar el papel de nuestras Fuerzas\n    Armadas. ...\"", "\"... Nuestras\n    Fuerzas Armadas no est\u00e1n defendiendo ni a Espa\u00f1a ni a la libertad; est\u00e1n\n    defendiendo intereses totalmente contrarios a los de la mayor\u00eda de la\n    gente en este pa\u00eds (Rumores), est\u00e1n defendiendo intereses totalmente\n    ajenos a los que puede defender el pueblo espa\u00f1ol. ...\""]}, {"words": {"tropas": [5], "fuerzas": [7, 8, 9], "defensa": [2, 3], "fuerzas armadas": [0, 1], "militares": [4], "militar": [6]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Por eso, los presupuestos no los hace el ministro del ramo, los hace, los\n    dise\u00f1a la OTAN; por eso el papel de nuestras Fuerzas Armadas no lo decide\n    el Gobierno de este pa\u00eds, se decide en los despachos de la OTAN, y ah\u00ed es\n    donde entramos directamente en contradicci\u00f3n. ...\"", "\"... Nosotros queremos unas\n    Fuerzas Armadas que sirvan a este pa\u00eds, a los intereses de este pa\u00eds, no\n    a los de la OTAN. ...\"", "\"... Por ello, la reducci\u00f3n es necesaria, es efectiva, pero\n    sobre todo tiene que estar ligada a una pol\u00edtica de defensa de la paz y\n    no de la guerra. ...\"", "\"... A partir de ah\u00ed, nuestra enmienda -repito- sigue planteando que no es\n    posible que el Gobierno mantenga los gastos de defensa por encima de las\n    reducciones de otros ministerios, que siga apostando por unos\n    presupuestos que potencian el gasto militar porque se nos obliga a ello. ...\"", "\"... Por eso, todav\u00eda no\n    renunciamos a que sea admitida nuestra enmienda, todav\u00eda no renunciamos a\n    la posibilidad de ser incluidos en el consenso, y en esa medida\n    votar\u00edamos a favor, porque seguimos pensando que los gastos militares no\n    est\u00e1n justificados y mucho menos en el exterior de este pa\u00eds. ...\"", "\"... Queremos un pa\u00eds soberano, queremos un pa\u00eds con una pol\u00edtica exterior\n    soberana y queremos que las tropas espa\u00f1olas no est\u00e9n en Afganist\u00e1n, no\n    est\u00e9n en el exterior defendiendo los intereses de la OTAN, que no son los\n    de Espa\u00f1a, que no son los de la paz en el mundo. ...\"", "\"... A partir de ah\u00ed, nuestra enmienda -repito- sigue planteando que no es\n    posible que el Gobierno mantenga los gastos de defensa por encima de las\n    reducciones de otros ministerios, que siga apostando por unos\n    presupuestos que potencian el gasto militar porque se nos obliga a ello. ...\"", "\"... Pero entendemos que es algo\n    fundamental porque si no, nos podemos tirar horas hablando de reducir los\n    efectivos pero no vamos al fondo del problema, ya que nuestras Fuerzas\n    Armadas siguen dise\u00f1adas para cumplir el papel que la OTAN nos asigna. ...\"", "\"... Por eso, los presupuestos no los hace el ministro del ramo, los hace, los\n    dise\u00f1a la OTAN; por eso el papel de nuestras Fuerzas Armadas no lo decide\n    el Gobierno de este pa\u00eds, se decide en los despachos de la OTAN, y ah\u00ed es\n    donde entramos directamente en contradicci\u00f3n. ...\"", "\"... Nosotros queremos unas\n    Fuerzas Armadas que sirvan a este pa\u00eds, a los intereses de este pa\u00eds, no\n    a los de la OTAN. ...\""]}, {"words": {"ej\u00e9rcito": [8], "fuerzas armadas": [0, 1, 2], "defensa nacional": [7], "fuerzas": [9, 10, 11], "defensa": [3, 4, 5, 6]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Aborda el tema de los\n    programas especiales de armamento, pero intenta tambi\u00e9n darle una\n    proyecci\u00f3n m\u00e1s estructural, es decir, unos criterios m\u00e1s generales de\n    futuro sobre la estructura del gasto de personal o sobre la modernizaci\u00f3n\n    de las Fuerzas Armadas, de su armamento y de sus infraestructuras, para\n    lograr su m\u00e1xima operatividad. ...\"", "\"... Tercer punto, la\n    modernizaci\u00f3n de las Fuerzas Armadas en cuanto a medios materiales. ...\"", "\"... Se\n    trata de garantizar la operatividad de las Fuerzas Armadas. ...\"", "\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1or\u00edas, nuestro\n    grupo siente que esta enmienda a esta moci\u00f3n -y las enmiendas que se han\n    transaccionado- no haya sido apoyada, por un lado, por La Izquierda\n    Plural y Esquerra Republicana y, en el otro extremo, por el Grupo\n    Popular, porque es una moci\u00f3n que est\u00e1 orientada correctamente y que\n    permitir\u00eda un amplio consenso sobre los grandes objetivos de la pol\u00edtica\n    de defensa espa\u00f1ola. ...\"", "\"... El primero de ellos es la reducci\u00f3n de los\n    efectivos, que es imprescindible no solamente por la situaci\u00f3n econ\u00f3mica,\n    sino mirando a una necesidad real de la defensa y a los cambios\n    tecnol\u00f3gicos que permiten una relaci\u00f3n diferente en el personal que est\u00e1\n    al servicio de la defensa nacional. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, y ha\n    sido tambi\u00e9n aceptado por el grupo proponente, los gastos de personal no\n    deber\u00edan superar el 60 % del conjunto de los destinados a defensa. ...\"", "\"... En\n    estos presupuestos que vamos a debatir en los pr\u00f3ximos d\u00edas ha subido a\n    casi el 75 %, tres cuartas partes de los gastos de defensa van a\n    personal. ...\"", "\"... El primero de ellos es la reducci\u00f3n de los\n    efectivos, que es imprescindible no solamente por la situaci\u00f3n econ\u00f3mica,\n    sino mirando a una necesidad real de la defensa y a los cambios\n    tecnol\u00f3gicos que permiten una relaci\u00f3n diferente en el personal que est\u00e1\n    al servicio de la defensa nacional. ...\"", "\"... Nuestra enmienda a esta moci\u00f3n presentada por\n    Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, sobre la situaci\u00f3n de crisis econ\u00f3mica y la\n    necesaria austeridad y rigor que es exigible y que afecta, por tanto, al\n    Ej\u00e9rcito espa\u00f1ol como a todos los ej\u00e9rcitos de nuestro entorno, se sit\u00faa\n    en un plano vamos a llamarle m\u00e1s coyuntural. ...\"", "\"... Aborda el tema de los\n    programas especiales de armamento, pero intenta tambi\u00e9n darle una\n    proyecci\u00f3n m\u00e1s estructural, es decir, unos criterios m\u00e1s generales de\n    futuro sobre la estructura del gasto de personal o sobre la modernizaci\u00f3n\n    de las Fuerzas Armadas, de su armamento y de sus infraestructuras, para\n    lograr su m\u00e1xima operatividad. ...\"", "\"... Tercer punto, la\n    modernizaci\u00f3n de las Fuerzas Armadas en cuanto a medios materiales. ...\"", "\"... Se\n    trata de garantizar la operatividad de las Fuerzas Armadas. ...\""]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  ...oportunidad para llegar a un\n    acuerdo en los puntos centrales, nucleares y troncales de la pol\u00edtica de\n    defensa de futuro de nuestro pa\u00eds. ...\""]}, {"words": {"seguridad": [11, 12], "fuerzas": [13, 14, 15], "fuerzas armadas": [0, 1, 2], "defensa nacional": [9, 10], "defensa": [3, 4, 5, 6, 7, 8]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1or\u00edas, la moci\u00f3n que\n    debatimos encierra cuestiones de indudable inter\u00e9s: el tama\u00f1o de nuestras\n    Fuerzas Armadas, su despliegue, acantonamiento y capacidades y, por\n    supuesto, la financiaci\u00f3n de todo ello. ...\"", "\"... El largo plazo y la\n    previsi\u00f3n son inherentes a la hora de tomar disposiciones que afecten a\n    las Fuerzas Armadas y, por tanto, condicionen la seguridad del pa\u00eds. ...\"", "\"... Segundo, hablar de un plan de austeridad y de racionalizaci\u00f3n de las\n    Fuerzas Armadas constituye una f\u00f3rmula tan general, tan amplia, que debo\n    reconocerle que me ha tentado por poco comprometida. ...\"", "\"... Son cuestiones vitales para la\n    defensa nacional, m\u00e1s si cabe en un escenario de crisis econ\u00f3mica que\n    exige de todos y cada uno de nosotros -y muy especialmente de las\n    administraciones p\u00fablicas- un esfuerzo de austeridad y solidaridad con\n    las pol\u00edticas que enfrentan el problema. ...\"", "\"... Primero, la pol\u00edtica de defensa es una pol\u00edtica de Estado\n    y, aunque comparta la opini\u00f3n del mariscal Moltke de que la vigencia de\n    los planes se agota con el primer disparo, es cierto que resulta\n    incompatible con la improvisaci\u00f3n. ...\"", "\"... Est\u00e1\n    en preparaci\u00f3n la directiva nacional de Defensa y el Estado Mayor est\u00e1\n    trabajando en estos momentos en el plan 2025. ...\"", "\"... Por eso, se\u00f1or\u00eda,\n    nuestra enmienda pretende acotar el debate en beneficio del propio\n    debate, centr\u00e1ndolo precisamente en las tres cuestiones que su se\u00f1or\u00eda ha\n    expresado, con el objeto de que resulte lo m\u00e1s \u00fatil posible para la\n    defensa nacional. ...\"", "\"... En primer lugar, porque, tal y\n    como le he manifestado, a nuestro juicio no es para nada conveniente\n    adelantarse a la directiva nacional y al informe que prepara el jefe del\n    Estado Mayor de la Defensa. ...\"", "\"... Es cierto que la crisis econ\u00f3mica afecta\n    a las pol\u00edticas de defensa, como lo hace con todo las dem\u00e1s, pero,\n    se\u00f1or\u00eda, la seguridad nacional, la integridad territorial y la defensa de\n    nuestro sistema de libertades no pueden garantizarse en parte, o hasta\n    cierto punto, o en la medida de nuestras posibilidades. ...\"", "\"... Son cuestiones vitales para la\n    defensa nacional, m\u00e1s si cabe en un escenario de crisis econ\u00f3mica que\n    exige de todos y cada uno de nosotros -y muy especialmente de las\n    administraciones p\u00fablicas- un esfuerzo de austeridad y solidaridad con\n    las pol\u00edticas que enfrentan el problema. ...\"", "\"... Por eso, se\u00f1or\u00eda,\n    nuestra enmienda pretende acotar el debate en beneficio del propio\n    debate, centr\u00e1ndolo precisamente en las tres cuestiones que su se\u00f1or\u00eda ha\n    expresado, con el objeto de que resulte lo m\u00e1s \u00fatil posible para la\n    defensa nacional. ...\"", "\"... El largo plazo y la\n    previsi\u00f3n son inherentes a la hora de tomar disposiciones que afecten a\n    las Fuerzas Armadas y, por tanto, condicionen la seguridad del pa\u00eds. ...\"", "\"... Es cierto que la crisis econ\u00f3mica afecta\n    a las pol\u00edticas de defensa, como lo hace con todo las dem\u00e1s, pero,\n    se\u00f1or\u00eda, la seguridad nacional, la integridad territorial y la defensa de\n    nuestro sistema de libertades no pueden garantizarse en parte, o hasta\n    cierto punto, o en la medida de nuestras posibilidades. ...\"", "\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1or\u00edas, la moci\u00f3n que\n    debatimos encierra cuestiones de indudable inter\u00e9s: el tama\u00f1o de nuestras\n    Fuerzas Armadas, su despliegue, acantonamiento y capacidades y, por\n    supuesto, la financiaci\u00f3n de todo ello. ...\"", "\"... El largo plazo y la\n    previsi\u00f3n son inherentes a la hora de tomar disposiciones que afecten a\n    las Fuerzas Armadas y, por tanto, condicionen la seguridad del pa\u00eds. ...\"", "\"... Segundo, hablar de un plan de austeridad y de racionalizaci\u00f3n de las\n    Fuerzas Armadas constituye una f\u00f3rmula tan general, tan amplia, que debo\n    reconocerle que me ha tentado por poco comprometida. ...\""]}, {"words": {"fuerzas": [4, 5, 6], "ej\u00e9rcito": [1, 2, 3], "militares": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... En cualquier\n    caso, lo entiendo ahora un poquito mejor; entiendo por qu\u00e9 Loyola es de\n    ese alto valor estrat\u00e9gico: quiz\u00e1 porque el d\u00eda del 75.\u00ba aniversario de\n    la entrada de las fuerzas franquistas en Elgeta, hab\u00eda que hacer un paseo\n    con ciertos militares por all\u00ed; debe de ser por eso. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, ya lo dec\u00eda en mi intervenci\u00f3n en Comisi\u00f3n, en la primera\n    comparecencia del ministro: Creemos que es imprescindible la\n    racionalizaci\u00f3n de medios humanos y materiales del ej\u00e9rcito. ...\"", "\"... Por tanto,\n    estamos completamente de acuerdo con la moci\u00f3n presentada y la vamos a\n    apoyar porque consideramos que, en este caso y en esta legislatura, la\n    obligaci\u00f3n principal del ministerio es emprender de una forma r\u00e1pida y\n    eficaz la reestructuraci\u00f3n de todo el ej\u00e9rcito, tanto en lo que se\n    refiere a medios humanos como en lo relativo a estructuras m\u00e1s f\u00edsicas. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, creemos que es importante\n    que en esa reforma se emprendan actuaciones de I+D+i porque la\n    modernizaci\u00f3n del ej\u00e9rcito tambi\u00e9n incide en esos aspectos y en este\n    sentido fue nuestra propuesta. ...\"", "\"... Resulta imprescindible tambi\u00e9n saber qu\u00e9 papel vamos a tener en la Uni\u00f3n\n    Europea, establecer las necesidades reales de las Fuerzas del Estado,\n    adecu\u00e1ndolas a los servicios que se deben prestar porque, desde luego, no\n    es buena cosa intentar llegar a todo siempre en las mejores\n    circunstancias. ...\"", "\"... Creemos que se pueden emprender reformas llegando a tener\n    unas fuerzas \u00e1giles, flexibles y listas para cualquier contingencia. ...\"", "\"... En cualquier\n    caso, lo entiendo ahora un poquito mejor; entiendo por qu\u00e9 Loyola es de\n    ese alto valor estrat\u00e9gico: quiz\u00e1 porque el d\u00eda del 75.\u00ba aniversario de\n    la entrada de las fuerzas franquistas en Elgeta, hab\u00eda que hacer un paseo\n    con ciertos militares por all\u00ed; debe de ser por eso. ...\""]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 2, 3, 5, 8, 10, 13, 15, 16, 20, 22, 23, 24, 25, 27, 31, 33, 35, 37, 40, 43, 45, 47, 48, 49, 50, 56, 64, 65, 75], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [4, 6, 7, 9, 11, 12, 14, 17, 18, 19, 21, 28, 29, 30, 32, 34, 36, 38, 39, 41, 57, 58], "party": "Mar\u00eda Soraya Rodr\u00edguez Ramos", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [26, 53, 66, 67], "party": "Antoni Pic\u00f3 i Azanza", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [42, 44, 54, 55, 60, 61, 68, 69, 73, 74], "party": "I\u00f1aki Antig\u00fcedad Auzmendi", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [46, 52, 59, 71, 72], "party": "<group>", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [51, 62, 76], "party": "Emilio Olabarr\u00eda Mu\u00f1oz", "name": "PNV"}, {"block_indices": [63, 70], "party": "Antonio Cant\u00f3 Garc\u00eda del Moral", "name": "UPyD"}]}