{"blocks": [{"words": {"unidad": [4, 5, 6, 7], "pa\u00eds": [1, 2, 3], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... El\n    se\u00f1or Aznar sabe bien, porque hemos trabajado codo con codo, que es\n    imprescindible reforzar el espacio de seguridad y libertad europea,\n    el espacio de los valores que representa Europa, de los valores de\n    paz, de libertad, de democracia  y de cohesi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000860\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted est\u00e1 al frente de un gran pa\u00eds y desde\n    aqu\u00ed le insto a que logre esa unidad y esa cohesi\u00f3n entre las fuerzas\n    pol\u00edticas que representa en esta C\u00e1mara, entre las fuerzas sociales y\n    econ\u00f3micas y desde luego, de una manera muy destacada, con todos los\n    ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000860\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pido que intensifique al m\u00e1ximo posible la unidad pol\u00edtica en\n    Europa, y tenemos horizontes inmediatos importantes que comprometen a\n    nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000860\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este\n    momento hay incertidumbre internacional  y de preocupaci\u00f3n general,\n    creo que cada pa\u00eds, y especialmente cada pa\u00eds democr\u00e1tico, debe dar\n    de s\u00ed lo mejor que tiene. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000860\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La primera, los grandes pa\u00edses se caracterizan\n    por responder con una imagen de unidad, de solidez ante las crisis\n    como la que vivimos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000860\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted est\u00e1 al frente de un gran pa\u00eds y desde\n    aqu\u00ed le insto a que logre esa unidad y esa cohesi\u00f3n entre las fuerzas\n    pol\u00edticas que representa en esta C\u00e1mara, entre las fuerzas sociales y\n    econ\u00f3micas y desde luego, de una manera muy destacada, con todos los\n    ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000860\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo t\u00e9rmino, se\u00f1or Aznar, le quiero recordar que los\n    socialistas siempre hemos apostado de manera decidida por reforzar la\n    unidad pol\u00edtica en Europa; nos parece esencial en este momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000860\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pido que intensifique al m\u00e1ximo posible la unidad pol\u00edtica en\n    Europa, y tenemos horizontes inmediatos importantes que comprometen a\n    nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000860\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"unidad": [2], "pa\u00eds": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Desde el Consejo de\n    Seguridad de Naciones Unidas, la Uni\u00f3n Europea, la Alianza Atl\u00e1ntica,\n    distintas organizaciones\n    regionales, as\u00ed como un sinn\u00famero de pa\u00edses y las autoridades\n    econ\u00f3micas han tenido una actitud clara y determinante en no ceder\n    ante el chantaje. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000860\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo sinceramente que nadie que sienta aprecio por nuestro sistema de\n    convivencia puede quedarse al margen de este esfuerzo y de esta gran\n    coalici\u00f3n por la libertad, y eso se debe entender bien en un pa\u00eds\n    como Espa\u00f1a, que ha sufrido y sufre los ataques del terrorismo,\n    a veces sin la comprensi\u00f3n de algunos agentes autores de la comunidad\n    internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000860\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ha mencionado, como le consta, la unidad frente\n    al terrorismo es una preocupaci\u00f3n que compartimos plenamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000860\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [1, 2], "defensa": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Sin perjuicio de recordar la vigencia del art\u00edculo 5 del Tratado de\n    Washington ni tampoco que el derecho a la leg\u00edtima defensa forma\n    parte del ordenamiento jur\u00eddico internacional, es veros\u00edmil presumir\n    que las agresiones terroristas han desalojado ya a la noci\u00f3n cl\u00e1sica\n    de la guerra en el horizonte de las asechanzas que se ciernen sobre\n    la humanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000842\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or presidente del Gobierno, hace nueve d\u00edas la naci\u00f3n\n    norteamericana, pa\u00eds aliado y amigo, sufr\u00eda una agresi\u00f3n a la que por\n    la alevosa perversidad de su perpetraci\u00f3n, por la utilizaci\u00f3n taimada\n    de todas las posibilidades que deparan las sociedades avanzadas,\n    libres  y abiertas para su planificaci\u00f3n y preparaci\u00f3n, por la\n    deliberada voluntad de devastaci\u00f3n masiva que la anim\u00f3, por la escala\n    in\u00e9dita del n\u00famero de sus v\u00edctimas  y la magnitud de los da\u00f1os, cabe\n    calificar de acto genocida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000842\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha hablado, lo hac\u00eda el se\u00f1or presidente hace un minuto, de crimen\n    contra la humanidad, pero esta visi\u00f3n no debe oscurecer que ha sido\n    un pa\u00eds concreto y los habitantes de Washington y Nueva York las\n    v\u00edctimas,  y lo han sido por encarnar o simbolizar a los ojos\n    de sus verdugos los valores de las sociedades libres, el orden\n    democr\u00e1tico, las libertades individuales, la prevalencia del derecho,\n    la dignidad inmanente de las personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000842\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Simult\u00e1neamente hemos impulsado en el\n    marco de la Uni\u00f3n Europea, lo que se conoce por la plasmaci\u00f3n del\n    espacio de seguridad, libertad y justicia de que hablamos hace unos\n    momentos, que tuvo su m\u00e1xima expresi\u00f3n en los compromisos\n    establecidos en el Consejo Europeo de Tampere, en Finlandia,\n    realizado en gran medida a iniciativa  y propuesta espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000842\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo espero que los terroristas que padecemos\n    todav\u00eda aqu\u00ed, en el Pa\u00eds Vasco y en Espa\u00f1a, sepan y conozcan tambi\u00e9n\n    lo que es el peso de la acci\u00f3n concertada internacional contra ellos,\n    para conseguir su erradicaci\u00f3n, su eliminaci\u00f3n  y la terminaci\u00f3n del\n    terrorismo en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000842\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Rajoy, es evidente que las\n    relaciones no son positivas; pero en momentos cr\u00edticos para la\n    seguridad internacional no pretendo usar este hecho para criticar al\n    Gobierno  u obtener ventaja pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000805\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recuperemos la interlocuci\u00f3n, que viaje\n    el presidente del Gobierno a Rabat porque\n    as\u00ed superaremos errores de ambas partes y haremos un importante\n    servicio a la paz, a la seguridad y a la estabilidad mundial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000805\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Es verdad que se han\n    producido algunos acontecimientos que nos hubiera gustado que no se\n    hubieran producido, pero tambi\u00e9n ha habido algunos acontecimientos\n    positivos en las \u00faltimas fechas, en los \u00faltimos meses, por ejemplo el\n    acuerdo internacional en materia de mano de obra, que yo mismo firm\u00e9\n    con el ministro de Trabajo; la celebraci\u00f3n de la comisi\u00f3n mixta\n    militar, con presencia de los jefes de Estado Mayor en el mes de\n    junio; la visita del director general de la Guardia Civil a Su\n    Majestad el Rey; el encuentro entre representantes de los poderes\n    judiciales en Rabat; la operaci\u00f3n paso del Estrecho, que sirvi\u00f3 para\n    que dos millones de marroqu\u00edes pudiesen trasladarse a su pa\u00eds de\n    vacaciones; una importante reuni\u00f3n de delegaciones empresariales que\n    fueron recibidos por el Rey de Marruecos; su propia visita a\n    Marruecos, a la que usted ha hecho referencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000805\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Usted sabe, porque lo ha dicho -yo mismo lo he o\u00eddo-, que todo ello\n    es consecuencia fundamentalmente de nuestra propia situaci\u00f3n\n    econ\u00f3mica, social y geogr\u00e1fica y que se trata la mayor\u00eda de las veces\n    de personas que huyen de la miseria, del hambre, buscando una mejor\n    vida en nuestro pa\u00eds y en el continente europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000806\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s quiero darle otro dato:\n    cuando cualquier pa\u00eds de la Uni\u00f3n Europea abre un proceso de\n    regularizaci\u00f3n extraordinario, autom\u00e1ticamente se producen grandes\n    trasvases de personas que est\u00e1n residiendo irregularmente en un pa\u00eds\n    para ver si pueden regularizarse en el otro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000806\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"presidencia": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO\n    SE EST\u00c1N DESARROLLANDO LOS TRABAJOS PREVIOS PARA LA PR\u00d3XIMA\n    PRESIDENCIA ESPA\u00d1OLA DE LA UNI\u00d3N EUROPEA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html# 000820\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"presidencia": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente primero, como usted sabe estamos  a escasos meses\n    de la pr\u00f3xima presidencia espa\u00f1ola de la Uni\u00f3n Europea, la cual\n    tendr\u00e1 lugar en el primer semestre del pr\u00f3ximo a\u00f1o, y nos encontramos\n    en un momento decisivo en el proceso de construcci\u00f3n europea, un\n    proceso al que Espa\u00f1a ya ha realizado muchas aportaciones de\n    extraordinaria val\u00eda, impuls\u00e1ndolo desde todas sus vertientes, como\n    as\u00ed ha sido reconocido en numerosas ocasiones en el seno de la Uni\u00f3n,\n     y respecto del cual tenemos la certeza desde mi grupo parlamentario\n    que el Gobierno del Partido Popular seguir\u00e1 trabajando con el\n    dinamismo y la constancia que le ha caracterizado hasta ahora,\n    especialmente en estos momentos en los que est\u00e1n abiertas tantas\n    expectativas  y tantos asuntos de extraordinaria importancia que gu\u00edan\n    el futuro de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html# 000820\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, se\u00f1or vicepresidente,\n    seguro este diputado de que ya han sido muchas las actuaciones\n    realizadas por el Gobierno del que usted forma parte en orden a la\n    preparaci\u00f3n de la pr\u00f3xima presidencia de la Uni\u00f3n, le formulo la\n    siguiente pregunta: \u00bfc\u00f3mo se est\u00e1n desarrollando los trabajos previos\n    para la pr\u00f3xima presidencia espa\u00f1ola de la Uni\u00f3n Europea? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html# 000820\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"presidencia": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "unidad": [8]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Para organizar la presidencia ha sido preciso acometer una labor de\n    preparaci\u00f3n a un doble nivel: el log\u00edstico  y organizativo por un\n    lado, y el de an\u00e1lisis de fondo para la determinaci\u00f3n del programa de\n    trabajo de la presidencia y su cumplimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html# 000820\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un aspecto fundamental\n    en la preparaci\u00f3n de una presidencia es el organizativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html# 000820\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello\n    hemos creado el comit\u00e9 organizador de la presidencia espa\u00f1ola en\n    agosto de 2000 con su unidad de apoyo, que creo est\u00e1 haciendo un\n    magn\u00edfico trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html# 000820\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha definido a fondo la labor de la presidencia en su vertiente de\n    \u00e1rbitro y en su labor de concreci\u00f3n de una visi\u00f3n pol\u00edtica concreta,\n    se ha realizado el trabajo previo de identificaci\u00f3n de todos los\n    asuntos que la agenda europea puede recoger a lo largo del semestre,\n    as\u00ed como el conocimiento del estado de los mismos y la definici\u00f3n de\n    los intereses de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html# 000820\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay dos cosas que\n    tienen que quedar muy claras cuando se asume una presidencia: en\n    primer lugar, hoy, la Uni\u00f3n Europea abarca de modo horizontal un\n    amplio abanico de asuntos y, en segundo lugar, y como consecuencia,\n    la presidencia es una responsabilidad que implica a toda la\n    Administraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html# 000820\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, esta labor de preparaci\u00f3n de la\n    presidencia se reflejar\u00e1 principalmente en la elaboraci\u00f3n de dos\n    documentos: uno program\u00e1tico y un programa de trabajos en el que\n    quedar\u00e1n definidos todos los temas pendientes Consejo por Consejo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html# 000820\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recoger\u00e1 una declaraci\u00f3n de\n    objetivos que la presidencia asume y ha de garantizar el principio de\n    continuidad, por lo que ha de hacerse teniendo en cuenta los\n    trabajos, logros y flecos de la presidencia anterior belga. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html# 000820\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este\n    documento lo presentaremos unas dos semanas antes del inicio de\n    nuestra presidencia, una vez hayamos hecho el balance del estado de\n    los asuntos en la agenda comunitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html# 000820\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello\n    hemos creado el comit\u00e9 organizador de la presidencia espa\u00f1ola en\n    agosto de 2000 con su unidad de apoyo, que creo est\u00e1 haciendo un\n    magn\u00edfico trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html# 000820\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por todo ello, con la seguridad de que el Gobierno ha actuado en todo\n    momento con la m\u00e1s absoluta responsabilidad  y seriedad a la hora de\n    abordar esta cuesti\u00f3n, le formulo la siguiente pregunta: \u00bfCu\u00e1l es la\n    postura que est\u00e1 adoptando el Gobierno de Espa\u00f1a para mantener la\n    llegada de fondos de desarrollo estructural  y fondos regionales a las\n    regiones m\u00e1s desfavorecidas de la Uni\u00f3n Europea? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000821\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una realidad y un proyecto que se han ido consolidando desde\n    su creaci\u00f3n con las sucesivas incorporaciones de miembros como la de\n    nuestro pa\u00eds en el a\u00f1o 1985 y que ha crecido impulsada con pol\u00edticas\n    solidarias como la pol\u00edtica regional comunitaria, la cual ha\n    permitido que pa\u00edses como el nuestro se hayan beneficiado, y se sigan\n    beneficiando, de la llegada de fondos de desarrollo estructural\n    y fondos regionales destinados a la reducci\u00f3n de las disparidades entre\n    los niveles de desarrollo de las distintas regiones y del atraso de\n    las menos favorecidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000821\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Como quiera que es responsabilidad primordial de cada uno de\n    los Estados miembros impulsar y animar el debate para que las\n    cuestiones europeas interesen de forma creciente a c\u00edrculos cada vez\n    m\u00e1s amplios de la sociedad, por eso nuestro pa\u00eds, en l\u00ednea con los\n    restantes miembros de la Uni\u00f3n, ha definido diversas iniciativas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000823\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... A partir del pr\u00f3ximo a\u00f1o, tambi\u00e9n se dar\u00e1 una situaci\u00f3n\n    similar en los siguientes documentos: licencia de circulaci\u00f3n de\n    ciclomotores y veh\u00edculos, permiso de veh\u00edculos especiales, permiso de\n    veh\u00edculos de matr\u00edcula tur\u00edstica, permiso temporal de matriculaciones\n    de particulares, permiso de circulaci\u00f3n de veh\u00edculos hist\u00f3ricos y\n    permiso temporal de circulaci\u00f3n para empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000839\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Hay muchas complicaciones t\u00e9cnicas; ciertamente no es f\u00e1cil, aunque\n    yo me aplicar\u00e9 para que este asunto se resuelva con la mayor\n    diligencia posible, porque es verdad que es un acuerdo del\n    Parlamento, como usted ha hecho referencia, pero, al mismo tiempo que\n    estamos con esta operaci\u00f3n, la Direcci\u00f3n General de Tr\u00e1fico\n    implantar\u00e1 el pr\u00f3ximo a\u00f1o un nuevo carn\u00e9 de conducir similar en el\n    formato a las tarjetas de cr\u00e9dito -lo\n    que tambi\u00e9n redundar\u00e1 en una mayor seguridad, ya que evitar\u00e1\n    falsificaciones- y l\u00f3gicamente eso supone una sobrecarga de trabajo\n    adicional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000839\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso, dada la tradicional eficacia del\n    Ministerio del Interior, tenga la seguridad que resolveremos esto\n    diligentemente.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000839\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Desde luego, nosotros, en la\n    defensa de los derechos, nunca tendremos conflicto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000841\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0], "seguridad": [2], "pa\u00eds": [3], "defensa": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Yo puedo referirme a la Comisi\u00f3n Europea de los Derechos Humanos, que\n    estim\u00f3 que la negativa de trasladar a un interno a un centro pr\u00f3ximo\n    a su residencia puede estar justificada por muchas causas, y f\u00edjese\n    las que cita: seguridad nacional,\n    seguridad p\u00fablica, bienestar econ\u00f3mico del pa\u00eds, defensa del orden,\n    prevenci\u00f3n del delito, prevenci\u00f3n de la salud, de la moral o la\n    protecci\u00f3n de los derechos y libertades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000841\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo puedo referirme a la Comisi\u00f3n Europea de los Derechos Humanos, que\n    estim\u00f3 que la negativa de trasladar a un interno a un centro pr\u00f3ximo\n    a su residencia puede estar justificada por muchas causas, y f\u00edjese\n    las que cita: seguridad nacional,\n    seguridad p\u00fablica, bienestar econ\u00f3mico del pa\u00eds, defensa del orden,\n    prevenci\u00f3n del delito, prevenci\u00f3n de la salud, de la moral o la\n    protecci\u00f3n de los derechos y libertades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000841\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo puedo referirme a la Comisi\u00f3n Europea de los Derechos Humanos, que\n    estim\u00f3 que la negativa de trasladar a un interno a un centro pr\u00f3ximo\n    a su residencia puede estar justificada por muchas causas, y f\u00edjese\n    las que cita: seguridad nacional,\n    seguridad p\u00fablica, bienestar econ\u00f3mico del pa\u00eds, defensa del orden,\n    prevenci\u00f3n del delito, prevenci\u00f3n de la salud, de la moral o la\n    protecci\u00f3n de los derechos y libertades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000841\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo puedo referirme a la Comisi\u00f3n Europea de los Derechos Humanos, que\n    estim\u00f3 que la negativa de trasladar a un interno a un centro pr\u00f3ximo\n    a su residencia puede estar justificada por muchas causas, y f\u00edjese\n    las que cita: seguridad nacional,\n    seguridad p\u00fablica, bienestar econ\u00f3mico del pa\u00eds, defensa del orden,\n    prevenci\u00f3n del delito, prevenci\u00f3n de la salud, de la moral o la\n    protecci\u00f3n de los derechos y libertades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000841\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Si ustedes quieren un gran consenso nacional, \u00bfpor qu\u00e9 no\n    nos atenemos a la tradici\u00f3n y a la cultura de este pa\u00eds tal como\n    refleja una de las poqu\u00edsimas encuestas serias que se acaban de\n    publicar? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000859\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este pa\u00eds no quiere guerra,\n    se\u00f1or Trillo: ni sucia ni limpia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000859\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... pero que acude a su\n    vez a la Carta fundacional de Naciones Unidas, que reconoce la\n    leg\u00edtima defensa ante una agresi\u00f3n armada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000859\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa leg\u00edtima defensa es la\n    que ha invocado el pueblo y el Gobierno que han sido agredidos y en\n    esa leg\u00edtima defensa, se\u00f1or Alcaraz, no les faltar\u00e1 la comprensi\u00f3n,\n    la solidaridad y el apoyo del Gobierno y del pueblo espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000859\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... PUEDE\n    EXPLICAR EL MINISTRO DE DEFENSA EL ALCANCE DE LA REMODELACI\u00d3N QUE HA\n    TENIDO LUGAR EN SU DEPARTAMENTO EL PASADO VIERNES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000858\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"presidencia": [2], "defensa": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Defensa, el pasado viernes el Consejo de Ministros\n    aprob\u00f3 la remodelaci\u00f3n de algunos miembros de su departamento, m\u00e1s\n    concretamente del director general de Infraestructuras, del director\n    general de Armamento y Material y del director del Gabinete t\u00e9cnico\n    del ministro de Defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000858\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, se\u00f1or ministro, ante lo\n    anteriormente expuesto, deseo formularle la siguiente pregunta:\n    \u00bfPuede explicar el ministro de Defensa el alcance de la remodelaci\u00f3n\n    que ha tenido lugar en su departamento el pasado viernes? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000858\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La presidencia de la Uni\u00f3n Europea, la finalizaci\u00f3n del\n    servicio militar obligatorio  y la actual profesionalizaci\u00f3n de las\n    Fuerzas Armadas, la situaci\u00f3n de conflicto provocada ante los\n    lamentables acontecimientos de terrorismo ocurridos en Estados\n    Unidos, el proceso constante de modernizaci\u00f3n del armamento y las\n    comunicaciones del Ej\u00e9rcito o la gesti\u00f3n de las actuales\n    infraestructuras est\u00e1 haciendo y har\u00e1 de su departamento un punto de\n    referencia de este Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000858\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"presidencia": [1], "defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, en la confecci\u00f3n del equipo que ha de acompa\u00f1arme en las\n    tareas del Ministerio de Defensa, desde el primer momento he tenido\n    como principio rector el principio de continuidad, por cuanto hay\n    muchas de esas tareas que est\u00e1n ampliamente respaldadas por el\n    consenso m\u00e1s amplio a su vez de este Parlamento y desde luego por la\n    continuidad que da al programa del Gobierno el liderazgo del\n    presidente Aznar, refrendado mayoritariamente por los espa\u00f1oles.Ese\n    principio de continuidad se tiene que ponderar con el principio de\n    temporalidad en el desempe\u00f1o de las responsabilidades p\u00fablicas y por\n    tanto ahora ha llegado el momento de afectar al \u00e1mbito de la\n    secretar\u00eda de Estado en aquellas direcciones generales que,\n    responsables de las infraestructuras en armamento y material y\n    tambi\u00e9n del gabinete del ministro, merec\u00edan ya una renovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000858\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la direcci\u00f3n del Gabinete he querido poner a mi lado a\n    quien ha sido hasta este momento el segundo en el cuerpo, general\n    Ortu\u00f1o, porque me parece el m\u00e1s adecuado para asesorarme y\n    acompa\u00f1arme durante la presidencia espa\u00f1ola de la Uni\u00f3n Europea.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000858\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS PIENSA\n    ADOPTAR EL MINISTERIO DE DEFENSA PARA VINCULAR EL PROCESO DE REVISI\u00d3N\n    ESTRAT\u00c9GICA QUE SE EST\u00c1 DESARROLLANDO EN LA ACTUALIDAD CON EL DEBATE\n    SOCIAL Y LA CONCIENCIA DE DEFENSA EN ESPA\u00d1A ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000849\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [6], "defensa": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, en la pregunta que le voy a formular hay dos\n    conceptos que me interesa recalcar: por una lado la revisi\u00f3n\n    estrat\u00e9gica para la defensa y, por otro, el tema de la conciencia de\n    la defensa nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000849\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Indudablemente, el\n    concepto de conciencia nacional para la defensa de nuestro pa\u00eds est\u00e1\n    por debajo de la media con respecto a otras naciones europeas por\n    razones hist\u00f3ricas que ahora no viene al caso rese\u00f1ar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000849\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo cierto,\n    se\u00f1or ministro, es que la Directiva de Defensa Nacional, la primera\n    del a\u00f1o 2000, un documento que refleja la voluntad del presidente del\n    Gobierno en cuanto a la pol\u00edtica de defensa, elabora el concepto de\n    revisi\u00f3n estrat\u00e9gica de la defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000849\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es importante cuando se se\u00f1ala\n    que esta revisi\u00f3n estrat\u00e9gica de la defensa se tiene que elaborar con\n    el mayor consenso posible en los \u00e1mbitos parlamentario, social e\n    institucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000849\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, dentro de este pre\u00e1mbulo de la pregunta que le voy a\n    formular, es un reto para su departamento poder vincular la revisi\u00f3n\n    estrat\u00e9gica de la defensa de cara a potenciar esa conciencia de la\n    defensa en nuestra naci\u00f3n, con objeto de aumentarla y de incardinarla\n    en todos los ambientes sociales, institucionales, pol\u00edticos,\n    etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000849\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso yo quer\u00eda preguntarle qu\u00e9 medidas (que pueden ser\n    importantes tanto desde el punto de vista estrat\u00e9gico como desde el\n    punto de vista de sondeos hechos a la opini\u00f3n p\u00fablica e incluso desde\n    el punto de vista publicitario, si se me permite la expresi\u00f3n) piensa\n    adoptar el Ministerio de Defensa para vincular ese proceso de\n    revisi\u00f3n estrat\u00e9gica que se est\u00e1 desarrollando en la actualidad con\n    el debate social  y la conciencia de defensa en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000849\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Indudablemente, el\n    concepto de conciencia nacional para la defensa de nuestro pa\u00eds est\u00e1\n    por debajo de la media con respecto a otras naciones europeas por\n    razones hist\u00f3ricas que ahora no viene al caso rese\u00f1ar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000849\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... conocen que mi antecesor y el equipo que dirig\u00eda\n    pusieron a debate un Libro Blanco de la defensa que quiz\u00e1 vio la luz\n    no en el mejor momento para haber dado continuidad a ese debate, cual\n    fue el del proceso electoral que renov\u00f3 estas c\u00e1maras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000849\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En \u00e9l se\n    anunciaba un proceso de revisi\u00f3n estrat\u00e9gica que quer\u00eda contribuir a\n    una toma de conciencia nacional sobre las necesidades de la defensa y\n    las visiones estrat\u00e9gicas de car\u00e1cter acad\u00e9mico, pol\u00edtico, social\n    e institucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000849\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Decidimos por ello impulsar ese proceso  e incorporarlo\n    a la Directiva que aprob\u00f3 el presidente del Gobierno con el n\u00famero 1\n    del a\u00f1o 2000 el pasado mes de diciembre y que pone esos dos ejes, el\n    proceso de revisi\u00f3n estrat\u00e9gica y el fomento de una conciencia de\n    defensa nacional y cultura de defensa en nuestra sociedad, como\n    objetivo principal de este a\u00f1o y de este mandato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000849\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para eso procedimos\n    a su vez a la reestructuraci\u00f3n del departamento creando una\n    Secretar\u00eda General de Pol\u00edtica de Defensa con rango de subsecretar\u00eda\n     y complement\u00e1ndolo con una nueva Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica de\n    Defensa y con una Direcci\u00f3n de\n    Relaciones Institucionales, que constituyen el equipo que est\u00e1\n    pilotando esa revisi\u00f3n estrat\u00e9gica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000849\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Van a cambiar much\u00edsimas cosas en el \u00e1mbito de la defensa\n    y a Espa\u00f1a le coge en un momento excepcional, ya que el proceso est\u00e1\n    abierto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000849\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora presidenta, querr\u00eda aprovechar para invitar de nuevo a todos\n    los parlamentarios y a los grupos de esta C\u00e1mara interesados por la\n    materia de defensa, de conciencia de defensa y de cultura, a\n    participar en ese proceso que se pondr\u00e1 en marcha, como le digo, el\n    pr\u00f3ximo mes de octubre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000849\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos contactado ya con el Centro de\n    Investigaciones Sociol\u00f3gicas y con las universidades espa\u00f1olas; hemos\n    abierto la p\u00e1gina web del ministerio  y estamos dispuestos a cuantas\n    iniciativas puedan contribuir a fomentar una mayor conciencia de\n    defensa en nuestra naci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000849\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, lo que est\u00e1 pasando no es\n    propio de un pa\u00eds que quiere entrar en el siglo XXI en pie de\n    igualdad y que quiere\n    que ninguno de sus ciudadanos vea vulnerados sus derechos\n    fundamentales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html# 000832\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Lo que s\u00ed\n    puede hacer el Estado, y ustedes no lo hicieron, es equiparar\n    retributivamente a esos profesores, como lo ha hecho y est\u00e1 haciendo\n    este Gobierno, y que esos profesores tengan Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html# 000832\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Hoy mismo la contabilidad nacional nos ha mostrado\n    claramente un ritmo de\n    desaceleraci\u00f3n preocupante en la actividad econ\u00f3mica y en la creaci\u00f3n\n    de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000836\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, ateni\u00e9ndome a la formulaci\u00f3n estricta de la pregunta,\n    naturalmente que compartimos la preocupaci\u00f3n por la evoluci\u00f3n del\n    empleo; lo que no puedo compartir es la calificaci\u00f3n con los\n    adjetivos de mala evoluci\u00f3n cuando, como su propia se\u00f1or\u00eda reconoce,\n    se est\u00e1 creciendo en empleo y gracias a ese crecimiento se han podido\n    alcanzar cifras como las que en este momento tenemos de ocupaci\u00f3n,\n    superiores a los 14.700.000 personas,  o podemos situarnos en torno a\n    los 15.800.000 afiliados a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000836\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "pa\u00eds": [1, 2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Comparto plenamente con usted la\n    preocupaci\u00f3n, pero no es bueno que se hable de mala evoluci\u00f3n cuando\n    se manejan cifras que son positivas, porque positivo es que por\n    s\u00e9ptimo a\u00f1o consecutivo crezca el empleo en Espa\u00f1a, porque positivo\n    es que a menores tasas de crecimiento de la econom\u00eda sigan\n    correspondi\u00e9ndose altas eficiencias a la hora de trasladarlo a\n    empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000836\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Acaba de decir con sus propios datos (supongo que\n    conoce los de contabilidad nacional publicados en el d\u00eda de hoy) que\n    Espa\u00f1a es el pa\u00eds que est\u00e1 teniendo mayor crecimiento no s\u00f3lo de la\n    Uni\u00f3n Europea en materia de empleo sino del conjunto de pa\u00edses de la\n    OCDE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000836\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si tiene usted un ejemplo superior de\n    cualquier otro pa\u00eds comparable en lo esencial a Espa\u00f1a le agradecer\u00e9\n    que me lo diga, y en especial que me diga si ideol\u00f3gicamente es\n    congruente con las posiciones que usted defiende. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000836\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Para este a\u00f1o estamos trabajando en varios ejes, mediante\n    subvenciones y bonificaciones de cuotas a la Seguridad Social,\n    mediante un tratamiento fiscal m\u00e1s favorable al lanzamiento de\n    proyectos de autoempleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000852\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [3], "empresas": [0], "pa\u00eds": [1], "peque\u00f1as": [2]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En este sentido, el papel activo desarrollado\n    por los empresarios individuales y por las peque\u00f1as y medianas\n    empresas en la creaci\u00f3n de riqueza  y puestos de trabajo ha sido y es\n    fundamental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000853\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El resultado de las pol\u00edticas\n    puestas en marcha por el Ejecutivo no ha sido otro que la disminuci\u00f3n\n    progresiva del paro en nuestro pa\u00eds, que como saben SS.SS. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000853\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, el papel activo desarrollado\n    por los empresarios individuales y por las peque\u00f1as y medianas\n    empresas en la creaci\u00f3n de riqueza  y puestos de trabajo ha sido y es\n    fundamental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000853\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aunque el n\u00famero de empresarias espa\u00f1olas se ha\n    incrementado en los \u00faltimos a\u00f1os, estamos todav\u00eda en \u00edndices bajos de\n    participaci\u00f3n femenina en la actividad empresarial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000853\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [3], "empresa": [2], "empresas": [0, 1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El Plan de acci\u00f3n para el empleo de 2001\n    tambi\u00e9n da esa prioridad absoluta a las pol\u00edticas y medidas dirigidas\n    a las mujeres; figura en el pilar cuarto y en el\n    pilar segundo, donde hay programas espec\u00edficos para favorecer la\n    creaci\u00f3n y gesti\u00f3n de empresas por parte de mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000853\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A lo largo de este a\u00f1o y hasta el 31 de agosto esta red ha\n    permitido la creaci\u00f3n de alrededor de 514 empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000853\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En orden a un\n    problema cl\u00e1sico en el establecimiento de primeras iniciativas, sean\n    masculinas o femeninas, como es la financiaci\u00f3n inicial, tambi\u00e9n se\n    ha puesto en marcha en un programa en el que cooperan el Instituto de\n    la Mujer, la Direcci\u00f3n General de la Peque\u00f1a y la Mediana Empresa, la\n    Fundaci\u00f3n Internacional de Mujer Emprendedora, la Fundaci\u00f3n La Caixa\n     y la propia Caixa, una l\u00ednea de microcr\u00e9ditos dotada con 1.000\n    millones de pesetas en condiciones muy ventajosas puesto que evita la\n    necesidad de avales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000853\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    primer lugar, la colaboraci\u00f3n y cooperaci\u00f3n que se viene\n    desarrollando con el Consejo Superior de C\u00e1maras de Comercio para la\n    puesta en marcha de una red de gabinetes de asistencia t\u00e9cnica a\n    mujeres que quieran iniciar una actividad empresarial o mejorar su\n    negocio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000853\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Publicado el Decreto 1462/2000, de 4 de agosto, y las disposiciones\n    correspondientes de las comunidades aut\u00f3nomas, se presentaron\n    solicitudes de planes de reestructuraci\u00f3n por una cantidad muy\n    superior a la asignada a nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000851\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los fondos se han distribuido de la siguiente forma: Andaluc\u00eda, 665\n    millones; Arag\u00f3n, 1.147; Baleares, 109; Canarias, 547; Castilla-La\n    Mancha, 13.073; Castilla y Le\u00f3n, 1.196; Catalu\u00f1a, 1.563; Extremadura,\n    3.492; Galicia, 1.224; Madrid, 115; Murcia, 519; Navarra, 1.083; Pa\u00eds\n    Vasco, 782; La Rioja, 1.096 y Valencia, 1960. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000851\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... A\u00f1o 1996 -y no me voy a\n    remontar en el tiempo porque estoy seguro que usted conoce los datos\n    de antes y las comparaciones en este caso son odiosas-, Ministerio de\n    Medio Ambiente, 4.371 millones ejecutados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html# 000833\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Lo que me parece mal no es esto\n    -podemos discutir si se est\u00e1 ejecutando o no una obra que usted\n    propone u otra obra que nosotros propongamos-, sino que lo mezclemos\n    con lo que es la reserva de la biosfera, con un programa que desde el\n    punto de vista del medio ambiente es una buena iniciativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000840\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo\n    que hacemos un flaco favor al medio ambiente si en estos momentos\n    mezclamos estas cuestiones pol\u00edticas, si usted me permite, con un\n    proyecto que es bueno para el medio ambiente, porque es un ejemplo de\n    c\u00f3mo se tiene que relacionar el hombre con el medio ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000840\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    protagonismo siempre es de los territorios y de los agentes sociales\n    y econ\u00f3micos, que desde abajo son capaces de construir un modelo que\n    es ejemplo de c\u00f3mo el hombre puede sacar provecho protegiendo el\n    medio ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000840\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo sinceramente creo que con una cuesti\u00f3n tan\n    importante como el medio ambiente no es bueno que juguemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000840\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [1], "sanidad": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... No en vano, el pasado mes de\n    marzo, en concreto el d\u00eda 6, desde el Ministerio de Sanidad se firm\u00f3\n    un convenio con el CERMI, comit\u00e9 espa\u00f1ol que agrupa las asociaciones\n    representativas de los minusv\u00e1lidos, que fue explicado a esta C\u00e1mara\n    en los 15 d\u00edas posteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000854\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es por ello, se\u00f1ora Ministra, que la pregunta que viene\n    en el orden del d\u00eda de esta tarde pretende que usted explique los\n    objetivos que se pretenden alcanzar con la firma del acuerdo entre su\n    Ministerio y el Comit\u00e9 Espa\u00f1ol de Representantes de Minusv\u00e1lidos, el\n    CERMI, l\u00f3gicamente con un nuevo actor, con la fundaci\u00f3n ONCE, cuya\n    conocida actividad a lo largo de los \u00faltimos a\u00f1os en favor de los\n    discapacitados hace que pueda ser una buena pieza de referencia a la\n    hora de desarrollar este convenio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000854\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [1], "presidencia": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Esto se\n    apoya en la creaci\u00f3n del Instituto de Nuevas Tecnolog\u00edas y\n    Discapacidad para que se convierta realmente en un centro de\n    referencia en la discapacidad y, sin duda, en la Conferencia Europea\n    sobre Nuevas Tecnolog\u00edas  y Discapacidad que estamos preparando\n    conjuntamente  y que se celebrar\u00e1 bajo presidencia espa\u00f1ola del\n    Consejo de la Uni\u00f3n Europea en febrero pr\u00f3ximo, con el objetivo de\n    impulsar aquellos proyectos  o iniciativas concretas que sirvan para\n    hacer realidad la sociedad de la informaci\u00f3n para todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000854\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, cono es conocido por SS.SS., es objetivo del Gobierno el\n    promover el acceso de todos, sin exclusi\u00f3n alguna, a la sociedad de\n    la informaci\u00f3n para que precisamente estas oportunidades que ofrecen\n    las tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y las comunicaciones, especialmente\n    Internet, lleguen a la vida diaria de todos los ciudadanos en su\n    formaci\u00f3n, actividad profesional u ocio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000854\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"consumo": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO PIENSA EL MINISTERIO DE SANIDADY CONSUMO RESOLVER LA\n    CARENCIA DE RECURSOS SANITARIOS ESPEC\u00cdFICOS PARA TRATAR DE FORMA\n    ADECUADA A LOS MILES DE ADOLESCENTES AFECTADOS POR ANOREXIA Y\n    BULIMIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000835\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... \u00bfC\u00f3mo piensa el Ministerio de Sanidad resolver la carencia de\n    recursos espec\u00edficos para tratar de forma adecuada a los miles de\n    adolescentes afectados por anorexia y bulimia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000835\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Como usted sabe, se\u00f1ora Valent\u00edn, en sanidad los recursos son siempre\n    escasos, hay que distribuirlos con inteligencia y con eficiencia y\n    espero con impaciencia la respuesta de sus ideas para ayudar a\n    resolver el problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000835\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0], "salud": [1], "sanidad p\u00fablica": [2], "pa\u00eds": [4], "profesionales": [3]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... La sanidad p\u00fablica con\n    usted hace aguas, no resuelve los problemas de la gente y, desde el\n    Grupo\n    Socialista, le exigimos que asuma su responsabilidad y que trabaje\n    para que estos enfermos dispongan ya de recursos sanitarios\n    adecuados, y trabaje usted, por favor, para garantizar el principio\n    de igualdad de oportunidades de los millones de ciudadanos que\n    seguimos confiando en la sanidad p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000835\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han sido muchas las iniciativas debatidas y aprobadas\n    en el Parlamento proponiendo medidas para abordar este grav\u00edsimo\n    problema de salud que afecta a miles de adolescentes de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000835\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La sanidad p\u00fablica con\n    usted hace aguas, no resuelve los problemas de la gente y, desde el\n    Grupo\n    Socialista, le exigimos que asuma su responsabilidad y que trabaje\n    para que estos enfermos dispongan ya de recursos sanitarios\n    adecuados, y trabaje usted, por favor, para garantizar el principio\n    de igualdad de oportunidades de los millones de ciudadanos que\n    seguimos confiando en la sanidad p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000835\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Basta\n    ya de promesas incumplidas y buenas palabras -dice esta madre-,\n    exigimos a las autoridades sanitarias que escuchen a los\n    profesionales, a los afectados y a las familias; exigimos que doten\n    nuestros hospitales de unidades espec\u00edficas para el tratamiento de\n    estas enfermedades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000835\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han sido muchas las iniciativas debatidas y aprobadas\n    en el Parlamento proponiendo medidas para abordar este grav\u00edsimo\n    problema de salud que afecta a miles de adolescentes de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000835\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"unidad": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... (Aplausos.-La se\u00f1ora Valent\u00edn Navarro: La ministra\n    miente, no hay ninguna unidad.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000835\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por primera vez desde que estamos en\n    democracia en este pa\u00eds una mayor\u00eda parlamentaria acepta que las\n    responsabilidades pol\u00edticas son exigibles cuando todav\u00eda no hay\n    decisiones judiciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000830\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad nuclear": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... RESPALDA EL GOBIERNO LAS\n    RECIENTES DECLARACIONES A LOS MEDIOS DE COMUNICACI\u00d3N DE LA PRESIDENTA\n    DEL CONSEJO DE SEGURIDAD NUCLEAR ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000831\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... RESPALDA EL GOBIERNO LAS\n    RECIENTES DECLARACIONES A LOS MEDIOS DE COMUNICACI\u00d3N DE LA PRESIDENTA\n    DEL CONSEJO DE SEGURIDAD NUCLEAR ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000831\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad nuclear": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... \u00bfRespalda\n    el Gobierno las recientes declaraciones a los medios de comunicaci\u00f3n\n    de la presidenta del Consejo de Seguridad Nuclear? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000831\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfRespalda\n    el Gobierno las recientes declaraciones a los medios de comunicaci\u00f3n\n    de la presidenta del Consejo de Seguridad Nuclear? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000831\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad nuclear": [8, 9, 10, 11, 12, 13], "econom\u00eda": [0], "seguridad": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... La irresponsabilidad de la se\u00f1ora Esteban Bolea s\u00f3lo se\n    puede entender como un asalto m\u00e1s del Gobierno a la independencia de\n    los organismos reguladores de nuestra econom\u00eda, que, como usted sabe,\n    es la antesala de los esc\u00e1ndalos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000831\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Yo creo que estaba usted muy ocupado para\n    enterarse, pero en este \u00faltimo mes la nueva presidenta del Consejo de\n    Seguridad Nuclear ha realizado numerosas -demasiadas, seguramente-\n    declaraciones, y en todas ellas se ha extralimitado de forma grave e\n    imprudente en las funciones que la ley le asigna, tanto en agosto,\n    para decir que la pr\u00f3xima d\u00e9cada tendremos que construir nuevas\n    plantas nucleares, como recientemente en septiembre diciendo que el\n    Consejo de Seguridad Nuclear descarta abrir nuevas centrales at\u00f3micas\n    en los pr\u00f3ximos diez a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000831\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde hace veinte a\u00f1os, el Consejo de Seguridad Nuclear ha\n    desarrollado una cultura de la seguridad basada en el consenso\n    pol\u00edtico y el rigor t\u00e9cnico, sin entrar en el \u00e1mbito de la pol\u00edtica\n    energ\u00e9tica, que s\u00f3lo es competencia del Gobierno y de este\n    Parlamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000831\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero su irresponsabilidad no\n    solamente se ha contentado con romper el consenso dentro del\n    Consejo, sino tambi\u00e9n la garant\u00eda de rigor t\u00e9cnico en sus\n    actividades, como ya ha denunciado la junta de personal del Consejo\n    de Seguridad Nuclear en un escrito publicado el pasado 14 de\n    septiembre en el que, adem\u00e1s de desautorizar las declaraciones de su\n    presidenta, exigen que la cobertura de puestos se haga con criterios\n    de eficiencia profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000831\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que no nos\n    imagin\u00e1bamos era que su desprecio por lo p\u00fablico iba a conseguir\n    acabar con la independencia del Consejo de Seguridad Nuclear para\n    poder, por ejemplo, construir m\u00e1s centrales nucleares o exportar\n    residuos a Rusia o a Canad\u00e1. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000831\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rato, a\n    los socialistas nos preocupa que ustedes puedan anteponer sus\n    intereses econ\u00f3micos a los de la seguridad nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000831\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ser\u00eda un tremendo\n    error, porque si a la se\u00f1ora Bolea no le preocupa en absoluto ni el\n    coste para los ciudadanos de una segunda factura nuclear ni el\n    deterioro del rigor en la seguridad, a los socialistas s\u00ed que nos\n    preocupa y estoy seguro de que a los espa\u00f1oles tambi\u00e9n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000831\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso lo\n    que les pedimos es que tengan mucho m\u00e1s respeto a las funciones del\n    Consejo de Seguridad Nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000831\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Yo creo que estaba usted muy ocupado para\n    enterarse, pero en este \u00faltimo mes la nueva presidenta del Consejo de\n    Seguridad Nuclear ha realizado numerosas -demasiadas, seguramente-\n    declaraciones, y en todas ellas se ha extralimitado de forma grave e\n    imprudente en las funciones que la ley le asigna, tanto en agosto,\n    para decir que la pr\u00f3xima d\u00e9cada tendremos que construir nuevas\n    plantas nucleares, como recientemente en septiembre diciendo que el\n    Consejo de Seguridad Nuclear descarta abrir nuevas centrales at\u00f3micas\n    en los pr\u00f3ximos diez a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000831\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde hace veinte a\u00f1os, el Consejo de Seguridad Nuclear ha\n    desarrollado una cultura de la seguridad basada en el consenso\n    pol\u00edtico y el rigor t\u00e9cnico, sin entrar en el \u00e1mbito de la pol\u00edtica\n    energ\u00e9tica, que s\u00f3lo es competencia del Gobierno y de este\n    Parlamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000831\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero su irresponsabilidad no\n    solamente se ha contentado con romper el consenso dentro del\n    Consejo, sino tambi\u00e9n la garant\u00eda de rigor t\u00e9cnico en sus\n    actividades, como ya ha denunciado la junta de personal del Consejo\n    de Seguridad Nuclear en un escrito publicado el pasado 14 de\n    septiembre en el que, adem\u00e1s de desautorizar las declaraciones de su\n    presidenta, exigen que la cobertura de puestos se haga con criterios\n    de eficiencia profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000831\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que no nos\n    imagin\u00e1bamos era que su desprecio por lo p\u00fablico iba a conseguir\n    acabar con la independencia del Consejo de Seguridad Nuclear para\n    poder, por ejemplo, construir m\u00e1s centrales nucleares o exportar\n    residuos a Rusia o a Canad\u00e1. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000831\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rato, a\n    los socialistas nos preocupa que ustedes puedan anteponer sus\n    intereses econ\u00f3micos a los de la seguridad nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000831\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso lo\n    que les pedimos es que tengan mucho m\u00e1s respeto a las funciones del\n    Consejo de Seguridad Nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000831\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad nuclear": [3, 4, 5], "seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... El discurso del se\u00f1or diputado parece que responde  a una creencia,\n    que supongo que los de su grupo parlamentario que no conozcan esto\n    podr\u00e1n creer que es cierta, y es que la instalaci\u00f3n de una central\n    nuclear en Espa\u00f1a depende de la voluntad del Gobierno o del Consejo\n    de Seguridad Nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000831\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... tambi\u00e9n deber\u00eda informar\n    a su grupo parlamentario -porque el m\u00edo ya lo sabe-, que para\n    instalar cualquier planta, por ejemplo, de energ\u00eda nuclear en Espa\u00f1a,\n    adem\u00e1s de que tiene que haber una decisi\u00f3n econ\u00f3mica de una compa\u00f1\u00eda\n    privada, que en estos momentos no es previsible con los costes de la\n    energ\u00eda, las autoridades competentes de\n    la ordenaci\u00f3n del territorio, es decir, comunidades aut\u00f3nomas y\n    ayuntamientos, tienen que dar su autorizaci\u00f3n, lo que no parece muy\n    factible en estos momentos, y, por \u00faltimo, el Gobierno y el Consejo\n    de Seguridad Nuclear tendr\u00edan que ver si esas condiciones de\n    seguridad se cumplen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000831\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sobre la seguridad nuclear lleva usted dos veces intentando hacer un\n    debate que no existe, y ser\u00eda importante que en un momento energ\u00e9tico\n    como el actual y en un momento en el que tenemos que plantear una\n    planificaci\u00f3n energ\u00e9tica a diez a\u00f1os, S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000831\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El discurso del se\u00f1or diputado parece que responde  a una creencia,\n    que supongo que los de su grupo parlamentario que no conozcan esto\n    podr\u00e1n creer que es cierta, y es que la instalaci\u00f3n de una central\n    nuclear en Espa\u00f1a depende de la voluntad del Gobierno o del Consejo\n    de Seguridad Nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000831\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... tambi\u00e9n deber\u00eda informar\n    a su grupo parlamentario -porque el m\u00edo ya lo sabe-, que para\n    instalar cualquier planta, por ejemplo, de energ\u00eda nuclear en Espa\u00f1a,\n    adem\u00e1s de que tiene que haber una decisi\u00f3n econ\u00f3mica de una compa\u00f1\u00eda\n    privada, que en estos momentos no es previsible con los costes de la\n    energ\u00eda, las autoridades competentes de\n    la ordenaci\u00f3n del territorio, es decir, comunidades aut\u00f3nomas y\n    ayuntamientos, tienen que dar su autorizaci\u00f3n, lo que no parece muy\n    factible en estos momentos, y, por \u00faltimo, el Gobierno y el Consejo\n    de Seguridad Nuclear tendr\u00edan que ver si esas condiciones de\n    seguridad se cumplen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000831\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sobre la seguridad nuclear lleva usted dos veces intentando hacer un\n    debate que no existe, y ser\u00eda importante que en un momento energ\u00e9tico\n    como el actual y en un momento en el que tenemos que plantear una\n    planificaci\u00f3n energ\u00e9tica a diez a\u00f1os, S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000831\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [5, 6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente del Gobierno y ministro de Econom\u00eda, el pasado\n    11 de septiembre los Estados Unidos fueron objeto de un brutal\n    atentado terrorista que ha causado una gran conmoci\u00f3n internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000843\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta agresi\u00f3n ileg\u00edtima contra el coraz\u00f3n financiero de la econom\u00eda\n    americana y tambi\u00e9n, por qu\u00e9 no decirlo, contra los s\u00edmbolos de la\n    cultura occidental, am\u00e9n de una posible respuesta militar, ha tenido,\n    tiene y tendr\u00e1 probablemente importantes efectos econ\u00f3micos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000843\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo ello se produce en una situaci\u00f3n de\n    desaceleraci\u00f3n de la econom\u00eda mundial, como lo demuestra la revisi\u00f3n\n    a la baja de la previsi\u00f3n de crecimiento del 2,5 al 2 por ciento, lo\n    que podr\u00eda\n    agravarse por los efectos de tan execrable atentado terrorista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000843\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La econom\u00eda espa\u00f1ola est\u00e1 cada vez m\u00e1s integrada en Europa y presenta\n    un grado creciente de internacionalizaci\u00f3n, por lo que podr\u00eda quedar\n    expuesta a alguno de los efectos econ\u00f3micos negativos derivados de\n    esta situaci\u00f3n, pese a que nunca hab\u00eda sido tan positiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000843\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En nombre\n    del Grupo Popular le pregunto qu\u00e9 efectos van  a tener sobre la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola los recientes atentados en Estados Unidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000843\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La econom\u00eda espa\u00f1ola est\u00e1 cada vez m\u00e1s integrada en Europa y presenta\n    un grado creciente de internacionalizaci\u00f3n, por lo que podr\u00eda quedar\n    expuesta a alguno de los efectos econ\u00f3micos negativos derivados de\n    esta situaci\u00f3n, pese a que nunca hab\u00eda sido tan positiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000843\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En nombre\n    del Grupo Popular le pregunto qu\u00e9 efectos van  a tener sobre la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola los recientes atentados en Estados Unidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000843\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"consumo": [5], "econom\u00eda": [0, 1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [2, 3], "seguridad": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La econom\u00eda espa\u00f1ola se puede ver afectada directamente si hubiera\n    una mayor desaceleraci\u00f3n de la econom\u00eda norteamericana, que no tiene\n    por qu\u00e9 derivarse de estos acontecimientos; o bien, de una manera\n    mucho m\u00e1s puntual, en lo que pueden ser -y probablemente ya ha sido\n    en estos d\u00edas- los efectos sobre el tr\u00e1fico a\u00e9reo y el turismo de\n    Estados Unidos a Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000843\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso, la econom\u00eda espa\u00f1ola, como\n    hemos sabido hoy, en cifras de contabilidad nacional se est\u00e1\n    comportando de manera claramente positiva en el contexto Europeo y en\n    el de la OCDE, con un crecimiento que ratifica las previsiones del\n    Gobierno en cuanto al crecimiento  y la creaci\u00f3n de empleo en Espa\u00f1a\n    en el a\u00f1o 2001  y que esperamos que siente bases para una recuperaci\u00f3n\n    de la econom\u00eda mundial en el a\u00f1o 2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000843\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La econom\u00eda espa\u00f1ola se puede ver afectada directamente si hubiera\n    una mayor desaceleraci\u00f3n de la econom\u00eda norteamericana, que no tiene\n    por qu\u00e9 derivarse de estos acontecimientos; o bien, de una manera\n    mucho m\u00e1s puntual, en lo que pueden ser -y probablemente ya ha sido\n    en estos d\u00edas- los efectos sobre el tr\u00e1fico a\u00e9reo y el turismo de\n    Estados Unidos a Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000843\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso, la econom\u00eda espa\u00f1ola, como\n    hemos sabido hoy, en cifras de contabilidad nacional se est\u00e1\n    comportando de manera claramente positiva en el contexto Europeo y en\n    el de la OCDE, con un crecimiento que ratifica las previsiones del\n    Gobierno en cuanto al crecimiento  y la creaci\u00f3n de empleo en Espa\u00f1a\n    en el a\u00f1o 2001  y que esperamos que siente bases para una recuperaci\u00f3n\n    de la econom\u00eda mundial en el a\u00f1o 2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000843\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, los acontecimientos del ataque terrorista  a Estados\n    Unidos la pasada semana, adem\u00e1s de consecuencias pol\u00edticas y de\n    seguridad en el mundo, van a tener indudablemente consecuencias\n    econ\u00f3micas inmediatas, en Estados Unidos como consecuencia de la\n    destrucci\u00f3n f\u00edsica de edificios y adem\u00e1s de la p\u00e9rdida de\n    oportunidades en muchas industrias, como en la industria a\u00e9rea,\n    consecuencias en industrias globalizadas como es el caso de la\n    industria el reaseguro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000843\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mucho m\u00e1s importantes son las consecuencias\n    indirectas que pudieran producirse si como consecuencia de una\n    situaci\u00f3n pol\u00edtica llena de incertidumbre hubiera un traslado a las\n    perspectivas de aumento del consumo o de mantenimiento del consumo en\n    Estados Unidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000843\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 INFORMACI\u00d3N\n    PUEDE FACILITAR EL GOBIERNO SOBRE EL PROYECTO DE NUEVA EMPRESA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000844\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [3, 4], "empresas": [1, 2], "econom\u00eda": [0], "peque\u00f1as": [5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente segundo y ministro de Econom\u00eda, la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola, usted lo acaba de decir ahora mismo, lleva cinco a\u00f1os de\n    crecimiento sostenido, de expansi\u00f3n por encima de la media europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000844\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este proceso de creaci\u00f3n de empleo, son las\n    peque\u00f1as  y medianas empresas las que est\u00e1n asumiendo un claro\n    protagonismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000844\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De ah\u00ed extraemos una gran preocupaci\u00f3n con el\n    fin de crear un marco favorable para las empresas de nueva creaci\u00f3n\n    que les ayude a acometer estos primeros momentos de una iniciativa,\n    que no son los m\u00e1s f\u00e1ciles, con un marco jur\u00eddico regulador favorable\n    que limite la responsabilidad\n    y con ayudas financieras, fiscales, tecnol\u00f3gicas y otras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000844\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El presidente Aznar, el 26 de junio en esta misma C\u00e1mara, con ocasi\u00f3n\n    del debate de pol\u00edtica general sobre el Estado de la naci\u00f3n, anunci\u00f3\n    que presentar\u00edamos antes de fin de a\u00f1o un programa de la nueva\n    empresa que eliminar\u00eda barreras fiscales y administrativas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000844\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos\n    gustar\u00eda, se\u00f1or Rato, que nos ampliara esta informaci\u00f3n y nos\n    comunicara cu\u00e1les son las actuales informaciones sobre el proyecto de\n    la nueva empresa.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000844\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este proceso de creaci\u00f3n de empleo, son las\n    peque\u00f1as  y medianas empresas las que est\u00e1n asumiendo un claro\n    protagonismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000844\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [6, 7, 8, 9, 10], "peque\u00f1as": [12, 13], "actividad": [14, 15], "econom\u00eda": [0, 1], "pa\u00eds": [11], "empresas": [2, 3, 4, 5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, el Gobierno entiende que la creaci\u00f3n de nuevas\n    empresas en Espa\u00f1a y, sobre todo, un mayor impulso a un marco para\n    los emprendedores en nuestro pa\u00eds es un elemento esencial del\n    dinamismo de la econom\u00eda  y que en ese sentido hay restricciones\n    fiscales, como hay restricciones jur\u00eddicas y restricciones\n    administrativas, que complican excesivamente el funcionamiento de\n    empresas peque\u00f1as y de nueva creaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000844\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, siguiendo las recomendaciones tanto de la OCDE como de la\n    Carta europea de la peque\u00f1a y mediana empresa, el Ministerio de\n    Econom\u00eda est\u00e1 ultimando una nueva metodolog\u00eda administrativa, que\n    estar\u00eda elaborada dentro del proyecto de una nueva empresa, con una\n    simplificaci\u00f3n de formularios y procedimientos, y el uso intensivo de\n    las nuevas tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n para acortar plazos\n    administrativos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000844\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or diputado, el Gobierno entiende que la creaci\u00f3n de nuevas\n    empresas en Espa\u00f1a y, sobre todo, un mayor impulso a un marco para\n    los emprendedores en nuestro pa\u00eds es un elemento esencial del\n    dinamismo de la econom\u00eda  y que en ese sentido hay restricciones\n    fiscales, como hay restricciones jur\u00eddicas y restricciones\n    administrativas, que complican excesivamente el funcionamiento de\n    empresas peque\u00f1as y de nueva creaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000844\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde la perspectiva administrativa, ir\u00edamos a un documento \u00fanico,\n    que recoge telem\u00e1ticamente los requisitos de informaci\u00f3n que se\n    exigen a las empresas para su creaci\u00f3n y lo distribuyen entre los\n    diversos organismos e instituciones competentes para una tramitaci\u00f3n\n    de una empresa en Espa\u00f1a, de manera que se acorten los plazos a los\n    mismos niveles, incluso inferiores,de los principales pa\u00edses de la\n    OCDE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000844\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n se contemplar\u00edan una serie de\n    productos para el asesoramiento de las nuevas empresas en la\n    utilizaci\u00f3n de las nuevas t\u00e9cnicas telem\u00e1ticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000844\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En un marco financiero como el que se produce, con las l\u00edneas del ICO\n    para las peque\u00f1as empresas y las modificaciones que se puedan\n    introducir en las mismas de cara a la internacionalizaci\u00f3n de la\n    empresa, creemos que responderemos en muy breve plazo a la petici\u00f3n\n    de esta C\u00e1mara, y en concreto del Grupo Popular, respecto a esta\n    cuesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000844\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, siguiendo las recomendaciones tanto de la OCDE como de la\n    Carta europea de la peque\u00f1a y mediana empresa, el Ministerio de\n    Econom\u00eda est\u00e1 ultimando una nueva metodolog\u00eda administrativa, que\n    estar\u00eda elaborada dentro del proyecto de una nueva empresa, con una\n    simplificaci\u00f3n de formularios y procedimientos, y el uso intensivo de\n    las nuevas tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n para acortar plazos\n    administrativos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000844\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este proyecto de nueva empresa habr\u00e1 varios ejes de actuaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000844\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde la perspectiva administrativa, ir\u00edamos a un documento \u00fanico,\n    que recoge telem\u00e1ticamente los requisitos de informaci\u00f3n que se\n    exigen a las empresas para su creaci\u00f3n y lo distribuyen entre los\n    diversos organismos e instituciones competentes para una tramitaci\u00f3n\n    de una empresa en Espa\u00f1a, de manera que se acorten los plazos a los\n    mismos niveles, incluso inferiores,de los principales pa\u00edses de la\n    OCDE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000844\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, el proyecto incluye la elaboraci\u00f3n de un sistema contable\n    simplificado y abreviado que tenga en cuenta las caracter\u00edsticas y la\n    actividad, sin menoscabo de la imagen fiel de la situaci\u00f3n\n    patrimonial de la empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000844\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En un marco financiero como el que se produce, con las l\u00edneas del ICO\n    para las peque\u00f1as empresas y las modificaciones que se puedan\n    introducir en las mismas de cara a la internacionalizaci\u00f3n de la\n    empresa, creemos que responderemos en muy breve plazo a la petici\u00f3n\n    de esta C\u00e1mara, y en concreto del Grupo Popular, respecto a esta\n    cuesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000844\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or diputado, el Gobierno entiende que la creaci\u00f3n de nuevas\n    empresas en Espa\u00f1a y, sobre todo, un mayor impulso a un marco para\n    los emprendedores en nuestro pa\u00eds es un elemento esencial del\n    dinamismo de la econom\u00eda  y que en ese sentido hay restricciones\n    fiscales, como hay restricciones jur\u00eddicas y restricciones\n    administrativas, que complican excesivamente el funcionamiento de\n    empresas peque\u00f1as y de nueva creaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000844\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or diputado, el Gobierno entiende que la creaci\u00f3n de nuevas\n    empresas en Espa\u00f1a y, sobre todo, un mayor impulso a un marco para\n    los emprendedores en nuestro pa\u00eds es un elemento esencial del\n    dinamismo de la econom\u00eda  y que en ese sentido hay restricciones\n    fiscales, como hay restricciones jur\u00eddicas y restricciones\n    administrativas, que complican excesivamente el funcionamiento de\n    empresas peque\u00f1as y de nueva creaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000844\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En un marco financiero como el que se produce, con las l\u00edneas del ICO\n    para las peque\u00f1as empresas y las modificaciones que se puedan\n    introducir en las mismas de cara a la internacionalizaci\u00f3n de la\n    empresa, creemos que responderemos en muy breve plazo a la petici\u00f3n\n    de esta C\u00e1mara, y en concreto del Grupo Popular, respecto a esta\n    cuesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000844\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde la perspectiva societaria se buscar\u00eda, bajo la forma jur\u00eddica\n    de sociedad de responsabilidad limitada, una simplificaci\u00f3n y\n    agilizaci\u00f3n en todo tr\u00e1mite y procedimiento necesario para el inicio\n    y desarrollo de la actividad empresarial durante los dos primeros\n    a\u00f1os, por ejemplo, de existencia.A esta sociedad podr\u00e1n acogerse\n    exclusivamente personas f\u00edsicas y tendr\u00eda un capital social limitado\n    entre un m\u00e1ximo y un m\u00ednimo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000844\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, el proyecto incluye la elaboraci\u00f3n de un sistema contable\n    simplificado y abreviado que tenga en cuenta las caracter\u00edsticas y la\n    actividad, sin menoscabo de la imagen fiel de la situaci\u00f3n\n    patrimonial de la empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000844\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [21, 22, 23, 24], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11], "empresas": [19], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [12, 13, 14, 15, 16], "consumo": [20], "presidencia": [17, 18]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... A nadie se le escapa que la situaci\u00f3n actual\n    preocupa a todos los ciudadanos\n    sin exclusi\u00f3n, ya que es una realidad que la econom\u00eda mundial est\u00e1 en\n    una clara desaceleraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, tambi\u00e9n es una realidad que la econom\u00eda espa\u00f1ola est\u00e1\n    en una situaci\u00f3n privilegiada con respecto al resto de las econom\u00edas\n    de la Uni\u00f3n Europea y de Estados Unidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que reconocer que la\n    econom\u00eda mundial no est\u00e1 pasando precisamente por su mejor momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si hacemos un breve an\u00e1lisis de la econom\u00eda internacional, podremos\n    observar lo siguiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar,\n    tambi\u00e9n podemos constatar que el estancamiento y el incremento del\n    crecimiento econ\u00f3mico en la zona de la Uni\u00f3n Europea es una realidad,\n    con unos datos de crecimiento para el a\u00f1o 2001 que pueden llegar a\n    ser inferiores al 2 por ciento, motivado b\u00e1sicamente por el par\u00f3n de\n    la econom\u00eda alemana, por el baj\u00f3n de la econom\u00eda productiva en\n    Francia y por la desaceleraci\u00f3n de la econom\u00eda italiana, que en estos\n    momentos est\u00e1 entrando en n\u00fameros rojos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es por ello, se\u00f1or\n    vicepresidente, dado este contexto internacional, que tendr\u00edamos que\n    evitar aqu\u00ed en Espa\u00f1a que tarde o temprano los efectos negativos de\n    dichas econom\u00edas contaminaran a la econom\u00eda espa\u00f1ola de esta\n    desaceleraci\u00f3n de la econom\u00eda mundial, ya que no podemos olvidar que\n    el 70 por ciento de las exportaciones de nuestro pa\u00eds se dirigen\n    b\u00e1sicamente a la zona de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para evitar los efectos negativos de la contaminaci\u00f3n de la buena\n    marcha de nuestra econom\u00eda, a nuestro entender es necesario una\n    reacci\u00f3n r\u00e1pida y solvente de cara a los mercados y al sector\n    productivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed como tampoco\n    sabemos el rumbo que va a tomar la econom\u00eda mundial como consecuencia\n    de la crisis de Estados Unidos, en la que a nuestro entender habr\u00e1\n    que tener en cuenta las siguientes tres variables: Habr\u00e1 que estar\n    atentos para saber cu\u00e1l es la tendencia de los precios del petr\u00f3leo,\n    para que no supere la barrera de los 30 d\u00f3lares por barril; tendremos\n    tambi\u00e9n que seguir muy de cerca cu\u00e1l va a ser la evoluci\u00f3n de la\n    Bolsa de Nueva York durante estos pr\u00f3ximos d\u00edas y meses y, por\n    \u00faltimo, tendremos que estar atentos para saber cu\u00e1l es la respuesta\n    de los ciudadanos de Estados Unidos ante\n    esta grave crisis b\u00e9lica, al tener la desgracia de ser atacados el\n    pasado d\u00eda 11 de septiembre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para evitar que se produzca una modificaci\u00f3n a la baja en\n    las previsiones del a\u00f1o 2002, el Grupo Parlamentario Catal\u00e1n\n    (Converg\u00e8ncia  i Uni\u00f3) quiere apostar por una pol\u00edtica orientada, por\n    un crecimiento estable y equilibrado de la econom\u00eda espa\u00f1ola, por una\n    progresiva reducci\u00f3n de los desequilibrios macroecon\u00f3micos, por el\n    saneamiento presupuestario, por la estabilidad y el reforzamiento del\n    sector exterior, as\u00ed como tambi\u00e9n por continuar en el proceso de\n    liberalizaci\u00f3n e incremento de la competencia en los sectores claves\n    de la econom\u00eda, como pueden ser los carburantes, los transportes, la\n    energ\u00eda y las telecomunicaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted concretamente esta semana ha tenido\n    oportunidad de hacer declaraciones sobre cu\u00e1l deb\u00eda de ser la\n    evoluci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola  y ha dado un mensaje\n    tranquilizador, positivo y optimista de cara a las perspectivas de\n    nuestro pa\u00eds, sin olvidar cu\u00e1les van a ser las tendencias econ\u00f3micas\n    del resto de pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Existen tres grandes retos sobre los cuales tenemos algunas\n    inc\u00f3gnitas que desvelar, como puede ser cu\u00e1l va a ser el\n    estancamiento en el crecimiento de los pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea,\n    concretamente en la eurozona, si se va a incrementar esta\n    desaceleraci\u00f3n de la econom\u00eda mundial, sin olvidar que en nuestro\n    pa\u00eds, as\u00ed como tambi\u00e9n en el resto de pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea,\n    tenemos un reto important\u00edsimo a partir del 1 de enero, como va a ser\n    la entrada del euro como moneda \u00fanica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto que el crecimiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola continuar\u00e1\n    siendo uno de los motores m\u00e1s din\u00e1micos de la eurozona, pero tambi\u00e9n\n    creemos que el Gobierno ha de dar un mensaje claro, positivo y\n    convincente al sector productivo, as\u00ed como favorecer y promover\n    medidas que potencien el crecimiento de nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, tambi\u00e9n es una realidad que la econom\u00eda espa\u00f1ola est\u00e1\n    en una situaci\u00f3n privilegiada con respecto al resto de las econom\u00edas\n    de la Uni\u00f3n Europea y de Estados Unidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es por ello, se\u00f1or\n    vicepresidente, dado este contexto internacional, que tendr\u00edamos que\n    evitar aqu\u00ed en Espa\u00f1a que tarde o temprano los efectos negativos de\n    dichas econom\u00edas contaminaran a la econom\u00eda espa\u00f1ola de esta\n    desaceleraci\u00f3n de la econom\u00eda mundial, ya que no podemos olvidar que\n    el 70 por ciento de las exportaciones de nuestro pa\u00eds se dirigen\n    b\u00e1sicamente a la zona de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para evitar que se produzca una modificaci\u00f3n a la baja en\n    las previsiones del a\u00f1o 2002, el Grupo Parlamentario Catal\u00e1n\n    (Converg\u00e8ncia  i Uni\u00f3) quiere apostar por una pol\u00edtica orientada, por\n    un crecimiento estable y equilibrado de la econom\u00eda espa\u00f1ola, por una\n    progresiva reducci\u00f3n de los desequilibrios macroecon\u00f3micos, por el\n    saneamiento presupuestario, por la estabilidad y el reforzamiento del\n    sector exterior, as\u00ed como tambi\u00e9n por continuar en el proceso de\n    liberalizaci\u00f3n e incremento de la competencia en los sectores claves\n    de la econom\u00eda, como pueden ser los carburantes, los transportes, la\n    energ\u00eda y las telecomunicaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted concretamente esta semana ha tenido\n    oportunidad de hacer declaraciones sobre cu\u00e1l deb\u00eda de ser la\n    evoluci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola  y ha dado un mensaje\n    tranquilizador, positivo y optimista de cara a las perspectivas de\n    nuestro pa\u00eds, sin olvidar cu\u00e1les van a ser las tendencias econ\u00f3micas\n    del resto de pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto que el crecimiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola continuar\u00e1\n    siendo uno de los motores m\u00e1s din\u00e1micos de la eurozona, pero tambi\u00e9n\n    creemos que el Gobierno ha de dar un mensaje claro, positivo y\n    convincente al sector productivo, as\u00ed como favorecer y promover\n    medidas que potencien el crecimiento de nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... (El se\u00f1or vicepresidente, Camps\n    Ortiz, ocupa la Presidencia.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... (La se\u00f1ora presidenta ocupa la\n    presidencia.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n tendremos que seguir muy de cerca el\n    comportamiento de la inflaci\u00f3n a fin de reducir el diferencial del\n    0,9 por ciento que mantenemos con respecto a la media de los pa\u00edses\n    de la Uni\u00f3n Europea y que nuestras empresas no pierdan competitividad\n    en los mercados exteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tendremos que ver si los consumidores\n    norteamericanos siguen comprando coches, electrodom\u00e9sticos y siguen\n    elevando el consumo, que hasta hace muy pocos meses hab\u00eda entrado en\n    un proceso de desaceleraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, podemos constatar que Jap\u00f3n se encuentra en una\n    fase de profunda recesi\u00f3n econ\u00f3mica debido b\u00e1sicamente al alto\n    desempleo que se est\u00e1 generando en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es por ello, se\u00f1or\n    vicepresidente, dado este contexto internacional, que tendr\u00edamos que\n    evitar aqu\u00ed en Espa\u00f1a que tarde o temprano los efectos negativos de\n    dichas econom\u00edas contaminaran a la econom\u00eda espa\u00f1ola de esta\n    desaceleraci\u00f3n de la econom\u00eda mundial, ya que no podemos olvidar que\n    el 70 por ciento de las exportaciones de nuestro pa\u00eds se dirigen\n    b\u00e1sicamente a la zona de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted concretamente esta semana ha tenido\n    oportunidad de hacer declaraciones sobre cu\u00e1l deb\u00eda de ser la\n    evoluci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola  y ha dado un mensaje\n    tranquilizador, positivo y optimista de cara a las perspectivas de\n    nuestro pa\u00eds, sin olvidar cu\u00e1les van a ser las tendencias econ\u00f3micas\n    del resto de pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Existen tres grandes retos sobre los cuales tenemos algunas\n    inc\u00f3gnitas que desvelar, como puede ser cu\u00e1l va a ser el\n    estancamiento en el crecimiento de los pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea,\n    concretamente en la eurozona, si se va a incrementar esta\n    desaceleraci\u00f3n de la econom\u00eda mundial, sin olvidar que en nuestro\n    pa\u00eds, as\u00ed como tambi\u00e9n en el resto de pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea,\n    tenemos un reto important\u00edsimo a partir del 1 de enero, como va a ser\n    la entrada del euro como moneda \u00fanica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"peque\u00f1as": [25], "actividad": [26, 27], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15], "consumo": [23, 24], "empresas": [22], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [16, 17, 18, 19, 20, 21]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... trae hoy  a debate de la\n    C\u00e1mara probablemente la cuesti\u00f3n m\u00e1s importante de pol\u00edtica econ\u00f3mica\n    que se est\u00e1 planteando no s\u00f3lo en Espa\u00f1a, sino en el conjunto de la\n    econom\u00eda mundial, y lo hace al hilo de los acontecimientos sucedidos\n    el pasado 11 de septiembre en Estados Unidos, el ataque terrorista\n    contra Washington y Nueva York. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, me gustar\u00eda subrayar que esos acontecimientos se\n    producen en una econom\u00eda mundial en una clara fase de desaceleraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como la C\u00e1mara es plenamente consciente, existen ya suficientes\n    indicios, por los datos del segundo trimestre del a\u00f1o 2001, de que la\n    mayor parte de las econom\u00edas desarrolladas, las econom\u00edas del\n    conjunto de la OCDE incluido Jap\u00f3n, han tenido comportamientos\n    pr\u00e1cticamente de crecimiento nulo o de crecimiento negativo en dicho\n    semestre, por razones distintas en el caso de Jap\u00f3n y el resto de las\n    econom\u00edas de la OCDE, y en el caso de Europa como consecuencia de una\n    m\u00e1s que intensa y r\u00e1pida traslaci\u00f3n de la crisis norteamericana a la\n    econom\u00eda alemana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las consecuencias inmediatas para nuestra econom\u00eda -como antes he\n    tenido ocasi\u00f3n de contestar a una pregunta oral del Grupo Popular- no\n    est\u00e1n tanto en una relaci\u00f3n directa de nuestras exportaciones o de\n    nuestro turismo con Estados Unidos, que pueden verse afectados en una\n    determinada medida, sino desde el punto de vista del aumento de la\n    incertidumbre en los Estados Unidos y los efectos que esto tenga\n    sobre el consumo, que, como muy bien sabe la C\u00e1mara, era la variable\n    m\u00e1s s\u00f3lida de la econom\u00eda norteamericana en\n    estos momentos junto con la inversi\u00f3n en construcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... es c\u00f3mo la econom\u00eda espa\u00f1ola puede situarse al abrigo de\n    una crisis internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La econom\u00eda\n    espa\u00f1ola no puede situarse totalmente al abrigo de una crisis\n    internacional, pero lo est\u00e1 haciendo con suficiente eficiencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    dif\u00edcil encontrar un precedente por el cual pudi\u00e9ramos ver que\n    nuestra econom\u00eda se comporta significativamente mejor que las del\n    resto de la OCDE en una crisis internacional de estas dimensiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Teniendo en cuenta los crecimientos que hemos conocido en el segundo\n    trimestre del a\u00f1o 2001 para las econom\u00edas americana, alemana,\n    francesa, italiana, japonesa, es indudable que la capacidad de\n    reacci\u00f3n de la nuestra ha sido notablemente mejor.Y no debe buscar S.\n    S. -que s\u00e9 que no lo hace- explicaciones m\u00e1gicas a esa cuesti\u00f3n, sino\n    que las razones por las que la econom\u00eda espa\u00f1ola ha respondido mejor\n    a una situaci\u00f3n internacional de desaceleraci\u00f3n hay que encontrarlas\n    en la pol\u00edtica econ\u00f3mica seguida a lo largo de los \u00faltimos a\u00f1os, de\n    la que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese\n    sentido las pol\u00edticas de reducci\u00f3n del d\u00e9ficit p\u00fablico, las pol\u00edticas\n    de liberalizaci\u00f3n de mercados, el aumento de la capacidad de\n    crecimiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola, las pol\u00edticas de reducci\u00f3n de\n    impuestos sobre las rentas y sobre las personas f\u00edsicas, las\n    pol\u00edticas de liberalizaci\u00f3n y modernizaci\u00f3n del mercado laboral, todo\n    ello ha incidido para que la econom\u00eda espa\u00f1ola pueda responder hoy\n    con mucha m\u00e1s flexibilidad  y eficiencia que en crisis anteriores, y\n    lo pueda hacer adem\u00e1s de momento significativamente mejor\n    que otras econom\u00edas europeas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, Espa\u00f1a debe mantener una\n    estrategia que le est\u00e1 deparando buenos resultados y debe ser\n    consciente de que nuestro desaf\u00edo en estos momentos no es s\u00f3lo\n    responder a una situaci\u00f3n internacional complicada y compleja, sino\n    tambi\u00e9n prepararnos para que, cuando la recuperaci\u00f3n de la econom\u00eda\n    norteamericana y de las grandes econom\u00edas se produzca a lo largo de\n    los pr\u00f3ximos trimestres, nuestra econom\u00eda haya reducido sus\n    desequilibrios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese\n    sentido, el hecho de que la econom\u00eda espa\u00f1ola con tipos de inter\u00e9s\n    que en algunos momentos en t\u00e9rminos reales han estado cercanos a cero\n    en el a\u00f1o 1999, con crecimientos en el 4 por ciento durante cuatro\n    a\u00f1os consecutivos y en el 3 por ciento en el quinto a\u00f1o consecutivo,\n    haya sido capaz de mantener diferenciales de inflaci\u00f3n que nunca han\n    excedido el 1,3 o el 1,4 de la media europea y que en estos se est\u00e1n\n    acercando  a estar por debajo de un punto, indica que las reformas\n    estructurales tambi\u00e9n han tenido un efecto sobre la capacidad de\n    crecimiento no inflacionista de nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno modific\u00f3 el cuadro macroecon\u00f3mico de los a\u00f1os 2001 y 2002\n    en el mes de julio, porque el Gobierno entend\u00eda que ya los datos\n    avanzados de la econom\u00eda norteamericana y de las econom\u00edas europeas\n    nos indicaban que se estaba produciendo una desaceleraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los\n    \u00faltimos datos que tenemos, del mes de julio, en relaci\u00f3n con nuestras\n    exportaciones y nuestras importaciones indican que nuestras\n    exportaciones est\u00e1n comport\u00e1ndose mejor que la media del comercio\n    internacional, que seguimos ganando cuotas de mercado; pero es\n    indudable que la debilidad del comercio internacional se va a\n    transmitir a la econom\u00eda espa\u00f1ola como se ha transmitido a otras\n    econom\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde ese punto de vista, el Gobierno entiende que el cuadro\n    macroecon\u00f3mico no debe modificarse, no hay ninguna raz\u00f3n para hacerlo\n    en este momento una vez que lo hemos cambiado en julio, e indicar\u00eda\n    que la econom\u00eda espa\u00f1ola crecer\u00eda en el entorno del 3 por ciento en\n    este a\u00f1o y en el siguiente, lo cual significa que crece nuestro\n    potencial en un momento en el que la situaci\u00f3n econ\u00f3mica europea no\n    es ni mucho menos despejada como nos gustar\u00eda.Va a ser clave para\n    nuestrofuturo, as\u00ed como para el conjunto de los pa\u00edses europeos,\n    la pol\u00edtica coordinada de las econom\u00edas europeas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese\n    sentido hemos subrayado la necesidad de aumentar el potencial de\n    crecimiento de la econom\u00eda europea, potencial de crecimiento que\n    verdaderamente es insuficiente en las grandes econom\u00edas y que\n    requiere pol\u00edticas de reforma estructural en las grandes econom\u00edas en\n    todos los mercados, incluido el mercado laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa asignatura\n    pendiente europea es lo que ha impedido que el a\u00f1o 2001 sea el a\u00f1o de\n    Europa en cuanto a la econom\u00eda mundial, y lo que hace que muchas de\n    nuestras econom\u00edas, las m\u00e1s importantes, sean todav\u00eda demasiado\n    dependientes de la actividad de crecimiento de los Estados Unidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... es c\u00f3mo la econom\u00eda espa\u00f1ola puede situarse al abrigo de\n    una crisis internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Teniendo en cuenta los crecimientos que hemos conocido en el segundo\n    trimestre del a\u00f1o 2001 para las econom\u00edas americana, alemana,\n    francesa, italiana, japonesa, es indudable que la capacidad de\n    reacci\u00f3n de la nuestra ha sido notablemente mejor.Y no debe buscar S.\n    S. -que s\u00e9 que no lo hace- explicaciones m\u00e1gicas a esa cuesti\u00f3n, sino\n    que las razones por las que la econom\u00eda espa\u00f1ola ha respondido mejor\n    a una situaci\u00f3n internacional de desaceleraci\u00f3n hay que encontrarlas\n    en la pol\u00edtica econ\u00f3mica seguida a lo largo de los \u00faltimos a\u00f1os, de\n    la que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese\n    sentido las pol\u00edticas de reducci\u00f3n del d\u00e9ficit p\u00fablico, las pol\u00edticas\n    de liberalizaci\u00f3n de mercados, el aumento de la capacidad de\n    crecimiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola, las pol\u00edticas de reducci\u00f3n de\n    impuestos sobre las rentas y sobre las personas f\u00edsicas, las\n    pol\u00edticas de liberalizaci\u00f3n y modernizaci\u00f3n del mercado laboral, todo\n    ello ha incidido para que la econom\u00eda espa\u00f1ola pueda responder hoy\n    con mucha m\u00e1s flexibilidad  y eficiencia que en crisis anteriores, y\n    lo pueda hacer adem\u00e1s de momento significativamente mejor\n    que otras econom\u00edas europeas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese\n    sentido, el hecho de que la econom\u00eda espa\u00f1ola con tipos de inter\u00e9s\n    que en algunos momentos en t\u00e9rminos reales han estado cercanos a cero\n    en el a\u00f1o 1999, con crecimientos en el 4 por ciento durante cuatro\n    a\u00f1os consecutivos y en el 3 por ciento en el quinto a\u00f1o consecutivo,\n    haya sido capaz de mantener diferenciales de inflaci\u00f3n que nunca han\n    excedido el 1,3 o el 1,4 de la media europea y que en estos se est\u00e1n\n    acercando  a estar por debajo de un punto, indica que las reformas\n    estructurales tambi\u00e9n han tenido un efecto sobre la capacidad de\n    crecimiento no inflacionista de nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los\n    \u00faltimos datos que tenemos, del mes de julio, en relaci\u00f3n con nuestras\n    exportaciones y nuestras importaciones indican que nuestras\n    exportaciones est\u00e1n comport\u00e1ndose mejor que la media del comercio\n    internacional, que seguimos ganando cuotas de mercado; pero es\n    indudable que la debilidad del comercio internacional se va a\n    transmitir a la econom\u00eda espa\u00f1ola como se ha transmitido a otras\n    econom\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde ese punto de vista, el Gobierno entiende que el cuadro\n    macroecon\u00f3mico no debe modificarse, no hay ninguna raz\u00f3n para hacerlo\n    en este momento una vez que lo hemos cambiado en julio, e indicar\u00eda\n    que la econom\u00eda espa\u00f1ola crecer\u00eda en el entorno del 3 por ciento en\n    este a\u00f1o y en el siguiente, lo cual significa que crece nuestro\n    potencial en un momento en el que la situaci\u00f3n econ\u00f3mica europea no\n    es ni mucho menos despejada como nos gustar\u00eda.Va a ser clave para\n    nuestrofuturo, as\u00ed como para el conjunto de los pa\u00edses europeos,\n    la pol\u00edtica coordinada de las econom\u00edas europeas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro lado, el proceso de modernizaci\u00f3n y de reforma estructural\n    de nuestros mercados de bienes y servicios, el hecho de que en estos\n    momentos en sectores tan importantes como el energ\u00e9tico, como\n    el\u00e9ctrico, como el gas\u00edstico, como el de las telecomunicaciones\n    nuestras empresas y nuestros mercados est\u00e9n m\u00e1s liberalizados que la\n    media europea es un proceso de creaci\u00f3n de empleo y de modernizaci\u00f3n\n    de gran importancia; como lo son tambi\u00e9n los procesos de modificaci\u00f3n\n    tributaria que han permitido que nuestras empresas de todo tama\u00f1o,\n    pero especialmente las muy peque\u00f1as, se encuentren en un entorno\n    tributario y administrativo sensiblemente mejor del que ten\u00edan hace\n    unos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las consecuencias inmediatas para nuestra econom\u00eda -como antes he\n    tenido ocasi\u00f3n de contestar a una pregunta oral del Grupo Popular- no\n    est\u00e1n tanto en una relaci\u00f3n directa de nuestras exportaciones o de\n    nuestro turismo con Estados Unidos, que pueden verse afectados en una\n    determinada medida, sino desde el punto de vista del aumento de la\n    incertidumbre en los Estados Unidos y los efectos que esto tenga\n    sobre el consumo, que, como muy bien sabe la C\u00e1mara, era la variable\n    m\u00e1s s\u00f3lida de la econom\u00eda norteamericana en\n    estos momentos junto con la inversi\u00f3n en construcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese es un crecimiento\n    real  y -como hoy demuestran las cifras que hemos visto de la\n    contabilidad nacional del segundo trimestre- adem\u00e1s est\u00e1\n    equilibr\u00e1ndose desde el punto de vista de la demanda interna, ya que\n    se mantiene el consumo de las familias a ritmos razonables y est\u00e1\n    recuper\u00e1ndose la formaci\u00f3n bruta de capital en bienes de equipo, lo\n    cual es una buena noticia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro lado, el proceso de modernizaci\u00f3n y de reforma estructural\n    de nuestros mercados de bienes y servicios, el hecho de que en estos\n    momentos en sectores tan importantes como el energ\u00e9tico, como\n    el\u00e9ctrico, como el gas\u00edstico, como el de las telecomunicaciones\n    nuestras empresas y nuestros mercados est\u00e9n m\u00e1s liberalizados que la\n    media europea es un proceso de creaci\u00f3n de empleo y de modernizaci\u00f3n\n    de gran importancia; como lo son tambi\u00e9n los procesos de modificaci\u00f3n\n    tributaria que han permitido que nuestras empresas de todo tama\u00f1o,\n    pero especialmente las muy peque\u00f1as, se encuentren en un entorno\n    tributario y administrativo sensiblemente mejor del que ten\u00edan hace\n    unos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ser\u00eda un error -y estoy seguro de que en el\n    debate de presupuestos alg\u00fan grupo parlamentario nos lo va a\n    plantear- que en estos momentos Espa\u00f1a decidiera aumentar\n    significativamente su d\u00e9ficit p\u00fablico en una pol\u00edtica que viniera a\n    compensar la ca\u00edda de la actividad internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa asignatura\n    pendiente europea es lo que ha impedido que el a\u00f1o 2001 sea el a\u00f1o de\n    Europa en cuanto a la econom\u00eda mundial, y lo que hace que muchas de\n    nuestras econom\u00edas, las m\u00e1s importantes, sean todav\u00eda demasiado\n    dependientes de la actividad de crecimiento de los Estados Unidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [5, 6], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [4], "peque\u00f1as": [7]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente y ministro de Econom\u00eda, de sus manifestaciones\n    nuestro grupo parlamentario, Converg\u00e8ncia  i Uni\u00f3, ha entendido que en\n    el futuro m\u00e1s inmediato la pol\u00edtica econ\u00f3mica que va a llevar a cabo\n    el Gobierno va a ser la continuaci\u00f3n de la prevista y aplicada por su\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y no hay que olvidar, tal como usted ha manifestado, que\n    desde el a\u00f1o 1996 hasta la fecha ha contado desde la \u00f3ptica econ\u00f3mica\n    con la colaboraci\u00f3n de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, y las aportaciones de\n    nuestro grupo parlamentario junto con su Gobierno han permitido que\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola alcanzara las cuotas de crecimiento y de\n    creaci\u00f3n de empleo que hoy podemos explicar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto que nuestro\n    mercado exterior, concretamente el 60 por ciento de nuestras\n    exportaciones, est\u00e1 ubicado en la Uni\u00f3n Europea y que en ella existe\n    una cierta desaceleraci\u00f3n de su econom\u00eda, que l\u00f3gicamente est\u00e1\n    afectada por la de la econom\u00eda norteamericana y mundial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta inyecci\u00f3n de dinero p\u00fablico para la inversi\u00f3n\n    p\u00fablica va a reactivar nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y no hay que olvidar, tal como usted ha manifestado, que\n    desde el a\u00f1o 1996 hasta la fecha ha contado desde la \u00f3ptica econ\u00f3mica\n    con la colaboraci\u00f3n de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, y las aportaciones de\n    nuestro grupo parlamentario junto con su Gobierno han permitido que\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola alcanzara las cuotas de crecimiento y de\n    creaci\u00f3n de empleo que hoy podemos explicar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto que hay una\n    subcomisi\u00f3n creada en el Congreso de los Diputados, a iniciativa de\n    Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 y con la aprobaci\u00f3n del resto de los grupos\n    parlamentarios de esta C\u00e1mara, en la que estamos estudiando una serie\n    de medidas y analizando cu\u00e1l es el comportamiento actual de las\n    peque\u00f1as y medianas empresas e intentando crear un marco jur\u00eddico\n    para animar a los empresarios emprendedores a incorporarse al mercado\n    de los empresarios, de los trabajadores aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros\n    tambi\u00e9n mantuvimos en nuestras previsiones electorales la idea de\n    modificar dichos impuestos con el objetivo de reducir la carga fiscal\n    de las familias y de las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto que hay una\n    subcomisi\u00f3n creada en el Congreso de los Diputados, a iniciativa de\n    Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 y con la aprobaci\u00f3n del resto de los grupos\n    parlamentarios de esta C\u00e1mara, en la que estamos estudiando una serie\n    de medidas y analizando cu\u00e1l es el comportamiento actual de las\n    peque\u00f1as y medianas empresas e intentando crear un marco jur\u00eddico\n    para animar a los empresarios emprendedores a incorporarse al mercado\n    de los empresarios, de los trabajadores aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [6, 7], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [5], "peque\u00f1as": [8]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El Gobierno est\u00e1 convencido de\n    que el hecho de que nosotros hayamos estado en el grupo de pa\u00edses\n    europeos que ha acelerado el proceso de reducci\u00f3n del d\u00e9ficit p\u00fablico\n    nos permite hoy enfrentarnos a una desaceleraci\u00f3n de la econom\u00eda\n    europea tan intensa como la que vivimos sin tener que llevar a cabo\n    pol\u00edticas proc\u00edclicas desde el punto de vista del presupuesto y\n    manteniendo nuestros niveles de inversi\u00f3n p\u00fablica y de modernizaci\u00f3n\n    de nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Va a haber en Europa un debate sobre esta\n    cuesti\u00f3n, habida cuenta de la situaci\u00f3n de los d\u00e9ficit p\u00fablicos de\n    algunas econom\u00edas, pero es indudable que Espa\u00f1a va a tener la\n    posibilidad durante el a\u00f1o 2002 de utilizar su presupuesto de manera\n    no c\u00edclica a favor de nuestra modernizaci\u00f3n de la econom\u00eda sin\n    incurrir en desequilibrios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el punto de vista de pol\u00edticas concretas, el Gobierno\n    est\u00e1 estudiando importantes modificaciones en el sistema educativo,\n    que tienen trascendencia en el funcionamiento de nuestra econom\u00eda sin\n    duda alguna, adem\u00e1s de completar programas ambiciosos como el INFO\n    XXI y tambi\u00e9n las pol\u00edticas de internacionalizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sinceramente, las empresas espa\u00f1olas tienen un camino a recorrer,\n    como es la simplificaci\u00f3n administrativa; en ese sentido, la\n    utilizaci\u00f3n de las nuevas tecnolog\u00edas para establecer calendarios\n    mucho m\u00e1s exigentes en todo lo que supone el funcionamiento y la\n    relaci\u00f3n de las empresas con todo el aparato administrativo\n    y jur\u00eddico son un camino imprescindible para abaratar los costes de\n    nuestras empresas.Espa\u00f1a va a poder situarse progresivamente entre\n    los pa\u00edses europeos con ciclos m\u00e1s largos de crecimiento y con\n    econom\u00edas m\u00e1s flexibles que se ver\u00e1n afectadas por una crisis\n    internacional de estas dimensiones, pero que tambi\u00e9n podr\u00e1n mantener\n    objetivos prioritarios e hist\u00f3ricos en nuestra sociedad, como es la\n    reducci\u00f3n de la tasa de desempleo a niveles europeos en esta\n    legislatura  y el acercamiento de nuestra renta a la europea, sentando\n    al mismo tiempo unas bases cada vez m\u00e1s s\u00f3lidas para que nuestra\n    econom\u00eda pueda alargar su ciclo de crecimiento en momentos en los que\n    vamos a vivir, antes de lo que parece, en la econom\u00eda mundial de\n    recuperaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me parece que estamos entrando en una fase de\n    mayor equilibrio, que adem\u00e1s coincide con una menor tensi\u00f3n\n    inflacionista en las econom\u00edas europeas y que, por tanto, sienta las\n    bases de un crecimiento no inflacionista en Europa, por lo que va a\n    ser indispensable para la econom\u00eda espa\u00f1ola que los gobiernos\n    europeos de las econom\u00edas m\u00e1s grandes lleven a cabo medidas de\n    reforma estructural que aumente su capacidad de crecimiento al mismo\n    nivel que nosotros la hemos aumentado en nuestra econom\u00eda, y de ah\u00ed\n    que la cumbre de Barcelonavaya a ser un hito importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me parece que estamos entrando en una fase de\n    mayor equilibrio, que adem\u00e1s coincide con una menor tensi\u00f3n\n    inflacionista en las econom\u00edas europeas y que, por tanto, sienta las\n    bases de un crecimiento no inflacionista en Europa, por lo que va a\n    ser indispensable para la econom\u00eda espa\u00f1ola que los gobiernos\n    europeos de las econom\u00edas m\u00e1s grandes lleven a cabo medidas de\n    reforma estructural que aumente su capacidad de crecimiento al mismo\n    nivel que nosotros la hemos aumentado en nuestra econom\u00eda, y de ah\u00ed\n    que la cumbre de Barcelonavaya a ser un hito importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al mismo tiempo se plantea el Gobierno empezar el\n    calendario de lo que van a ser las modificaciones importantes para\n    las peque\u00f1as empresas a trav\u00e9s del impuesto de actividades\n    econ\u00f3micas, y para los trabajadores mediante un impuesto de renta de\n    las personas f\u00edsicas que permita una mayor simplicidad del impuesto,\n    as\u00ed como una reducci\u00f3n de las cargas para las rentas m\u00e1s bajas,\n    especialmente para las rentas con cargas familiares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sinceramente, las empresas espa\u00f1olas tienen un camino a recorrer,\n    como es la simplificaci\u00f3n administrativa; en ese sentido, la\n    utilizaci\u00f3n de las nuevas tecnolog\u00edas para establecer calendarios\n    mucho m\u00e1s exigentes en todo lo que supone el funcionamiento y la\n    relaci\u00f3n de las empresas con todo el aparato administrativo\n    y jur\u00eddico son un camino imprescindible para abaratar los costes de\n    nuestras empresas.Espa\u00f1a va a poder situarse progresivamente entre\n    los pa\u00edses europeos con ciclos m\u00e1s largos de crecimiento y con\n    econom\u00edas m\u00e1s flexibles que se ver\u00e1n afectadas por una crisis\n    internacional de estas dimensiones, pero que tambi\u00e9n podr\u00e1n mantener\n    objetivos prioritarios e hist\u00f3ricos en nuestra sociedad, como es la\n    reducci\u00f3n de la tasa de desempleo a niveles europeos en esta\n    legislatura  y el acercamiento de nuestra renta a la europea, sentando\n    al mismo tiempo unas bases cada vez m\u00e1s s\u00f3lidas para que nuestra\n    econom\u00eda pueda alargar su ciclo de crecimiento en momentos en los que\n    vamos a vivir, antes de lo que parece, en la econom\u00eda mundial de\n    recuperaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al mismo tiempo se plantea el Gobierno empezar el\n    calendario de lo que van a ser las modificaciones importantes para\n    las peque\u00f1as empresas a trav\u00e9s del impuesto de actividades\n    econ\u00f3micas, y para los trabajadores mediante un impuesto de renta de\n    las personas f\u00edsicas que permita una mayor simplicidad del impuesto,\n    as\u00ed como una reducci\u00f3n de las cargas para las rentas m\u00e1s bajas,\n    especialmente para las rentas con cargas familiares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Para acabar, desde el punto de vista de la econom\u00eda norteamericana\n    los datos que hemos visto este verano, independientemente de las\n    consecuencias del ataque terrorista, indicar\u00edan que la econom\u00eda\n    norteamericana estar\u00eda en condiciones de ir hacia una recuperaci\u00f3n,\n    no puedo calificarla de lenta o r\u00e1pida, en los pr\u00f3ximos trimestres;\n    los impulsos de gasto p\u00fablico y los impulsos monetarios que estamos\n    viendo en estos d\u00edas apuntar\u00edan tambi\u00e9n en esta direcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0], "consumo": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"...  LA GESTI\u00d3N DEL MINISTERIO\n    DE SANIDAD Y CONSUMO ANTE DIVERSAS CRISIS SANITARIAS SURGIDAS EN LOS\n    MESES DE JULIO Y AGOSTO.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  LA GESTI\u00d3N DEL MINISTERIO\n    DE SANIDAD Y CONSUMO ANTE DIVERSAS CRISIS SANITARIAS SURGIDAS EN LOS\n    MESES DE JULIO Y AGOSTO.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"consumo": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"...  LAS\n    ACTUACIONES DEL GOBIERNO PARA SUPERAR LA SITUACI\u00d3N DE CAOS SANITARIO,\n    GARANT\u00cdAS FARMAC\u00c9UTICAS Y DE CONSUMO EN ESPA\u00d1A.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [17, 18, 19, 20], "salud": [5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16], "profesionales": [27], "pa\u00eds": [28], "consumo": [24, 25, 26], "sanidad": [0, 1, 2, 3, 4], "sanidad p\u00fablica": [22, 23], "presidencia": [21]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, la interpelaci\u00f3n urgente que el Grupo Parlamentario\n    Socialista realiza a la ministra de Sanidad y Consumo viene motivada\n    por lo que entendemos como una obligaci\u00f3n por recoger la preocupaci\u00f3n\n    existente en la calle y analizar la serie de situaciones que a lo\n    largo de las \u00faltimas semanas han generado una importante\n    alarma social entre los ciudadanos, por la trascendencia que\n    han tenido para la salud de muchas personas implicadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta ha sido nuevamente una lamentable\n    situaci\u00f3n en la que el Ministerio de Sanidad  y Consumo ha puesto en\n    evidencia ante millones de ciudadanos su incapacidad para resolver\n    las consecuencias de este caso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por el contrario, los espa\u00f1oles nos hemos\n    enfrentado impotentes a este hecho ante la inoperancia de los\n    sistemas de vigilancia del Ministerio de Sanidad  y Consumo que han\n    sido incapaces de detectar de forma preventiva y, por la tanto,\n    evitar su aparici\u00f3n o al menos su extensi\u00f3n a nuevos pacientes, m\u00e1s\n    all\u00e1 de los primeros casos, cuando estos por fatalidad o por errores\n    de organizaci\u00f3n suceden en un primer momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desgraciadamente tambi\u00e9n hay que considerar que estas situaciones han\n    afectado a la imagen del Sistema Nacional de Salud, que ante las\n    err\u00f3neas actuaciones de su Ministerio han podido sufrir una seria\n    erosi\u00f3n en la percepci\u00f3n de la calidad y de la seguridad que los\n    ciudadanos tienen de la sanidad p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que nunca\n    m\u00e1s tengamos que enfrentarnos  a situaciones como las vividas en la\n    sanidad p\u00fablica en los \u00faltimos meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, la interpelaci\u00f3n urgente que el Grupo Parlamentario\n    Socialista realiza a la ministra de Sanidad y Consumo viene motivada\n    por lo que entendemos como una obligaci\u00f3n por recoger la preocupaci\u00f3n\n    existente en la calle y analizar la serie de situaciones que a lo\n    largo de las \u00faltimas semanas han generado una importante\n    alarma social entre los ciudadanos, por la trascendencia que\n    han tenido para la salud de muchas personas implicadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es evidente\n    que la salud es un bien social de primera magnitud y que la poblaci\u00f3n\n    valora su mantenimiento y su cuidado como algo esencial, dado que es\n    el requisito b\u00e1sico para el desarrollo humano en su sentido m\u00e1s\n    amplio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La carencia en su momento de\n    normativa adecuada que determinase revisiones e inspecciones\n    preventivas  y sistem\u00e1ticas de los lugares en los que se acepta que\n    suele anidar el agente causal ha sido tard\u00edamente corregida por el\n    Ministerio, lo cual se ha de interpretar como un reconocimiento\n    impl\u00edcito de fallo en la previsi\u00f3n sanitaria, con las consecuencias\n    citadas para la salud de cientos de personas, lo que adem\u00e1s,\n    se\u00f1or\u00edas, nos ha colocado como el pa\u00eds desarrollado con m\u00e1s brotes de\n    legionella. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Podemos referirnos tambi\u00e9n a la importante alarma social generada\n    alrededor del medicamento con cerivastatina, cuyas consecuencias\n    negativas para la salud han sido evidentes para muchos afectados,\n    causando la muerte de varias personas y cientos de afectados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero lo m\u00e1s grave es que las autoridades sanitarias, en\n    una prueba inequ\u00edvoca de falta de liderazgo y de capacidad de\n    reacci\u00f3n, reconocen en el texto de la propia circular que dicha\n    retirada del mercado fue a petici\u00f3n de Bayer, habi\u00e9ndose creado una\n    situaci\u00f3n que ha perjudicado a la salud de muchos pacientes, que ha\n    causado muertes y que ha creado una enorme alarma social a los casi\n    200.000 consumidores espa\u00f1oles de cerivastatina. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan las informaciones\n    disponibles, los primeros casos de fallecimientos conocidos por la\n    opini\u00f3n p\u00fablica se refieren a pacientes sometidos a hemodi\u00e1lisis en\n    una cl\u00ednica de Valencia, concertada con el Servicio Valenciano de\n    Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desgraciadamente tambi\u00e9n hay que considerar que estas situaciones han\n    afectado a la imagen del Sistema Nacional de Salud, que ante las\n    err\u00f3neas actuaciones de su Ministerio han podido sufrir una seria\n    erosi\u00f3n en la percepci\u00f3n de la calidad y de la seguridad que los\n    ciudadanos tienen de la sanidad p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido es lamentable comprobar la\n    autocomplacencia del Gobierno, que est\u00e1 conduciendo -no sabemos si de\n    manera deliberada- a una erosi\u00f3n de la imagen de los servicios\n    sanitarios p\u00fablicos, abandonando su responsabilidad en la tarea de\n    garantizar el mantenimiento  y el desarrollo de un sistema nacional de\n    salud seguro y de calidad.Estos hechos han puesto de manifiesto que\n    el Ministerio no se toma en serio su tarea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el\n    caso de la cerivastatina, la informaci\u00f3n disponible a partir del\n    sistema de alerta aportaba evidencias suficientes para haber tomado\n    la decisi\u00f3n de su retirada del mercado mucho tiempo antes y sobre\n    todo sin ese lamentable espect\u00e1culo ofrecido por el Gobierno al\n    aceptar que sea Bayer quien haya tenido la iniciativa de una decisi\u00f3n\n    que aparenta estar m\u00e1s condicionada por estrategias empresariales que\n    por el beneficio de la salud de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, el denominador com\u00fan de todas estas situaciones, en nuestra\n    opini\u00f3n, es el funcionamiento\n    inadecuado de los sistemas de vigilancia que creemos deben ser\n    analizados, reforzados y mejorados a la luz de las experiencias que\n    tanto nuestro Sistema Nacional de Salud puede ofrecer como la\n    experiencia de sistemas sanitarios de nuestro entorno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se requieren\n    por tanto iniciativas capaces de asegurar y de mejorar la calidad, la\n    seguridad y la capacidad de respuesta adecuada de nuestro sistema\n    p\u00fablico de salud ante situaciones como las descritas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las va a tener porque precisamente desde el Grupo Socialista\n    le vamos a proponer una bater\u00eda de iniciativas para conseguir que la\n    mejora de los sistemas de vigilancia y alerta sanitaria sea posible\n    en Espa\u00f1a y que la seguridad y la calidad del sistema p\u00fablico de\n    salud sea una realidad cotidiana en la agenda del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desgraciadamente tambi\u00e9n hay que considerar que estas situaciones han\n    afectado a la imagen del Sistema Nacional de Salud, que ante las\n    err\u00f3neas actuaciones de su Ministerio han podido sufrir una seria\n    erosi\u00f3n en la percepci\u00f3n de la calidad y de la seguridad que los\n    ciudadanos tienen de la sanidad p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es de enorme importancia\n    para la eficacia de las actuaciones la confianza en la calidad del\n    sistema y la seguridad que este sistema sea capaz de ofrecer a los\n    ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se requieren\n    por tanto iniciativas capaces de asegurar y de mejorar la calidad, la\n    seguridad y la capacidad de respuesta adecuada de nuestro sistema\n    p\u00fablico de salud ante situaciones como las descritas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las va a tener porque precisamente desde el Grupo Socialista\n    le vamos a proponer una bater\u00eda de iniciativas para conseguir que la\n    mejora de los sistemas de vigilancia y alerta sanitaria sea posible\n    en Espa\u00f1a y que la seguridad y la calidad del sistema p\u00fablico de\n    salud sea una realidad cotidiana en la agenda del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... (La se\u00f1ora vicepresidenta, Becerril Bustamante, ocupa la\n    Presidencia.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desgraciadamente tambi\u00e9n hay que considerar que estas situaciones han\n    afectado a la imagen del Sistema Nacional de Salud, que ante las\n    err\u00f3neas actuaciones de su Ministerio han podido sufrir una seria\n    erosi\u00f3n en la percepci\u00f3n de la calidad y de la seguridad que los\n    ciudadanos tienen de la sanidad p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que nunca\n    m\u00e1s tengamos que enfrentarnos  a situaciones como las vividas en la\n    sanidad p\u00fablica en los \u00faltimos meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, la interpelaci\u00f3n urgente que el Grupo Parlamentario\n    Socialista realiza a la ministra de Sanidad y Consumo viene motivada\n    por lo que entendemos como una obligaci\u00f3n por recoger la preocupaci\u00f3n\n    existente en la calle y analizar la serie de situaciones que a lo\n    largo de las \u00faltimas semanas han generado una importante\n    alarma social entre los ciudadanos, por la trascendencia que\n    han tenido para la salud de muchas personas implicadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta ha sido nuevamente una lamentable\n    situaci\u00f3n en la que el Ministerio de Sanidad  y Consumo ha puesto en\n    evidencia ante millones de ciudadanos su incapacidad para resolver\n    las consecuencias de este caso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por el contrario, los espa\u00f1oles nos hemos\n    enfrentado impotentes a este hecho ante la inoperancia de los\n    sistemas de vigilancia del Ministerio de Sanidad  y Consumo que han\n    sido incapaces de detectar de forma preventiva y, por la tanto,\n    evitar su aparici\u00f3n o al menos su extensi\u00f3n a nuevos pacientes, m\u00e1s\n    all\u00e1 de los primeros casos, cuando estos por fatalidad o por errores\n    de organizaci\u00f3n suceden en un primer momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, no se puede volver a repetir una situaci\u00f3n como\n    \u00e9sta, una situaci\u00f3n en la que la gerencia de un hospital, alertada\n    por los profesionales de un servicio cl\u00ednico de la existencia de\n    muertes atribuibles  a fallos en equipos m\u00e9dicos, se dedique a\n    contactar con el fabricante y con el proveedor de estos equipos y no\n    comunique a la m\u00e1xima autoridad sanitaria, que es usted, la situaci\u00f3n\n    para que pueda tomar las medidas oportunas, que en este caso\n    probablemente hubieran podido evitar nuevos fallecimientos en\n    Valencia y en Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La carencia en su momento de\n    normativa adecuada que determinase revisiones e inspecciones\n    preventivas  y sistem\u00e1ticas de los lugares en los que se acepta que\n    suele anidar el agente causal ha sido tard\u00edamente corregida por el\n    Ministerio, lo cual se ha de interpretar como un reconocimiento\n    impl\u00edcito de fallo en la previsi\u00f3n sanitaria, con las consecuencias\n    citadas para la salud de cientos de personas, lo que adem\u00e1s,\n    se\u00f1or\u00edas, nos ha colocado como el pa\u00eds desarrollado con m\u00e1s brotes de\n    legionella. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"profesionales": [19, 20], "salud": [6, 7, 8, 9, 10, 11], "seguridad": [12, 13, 14, 15], "pa\u00eds": [21, 22, 23, 24], "sanidad": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "sanidad p\u00fablica": [18], "medicamentos": [16, 17]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... El informe de cifras sobre la salud 2000, se\u00f1ora ministra, publicado\n    recientemente por Eurostat coloca, como usted bien sabe, a la sanidad\n    espa\u00f1ola en la cola de Europa, informaci\u00f3n que ya conocemos en este\n    pa\u00eds porque ha sido publicada por algunos medios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El comportamiento de los responsables del Ministerio de Sanidad es\n    cada vez m\u00e1s irresponsable para manejar los problemas sanitarios de\n    este pa\u00eds, y eso es lo que hace que mi grupo parlamentario se haya\n    visto hoy en la obligaci\u00f3n de presentar esta interpelaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta forma de actuar caracterizada a\n    nuestro entender por la falta de transparencia y una evidente\n    incompetencia est\u00e1 creando riesgos para la salud  y el descr\u00e9dito de\n    la sanidad p\u00fablica espa\u00f1ola, tal vez debido a un intento sistem\u00e1tico\n    de deteriorarla aposta para favorecer otras apuestas pol\u00edticas del\n    Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los \u00faltimos meses han puesto de nuevo de manifiesto\n    esta insolvencia y esta descoordinaci\u00f3n por parte del Ministerio de\n    Sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El establecimiento, la\n    legislaci\u00f3n que regula la acreditaci\u00f3n y control de estas\n    actividades, ya s\u00e9 y no me hace falta que me lo diga es tanto\n    responsabilidad del Ministerio de Sanidad como de las distintas\n    comunidades aut\u00f3nomas, pero en el caso de los centros concertados el\n    tema tiene mayor importancia puesto que se est\u00e1n utilizando fondos\n    p\u00fablicos, y esos centros deben estar obligados a mantener los mismos\n    est\u00e1ndares de calidad que los centros p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con relaci\u00f3n a los f\u00e1rmacos contra el colesterol elaborados  a base de\n    cerivastatina, el Ministerio de Sanidad prohibi\u00f3 su venta justo a los\n    20 d\u00edas de defender su seguridad y su permanencia en el mercado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El informe de cifras sobre la salud 2000, se\u00f1ora ministra, publicado\n    recientemente por Eurostat coloca, como usted bien sabe, a la sanidad\n    espa\u00f1ola en la cola de Europa, informaci\u00f3n que ya conocemos en este\n    pa\u00eds porque ha sido publicada por algunos medios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, junto al desmentido\n    rotundo, se\u00f1ora ministra, de existencia de riesgos para la salud,\n    usted no tranquiliza a la ciudadan\u00eda sencillamente porque ha perdido\n    credibilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta falta de coherencia en la respuesta ante los\n    ciudadanos alimenta la alarma social sobre la seguridad de los\n    alimentos y sobre el nivel de control que sobre ellos tienen\n    necesariamente que ejercer las autoridades sanitarias, dando la\n    imagen de imposici\u00f3n, como as\u00ed ha ocurrido, de los intereses\n    comerciales primando sobre la salud p\u00fablica a la que tienen derecho\n    los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta forma de actuar caracterizada a\n    nuestro entender por la falta de transparencia y una evidente\n    incompetencia est\u00e1 creando riesgos para la salud  y el descr\u00e9dito de\n    la sanidad p\u00fablica espa\u00f1ola, tal vez debido a un intento sistem\u00e1tico\n    de deteriorarla aposta para favorecer otras apuestas pol\u00edticas del\n    Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    soluci\u00f3n adoptada para solventar en parte el problema de las\n    urgencias en este municipio, ha sido una vez m\u00e1s responsabilizar a\n    los m\u00e9dicos de los centros de salud de la atenci\u00f3n a estas urgencias\n    abandonando sus consultas, que por otra parte se\u00f1ora ministra usted\n    deber\u00eda saber que est\u00e1n generalmente muy masificadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El negocio del sector en el a\u00f1o 1998 y seg\u00fan un\n    estudio del Instituto de Salud Carlos III, ascend\u00eda a 19.150 millones\n    de pesetas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta falta de coherencia en la respuesta ante los\n    ciudadanos alimenta la alarma social sobre la seguridad de los\n    alimentos y sobre el nivel de control que sobre ellos tienen\n    necesariamente que ejercer las autoridades sanitarias, dando la\n    imagen de imposici\u00f3n, como as\u00ed ha ocurrido, de los intereses\n    comerciales primando sobre la salud p\u00fablica a la que tienen derecho\n    los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Problemas, se\u00f1ora ministra, como las urgencias sanitarias,\n    los brotes de legionella o el control de la seguridad de los\n    medicamentos  y productos sanitarios, han sido abordados mal  y tarde,\n    o tarde y mal como usted prefiera, produciendo da\u00f1os irreversibles\n    personales y muertes que, en mi opini\u00f3n y en opini\u00f3n del Grupo\n    Parlamentario Federal de Izquierda Unida, podr\u00edan haberse evitado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Probablemente son dos hechos relacionados con la seguridad sanitaria\n    los que m\u00e1s alarma social han generado en los \u00faltimos tiempos:\n    utilizaci\u00f3n de medicamentos con cerivastatina y la muerte de varios\n    pacientes sometidos a di\u00e1lisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con relaci\u00f3n a los f\u00e1rmacos contra el colesterol elaborados  a base de\n    cerivastatina, el Ministerio de Sanidad prohibi\u00f3 su venta justo a los\n    20 d\u00edas de defender su seguridad y su permanencia en el mercado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Problemas, se\u00f1ora ministra, como las urgencias sanitarias,\n    los brotes de legionella o el control de la seguridad de los\n    medicamentos  y productos sanitarios, han sido abordados mal  y tarde,\n    o tarde y mal como usted prefiera, produciendo da\u00f1os irreversibles\n    personales y muertes que, en mi opini\u00f3n y en opini\u00f3n del Grupo\n    Parlamentario Federal de Izquierda Unida, podr\u00edan haberse evitado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Probablemente son dos hechos relacionados con la seguridad sanitaria\n    los que m\u00e1s alarma social han generado en los \u00faltimos tiempos:\n    utilizaci\u00f3n de medicamentos con cerivastatina y la muerte de varios\n    pacientes sometidos a di\u00e1lisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta forma de actuar caracterizada a\n    nuestro entender por la falta de transparencia y una evidente\n    incompetencia est\u00e1 creando riesgos para la salud  y el descr\u00e9dito de\n    la sanidad p\u00fablica espa\u00f1ola, tal vez debido a un intento sistem\u00e1tico\n    de deteriorarla aposta para favorecer otras apuestas pol\u00edticas del\n    Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta forma de actuar, similar a la utilizada para otros\n    problemas como listas de espera, abordaje del problema de las\n    interinidades, etc\u00e9tera, justifican el rechazo, se\u00f1ora ministra, de\n    los profesionales sanitarios a la gesti\u00f3n del Ministerio  y a la\n    gesti\u00f3n del Gobierno del Partido Popular, expresado, como usted bien\n    sabe, en una calificaci\u00f3n de 1,6 sobre 10 en una reciente encuesta\n    tambi\u00e9n publicada en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La reducci\u00f3n de camas hospitalarias durante los meses de verano,\n    entre el 20 y el 30 por ciento se\u00f1ora ministra, y la falta de\n    contrataci\u00f3n de personal para cubrir las vacaciones entre los\n    profesionales sanitarios, han producido un caos en los servicios de\n    urgencia hospitalarias al menos en la comunidad aut\u00f3noma que yo\n    represento, que es Madrid, y no me importa que usted mueva la cabeza\n    en la misma direcci\u00f3n que mi nieto, porque resulta que yo vivo aqu\u00ed y\n    he visitado las urgencias de dos grandes hospitales madrile\u00f1os, el\n    Cl\u00ednico uno de ellos se\u00f1or\u00eda, y otro el Gregorio Mara\u00f1\u00f3n, ante la\n    solicitud de pacientes y de asociaciones que trabajan en el tema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El informe de cifras sobre la salud 2000, se\u00f1ora ministra, publicado\n    recientemente por Eurostat coloca, como usted bien sabe, a la sanidad\n    espa\u00f1ola en la cola de Europa, informaci\u00f3n que ya conocemos en este\n    pa\u00eds porque ha sido publicada por algunos medios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El comportamiento de los responsables del Ministerio de Sanidad es\n    cada vez m\u00e1s irresponsable para manejar los problemas sanitarios de\n    este pa\u00eds, y eso es lo que hace que mi grupo parlamentario se haya\n    visto hoy en la obligaci\u00f3n de presentar esta interpelaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta forma de actuar, similar a la utilizada para otros\n    problemas como listas de espera, abordaje del problema de las\n    interinidades, etc\u00e9tera, justifican el rechazo, se\u00f1ora ministra, de\n    los profesionales sanitarios a la gesti\u00f3n del Ministerio  y a la\n    gesti\u00f3n del Gobierno del Partido Popular, expresado, como usted bien\n    sabe, en una calificaci\u00f3n de 1,6 sobre 10 en una reciente encuesta\n    tambi\u00e9n publicada en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asturias, 1 muerto; Pa\u00eds\n    Vasco, 26 afectados, 1 muerto; Navarra, 16 afectados, 3 muertos;\n    Catalu\u00f1a, 20 afectados en 6 focos, 1 muerto; Comunidad Valenciana, 5\n    focos de afectados; Comunidad de Murcia, 805 afectados, 4 muertos;\n    Andaluc\u00eda, 3 muertos en 2 focos de afectados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0], "consumo": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... A mediados\n    de julio, el Ministerio de Sanidad que usted representa, inform\u00f3 de\n    la muerte de cuatro personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La decisi\u00f3n oficial se produjo despu\u00e9s de que los laboratorios Bayer\n    anunciaran la intenci\u00f3n de retirar el f\u00e1rmaco Lipobay, tras constatar\n    que su consumo asociado con gemfibrocilo llevaba aparejada la\n    aparici\u00f3n de insuficiencia renal y algunas disfunciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [43, 44, 45], "seguridad": [26], "actividad": [48], "salud": [13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24], "profesionales": [46, 47], "sistema sanitario": [34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41], "consumo": [42], "defensa": [25], "sanidad": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12], "sanidad p\u00fablica": [32, 33], "medicamentos": [27, 28, 29, 30, 31]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s usted est\u00e1 en el sector sanitario,\n    y creo sinceramente que ha sido menos rigurosa que en todo el tiempo\n    que llevo debatiendo con usted, usted como portavoz de Izquierda\n    Unida y yo como ministra de Sanidad, estemos o no de acuerdo en\n    muchas cuestiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero contestar en cierta forma a la se\u00f1ora Castro, dici\u00e9ndole que a\n    veces se quiere dar la sensaci\u00f3n de que el sistema sanitario p\u00fablico\n    est\u00e1 en crisis, la sanidad est\u00e1 en crisis, que esto es un caos, y a\n    m\u00ed me gustar\u00eda hacer una reflexi\u00f3n sobre lo que realmente es hoy el\n    sistema sanitario p\u00fablico, que no es consecuencia de lo que ha hecho\n    este Gobierno ni el anterior ni el anterior del anterior, sino de la\n    acumulaci\u00f3n de muchos a\u00f1os de esfuerzo de muchos profesionales y de\n    los gobiernos que han ido dirigiendo hacia d\u00f3nde ten\u00eda que ir la\n    sanidad p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, decir que este verano ha sido un caos la\n    sanidad me parece cuando menos una osad\u00eda, por decirlo de la forma\n    m\u00e1s suave posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    referencia a lo que han dicho de la falta de control de los\n    diferentes sistemas de vigilancia, que en algunos casos parece que\n    est\u00e1n en caos y en otros que no funcionan bien, el Centro Nacional de\n    Sanidad Ambiental ha realizado en un mes 283 informes de alimentos\n    para exportaci\u00f3n, 6.231 controles dosim\u00e9tricos, 19 ensayos de\n    contaminaci\u00f3n alimentaria, 14 informes de toxicolog\u00eda ambiental,\n    cinco informes de alerta de incidencias epidemiol\u00f3gicas ocurridas en\n    pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea; tambi\u00e9n ha elaborado dos informes\n    semanales epidemiol\u00f3gicos con informaci\u00f3n recibida de las diferentes\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero hay caos en la sanidad, no\n    hay liderazgo, no hay capacidad de llevar a cabo lo que significa\n    todo el conjunto de la sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nunca se puede estar en la autocomplacencia en\n    ning\u00fan sector, en ning\u00fan Ministerio sectorial y menos que en ninguno\n    en el de sanidad, por supuesto; pero seguimos trabajando para\n    resolver los problemas que se puedan plantear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En sanidad eso es bastante\n    complicado, bastante dif\u00edcil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, cuando a los ciudadanos se\n    les pregunta, porque me preocupa much\u00edsimo lo que puedan pensar, en\n    las encuestas que se hacen de forma regular por el Ministerio de\n    Sanidad, la mayor\u00eda de los espa\u00f1oles, en torno al 80 por ciento,\n    est\u00e1n contentos con la asistencia sanitaria de la Seguridad Social,\n    con los profesionales que le atienden, con las f\u00f3rmulas del sistema\n    tanto primarias como en asistencia especializada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Puedo estar de acuerdo\n    con la oposici\u00f3n en que tal vez tengamos que hacer una reflexi\u00f3n, ya\n    que en aquel momento la salud p\u00fablica ten\u00eda una menor consideraci\u00f3n y\n    tal vez deb\u00edamos trabajar con una mayor coordinaci\u00f3n entre las\n    comunidades aut\u00f3nomas y el Ministerio de Sanidad para que la salud\n    p\u00fablica sea una garant\u00eda para todos los espa\u00f1oles; hoy lo es, pero\n    a\u00fan m\u00e1s.Estar\u00eda encantada  y espero que cuando completemos el mapa de\n    transferencias podamos reflexionar con cierta tranquilidad sobre\n    estas cuestiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con esto que le digo quiero hacerle ver\n    la magnitud que significan los medicamentos en todo el territorio\n    nacional, en la sanidad p\u00fablica y en la privada, y que est\u00e1n hoy a\n    disposici\u00f3n de los ciudadanos en las farmacias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho un\n    consejero de Sanidad de una comunidad aut\u00f3noma hizo unas\n    declaraciones p\u00fablicas diciendo que no exist\u00eda dicha red. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso, la Ley de sanidad, la Ley del medicamento, el Real\n    decreto que desarrolla las redes de vigilancia de productos\n    sanitarios establece claramente de qui\u00e9n es la responsabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta investigaci\u00f3n se ha\n    abierto en el Ministerio de Sanidad y Consumo, que est\u00e1n llevando\n    a cabo la Direcci\u00f3n General de Farmacia y el Instituto de Salud Carlos\n    III de la forma m\u00e1s exhaustiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con el tema que hoy nos ocupa, se han utilizado las\n    expresiones alarma social y preocupaci\u00f3n; preocupaci\u00f3n que yo puedo\n    compartir cada vez que se plantea algo que afecta a la salud de los\n    ciudadanos, porque yo comparto con la portavoz del Grupo Socialista,\n    se\u00f1ora Rum\u00ed, la importancia que tiene el mantenimiento de la salud y\n    la preocupaci\u00f3n cada vez mayor en los pa\u00edses que tienen un nivel\n    econ\u00f3mico alto, como es el caso de Espa\u00f1a, por cuestiones que hace\n    unos a\u00f1os no despertaban la atenci\u00f3n que despiertan hoy. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy\n    hablando de las cuestiones relacionadas con la salud p\u00fablica que nos\n    ocupan hoy, como los alimentos que estamos ingiriendo, las\n    consecuencias que tienen para nuestra salud, la capacidad de curaci\u00f3n\n    frente a los da\u00f1os que pueda producir un medicamento, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero si usted quiere hablamos del Instituto de Salud\n    Carlos III o de las normas aprobadas en estos dos meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar porque la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud, que\n    creo es una organizaci\u00f3n que todos respetamos y consideramos, el a\u00f1o\n    pasado hizo y public\u00f3 un estudio importante de los 190 pa\u00edses de la\n    Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a est\u00e1 entre los cinco\n    primeros por el sistema sanitario, en los niveles, en las\n    calificaciones y en la calidad que requiere la Organizaci\u00f3n Mundial\n    de la Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La salud p\u00fablica, como he dicho al principio, nos causa preocupaci\u00f3n\n    a todos, pero Espa\u00f1a tiene un sistema constitucional de comunidades\n    aut\u00f3nomas en el cual est\u00e1n asumidas por ellas competencias muy\n    importantes, y adem\u00e1s el nuevo sistema de financiaci\u00f3n aprobado por\n    todas las comunidades aut\u00f3nomas da todav\u00eda m\u00e1s capacidad y m\u00e1s\n    responsabilidad a su vez  a las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos\n    cerrando el mapa de la estructura del Estado espa\u00f1ol, y la salud\n    p\u00fablica hace muchos a\u00f1os que se transfiri\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Puedo estar de acuerdo\n    con la oposici\u00f3n en que tal vez tengamos que hacer una reflexi\u00f3n, ya\n    que en aquel momento la salud p\u00fablica ten\u00eda una menor consideraci\u00f3n y\n    tal vez deb\u00edamos trabajar con una mayor coordinaci\u00f3n entre las\n    comunidades aut\u00f3nomas y el Ministerio de Sanidad para que la salud\n    p\u00fablica sea una garant\u00eda para todos los espa\u00f1oles; hoy lo es, pero\n    a\u00fan m\u00e1s.Estar\u00eda encantada  y espero que cuando completemos el mapa de\n    transferencias podamos reflexionar con cierta tranquilidad sobre\n    estas cuestiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La situaci\u00f3n de la legionella -y estoy\n    tan preocupada como ustedes por cualquier brote que pueda surgir-\n    forma parte de estas competencias de salud p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros hemos\n    puesto el Instituto de Salud Carlos III al servicio de las\n    comunidades aut\u00f3nomas que han tenido problemas de legionella. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente los\n    datos del Instituto de Salud Carlos III reflejan los an\u00e1lisis que se\n    han hecho para dichas comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta investigaci\u00f3n se ha\n    abierto en el Ministerio de Sanidad y Consumo, que est\u00e1n llevando\n    a cabo la Direcci\u00f3n General de Farmacia y el Instituto de Salud Carlos\n    III de la forma m\u00e1s exhaustiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No me estoy amparando de cualquier intervenci\u00f3n,\n    porque ya lo han hecho otras veces, en una defensa de mi falta de\n    acci\u00f3n en lo que puedan hacer las comunidades aut\u00f3nomas; no estoy\n    buscando ning\u00fan tipo de amparo, pero estoy convencida de que no puedo\n    usurpar lo que son competencias de\n    otras administraciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, cuando a los ciudadanos se\n    les pregunta, porque me preocupa much\u00edsimo lo que puedan pensar, en\n    las encuestas que se hacen de forma regular por el Ministerio de\n    Sanidad, la mayor\u00eda de los espa\u00f1oles, en torno al 80 por ciento,\n    est\u00e1n contentos con la asistencia sanitaria de la Seguridad Social,\n    con los profesionales que le atienden, con las f\u00f3rmulas del sistema\n    tanto primarias como en asistencia especializada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, quisiera\n    decirle que en este momento en Espa\u00f1a hay 11.800 medicamentos en el\n    mercado y que la red de alerta de farmacovigilancia realiza m\u00e1s de\n    200.000 actuaciones al a\u00f1o a trav\u00e9s de la Agencia Espa\u00f1ola del\n    Medicamento, cifra que este a\u00f1o estamos superando, a trav\u00e9s de los\n    centros de las comunidades aut\u00f3nomas, que se encargan de transmitir\n    la informaci\u00f3n, y mediante el an\u00e1lisis de los especialistas y de los\n    t\u00e9cnicos que componen esa red de farmacovigilancia relativa a los\n    medicamentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Agencia Espa\u00f1ola del Medicamento autoriza entre 900\n    y 1.000 nuevos medicamentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con esto que le digo quiero hacerle ver\n    la magnitud que significan los medicamentos en todo el territorio\n    nacional, en la sanidad p\u00fablica y en la privada, y que est\u00e1n hoy a\n    disposici\u00f3n de los ciudadanos en las farmacias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El sistema de\n    medicamentos funciona perfecta y adecuadamente, pero no ahora, sino\n    desde hace muchos a\u00f1os; l\u00f3gicamente, cada vez se perfecciona m\u00e1s,\n    pero funciona de forma adecuada y estoy convencida de que en la\n    comparecencia del d\u00eda 24 tendremos ocasi\u00f3n de analizar esto\n    profundamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando una agencia del medicamento, ya sea europea  o de\n    cualquier otra parte del mundo -la de Estados Unidos es la m\u00e1s\n    cualificada y la m\u00e1s reconocida- retira un medicamento, tiene que\n    basarse en conocimientos cient\u00edficos muy profundos, puesto que puede\n    enfrentarse a una reclamaci\u00f3n por parte de la empresa, pero sobre\n    todo porque puede crear inseguridad y alarma social en los pacientes\n    que est\u00e9n haciendo uso de esos medicamentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero contestar en cierta forma a la se\u00f1ora Castro, dici\u00e9ndole que a\n    veces se quiere dar la sensaci\u00f3n de que el sistema sanitario p\u00fablico\n    est\u00e1 en crisis, la sanidad est\u00e1 en crisis, que esto es un caos, y a\n    m\u00ed me gustar\u00eda hacer una reflexi\u00f3n sobre lo que realmente es hoy el\n    sistema sanitario p\u00fablico, que no es consecuencia de lo que ha hecho\n    este Gobierno ni el anterior ni el anterior del anterior, sino de la\n    acumulaci\u00f3n de muchos a\u00f1os de esfuerzo de muchos profesionales y de\n    los gobiernos que han ido dirigiendo hacia d\u00f3nde ten\u00eda que ir la\n    sanidad p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con esto que le digo quiero hacerle ver\n    la magnitud que significan los medicamentos en todo el territorio\n    nacional, en la sanidad p\u00fablica y en la privada, y que est\u00e1n hoy a\n    disposici\u00f3n de los ciudadanos en las farmacias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero contestar en cierta forma a la se\u00f1ora Castro, dici\u00e9ndole que a\n    veces se quiere dar la sensaci\u00f3n de que el sistema sanitario p\u00fablico\n    est\u00e1 en crisis, la sanidad est\u00e1 en crisis, que esto es un caos, y a\n    m\u00ed me gustar\u00eda hacer una reflexi\u00f3n sobre lo que realmente es hoy el\n    sistema sanitario p\u00fablico, que no es consecuencia de lo que ha hecho\n    este Gobierno ni el anterior ni el anterior del anterior, sino de la\n    acumulaci\u00f3n de muchos a\u00f1os de esfuerzo de muchos profesionales y de\n    los gobiernos que han ido dirigiendo hacia d\u00f3nde ten\u00eda que ir la\n    sanidad p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, yo no puedo hablar de lo que ha hecho el\n    sistema sanitario andaluz, ni el catal\u00e1n, ni el vasco, ni el gallego,\n    ni el valenciano, ni el canario, es decir los que tienen las\n    competencias transferidas, puesto que tienen transferida la\n    competencia en la gesti\u00f3n de la asistencia al cien por cien; pero s\u00ed\n    puedo decir, y estoy convencida de que las dem\u00e1s han funcionado al\n    mismo nivel, cu\u00e1l ha sido la actividad en este tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No parece que el sistema sanitario p\u00fablico est\u00e9\n    en caos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, hemos firmado un acuerdo\n    de interinos -que parece que a la se\u00f1ora Castro no le gusta\n    excesivamente- con el que intentamos resolver un problema que tiene\n    nuestro sistema sanitario desde hace muchos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro lado tambi\u00e9n se habla en las interpelaciones, como ha dicho\n    la se\u00f1ora Castro y tambi\u00e9n lo ha repetido la se\u00f1ora Rumi, en el texto\n    de su interpelaci\u00f3n as\u00ed lo dice, que Espa\u00f1a no tiene una buena\n    tarjeta de presentaci\u00f3n sobre su sistema sanitario ante el resto de\n    los pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a est\u00e1 entre los cinco\n    primeros por el sistema sanitario, en los niveles, en las\n    calificaciones y en la calidad que requiere la Organizaci\u00f3n Mundial\n    de la Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, las organizaciones internacionales as\u00ed lo\n    dicen; pero adem\u00e1s el propio director general de la oficina para\n    Europa, que como ustedes saben la semana pasada est\u00e1bamos reunidos\n    aqu\u00ed, dijo en la rueda de prensa y a pregunta de los periodistas, que\n    el sistema sanitario espa\u00f1ol es de los mejores del mundo, y lo dijo\n    el doctor Danzon, no lo dije yo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, problemas en el sistema sanitario siempre los habr\u00e1. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta investigaci\u00f3n se ha\n    abierto en el Ministerio de Sanidad y Consumo, que est\u00e1n llevando\n    a cabo la Direcci\u00f3n General de Farmacia y el Instituto de Salud Carlos\n    III de la forma m\u00e1s exhaustiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando una agencia del medicamento, ya sea europea  o de\n    cualquier otra parte del mundo -la de Estados Unidos es la m\u00e1s\n    cualificada y la m\u00e1s reconocida- retira un medicamento, tiene que\n    basarse en conocimientos cient\u00edficos muy profundos, puesto que puede\n    enfrentarse a una reclamaci\u00f3n por parte de la empresa, pero sobre\n    todo porque puede crear inseguridad y alarma social en los pacientes\n    que est\u00e9n haciendo uso de esos medicamentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, el d\u00eda 8 de\n    agosto no s\u00f3lo la Agencia Espa\u00f1ola del Medicamento sino todas las\n    agencias, incluida la americana, retiran la cerivastatina, a petici\u00f3n\n    de la empresa que lo est\u00e1 comercializando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que ocurre es que la empresa decide retirarla, ella sabr\u00e1\n    por qu\u00e9, pero lo que se hab\u00eda planteado era exactamente lo que dec\u00edan\n    en estos casos los informes cient\u00edficos en torno a la cerivastatina. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero contestar en cierta forma a la se\u00f1ora Castro, dici\u00e9ndole que a\n    veces se quiere dar la sensaci\u00f3n de que el sistema sanitario p\u00fablico\n    est\u00e1 en crisis, la sanidad est\u00e1 en crisis, que esto es un caos, y a\n    m\u00ed me gustar\u00eda hacer una reflexi\u00f3n sobre lo que realmente es hoy el\n    sistema sanitario p\u00fablico, que no es consecuencia de lo que ha hecho\n    este Gobierno ni el anterior ni el anterior del anterior, sino de la\n    acumulaci\u00f3n de muchos a\u00f1os de esfuerzo de muchos profesionales y de\n    los gobiernos que han ido dirigiendo hacia d\u00f3nde ten\u00eda que ir la\n    sanidad p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, cuando a los ciudadanos se\n    les pregunta, porque me preocupa much\u00edsimo lo que puedan pensar, en\n    las encuestas que se hacen de forma regular por el Ministerio de\n    Sanidad, la mayor\u00eda de los espa\u00f1oles, en torno al 80 por ciento,\n    est\u00e1n contentos con la asistencia sanitaria de la Seguridad Social,\n    con los profesionales que le atienden, con las f\u00f3rmulas del sistema\n    tanto primarias como en asistencia especializada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, yo no puedo hablar de lo que ha hecho el\n    sistema sanitario andaluz, ni el catal\u00e1n, ni el vasco, ni el gallego,\n    ni el valenciano, ni el canario, es decir los que tienen las\n    competencias transferidas, puesto que tienen transferida la\n    competencia en la gesti\u00f3n de la asistencia al cien por cien; pero s\u00ed\n    puedo decir, y estoy convencida de que las dem\u00e1s han funcionado al\n    mismo nivel, cu\u00e1l ha sido la actividad en este tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [8, 9], "pa\u00eds": [11], "seguridad": [3], "profesionales": [10], "sistema sanitario": [6], "consumo": [7], "sanidad": [0, 1, 2], "sanidad p\u00fablica": [4, 5]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... A nosotros nos\n    preocupa la situaci\u00f3n de todos los ciudadanos espa\u00f1oles, porque todos\n    somos susceptibles de ser pacientes y usuarios de la sanidad p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, en el tema de la hemodi\u00e1lisis usted puede decir lo\n    que crea conveniente, pero para cualquier ciudadano espa\u00f1ol, para\n    miles de profesionales de la sanidad p\u00fablica ha resultado lamentable\n    que sea un hospital p\u00fablico quien primero detecte -y sigo insistiendo\n    en este argumento- la posible relaci\u00f3n entre los dializadores y los\n    fallecimientos, pero se pone en contacto con la empresa, pero no lo\n    hace con el ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, estamos preocupados por los ciudadanos, por miles de\n    personas que est\u00e1n afectadas y que evidentemente est\u00e1n preocupadas\n    por las acciones que se hagan y le vamos a recomendar dos cosas: la\n    primera que acepte usted la cr\u00edtica, porque s\u00f3lo desde la cr\u00edtica\n    sobre d\u00f3nde pueden estar los errores todos podremos colaborar\n    precisamente para que esto no vuelva a ocurrir en la medida de las\n    posibilidades que tiene\n    como responsable del Ministerio de Sanidad y Consumo, no de los\n    hechos que se puedan producir, pero s\u00ed de lo que se puede evitar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el\n    Grupo Socialista le vamos a facilitar, se\u00f1ora ministra, el trabajo,\n    ya que no parece que est\u00e9 por esta labor; vamos a presentar medidas\n    que eviten que estas situaciones se den en el futuro y que aumenten\n    la seguridad y la calidad del sistema sanitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A nosotros nos\n    preocupa la situaci\u00f3n de todos los ciudadanos espa\u00f1oles, porque todos\n    somos susceptibles de ser pacientes y usuarios de la sanidad p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, en el tema de la hemodi\u00e1lisis usted puede decir lo\n    que crea conveniente, pero para cualquier ciudadano espa\u00f1ol, para\n    miles de profesionales de la sanidad p\u00fablica ha resultado lamentable\n    que sea un hospital p\u00fablico quien primero detecte -y sigo insistiendo\n    en este argumento- la posible relaci\u00f3n entre los dializadores y los\n    fallecimientos, pero se pone en contacto con la empresa, pero no lo\n    hace con el ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el\n    Grupo Socialista le vamos a facilitar, se\u00f1ora ministra, el trabajo,\n    ya que no parece que est\u00e9 por esta labor; vamos a presentar medidas\n    que eviten que estas situaciones se den en el futuro y que aumenten\n    la seguridad y la calidad del sistema sanitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, estamos preocupados por los ciudadanos, por miles de\n    personas que est\u00e1n afectadas y que evidentemente est\u00e1n preocupadas\n    por las acciones que se hagan y le vamos a recomendar dos cosas: la\n    primera que acepte usted la cr\u00edtica, porque s\u00f3lo desde la cr\u00edtica\n    sobre d\u00f3nde pueden estar los errores todos podremos colaborar\n    precisamente para que esto no vuelva a ocurrir en la medida de las\n    posibilidades que tiene\n    como responsable del Ministerio de Sanidad y Consumo, no de los\n    hechos que se puedan producir, pero s\u00ed de lo que se puede evitar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, en el tema de la hemodi\u00e1lisis usted puede decir lo\n    que crea conveniente, pero para cualquier ciudadano espa\u00f1ol, para\n    miles de profesionales de la sanidad p\u00fablica ha resultado lamentable\n    que sea un hospital p\u00fablico quien primero detecte -y sigo insistiendo\n    en este argumento- la posible relaci\u00f3n entre los dializadores y los\n    fallecimientos, pero se pone en contacto con la empresa, pero no lo\n    hace con el ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo\n    que queremos es que funcione, que se detecten d\u00f3nde han estado las\n    responsabilidades  y que no sea la empresa farmac\u00e9utica -como hemos\n    dicho antes- o la de suministros las que tengan que hacer un trabajo\n    que entendemos que tiene que hacer la m\u00e1xima autoridad sanitaria, que\n    es usted. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, en el tema de la hemodi\u00e1lisis usted puede decir lo\n    que crea conveniente, pero para cualquier ciudadano espa\u00f1ol, para\n    miles de profesionales de la sanidad p\u00fablica ha resultado lamentable\n    que sea un hospital p\u00fablico quien primero detecte -y sigo insistiendo\n    en este argumento- la posible relaci\u00f3n entre los dializadores y los\n    fallecimientos, pero se pone en contacto con la empresa, pero no lo\n    hace con el ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si la gerencia del\n    hospital se ha puesto en contacto con el ministerio y no ha velado\n    por vigilar d\u00f3nde estaban esos dializadores en otros puntos de\n    nuestro pa\u00eds, es el ministerio el que ha fallado y si la gerencia del\n    hospital de la Princesa no lo ha hecho, ha fallado tambi\u00e9n en este\n    sentido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [4], "salud": [1, 2, 3], "sistema sanitario": [6, 7], "pa\u00eds": [8], "sanidad": [0], "sanidad p\u00fablica": [5]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... P\u00f3ngase a trabajar para evitar que se repitan\n    situaciones semejantes a las que hemos vivido a lo largo de estos\n    \u00faltimos meses y tenga usted la plena seguridad de que naturalmente\n    nos va a encontrar a mi grupo parlamentario y a m\u00ed en el camino de\n    resolver los problemas que tiene planteada la sanidad p\u00fablica, pero,\n    por favor, no me atribuya usted cosas que no he dicho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed lo que est\u00e1 en cuesti\u00f3n no es el sistema p\u00fablico de salud, que\n    goza de buena salud por cierto gracias a la izquierda, que usted\n    siempre lo olvida, gracias a la izquierda que fue quien lo puso en\n    marcha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Goza de buena salud porque ustedes han puesto su granito de\n    arena, pero mi obligaci\u00f3n es decirle claramente que su granito de\n    arena -el de su Gobierno- me inspira menos confianza que el granito\n    de arena, que casi era un desierto, que tuvo que poner la izquierda\n    de este pa\u00eds para poner en marcha un sistema p\u00fablico de salud\n    garantizando  y universalizando las prestaciones sanitarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicho esto me gustar\u00eda, se\u00f1ora Villalobos, que fuera usted capaz en\n    el futuro de aceptar las cr\u00edticas de la oposici\u00f3n de otro modo,\n    porque de lo contrario me voy  a dedicar a la alfarer\u00eda y a poner en\n    cada casa un cuadrito de cer\u00e1mica que diga: Ciudadanos y ciudadanas,\n    sepan ustedes que las autoridades sanitarias tambi\u00e9n pueden ser un\n    serio riesgo para su salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... P\u00f3ngase a trabajar para evitar que se repitan\n    situaciones semejantes a las que hemos vivido a lo largo de estos\n    \u00faltimos meses y tenga usted la plena seguridad de que naturalmente\n    nos va a encontrar a mi grupo parlamentario y a m\u00ed en el camino de\n    resolver los problemas que tiene planteada la sanidad p\u00fablica, pero,\n    por favor, no me atribuya usted cosas que no he dicho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... P\u00f3ngase a trabajar para evitar que se repitan\n    situaciones semejantes a las que hemos vivido a lo largo de estos\n    \u00faltimos meses y tenga usted la plena seguridad de que naturalmente\n    nos va a encontrar a mi grupo parlamentario y a m\u00ed en el camino de\n    resolver los problemas que tiene planteada la sanidad p\u00fablica, pero,\n    por favor, no me atribuya usted cosas que no he dicho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta diputada en esta\n    tribuna no ha hablado de caos sanitario en ning\u00fan momento, acabo de\n    revisar mi intervenci\u00f3n l\u00ednea por l\u00ednea ni tampoco ha dicho que est\u00e9\n    en crisis el sistema sanitario p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una de dos: o a\n    usted el \u00e1rbol no le deja ver el bosque, o sencillamente mi cambio de\n    voz le ha hecho ver en m\u00ed a otra persona, porque cr\u00e9ame que me he\n    trabajado con rigor mi intervenci\u00f3n, le he aportado a usted datos y\n    mis intenciones, como siempre, son que adem\u00e1s de todo lo que usted ha\n    dicho que ha hecho el sistema sanitario p\u00fablico -cosa que no niego ni\n    pongo en cuesti\u00f3n- tome usted buena nota de lo que ha dicho la\n    oposici\u00f3n para evitar que en el futuro se den respuestas inadecuadas\n    que generen tensiones en la poblaci\u00f3n y alarmas sociales\n    innecesarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Goza de buena salud porque ustedes han puesto su granito de\n    arena, pero mi obligaci\u00f3n es decirle claramente que su granito de\n    arena -el de su Gobierno- me inspira menos confianza que el granito\n    de arena, que casi era un desierto, que tuvo que poner la izquierda\n    de este pa\u00eds para poner en marcha un sistema p\u00fablico de salud\n    garantizando  y universalizando las prestaciones sanitarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [23, 24], "seguridad": [8], "salud": [6, 7], "profesionales": [25], "sistema sanitario": [19], "consumo": [20, 21, 22], "sanidad": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "sanidad p\u00fablica": [15, 16, 17, 18], "medicamentos": [9, 10, 11, 12, 13, 14]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... El Ministerio de Sanidad es algo m\u00e1s que la ministra, la\n    sanidad espa\u00f1ola es mucho m\u00e1s que todos nosotros, incluidas las\n    comunidades aut\u00f3nomas y el Ministerio de Sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He dicho al\n    principio que la sanidad p\u00fablica espa\u00f1ola es hoy posible gracias a\n    mucha gente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha dicho aqu\u00ed, se\u00f1ora Castro, y no s\u00f3lo hoy sino muchas veces,\n    que la intenci\u00f3n \u00faltima del Partido Popular es que desaparezca la\n    sanidad p\u00fablica para d\u00e1rselo todo a la privada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Despu\u00e9s de seis a\u00f1os de gobierno del Partido\n    Popular, despu\u00e9s de una financiaci\u00f3n como la que se ha hecho, que\n    acaba este a\u00f1o, con un nivel de financiaci\u00f3n que ha introducido en el\n    sistema cerca de dos billones de pesetas y despu\u00e9s del acuerdo de\n    financiaci\u00f3n sanitaria pr\u00f3ximo, a partir del a\u00f1o 2002, y con el\n    esfuerzo que ha hecho el Gobierno de Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar para resolver\n    los problemas de la sanidad y fortalecer la sanidad p\u00fablica, es poco\n    cre\u00edble. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted puede\n    decir lo que le d\u00e9 la gana, pero no vuelva a repetir aqu\u00ed que el\n    Partido Popular est\u00e1 entreg\u00e1ndole la sanidad p\u00fablica a los privados\n    porque es poco serio, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa fue su intervenci\u00f3n el d\u00eda 22 de febrero en la\n    Comisi\u00f3n de Sanidad cuando vine a informar, a petici\u00f3n suya, sobre la\n    situaci\u00f3n de la legionella. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cada vez\n    que se origina algo en un hospital o en un centro de salud de donde\n    puede deducirse una mala gesti\u00f3n o acci\u00f3n del m\u00e9dico o del personal\n    responsable, se investiga. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Siento decirle que la salud p\u00fablica est\u00e1\n    transferida a todas las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Agencia espa\u00f1ola cuenta con un comit\u00e9 de\n    seguridad de medicamentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Agencia espa\u00f1ola cuenta con un comit\u00e9 de\n    seguridad de medicamentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se coordinan en la Uni\u00f3n Europea a trav\u00e9s\n    del grupo de farmacovigilancia europeo, dentro de la Agencia europea\n    de farmacovigilancia de medicamentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSabe usted cu\u00e1ntos\n    medicamentos se retiran en el sistema de farmacovigilancia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed, pero tambi\u00e9n porque los medicamentos\n    cada vez son m\u00e1s complejos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cient\u00edficamente se hab\u00eda demostrado\n    que la uni\u00f3n de esos dos medicamentos produc\u00eda reacciones adversas\n    m\u00e1s all\u00e1 de lo razonable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos los medicamentos producen reacciones\n    adversas, pero \u00e9ste iba m\u00e1s all\u00e1 de lo razonable seg\u00fan el criterio\n    cient\u00edfico y es la empresa la que lo quiere retirar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He dicho al\n    principio que la sanidad p\u00fablica espa\u00f1ola es hoy posible gracias a\n    mucha gente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha dicho aqu\u00ed, se\u00f1ora Castro, y no s\u00f3lo hoy sino muchas veces,\n    que la intenci\u00f3n \u00faltima del Partido Popular es que desaparezca la\n    sanidad p\u00fablica para d\u00e1rselo todo a la privada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Despu\u00e9s de seis a\u00f1os de gobierno del Partido\n    Popular, despu\u00e9s de una financiaci\u00f3n como la que se ha hecho, que\n    acaba este a\u00f1o, con un nivel de financiaci\u00f3n que ha introducido en el\n    sistema cerca de dos billones de pesetas y despu\u00e9s del acuerdo de\n    financiaci\u00f3n sanitaria pr\u00f3ximo, a partir del a\u00f1o 2002, y con el\n    esfuerzo que ha hecho el Gobierno de Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar para resolver\n    los problemas de la sanidad y fortalecer la sanidad p\u00fablica, es poco\n    cre\u00edble. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted puede\n    decir lo que le d\u00e9 la gana, pero no vuelva a repetir aqu\u00ed que el\n    Partido Popular est\u00e1 entreg\u00e1ndole la sanidad p\u00fablica a los privados\n    porque es poco serio, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSabe usted cu\u00e1ntos\n    espa\u00f1oles mueren en el sistema sanitario al a\u00f1o? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dice: Caos, garant\u00edas farmac\u00e9uticas  y de consumo en\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo de consumo no s\u00e9 muy bien lo que es, pero dice caos\n    sanitario, que es de lo que estamos hablando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero decir que no s\u00e9\n    a qu\u00e9 se refiere usted con esto de consumo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos los medicamentos producen reacciones\n    adversas, pero \u00e9ste iba m\u00e1s all\u00e1 de lo razonable seg\u00fan el criterio\n    cient\u00edfico y es la empresa la que lo quiere retirar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso\n    habr\u00eda que pregunt\u00e1rselo  a la empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPorque el contacto entre las comunidades aut\u00f3nomas\n    y los profesionales que ejercen la medicina y ven el problema, las\n    redes de las comunidades aut\u00f3nomas y los t\u00e9cnicos  y cient\u00edficos\n    funcionan cada vez mejor? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010919_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 4, 6, 25, 27, 37, 38, 39, 41, 44, 45, 46, 58, 60, 64], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [1, 2, 3, 5, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 16, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 26, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 36, 40, 42, 43, 47, 48, 49, 50, 51, 52, 54, 56, 57, 63, 66], "party": "Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar L\u00f3pez", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [15], "party": "Bego\u00f1a Lasagabaster Olaz\u00e1bal", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [17, 59, 61, 62, 65], "party": "Luis Felipe Alcaraz Masats", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [34, 35, 53, 55], "party": "Benet Jan\u00e9 i Palau", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}]}