{"blocks": [{"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MARGEN DE GIRO SOCIAL Y AMBIENTAL TIENE EL\n    GOBIERNO PARA PACTAR LOS PRESUPUESTOS DE 2008 CON SU IZQUIERDA ...\""]}, {"words": {"social": [1, 2], "pol\u00edtica social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Llamazares, como usted bien conoce, desde el inicio de la\n    legislatura, presupuesto a presupuesto, se ha ido produciendo un esfuerzo\n    en pol\u00edtica social que ha constituido un aut\u00e9ntico giro positivo para\n    muchas de las necesidades y para la cohesi\u00f3n y el bienestar de nuestro\n    pa\u00eds. ...\"", "\"... Se\u00f1or Llamazares, como usted bien conoce, desde el inicio de la\n    legislatura, presupuesto a presupuesto, se ha ido produciendo un esfuerzo\n    en pol\u00edtica social que ha constituido un aut\u00e9ntico giro positivo para\n    muchas de las necesidades y para la cohesi\u00f3n y el bienestar de nuestro\n    pa\u00eds. ...\"", "\"... El a\u00f1o 2008 tambi\u00e9n debe ser, en su\n    reflejo presupuestario, un a\u00f1o en el que contin\u00fae la orientaci\u00f3n social\n    del Presupuesto General del Estado y en este a\u00f1o tambi\u00e9n queremos contar\n    con su grupo para ese di\u00e1logo y para ese acuerdo; di\u00e1logo y acuerdo que\n    una vez m\u00e1s le quiero agradecer en nombre del Gobierno y del Grupo\n    Socialista. ...\""]}, {"words": {"gasto social": [0, 1], "social": [4, 5, 6], "pol\u00edtica social": [2, 3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... La primera de ellas es\n    sobre la evoluci\u00f3n de la pol\u00edtica social y del gasto social del Gobierno\n    en esta legislatura, aprobado en los presupuestos por esta C\u00e1mara. ...\"", "\"... Le\n    dir\u00e9 que el gasto social ha pasado de 114.000 millones de euros a lo\n    consignado en el presupuesto de 2008, que van a ser 158.000 millones de\n    euros, lo que representa un aumento del gasto social del 40 por ciento,\n    lo que nos ha permitido elevar las pensiones m\u00ednimas en un 26 por ciento,\n    beneficiando a 3.300.000 personas; elevar el salario m\u00ednimo, que ha\n    aumentado 140 euros en cuatro a\u00f1os; incorporar permisos de paternidad y\n    subsidios de maternidad; destinar 1.471 millones de euros para la\n    dependencia; nuevas pol\u00edticas en materia de violencia de g\u00e9nero;\n    incremento sustancial en la pol\u00edtica de vivienda. ...\"", "\"... La primera de ellas es\n    sobre la evoluci\u00f3n de la pol\u00edtica social y del gasto social del Gobierno\n    en esta legislatura, aprobado en los presupuestos por esta C\u00e1mara. ...\"", "\"... Y, se\u00f1or Llamazares,\n    estoy convencido de que una reflexi\u00f3n m\u00e1s sosegada le puede llevar a\n    hacer pensar que desgravar fiscalmente el alquiler, elevar el m\u00ednimo\n    exento o aumentar las deducciones por el trabajo en el IRPF es una\n    pol\u00edtica social porque beneficia a las rentas m\u00e1s bajas de nuestro pa\u00eds y\n    permite, por tanto, tener una renta mayor a muchos ciudadanos,\n    especialmente a muchos trabajadores. ...\"", "\"... La primera de ellas es\n    sobre la evoluci\u00f3n de la pol\u00edtica social y del gasto social del Gobierno\n    en esta legislatura, aprobado en los presupuestos por esta C\u00e1mara. ...\"", "\"... Le\n    dir\u00e9 que el gasto social ha pasado de 114.000 millones de euros a lo\n    consignado en el presupuesto de 2008, que van a ser 158.000 millones de\n    euros, lo que representa un aumento del gasto social del 40 por ciento,\n    lo que nos ha permitido elevar las pensiones m\u00ednimas en un 26 por ciento,\n    beneficiando a 3.300.000 personas; elevar el salario m\u00ednimo, que ha\n    aumentado 140 euros en cuatro a\u00f1os; incorporar permisos de paternidad y\n    subsidios de maternidad; destinar 1.471 millones de euros para la\n    dependencia; nuevas pol\u00edticas en materia de violencia de g\u00e9nero;\n    incremento sustancial en la pol\u00edtica de vivienda. ...\"", "\"... Y, se\u00f1or Llamazares,\n    estoy convencido de que una reflexi\u00f3n m\u00e1s sosegada le puede llevar a\n    hacer pensar que desgravar fiscalmente el alquiler, elevar el m\u00ednimo\n    exento o aumentar las deducciones por el trabajo en el IRPF es una\n    pol\u00edtica social porque beneficia a las rentas m\u00e1s bajas de nuestro pa\u00eds y\n    permite, por tanto, tener una renta mayor a muchos ciudadanos,\n    especialmente a muchos trabajadores. ...\""]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Conoce el se\u00f1or Erkoreka que como consecuencia del Estatuto de Catalu\u00f1a y\n    despu\u00e9s de abrirse las correspondientes mesas de negociaci\u00f3n, se ha\n    decidido poner en marcha el proceso de transferencia de cercan\u00edas; un\n    proceso, como es comprensible, que exige toda una serie de evaluaciones,\n    de an\u00e1lisis y de decisiones sobre el impacto en lo que representa una\n    empresa nacional como es Renfe. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0, 1], "econom\u00eda": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Concluiremos la legislatura con una\n    reducci\u00f3n fiscal en el IRPF para las familias de 5.400 millones de euros\n    y tambi\u00e9n para las empresas, con la bajada del impuesto sobre sociedades\n    de 3.250 millones de euros. ...\"", "\"... Por tanto, se\u00f1or Duran se ha hecho un esfuerzo\n    en favor de los hogares espa\u00f1oles, que han visto como un n\u00famero muy\n    elevado de ciudadanos pueden trabajar en estos momentos, y de manera\n    singular se ha hecho un esfuerzo notable para mejorar la renta disponible\n    de aquellas familias con m\u00e1s necesidades y con menos renta a la vez que\n    hemos reducido la factura fiscal a empresas y a familias, como hacemos,\n    por cierto, nuevamente en lo que afecta a las familias en el presupuesto\n    para 2008. ...\"", "\"... Se\u00f1or Duran, como bien conoce -porque ha formado parte de algunas de las\n    pol\u00edticas que se han puesto en marcha en esta legislatura- hemos\n    intentado realizar una pol\u00edtica econ\u00f3mica y presupuestaria tendente a\n    mejorar el bienestar general de los hogares espa\u00f1oles y, por supuesto, la\n    econom\u00eda del pa\u00eds. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En cualquiera de los casos, se\u00f1or presidente, las cifras\n    macroecon\u00f3micas las comparto, por eso no hago una lectura catastrofista\n    de la situaci\u00f3n econ\u00f3mica, pero el ciudadano sabe que los precios de los\n    productos b\u00e1sicos: la leche, el pan, la gasolina o la vivienda, siguen\n    creciendo por encima de lo que es la previsi\u00f3n de inflaci\u00f3n y,\n    consecuentemente, se nota en la econom\u00eda familiar. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hay un acuerdo general en lo siguiente, en que hay una desaceleraci\u00f3n\n    econ\u00f3mica seria, as\u00ed lo recoge el propio proyecto de presupuestos, en que\n    hay incertidumbre en la econom\u00eda y en que hay muchas familias espa\u00f1olas\n    que tienen dificultades para pagar la hipoteca o simplemente para llegar\n    a fin de mes porque la vida ha subido mucho en estos \u00faltimos meses. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Las previsiones que han fracasado son las que hizo usted en\n    esta tribuna, en el debate de investidura, sobre c\u00f3mo iba a evolucionar\n    la econom\u00eda con este Gobierno. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por tanto el Gobierno ha acertado, y los resultados -c\u00f3mo ha crecido la\n    econom\u00eda, c\u00f3mo hemos creado empleo, super\u00e1vit p\u00fablico- son evidentes. ...\"", "\"... Si\n    har\u00eda bien en reconocerlo, porque ganar\u00eda credibilidad, la que perdi\u00f3\n    aqu\u00ed el primer d\u00eda de investidura exigi\u00e9ndonos que creciera la econom\u00eda\n    al 3 por ciento, cuando est\u00e1 creciendo al 3,9 o al 4 por ciento,\n    exigi\u00e9ndonos una creaci\u00f3n de empleo, que hemos mejorado, y exigi\u00e9ndonos\n    d\u00e9ficit cero, que hemos mejorado, porque tenemos super\u00e1vit p\u00fablico. ...\""]}, {"words": {"vasco": [1], "pa\u00eds": [2], "pa\u00eds vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Hemos visto este fin de\n    semana graves disturbios en el Pa\u00eds Vasco, nuevos ataques a la Corona y\n    hoy se publica que sus socios preferentes, Esquerra Republicana de\n    Catalunya, aspiran a liderar las revueltas contra la Monarqu\u00eda. ...\"", "\"... Hemos visto este fin de\n    semana graves disturbios en el Pa\u00eds Vasco, nuevos ataques a la Corona y\n    hoy se publica que sus socios preferentes, Esquerra Republicana de\n    Catalunya, aspiran a liderar las revueltas contra la Monarqu\u00eda. ...\"", "\"... Hemos visto este fin de\n    semana graves disturbios en el Pa\u00eds Vasco, nuevos ataques a la Corona y\n    hoy se publica que sus socios preferentes, Esquerra Republicana de\n    Catalunya, aspiran a liderar las revueltas contra la Monarqu\u00eda. ...\""]}, {"words": {"comparte": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... COMPARTE EL GOBIERNO QUE, DURANTE EL A\u00d1O 2006, ETA MANTUVO UNA DIN\u00c1MICA\n    CRIMINAL ABSOLUTAMENTE INCOMPATIBLE CON EL IRRENUNCIABLE PRINCIPIO\n    DEMOCR\u00c1TICO DE RECHAZO A LA VIOLENCIA ...\""]}, {"words": {"fiscal": [1, 2, 3, 4], "pol\u00edtica antiterrorista": [5], "fiscal general": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Pues bien, se\u00f1ora vicepresidenta, ahora\n    el fiscal general del Estado en la memoria del a\u00f1o 2006 afirma\n    textualmente que durante ese a\u00f1o ETA ha mantenido una din\u00e1mica criminal\n    absolutamente incompatible con el irrenunciable principio democr\u00e1tico de\n    rechazo a la violencia, el a\u00f1o en el que ustedes estaban negociando. ...\"", "\"... El 1 de marzo de 2006, cuando le advert\u00ed de que las bombas segu\u00edan, usted\n    misma me acus\u00f3 a m\u00ed de falta de escr\u00fapulos; el 28 de marzo del a\u00f1o 2007,\n    cuando le critiqu\u00e9 la actuaci\u00f3n del fiscal en las rebajas de las penas a\n    los terroristas, usted me dijo literalmente: Su desmesura es de tal\n    calibre que no hay quien le crea. ...\"", "\"... Pues bien, se\u00f1ora vicepresidenta, ahora\n    el fiscal general del Estado en la memoria del a\u00f1o 2006 afirma\n    textualmente que durante ese a\u00f1o ETA ha mantenido una din\u00e1mica criminal\n    absolutamente incompatible con el irrenunciable principio democr\u00e1tico de\n    rechazo a la violencia, el a\u00f1o en el que ustedes estaban negociando. ...\"", "\"... Si el fiscal sab\u00eda que ETA\n    manten\u00eda una din\u00e1mica criminal, \u00bfpor qu\u00e9 no lo reconoc\u00edan? ...\"", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 nos insultaban cuando dec\u00edamos lo mismo que\n    dice ahora el fiscal? ...\"", "\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, no tengo como objetivo esta tarde hablar de\n    pol\u00edtica antiterrorista (Rumores. ...\""]}, {"words": {"pol\u00edtica antiterrorista": [0], "proceso": [3], "fiscales": [1], "comparte": [2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Para no querer\n    hablar de pol\u00edtica antiterrorista no ha hecho usted otra cosa que\n    utilizar esa palabra. ...\"", "\"... Hoy, todos sabemos que ETA lo est\u00e1 intentando,\n    sigue intent\u00e1ndolo, y sabemos que gracias a las Fuerzas y Cuerpos de\n    Seguridad del Estado, a la colaboraci\u00f3n ciudadana, a la colaboraci\u00f3n\n    internacional, a los jueces y a los fiscales, se han evitado atentados. ...\"", "\"... En fin, le dir\u00e9 que el Gobierno comparte con la\n    inmensa mayor\u00eda de los ciudadanos espa\u00f1oles un deseo inequ\u00edvoco de paz;\n    que el Gobierno siempre ha cre\u00eddo que a la paz se llega sin violencia,\n    sin precio pol\u00edtico, siempre con la ley en la mano y siempre con la\n    memoria de las v\u00edctimas; que el Gobierno siempre ha cumplido con su\n    responsabilidad de proteger la seguridad de los ciudadanos, siempre, de\n    manera constante, y que jam\u00e1s ha bajado la guardia. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, quiero decirle que a estas alturas hay tres cosas que han quedado\n    bien claras, se\u00f1or\u00eda: primera, que en su momento, desde luego, el\n    Gobierno intent\u00f3 un fin dialogado porque era su obligaci\u00f3n; segundo, que\n    en ese tiempo jam\u00e1s cedi\u00f3 ni claudic\u00f3, como ha quedado bien claro;\n    tercero, que ETA rompi\u00f3, ech\u00f3 por la borda la situaci\u00f3n y el Gobierno dio\n    el proceso por cerrado. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es cierto que hay que esperar una\n    cierta ca\u00edda en el crecimiento de la econom\u00eda -no se puede crecer siempre\n    al 4 por ciento-, pero vamos a seguir creciendo claramente por encima del\n    3 por ciento el pr\u00f3ximo a\u00f1o y eso nos va a dar margen para hacer frente a\n    estas medidas que se han planteado. ...\"", "\"... En algunos casos, como el de\n    este a\u00f1o, incluso hemos podido ir m\u00e1s lejos -es el caso de la\n    dependencia, donde vamos a ir m\u00e1s lejos-, y si en un momento posterior\n    hay que tomar decisiones porque hubiera una situaci\u00f3n de mayor dificultad\n    -dicho en otros t\u00e9rminos, si el cambio c\u00edclico de la econom\u00eda nos\n    planteara una pol\u00edtica presupuestaria distinta-, habr\u00eda que tomarlas\n    seg\u00fan el crecimiento de la econom\u00eda en ese momento. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Solbes, acepto su reto, acepto que\n    quiz\u00e1 no toca la mayor, y estoy de acuerdo con usted en que este mes ha\n    sido profuso en anuncios de su Gobierno en materia de medidas sociales,\n    pero tambi\u00e9n lo ha sido en voces que disienten en torno a las previsiones\n    sobre el ritmo de crecimiento de la econom\u00eda en general y de la espa\u00f1ola\n    en particular. ...\"", "\"... El propio comisario Almunia, el pasado 3 de\n    septiembre, abogaba por mantener el super\u00e1vit presupuestario en Espa\u00f1a\n    como herramienta ante una posible desaceleraci\u00f3n del crecimiento de la\n    econom\u00eda. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Tanto el se\u00f1or Almunia como yo consideramos que\n    cuando analizamos la situaci\u00f3n de una econom\u00eda tenemos que distinguir\n    entre los\n    ingresos de naturaleza estructural y los ingresos de naturaleza c\u00edclica. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [1, 2], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Usted sabe que los presupuestos que present\u00f3 ayer son malos para la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola, que en inversiones son las cuentas del Gran Capit\u00e1n. ...\"", "\"...  Se\u00f1or vicepresidente, de una persona como usted\n    no podr\u00eda esperarse otra respuesta, una persona que tiene una percepci\u00f3n\n    de la realidad tan equ\u00edvoca como la que usted tiene y que ayer se atrevi\u00f3\n    a decir que en 2004 recibi\u00f3 la despensa vac\u00eda cuando quien la recibi\u00f3\n    vac\u00eda fue el Gobierno del Partido Popular cuando usted era ministro\n    encargado de la econom\u00eda, con un 25 por ciento de paro y con una\n    situaci\u00f3n que nos alejaba del entorno de Maastricht y nos imped\u00eda entrar\n    en Europa. ...\"", "\"... Usted sabe que los presupuestos que present\u00f3 ayer son malos para la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola, que en inversiones son las cuentas del Gran Capit\u00e1n. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [1], "industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, se ha puesto en marcha una mesa\n    de trabajo interministerial con los ministerios de Econom\u00eda y Hacienda,\n    Agricultura, Industria, Turismo y Comercio y los sectores de toda la\n    cadena productiva para analizar el incremento del precio de los cereales\n    y limitar al m\u00e1ximo su impacto sobre el precio final del pan. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, se ha puesto en marcha una mesa\n    de trabajo interministerial con los ministerios de Econom\u00eda y Hacienda,\n    Agricultura, Industria, Turismo y Comercio y los sectores de toda la\n    cadena productiva para analizar el incremento del precio de los cereales\n    y limitar al m\u00e1ximo su impacto sobre el precio final del pan. ...\""]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Que un ministro de Justicia, en lugar de situarse\n    al lado de las v\u00edctimas, trate de justificar beneficios penitenciarios\n    para verdugos de esa cala\u00f1a es un hecho que va m\u00e1s all\u00e1 de lo repugnante. ...\""]}, {"words": {"fiscal": [1, 2], "juana chaos": [3], "proceso": [4], "fiscal general": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Para\n    usted, al parecer -y lo ha dicho ahora-, no hab\u00eda nada m\u00e1s que hacer,\n    pero el fiscal general, al contrario que usted, entiende que caben otras\n    soluciones y por eso ha recurrido. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, el propio fiscal del\n    Estado le ha vuelto a enmendar a usted la plana cuando ha recurrido esa\n    excarcelaci\u00f3n, tratando de que se le aplique la doctrina Parot. ...\"", "\"... Para\n    usted, al parecer -y lo ha dicho ahora-, no hab\u00eda nada m\u00e1s que hacer,\n    pero el fiscal general, al contrario que usted, entiende que caben otras\n    soluciones y por eso ha recurrido. ...\"", "\"... Tampoco est\u00e1 entre sus deberes asegurarse que asesinos como\n    De Juana Chaos paguen hasta el \u00faltimo d\u00eda sus fechor\u00edas; al fin y al\n    cabo, las leyes est\u00e1n para adaptarse al contexto social o al proceso. ...\"", "\"... Tampoco est\u00e1 entre sus deberes asegurarse que asesinos como\n    De Juana Chaos paguen hasta el \u00faltimo d\u00eda sus fechor\u00edas; al fin y al\n    cabo, las leyes est\u00e1n para adaptarse al contexto social o al proceso. ...\""]}, {"words": {"fiscal": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... El fiscal\n    general del Estado hace bien en recurrir, pero est\u00e1 en la calle. ...\""]}, {"words": {"presidencia": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 POSICI\u00d3N HA\n    DEFENDIDO EL GOBIERNO EN RELACI\u00d3N CON LOS ASUNTOS QUE SE HAN DEBATIDO EN\n    EL \u00daLTIMO CONSEJO JAI CELEBRADO BAJO LA PRESIDENCIA DE PORTUGAL ...\""]}, {"words": {"exteriores": [5], "cooperaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3], "posici\u00f3n": [4], "presidencia": [6, 7, 8]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Justicia, el Tratado de la Uni\u00f3n Europea que entr\u00f3 en\n    vigor en noviembre de 1993 supuso un paso adelante al institucionalizar\n    la cooperaci\u00f3n en materia de justicia e interior en su t\u00edtulo VI, el\n    llamado tercer pilar. ...\"", "\"... La cooperaci\u00f3n, como usted bien sabe, alcanza los\n    siguientes \u00e1mbitos de la pol\u00edtica de justicia e interior: La pol\u00edtica de\n    asilo; normas sobre el paso de las fronteras exteriores de los Estados\n    miembros; pol\u00edtica de inmigraci\u00f3n; lucha contra la droga; lucha contra el\n    fraude internacional; cooperaci\u00f3n judicial, civil y penal, y la\n    cooperaci\u00f3n aduanera. ...\"", "\"... El Tratado de \u00c1msterdam, en 1997, modific\u00f3 la\n    cooperaci\u00f3n en estos \u00e1mbitos al comunitarizar -transferir al \u00e1mbito\n    comunitario- algunas cuestiones recogidas en este t\u00edtulo VI sobre\n    visados, asilo, inmigraci\u00f3n y otras pol\u00edticas relacionadas con la libre\n    circulaci\u00f3n de personas. ...\"", "\"... El Consejo de\n    Justicia y Asuntos de Interior, JAI, convoca bimestralmente a los m\u00e1ximos\n    responsables de Justicia e Interior de los Estados miembros de la Uni\u00f3n\n    Europea para debatir sobre el desarrollo y la aplicaci\u00f3n de la\n    cooperaci\u00f3n en estas materias. ...\"", "\"... Nos interesa, se\u00f1or ministro, conocer cu\u00e1l fue la posici\u00f3n de nuestro\n    Gobierno en los temas m\u00e1s relevantes de este Consejo y a este fin le\n    formulo, en nombre del Grupo Parlamentario Socialista, la pregunta que\n    figura en el orden del d\u00eda y que es: \u00bfQu\u00e9 posici\u00f3n ha defendido el\n    Gobierno en relaci\u00f3n con los asuntos que se han debatido en el \u00faltimo\n    Consejo JAI celebrado bajo la Presidencia de Portugal? ...\"", "\"... La cooperaci\u00f3n, como usted bien sabe, alcanza los\n    siguientes \u00e1mbitos de la pol\u00edtica de justicia e interior: La pol\u00edtica de\n    asilo; normas sobre el paso de las fronteras exteriores de los Estados\n    miembros; pol\u00edtica de inmigraci\u00f3n; lucha contra la droga; lucha contra el\n    fraude internacional; cooperaci\u00f3n judicial, civil y penal, y la\n    cooperaci\u00f3n aduanera. ...\"", "\"... El Gobierno espa\u00f1ol y usted, se\u00f1or ministro, est\u00e1n comprometidos en lograr\n    que, bajo la actual Presidencia portuguesa de la Uni\u00f3n Europea, este\n    tercer pilar alcance el nivel m\u00e1ximo de comunitarizaci\u00f3n. ...\"", "\"... En esta \u00faltima reuni\u00f3n del JAI, celebrada\n    en Bruselas el pasado 18 de septiembre, bajo la presidencia de los\n    ministros de Justicia e Interior portugueses, se\u00f1ores Costa y Pereira, y\n    con su participaci\u00f3n, se\u00f1or ministro, y la del secretario de Estado de\n    Seguridad, se\u00f1or Camacho, se abordaron temas de m\u00e1ximo inter\u00e9s tales\n    como: las medidas a adoptar para reforzar las fronteras mar\u00edtimas\n    meridionales, para combatir m\u00e1s eficazmente la inmigraci\u00f3n internacional\n    clandestina y dar respuesta a las tragedias humanas derivadas de \u00e9sta; la\n    reciprocidad en materia de exenci\u00f3n de visados; la posible modificaci\u00f3n\n    del Estatuto del Tribunal de Justicia, con el fin de establecer un\n    procedimiento prejudicial de urgencia o la transferencia de datos a\n    terceros Estados con garant\u00edas de protecci\u00f3n de derechos y libertades\n    fundamentales de la persona. ...\"", "\"... Nos interesa, se\u00f1or ministro, conocer cu\u00e1l fue la posici\u00f3n de nuestro\n    Gobierno en los temas m\u00e1s relevantes de este Consejo y a este fin le\n    formulo, en nombre del Grupo Parlamentario Socialista, la pregunta que\n    figura en el orden del d\u00eda y que es: \u00bfQu\u00e9 posici\u00f3n ha defendido el\n    Gobierno en relaci\u00f3n con los asuntos que se han debatido en el \u00faltimo\n    Consejo JAI celebrado bajo la Presidencia de Portugal? ...\""]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0], "presidencia": [1, 2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Durante la reuni\u00f3n del comit\u00e9\n    mixto se debati\u00f3 tambi\u00e9n una propuesta de decisi\u00f3n marco precisamente\n    para intentar una ordenaci\u00f3n com\u00fan en materia de protecci\u00f3n de datos\n    personales en el marco de la cooperaci\u00f3n policial y judicial en materia\n    penal. ...\"", "\"... En el marco general del apoyo a la\n    Presidencia portuguesa, por razones tan obvias que no hace falta subrayar\n    y que tienen mucho que ver con el progreso de la justicia electr\u00f3nica en\n    todo el \u00e1mbito europeo, apoyamos la celebraci\u00f3n del 10 de octubre como\n    D\u00eda europeo contra la pena\n    de muerte, al que como sabe se opuso Polonia, no por razones de fondo, no\n    porque est\u00e9 a favor de la pena de muerte, es evidente, sino porque\n    intentaba un debate m\u00e1s amplio sobre la vida, que no era el planteado. ...\"", "\"... En definitiva, un buen avance\n    en el seno de la Presidencia portuguesa, a la que apoyamos. ...\""]}, {"words": {"alumnos": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... CONSIDERA LA VICEPRESIDENTA QUE PERMITIR PASAR DE CURSO CON\n    CUATRO SUSPENSOS MEJORAR\u00c1 LA CAPACITACI\u00d3N DE NUESTROS ALUMNOS,\n    CONTRIBUYENDO, POR TANTO, A NUESTRA COMPETITIVIDAD FUTURA ...\""]}, {"words": {"alumnos": [1], "formaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfconsidera usted que su f\u00f3rmula m\u00e1gica de permitir pasar\n    de curso con cuatro suspensos mejorar\u00e1 la formaci\u00f3n y capacitaci\u00f3n de\n    nuestros alumnos, contribuyendo, por tanto, a nuestra competitividad\n    futura? ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfconsidera usted que su f\u00f3rmula m\u00e1gica de permitir pasar\n    de curso con cuatro suspensos mejorar\u00e1 la formaci\u00f3n y capacitaci\u00f3n de\n    nuestros alumnos, contribuyendo, por tanto, a nuestra competitividad\n    futura? ...\""]}, {"words": {"alumnos": [4], "sistema educativo": [0], "educaci\u00f3n": [1], "calidad": [3], "comunidad educativa": [2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... S\u00ed tengo una Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n\n    con una normativa de desarrollo que hace una apuesta clara por mejorar la\n    calidad y la exigencia de la educaci\u00f3n y tambi\u00e9n por estimular la\n    permanencia de todos los alumnos dentro del sistema educativo, porque si\n    conseguimos que cada uno de nuestros estudiantes progrese dentro del\n    sistema hasta el m\u00e1ximo de sus posibilidades, efectivamente mejoraremos\n    su capacitaci\u00f3n y tambi\u00e9n el nivel cultural y la competitividad de\n    nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... S\u00ed tengo una Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n\n    con una normativa de desarrollo que hace una apuesta clara por mejorar la\n    calidad y la exigencia de la educaci\u00f3n y tambi\u00e9n por estimular la\n    permanencia de todos los alumnos dentro del sistema educativo, porque si\n    conseguimos que cada uno de nuestros estudiantes progrese dentro del\n    sistema hasta el m\u00e1ximo de sus posibilidades, efectivamente mejoraremos\n    su capacitaci\u00f3n y tambi\u00e9n el nivel cultural y la competitividad de\n    nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... A esos mismos principios responde esa propuesta de\n    reformulaci\u00f3n de bachillerato, que no es una f\u00f3rmula m\u00e1gica, sino una\n    propuesta que, por cierto, sale del Consejo Escolar del Estado, en el que\n    est\u00e1 representada la comunidad educativa. ...\"", "\"... S\u00ed tengo una Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n\n    con una normativa de desarrollo que hace una apuesta clara por mejorar la\n    calidad y la exigencia de la educaci\u00f3n y tambi\u00e9n por estimular la\n    permanencia de todos los alumnos dentro del sistema educativo, porque si\n    conseguimos que cada uno de nuestros estudiantes progrese dentro del\n    sistema hasta el m\u00e1ximo de sus posibilidades, efectivamente mejoraremos\n    su capacitaci\u00f3n y tambi\u00e9n el nivel cultural y la competitividad de\n    nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... S\u00ed tengo una Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n\n    con una normativa de desarrollo que hace una apuesta clara por mejorar la\n    calidad y la exigencia de la educaci\u00f3n y tambi\u00e9n por estimular la\n    permanencia de todos los alumnos dentro del sistema educativo, porque si\n    conseguimos que cada uno de nuestros estudiantes progrese dentro del\n    sistema hasta el m\u00e1ximo de sus posibilidades, efectivamente mejoraremos\n    su capacitaci\u00f3n y tambi\u00e9n el nivel cultural y la competitividad de\n    nuestro pa\u00eds. ...\""]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [1, 2, 3], "sistema educativo": [0], "fracaso escolar": [5, 6], "alumnos": [8, 9], "formaci\u00f3n": [7], "formaci\u00f3n profesional": [4]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Su propuesta es una huida\n    hacia delante que pretende maquillar las cifras del fracaso escolar (en\n    Andaluc\u00eda, por ejemplo, son escandalosas, se\u00f1ora ministra) y que va en la\n    direcci\u00f3n contraria de lo que necesita nuestro sistema educativo. ...\"", "\"... Ahora, adem\u00e1s, endosa a las comunidades aut\u00f3nomas la\n    aplicaci\u00f3n de su descabellada propuesta, sin haber convocado la\n    Conferencia de Educaci\u00f3n para debatir la f\u00f3rmula con los consejeros de\n    Educaci\u00f3n. ...\"", "\"... En el\n    \u00faltimo informe de la OCDE se apunta que una de las causas principales del\n    mal lugar de Espa\u00f1a en tasas de graduaci\u00f3n en educaci\u00f3n secundaria\n    consiste en los escasos alumnos que se grad\u00faan en formaci\u00f3n profesional:\n    el 36 por ciento de los j\u00f3venes, frente al 54 por ciento de la Uni\u00f3n\n    Europea. ...\"", "\"... \u00bfAs\u00ed se gasta los dineros el\n    Ministerio de Educaci\u00f3n? ...\"", "\"... En el\n    \u00faltimo informe de la OCDE se apunta que una de las causas principales del\n    mal lugar de Espa\u00f1a en tasas de graduaci\u00f3n en educaci\u00f3n secundaria\n    consiste en los escasos alumnos que se grad\u00faan en formaci\u00f3n profesional:\n    el 36 por ciento de los j\u00f3venes, frente al 54 por ciento de la Uni\u00f3n\n    Europea. ...\"", "\"... Su propuesta es una huida\n    hacia delante que pretende maquillar las cifras del fracaso escolar (en\n    Andaluc\u00eda, por ejemplo, son escandalosas, se\u00f1ora ministra) y que va en la\n    direcci\u00f3n contraria de lo que necesita nuestro sistema educativo. ...\"", "\"... As\u00ed no se combate el fracaso escolar. ...\"", "\"... En el\n    \u00faltimo informe de la OCDE se apunta que una de las causas principales del\n    mal lugar de Espa\u00f1a en tasas de graduaci\u00f3n en educaci\u00f3n secundaria\n    consiste en los escasos alumnos que se grad\u00faan en formaci\u00f3n profesional:\n    el 36 por ciento de los j\u00f3venes, frente al 54 por ciento de la Uni\u00f3n\n    Europea. ...\"", "\"... En el\n    \u00faltimo informe de la OCDE se apunta que una de las causas principales del\n    mal lugar de Espa\u00f1a en tasas de graduaci\u00f3n en educaci\u00f3n secundaria\n    consiste en los escasos alumnos que se grad\u00faan en formaci\u00f3n profesional:\n    el 36 por ciento de los j\u00f3venes, frente al 54 por ciento de la Uni\u00f3n\n    Europea. ...\"", "\"... Hoy cursan FP 500.000\n    alumnos, 160.000 menos que hace diez a\u00f1os, y hemos perdido una\n    legislatura entera, que es lamentable, se\u00f1ora ministra. ...\""]}, {"words": {"alumnos": [4, 5, 6], "formaci\u00f3n": [2, 3], "educaci\u00f3n": [0], "ense\u00f1anza": [7], "formaci\u00f3n profesional": [1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El informe de la OCDE que\n    usted menciona, se\u00f1or\u00eda- y lo sabe usted muy bien-, aporta los \u00faltimos\n    datos que se refieren al a\u00f1o 2004-2005 y, por lo tanto, si me permite y a\n    m\u00ed me preocupa tambi\u00e9n, ese desfase en formaci\u00f3n profesional dif\u00edcilmente\n    es atribuible a las medidas que toma o ha tomado este Ministerio de\n    Educaci\u00f3n. ...\"", "\"... El informe de la OCDE que\n    usted menciona, se\u00f1or\u00eda- y lo sabe usted muy bien-, aporta los \u00faltimos\n    datos que se refieren al a\u00f1o 2004-2005 y, por lo tanto, si me permite y a\n    m\u00ed me preocupa tambi\u00e9n, ese desfase en formaci\u00f3n profesional dif\u00edcilmente\n    es atribuible a las medidas que toma o ha tomado este Ministerio de\n    Educaci\u00f3n. ...\"", "\"... El informe de la OCDE que\n    usted menciona, se\u00f1or\u00eda- y lo sabe usted muy bien-, aporta los \u00faltimos\n    datos que se refieren al a\u00f1o 2004-2005 y, por lo tanto, si me permite y a\n    m\u00ed me preocupa tambi\u00e9n, ese desfase en formaci\u00f3n profesional dif\u00edcilmente\n    es atribuible a las medidas que toma o ha tomado este Ministerio de\n    Educaci\u00f3n. ...\"", "\"... Por cierto, se\u00f1or\u00eda, esta flexibilidad es la propia\n    de alumnos de una ense\u00f1anza postobligatoria, alumnos de 17 y 18 a\u00f1os que\n    encaminan su trayectoria hacia la universidad donde este principio\n    funciona, como funciona tambi\u00e9n en las ense\u00f1anzas de formaci\u00f3n\n    profesional para alumnos de la misma edad que los alumnos de\n    bachillerato. ...\"", "\"... Lo que hacemos es\n    decir que aquellos alumnos que hayan suspendido m\u00e1s de cuatro asignaturas\n    tendr\u00e1n que repetir el curso entero y aquellos que hayan suspendido tres\n    o cuatro tendr\u00e1n que repetir curso. ...\"", "\"... No ser\u00e1n alumnos de segundo, se\u00f1or\u00eda,\n    tendr\u00e1n que repetir curso pero no tendr\u00e1n que repetir todas las\n    asignaturas sino solamente las suspensas. ...\"", "\"... Por cierto, se\u00f1or\u00eda, esta flexibilidad es la propia\n    de alumnos de una ense\u00f1anza postobligatoria, alumnos de 17 y 18 a\u00f1os que\n    encaminan su trayectoria hacia la universidad donde este principio\n    funciona, como funciona tambi\u00e9n en las ense\u00f1anzas de formaci\u00f3n\n    profesional para alumnos de la misma edad que los alumnos de\n    bachillerato. ...\"", "\"... Por cierto, se\u00f1or\u00eda, esta flexibilidad es la propia\n    de alumnos de una ense\u00f1anza postobligatoria, alumnos de 17 y 18 a\u00f1os que\n    encaminan su trayectoria hacia la universidad donde este principio\n    funciona, como funciona tambi\u00e9n en las ense\u00f1anzas de formaci\u00f3n\n    profesional para alumnos de la misma edad que los alumnos de\n    bachillerato. ...\""]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [3, 4, 5], "sistema educativo": [0, 1, 2], "alumnos": [11, 12], "reforma educativa": [7], "calidad": [8, 9, 10], "comunidad educativa": [6]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, este es el curso de la puesta en marcha de la Ley\n    Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n, una ley cuya finalidad es mejorar la calidad de\n    nuestro sistema educativo, conseguir los niveles m\u00e1s altos de preparaci\u00f3n\n    y capacitaci\u00f3n para todos nuestros alumnos. ...\"", "\"... Esta ley\n    cuenta tambi\u00e9n con los profesores, pieza clave que garantizar\u00e1 el \u00e9xito\n    de nuestro sistema educativo. ...\"", "\"... Por eso mi grupo\n    esta seguro de que esta Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n va a reducir el fracaso\n    escolar y va a proporcionar a nuestro sistema educativo unos mayores\n    niveles de equidad y de calidad. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, este es el curso de la puesta en marcha de la Ley\n    Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n, una ley cuya finalidad es mejorar la calidad de\n    nuestro sistema educativo, conseguir los niveles m\u00e1s altos de preparaci\u00f3n\n    y capacitaci\u00f3n para todos nuestros alumnos. ...\"", "\"... Por eso mi grupo\n    esta seguro de que esta Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n va a reducir el fracaso\n    escolar y va a proporcionar a nuestro sistema educativo unos mayores\n    niveles de equidad y de calidad. ...\"", "\"... Pero me gustar\u00eda, se\u00f1ora ministra de\n    Educaci\u00f3n, que usted me concretase qu\u00e9 medidas van encaminadas a mejorar\n    el rendimiento de los estudiantes para conseguir el \u00e9xito escolar en la\n    Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n que acaba de entrar en vigor en las aulas este\n    curso escolar. ...\"", "\"... Esta ley educativa va a salir bien, y lo va a\n    hacer porque nace del fruto del consenso, de la participaci\u00f3n y del apoyo\n    de pr\u00e1cticamente toda la comunidad educativa. ...\"", "\"... Los profesores son los m\u00e1ximos activos de\n    esta reforma educativa y cuentan con el apoyo y la confianza de mi grupo\n    y sabemos, seg\u00fan revelan las encuestas de opini\u00f3n, que tambi\u00e9n con el\n    apoyo de las familias. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, este es el curso de la puesta en marcha de la Ley\n    Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n, una ley cuya finalidad es mejorar la calidad de\n    nuestro sistema educativo, conseguir los niveles m\u00e1s altos de preparaci\u00f3n\n    y capacitaci\u00f3n para todos nuestros alumnos. ...\"", "\"... La LOE busca la excelencia\n    conciliando los dos principios fundamentales: la calidad y la equidad. ...\"", "\"... Por eso mi grupo\n    esta seguro de que esta Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n va a reducir el fracaso\n    escolar y va a proporcionar a nuestro sistema educativo unos mayores\n    niveles de equidad y de calidad. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, este es el curso de la puesta en marcha de la Ley\n    Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n, una ley cuya finalidad es mejorar la calidad de\n    nuestro sistema educativo, conseguir los niveles m\u00e1s altos de preparaci\u00f3n\n    y capacitaci\u00f3n para todos nuestros alumnos. ...\"", "\"... Por eso se establecen los curr\u00edculos atendiendo a las competencias\n    b\u00e1sicas acordadas en Europa y contemplando medidas que atienden de manera\n    individualizada, especializada e inmediata a cada uno de los alumnos. ...\""]}, {"words": {"educaci\u00f3n infantil": [7], "educaci\u00f3n": [1, 2, 3, 4, 5], "sistema educativo": [0], "ense\u00f1anza": [13], "alumnos": [12], "formaci\u00f3n": [9, 10], "calidad": [11], "abandono escolar temprano": [8], "comunidad educativa": [6], "abandono escolar": [14]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Necesitamos crecer en cantidad y en calidad en\n    nuestro sistema educativo para alcanzar los niveles de capital humano que\n    corresponden a nuestro nivel de desarrollo actual y al que aspiramos a\n    conseguir en los pr\u00f3ximos a\u00f1os. ...\"", "\"... Por eso esta Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n\n    que empieza a aplicarse este curso y que se basa en las recomendaciones\n    de la Uni\u00f3n Europea se centra en elevar los conocimientos, capacidades y\n    habilidades de las nuevas generaciones y en construir, al mismo tiempo,\n    un sistema de educaci\u00f3n permanente que permita a toda la poblaci\u00f3n la\n    mejora continua de sus niveles de formaci\u00f3n, todo eso, efectivamente, con\n    una financiaci\u00f3n de m\u00e1s de 7.000 millones de euros que estamos\n    desarrollando a lo largo del proceso de aplicaci\u00f3n de la ley. ...\"", "\"... La educaci\u00f3n infantil se aborda como una etapa \u00fanica de 0 a 6 a\u00f1os con\n    car\u00e1cter educativo porque la escolarizaci\u00f3n temprana predispone\n    favorablemente a los ni\u00f1os y ni\u00f1as hacia el ambiente escolar y previene\n    el abandono prematuro en etapas posteriores. ...\"", "\"... En educaci\u00f3n primaria hemos puesto el \u00e9nfasis en la\n    atenci\u00f3n a la diversidad del alumnado, en la atenci\u00f3n individualizada, en\n    la prevenci\u00f3n de las dificultades de aprendizaje y en la puesta en\n    pr\u00e1ctica de mecanismos de refuerzo tan pronto como se detectan las\n    dificultades. ...\"", "\"... En educaci\u00f3n secundaria, para facilitar el tr\u00e1nsito de la\n    escuela al instituto se propone una concepci\u00f3n de las ense\u00f1anzas de\n    car\u00e1cter m\u00e1s com\u00fan en los tres primeros cursos, con programas de\n    refuerzo, y un cuarto curso de car\u00e1cter orientador. ...\"", "\"... Se establecen programas de cualificaci\u00f3n profesional inicial\n    destinados a alumnos mayores de 16 a\u00f1os que no hayan obtenido el t\u00edtulo\n    de graduado en educaci\u00f3n secundaria obligatoria. ...\"", "\"... En resumen, eficacia,\n    exigencia, esfuerzo; una ley que puede hacerlo posible pero que, desde\n    luego, necesita la colaboraci\u00f3n de toda la comunidad educativa y por\n    supuesto de las familias. ...\"", "\"... La educaci\u00f3n infantil se aborda como una etapa \u00fanica de 0 a 6 a\u00f1os con\n    car\u00e1cter educativo porque la escolarizaci\u00f3n temprana predispone\n    favorablemente a los ni\u00f1os y ni\u00f1as hacia el ambiente escolar y previene\n    el abandono prematuro en etapas posteriores. ...\"", "\"... Por \u00faltimo, y con el\n    fin de evitar el abandono escolar temprano, se abren expectativas de\n    formaci\u00f3n y cualificaci\u00f3n posterior y se facilita el acceso a la vida\n    laboral. ...\"", "\"... Por eso esta Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n\n    que empieza a aplicarse este curso y que se basa en las recomendaciones\n    de la Uni\u00f3n Europea se centra en elevar los conocimientos, capacidades y\n    habilidades de las nuevas generaciones y en construir, al mismo tiempo,\n    un sistema de educaci\u00f3n permanente que permita a toda la poblaci\u00f3n la\n    mejora continua de sus niveles de formaci\u00f3n, todo eso, efectivamente, con\n    una financiaci\u00f3n de m\u00e1s de 7.000 millones de euros que estamos\n    desarrollando a lo largo del proceso de aplicaci\u00f3n de la ley. ...\"", "\"... Por \u00faltimo, y con el\n    fin de evitar el abandono escolar temprano, se abren expectativas de\n    formaci\u00f3n y cualificaci\u00f3n posterior y se facilita el acceso a la vida\n    laboral. ...\"", "\"... Necesitamos crecer en cantidad y en calidad en\n    nuestro sistema educativo para alcanzar los niveles de capital humano que\n    corresponden a nuestro nivel de desarrollo actual y al que aspiramos a\n    conseguir en los pr\u00f3ximos a\u00f1os. ...\"", "\"... Se establecen programas de cualificaci\u00f3n profesional inicial\n    destinados a alumnos mayores de 16 a\u00f1os que no hayan obtenido el t\u00edtulo\n    de graduado en educaci\u00f3n secundaria obligatoria. ...\"", "\"... Por primera vez en la\n    historia de este pa\u00eds los ni\u00f1os de 3 a 6 a\u00f1os tendr\u00e1n ense\u00f1anza gratuita\n    por ley y financiada. ...\"", "\"... Por \u00faltimo, y con el\n    fin de evitar el abandono escolar temprano, se abren expectativas de\n    formaci\u00f3n y cualificaci\u00f3n posterior y se facilita el acceso a la vida\n    laboral. ...\""]}, {"words": {"alumnos": [8, 9, 10, 11, 12], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4], "conferencia sectorial": [6, 7], "comunidad educativa": [5]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra la Conferencia Sectorial de Educaci\u00f3n es una instituci\u00f3n\n    que se ha demostrado muy eficaz para coordinar medidas que vayan\n    encaminadas a mejorar el rendimiento de los alumnos. ...\"", "\"... Las diferencias\n    pol\u00edticas partidistas y muchas veces artificiales que el Partido Popular\n    ha querido instalar en la educaci\u00f3n no han sido seguidas la mayor\u00eda de\n    las veces por los consejeros de las comunidades aut\u00f3nomas que gobierna el\n    propio Partido Popular. ...\"", "\"... As\u00ed, aspectos curriculares, la distribuci\u00f3n de\n    financiaci\u00f3n o incluso medidas destinadas espec\u00edficamente a mejorar el\n    rendimiento de los alumnos se han acordado en esa conferencia sectorial,\n    siempre con el liderazgo del Ministerio de Educaci\u00f3n que usted dirige. ...\"", "\"... Incluso antes de elaborar y aprobar la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n\n    existieron una serie de medidas encaminadas precisamente a mejorar el\n    rendimiento de los alumnos; medidas que tuvieron un reconocimiento\n    pol\u00edtico, educativo y por supuesto tambi\u00e9n auton\u00f3mico; un reconocimiento\n    que era cualitativo porque se reconoc\u00eda que no se hac\u00eda hasta aquel\n    momento, y tambi\u00e9n cuantitativo puesto que a partir de ese momento se\n    pagaba, y eso s\u00ed que anteriormente pod\u00eda considerarse como magia ya que\n    no financiar la educaci\u00f3n y, en cambio, pretender obtener rendimientos es\n    muy dif\u00edcil. ...\"", "\"... Pero tambi\u00e9n hay una serie de refuerzos\n    administrativos de todas las comunidades aut\u00f3nomas y, por supuesto, de la\n    Administraci\u00f3n central, del Ministerio de Educaci\u00f3n. ...\"", "\"... Con ese liderazgo la comunidad educativa: alumnos, profesores y las\n    familias, est\u00e1n recibiendo medidas. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra la Conferencia Sectorial de Educaci\u00f3n es una instituci\u00f3n\n    que se ha demostrado muy eficaz para coordinar medidas que vayan\n    encaminadas a mejorar el rendimiento de los alumnos. ...\"", "\"... As\u00ed, aspectos curriculares, la distribuci\u00f3n de\n    financiaci\u00f3n o incluso medidas destinadas espec\u00edficamente a mejorar el\n    rendimiento de los alumnos se han acordado en esa conferencia sectorial,\n    siempre con el liderazgo del Ministerio de Educaci\u00f3n que usted dirige. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra la Conferencia Sectorial de Educaci\u00f3n es una instituci\u00f3n\n    que se ha demostrado muy eficaz para coordinar medidas que vayan\n    encaminadas a mejorar el rendimiento de los alumnos. ...\"", "\"... As\u00ed, aspectos curriculares, la distribuci\u00f3n de\n    financiaci\u00f3n o incluso medidas destinadas espec\u00edficamente a mejorar el\n    rendimiento de los alumnos se han acordado en esa conferencia sectorial,\n    siempre con el liderazgo del Ministerio de Educaci\u00f3n que usted dirige. ...\"", "\"... Incluso antes de elaborar y aprobar la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n\n    existieron una serie de medidas encaminadas precisamente a mejorar el\n    rendimiento de los alumnos; medidas que tuvieron un reconocimiento\n    pol\u00edtico, educativo y por supuesto tambi\u00e9n auton\u00f3mico; un reconocimiento\n    que era cualitativo porque se reconoc\u00eda que no se hac\u00eda hasta aquel\n    momento, y tambi\u00e9n cuantitativo puesto que a partir de ese momento se\n    pagaba, y eso s\u00ed que anteriormente pod\u00eda considerarse como magia ya que\n    no financiar la educaci\u00f3n y, en cambio, pretender obtener rendimientos es\n    muy dif\u00edcil. ...\"", "\"... Se reconoce el esfuerzo de\n    los alumnos; un esfuerzo que es merecido y que es justo reconocer porque\n    se disminuyen las tasas de desesperaci\u00f3n, no porque se quieran aumentar\n    las tasas de \u00e9xito. ...\"", "\"... Con ese liderazgo la comunidad educativa: alumnos, profesores y las\n    familias, est\u00e1n recibiendo medidas. ...\""]}, {"words": {"alumnos": [6], "sistema educativo": [0, 1], "educaci\u00f3n": [2, 3], "centros": [7], "formaci\u00f3n": [4, 5]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El\n    n\u00famero actual de centros donde se aplica este plan de refuerzo supera los\n    2.500 y est\u00e1 teniendo un impacto considerable en el sistema educativo. ...\"", "\"... En\n    2006 pusimos en marcha el Plan de mejora de la convivencia escolar, que\n    ya ha realizado las acciones formativas dirigidas a profesores y\n    familias, y hemos creado tambi\u00e9n el Observatorio para la convivencia,\n    siempre en colaboraci\u00f3n con las comunidades aut\u00f3nomas; con ellas tambi\u00e9n\n    se ha puesto en marcha el programa para el apoyo al aprendizaje de\n    lenguas extranjeras, que est\u00e1 orientado fundamentalmente a la formaci\u00f3n\n    del profesorado, una pieza imprescindible para conseguir esa mejora en el\n    aprendizaje de idiomas que todos queremos para el sistema educativo. ...\"", "\"... Este ministerio, en conferencia\n    sectorial y en otras reuniones, ha encontrado en las comunidades\n    aut\u00f3nomas -actores principales en la gesti\u00f3n educativa- un eco\n    habitualmente favorable a las reformas emprendidas por la Ley Org\u00e1nica de\n    Educaci\u00f3n y por el conjunto de medidas que la acompa\u00f1an. ...\"", "\"... Efectivamente,\n    el Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia puso en marcha desde el principio de\n    la legislatura varios programas de cooperaci\u00f3n territorial con todas las\n    comunidades que incid\u00edan en los retos que todos queremos vencer. ...\"", "\"... En\n    2006 pusimos en marcha el Plan de mejora de la convivencia escolar, que\n    ya ha realizado las acciones formativas dirigidas a profesores y\n    familias, y hemos creado tambi\u00e9n el Observatorio para la convivencia,\n    siempre en colaboraci\u00f3n con las comunidades aut\u00f3nomas; con ellas tambi\u00e9n\n    se ha puesto en marcha el programa para el apoyo al aprendizaje de\n    lenguas extranjeras, que est\u00e1 orientado fundamentalmente a la formaci\u00f3n\n    del profesorado, una pieza imprescindible para conseguir esa mejora en el\n    aprendizaje de idiomas que todos queremos para el sistema educativo. ...\"", "\"... Los dirigidos a\n    la formaci\u00f3n del profesorado, de acuerdo con la nueva ley, programas\n    dirigidos a la mejora del \u00e9xito escolar para incrementar el n\u00famero de\n    alumnos que progresen adecuadamente a lo largo de su escolarizaci\u00f3n, y\n    programas dirigidos muy especialmente a disminuir las bolsas de abandono\n    temprano de la escolarizaci\u00f3n para disminuir esas tasas que efectivamente\n    nos preocupan a todos. ...\"", "\"... Los dirigidos a\n    la formaci\u00f3n del profesorado, de acuerdo con la nueva ley, programas\n    dirigidos a la mejora del \u00e9xito escolar para incrementar el n\u00famero de\n    alumnos que progresen adecuadamente a lo largo de su escolarizaci\u00f3n, y\n    programas dirigidos muy especialmente a disminuir las bolsas de abandono\n    temprano de la escolarizaci\u00f3n para disminuir esas tasas que efectivamente\n    nos preocupan a todos. ...\"", "\"... El\n    n\u00famero actual de centros donde se aplica este plan de refuerzo supera los\n    2.500 y est\u00e1 teniendo un impacto considerable en el sistema educativo. ...\""]}, {"words": {"industria": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Pero adem\u00e1s del n\u00famero de turistas,\n    como muy bien ha dicho S.S., nos interesa la rentabilidad para la\n    consolidaci\u00f3n de la industria tur\u00edstica. ...\"", "\"... Aunque el\n    turismo en Espa\u00f1a est\u00e1 en buena forma, desde el Gobierno nos ocupamos del\n    futuro de la industria tur\u00edstica y estamos poniendo en marcha una\n    reflexi\u00f3n estrat\u00e9gica con las comunidades aut\u00f3nomas y las\n    administraciones locales... ...\""]}, {"words": {"empresas": [0, 1], "econom\u00eda": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Con\n    posterioridad, el Real Decreto-ley, de 23 de junio de 2000, de medidas\n    urgentes de intensificaci\u00f3n de la competencia en mercado de bienes y\n    servicios, introduce la posibilidad de negociaci\u00f3n a las empresas\n    comercializadoras de energ\u00eda a trav\u00e9s de la contrataci\u00f3n bilateral f\u00edsica\n    y no solo a las productoras. ...\"", "\"... Una orden ministerial de 26 de febrero\n    desarrolla estos reales decretos, fijando c\u00f3mo se realizan los contratos\n    bilaterales para las empresas distribuidoras que suministran a tarifa y\n    las denominadas de \u00faltimo recurso. ...\"", "\"... La Ley 54/1997, de 27 de noviembre, del Sector El\u00e9ctrico, modificada en\n    fecha reciente de manera muy amplia, establece un modelo de\n    liberalizaci\u00f3n para este sector estrat\u00e9gico de nuestra econom\u00eda en el que\n    la energ\u00eda se negocia en torno a un mercado diario de producci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... CONSIDERA LA MINISTRA DE MEDIO AMBIENTE QUE CON EL\n    REPARTO DE BOTELLINES DE AGUA DESALADA SE DA CUMPLIMIENTO AL COMPROMISO\n    DEL PRESIDENTE ZAPATERO DE DAR SOLUCI\u00d3N AL PROBLEMA DEL AGUA PARA\n    SIEMPRE ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... \u00bfConsidera la ministra de Medio Ambiente que con el reparto de botellines\n    de agua desalada se da cumplimiento al compromiso del presidente Zapatero\n    de dar soluci\u00f3n al problema del agua para siempre? ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Ayer en la Comisi\u00f3n de Medio Ambiente usted tuvo que\n    reconocer su fracaso en materia h\u00eddrica, cuando explic\u00f3 la marcha atr\u00e1s\n    de su proyectada y revolucionaria reforma de la Ley de Aguas y anunci\u00f3\n    que se reformar\u00e1 con un real decreto. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... No conocemos en los ocho a\u00f1os de\n    Gobierno Aznar ni de sus ministros de Medio Ambiente ni un solo espacio\n    natural protegido, y esa es la voluntad, aunque no se diga, de gobierno\n    que se mantiene en la actualidad. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Como saben, el Ministerio de Medio Ambiente modific\u00f3 el trazado inicial\n    del trasvase J\u00facar-Vinalop\u00f3 porque con el trazado inicialmente previsto\n    en lugar de 80 hect\u00f3metros c\u00fabicos de agua hubieran llegado como mucho\n    7,5 hect\u00f3metros c\u00fabicos al Vinalop\u00f3; de acuerdo con los datos de los\n    \u00faltimos veinte a\u00f1os, en quince de esos veinte a\u00f1os el resultado hubiera\n    sido cero trasvase por la dr\u00e1stica reducci\u00f3n que en los \u00faltimos cincuenta\n    a\u00f1os ha venido registrando el r\u00edo J\u00facar, que era el motivo de\n    preocupaci\u00f3n de la Comisi\u00f3n Europea, por eso hay una modificaci\u00f3n de\n    trazado. ...\""]}, {"words": {"reforma laboral": [0], "contrato": [1], "contratos": [2, 3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... En el marco de la reforma laboral,\n    pactada con los interlocutores sociales, hemos establecido bonificaciones\n    muy elevadas, las mayores jam\u00e1s aplicadas, de hasta 3.200 euros al a\u00f1o\n    durante toda la vigencia del contrato. ...\"", "\"... En el marco de la reforma laboral,\n    pactada con los interlocutores sociales, hemos establecido bonificaciones\n    muy elevadas, las mayores jam\u00e1s aplicadas, de hasta 3.200 euros al a\u00f1o\n    durante toda la vigencia del contrato. ...\"", "\"... De ese modo, los contratos\n    indefinidos realizados con discapacitados han crecido solo en un a\u00f1o el\n    23,5 por ciento. ...\"", "\"... En cuanto al total de contratos de personas\n    discapacitadas, que es lo que mide o no la eficacia de las medidas\n    puestas en marcha, en 2006 se alcanzaron aproximadamente 60.000 contratos\n    -quiero recordar que en 2004 fueron 44.000 pero en a\u00f1os anteriores fueron\n    inferiores- y este a\u00f1o esperamos superarlos. ...\""]}, {"words": {"reforma laboral": [0], "datos": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Incluso aludir\u00e9 a que la reforma laboral\n    de su ministerio recortaba las bonificaciones, pasando el sistema de\n    porcentajes por cuant\u00edas fijas y perjudicando a las personas con\n    discapacidad que ten\u00edan mayor formaci\u00f3n. ...\"", "\"... Puedo\n    aludir a dos planes de empleo, con los que seg\u00fan la encuesta de poblaci\u00f3n\n    activa -datos de 1998 y 2002- hubo un\n    aumento de un 137 por ciento. ...\""]}, {"words": {"paro": [2], "contratos": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Cuando le he indicado que el a\u00f1o pasado se hicieron 60.000 contratos, se\n    crearon 60.000 puestos de trabajo, la tasa de incremento del empleo para\n    las personas con discapacidad est\u00e1 superando el 15 por ciento anual. ...\"", "\"... El n\u00famero de contratos\n    indefinidos ha aumentado un 23,5 por ciento en el \u00faltimo a\u00f1o. ...\"", "\"... Nosotros recibimos una situaci\u00f3n determinada; si hab\u00eda\n    una tasa de paro muy elevada de las personas con discapacidad, la hab\u00eda\n    con el anterior Gobierno. ...\""]}, {"words": {"trabajadores": [2, 3, 4], "datos": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Nos basamos tambi\u00e9n en el informe que recoge los datos\n    de siniestralidad laboral durante el periodo julio de 2006 a junio de\n    2007. ...\"", "\"... Seg\u00fan los datos que nos hacen\n    llegar los sindicatos -concretamente hemos trabajado con Comisiones\n    Obreras-, nos parece sospechoso que la declaraci\u00f3n de enfermedades\n    profesionales en el primer semestre del a\u00f1o 2007 se haya reducido a la\n    mitad respecto del mismo per\u00edodo de 2006. ...\"", "\"... La\n    realidad es que cada d\u00eda mueren en Espa\u00f1a entre tres y cuatro\n    trabajadores en accidentes de trabajo. ...\"", "\"... El n\u00famero de\n    trabajadores muertos cada a\u00f1o est\u00e1 en el entorno de los 965, con un total\n    de aproximadamente unos 900.000 accidentes. ...\"", "\"... La Ley de Prevenci\u00f3n de\n    Riegos Laborales y la m\u00e1s reciente Ley de Subcontratas supusieron un\n    avance normativo -es cierto- en cuanto a la integraci\u00f3n de las medidas de\n    prevenci\u00f3n y de control de la seguridad y salud de los trabajadores, pero\n    lamentablemente su incumplimiento est\u00e1 defraudando las expectativas. ...\""]}, {"words": {"trabajadores": [4, 5, 6], "mercado laboral": [0], "di\u00e1logo social": [1, 2], "contrataci\u00f3n indefinida": [3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Esta es\n    la principal lacra de nuestro mercado laboral, sin ninguna duda. ...\"", "\"... Es un\n    fen\u00f3meno que tiene inaceptable costes sociales, humanos y econ\u00f3micos y,\n    por tanto, cr\u00e9ame, le he dedicado mucho tiempo y mucho esfuerzo, al igual\n    que la mesa de di\u00e1logo social. ...\"", "\"... Todas las decisiones que ha puesto en marcha el Gobierno,\n    todas, lo han sido derivadas del acuerdo en la mesa de di\u00e1logo social,\n    derivadas del consenso previo con los interlocutores sociales. ...\"", "\"... Por eso hemos hecho la reforma\n    laboral -usted lo ha dicho-, para conseguir empleo de m\u00e1s calidad basado\n    en la contrataci\u00f3n indefinida. ...\"", "\"... Porque para medir objetivamente la siniestralidad hay que\n    poner en relaci\u00f3n los accidentes y el n\u00famero de trabajadores y ese\n    \u00edndice, que es el que se utiliza en toda Europa, est\u00e1 bajando. ...\"", "\"... Igual ocurre con la Ley reguladora de la subcontrataci\u00f3n en el sector de\n    la construcci\u00f3n que, como sabe S.S., tuvo su g\u00e9nesis en varias\n    organizaciones sociales y sindicales del sector y despu\u00e9s en una\n    proposici\u00f3n de ley presentada por su grupo parlamentario; una ley que\n    tiene su motivaci\u00f3n en la necesidad de reducir la siniestralidad en la\n    construcci\u00f3n y que introduce medidas que ordenan el fen\u00f3meno de la\n    subcontrataci\u00f3n, fija criterios de calidad en las empresas\n    subcontratantes en materia de estabilidad en el empleo y formaci\u00f3n\n    preventiva y establece mecanismos de transparencia tanto a nivel\n    documental como de participaci\u00f3n de los trabajadores. ...\"", "\"... Va dirigida a combatir la\n    siniestralidad de forma integral, potenciando las pol\u00edticas activas de\n    prevenci\u00f3n a las que usted hac\u00eda referencia, la sensibilizaci\u00f3n de la\n    sociedad, la informaci\u00f3n y la investigaci\u00f3n, la incentivaci\u00f3n y la\n    formaci\u00f3n, apostando fuerte por el cumplimiento de la normativa y\n    reforzando la implicaci\u00f3n de los trabajadores junto a los empresarios en\n    la prevenci\u00f3n, as\u00ed como reforzando las instituciones p\u00fablicas y mejorando\n    la coordinaci\u00f3n de las actuaciones de todas ellas en todos sus \u00e1mbitos de\n    responsabilidad. ...\""]}, {"words": {"datos": [1, 2, 3, 4, 5], "trabajadores": [6], "agentes sociales": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... En materia de inspecci\u00f3n tambi\u00e9n vamos a hacer algunas propuestas; tambi\u00e9n\n    en materia de relaci\u00f3n con las empresas sobre las mutuas, porque se ha de\n    velar m\u00e1s por el cumplimiento del Real Decreto 1299/2006; en materia de\n    representaci\u00f3n de los agentes sociales; en materia de formaci\u00f3n y en\n    materia presupuestaria, porque estamos precisamente en el momento de\n    debatir los presupuestos. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, a lo largo de mi intervenci\u00f3n he expuesto mis dudas no\n    solamente sobre aquello en lo que no acabamos de avanzar sino tambi\u00e9n\n    sobre todas aquellas cuestiones en las que, por la informaci\u00f3n que\n    tenemos -supongo que manejamos la misma, aunque en alg\u00fan momento he\n    tenido alguna duda de sus datos, pero me imagino que es la oficial del\n    Ministerio de Trabajo y Asuntos Sociales- nos parece que ha habido una\n    mejor\u00eda. ...\"", "\"... Pero la verdad es que con los datos tan dram\u00e1ticos que existen\n    no nos parece que a esa mejor\u00eda se le pueda poner un acento tan optimista\n    -perm\u00edtame que se lo diga- como el que usted plantea. ...\"", "\"... No estamos tranquilos; no nos parece que\n    con los datos existentes, a pesar de todo lo que hemos ido trabajando y\n    avanzando, podamos estar tranquilos. ...\"", "\"... Valoramos los datos que hay. ...\"", "\"... Lo que pasa es que a pesar de ser pronto,\n    por el informe que recoge datos hasta junio de 2007, no parece que est\u00e9\n    habiendo cambios muy sustanciales. ...\"", "\"... Porque nos parece que\n    el C\u00f3digo Penal, tal y como est\u00e1 en estos momentos, lleva a la situaci\u00f3n\n    de que saltarse la ley no es problem\u00e1tico, de que saltarse la ley no\n    tiene unas consecuencias como corresponde a la gravedad de las causas que\n    ello genera, que en definitiva es poner en peligro la vida de los\n    trabajadores. ...\""]}, {"words": {"datos": [1], "di\u00e1logo social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Estoy convencido,\n    se\u00f1or\u00eda, de que con la sensibilidad\n    que demuestra y con los resultados del di\u00e1logo social, poco a poco iremos\n    mejorando estas cifras, que en los \u00faltimos a\u00f1os -repito- son las mejores\n    aunque insuficientes. ...\"", "\"... Se\u00f1ora diputada, por supuesto que comparto su preocupaci\u00f3n pero quiero\n    repetir una constataci\u00f3n, cual es que los datos est\u00e1n mejorando, sin\n    duda, incluido este a\u00f1o. ...\""]}, {"words": {"ave": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  LA POL\u00cdTICA DEL\n    GOBIERNO EN RELACI\u00d3N CON LA PUESTA EN SERVICIO DE NUEVOS TRAMOS DEL AVE.\n     ...\""]}, {"words": {"alta velocidad": [0, 1, 2, 3], "tren": [26, 27, 28, 29], "madrid": [30, 31, 32, 33], "l\u00ednea": [4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12], "barcelona": [34, 35], "trenes": [36, 37, 38, 39, 40], "ave": [13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Voy a interpelar en nombre de mi grupo sobre las condiciones en las que se\n    van a poner en servicio los trenes de alta velocidad en el mes de\n    diciembre. ...\"", "\"... Cuando se publica un panfleto electoralista infumable que dice que en\n    diciembre llega la alta velocidad, y se dan las fechas, entiendo que\n    usted est\u00e9 presionada por unas fechas que se han dado, por un panfleto\n    que no se ten\u00eda que haber publicado ni siquiera con fines electorales y\n    se haya encartado en todos los peri\u00f3dicos dominicales. ...\"", "\"... Faltan seis kil\u00f3metros en Barcelona,\n    bastante dif\u00edciles -he de reconocerlo-, pero adem\u00e1s tiene usted otro\n    problema en el punto kilom\u00e9trico 500,400 de la l\u00ednea L\u00e9rida-Tarragona, el\n    pont del Cano, en Montblanc, que yo me imagino que su alcalde, aqu\u00ed\n    presente, lo conocer\u00e1 perfectamente y en el que desde finales de junio\n    tiene usted un l\u00edmite de 80; tres meses con un l\u00edmite de 80 en una l\u00ednea\n    de alta velocidad. ...\"", "\"... No se hab\u00eda producido ese caso jam\u00e1s en los trenes de\n    alta velocidad espa\u00f1oles. ...\"", "\"... Porque, se\u00f1ora ministra, inaugurar una l\u00ednea de AVE no es\n    simplemente cortar la cinta; para eso ya le di a usted unas tijeras la\n    primera vez que tuvimos que debatir dici\u00e9ndole que era lo \u00fanico que\n    necesitaba a fin de continuar las obras que el Partido Popular hab\u00eda\n    dejado en marcha. ...\"", "\"... \u00bfQu\u00e9 hemos hecho nosotros\n    cuando hemos ido a poner una l\u00ednea en servicio? ...\"", "\"... En la l\u00ednea de Valladolid\n    faltan 12 kil\u00f3metros y la estaci\u00f3n, prevista en el Convenio de 16 de\n    noviembre de 2002 que usted ten\u00eda que haber cumplido, no est\u00e1 soterrada. ...\"", "\"... Faltan seis kil\u00f3metros en Barcelona,\n    bastante dif\u00edciles -he de reconocerlo-, pero adem\u00e1s tiene usted otro\n    problema en el punto kilom\u00e9trico 500,400 de la l\u00ednea L\u00e9rida-Tarragona, el\n    pont del Cano, en Montblanc, que yo me imagino que su alcalde, aqu\u00ed\n    presente, lo conocer\u00e1 perfectamente y en el que desde finales de junio\n    tiene usted un l\u00edmite de 80; tres meses con un l\u00edmite de 80 en una l\u00ednea\n    de alta velocidad. ...\"", "\"... Es decir que hay un problema grav\u00edsimo en la\n    estructura de esa l\u00ednea, que es la que precisamente nos va a conectar con\n    Barcelona. ...\"", "\"... La l\u00ednea y la limitaci\u00f3n de 80 de Montblanc se la ense\u00f1o por\n    si se cree que no la tenemos documentada; aqu\u00ed tiene la fotograf\u00eda de la\n    l\u00ednea y la limitaci\u00f3n de 80, que es bastante preocupante. ...\"", "\"... Por tanto, las prisas son malas, las prisas producen\n    improvisaci\u00f3n y de cualquier forma Renfe no est\u00e1 preparada para poner en\n    servicio esta l\u00ednea. ...\"", "\"... Pensaba especificar l\u00ednea a l\u00ednea cu\u00e1les son las necesidades del personal\n    que tendr\u00eda que tener preparado y no lo tiene; si quiere luego se lo\n    especifico. ...\"", "\"... Pero f\u00edjese que a estas alturas todav\u00eda no han adjudicado el\n    concurso de las pruebas de carga, de la recepci\u00f3n de los puentes en los\n    tramos Madrid-Garcill\u00e1n y Valdestillas-Valladolid, de la l\u00ednea\n    Valladolid. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, nosotros queremos que se inauguren los AVE. ...\"", "\"... El Partido Popular es el primer interesado en que no solamente estos AVE\n    sino todos los que faltan por terminar se inauguren, se pongan en\n    servicio, y los ciudadanos de este pa\u00eds puedan apreciar y disfrutar del\n    dinero que de los presupuestos generales, que se nutren de sus impuestos,\n    supone el mejoramiento de la calidad de vida y, en definitiva, la\n    plasmaci\u00f3n de la atenci\u00f3n que de todos los ciudadanos hemos de tener los\n    pol\u00edticos. ...\"", "\"... Porque, se\u00f1ora ministra, inaugurar una l\u00ednea de AVE no es\n    simplemente cortar la cinta; para eso ya le di a usted unas tijeras la\n    primera vez que tuvimos que debatir dici\u00e9ndole que era lo \u00fanico que\n    necesitaba a fin de continuar las obras que el Partido Popular hab\u00eda\n    dejado en marcha. ...\"", "\"... AVE Madrid-Sevilla, tras un a\u00f1o de\n    pruebas, se inaugura el 14 de abril de 1992 y el 21 de abril de 1992 se\n    pone en servicio; una semana. ...\"", "\"... Desde el 21 de abril\n    de 1992 hasta el 11 de septiembre de 1994, es decir dos a\u00f1os y cinco\n    meses despu\u00e9s, el AVE de Sevilla no alcanz\u00f3 la velocidad comercial de 300\n    kil\u00f3metros por hora. ...\"", "\"... El AVE Madrid-Zaragoza-L\u00e9rida,\n    que ya fue una obra nuestra, inici\u00f3 las pruebas el d\u00eda 29 de mayo de\n    2002, el 11 de octubre de 2003 se inaugur\u00f3 y al d\u00eda siguiente se puso en\n    servicio; 17 meses de pruebas. ...\"", "\"... Del AVE La Sagra-Toledo -que no es\n    Madrid-Toledo-, 21 kil\u00f3metros, se hicieron pruebas en 2003, luego usted\n    lo paraliz\u00f3 para que hubiera una distancia entre un momento y otro y lo\n    volvi\u00f3 a poner en pruebas el 26 de julio de 2005, para inaugurarlo el 15\n    de noviembre de 2005 y ponerlo en servicio tambi\u00e9n al d\u00eda siguiente;\n    cuatro meses de pruebas para 21 kil\u00f3metros que ya estaban probados. ...\"", "\"... Del\n    AVE L\u00e9rida-Tarragona, 80 kil\u00f3metros -son actuaciones suyas-, inici\u00f3 las\n    pruebas en julio de 2006 y el 19 de diciembre lo inaugur\u00f3 -no me diga\n    usted que no porque es lo que hizo- y el 20 de diciembre, al d\u00eda\n    siguiente, lo puso en servicio; es decir, cinco meses de pruebas. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n fue el Partido Socialista el que en el a\u00f1o 1991\n    empez\u00f3 a establecer que fuera el personal de mandos intermedios -una\n    buena\n    decisi\u00f3n que ha funcionado creo que con buen criterio-, y por tanto en AVE\n    trabajan jefes de tren y supervisores de servicios a bordo\n    exclusivamente. ...\"", "\"... Pero f\u00edjese\n    que ahora estamos en una situaci\u00f3n en la que por primera vez -a usted que\n    le gustan tanto las primeras veces- se fijan unas fechas de inauguraci\u00f3n\n    de tres AVE y en tres d\u00edas seguidos sin que est\u00e9n terminadas las obras. ...\"", "\"... Usted va a dividir por siete,\n    por ocho, no sabemos por cu\u00e1nto, quiz\u00e1 por nueve, los tiempos de prueba,\n    de garant\u00eda, de seguridad que hasta ahora hemos tenido en los AVE. ...\"", "\"... Usted dice\n    que va a inaugurar un AVE en v\u00eda \u00fanica desde Antequera a M\u00e1laga. ...\"", "\"... Eso no\n    es un AVE; v\u00eda \u00fanica no es AVE. ...\"", "\"... Concretamente fue el Partido Socialista el que puso los protocolos que\n    luego el Partido Popular mantuvo y perfeccion\u00f3, porque evidentemente es\n    imprescindible la garant\u00eda de la v\u00eda, el tren y el personal; tiene que\n    haber garant\u00edas. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n fue el Partido Socialista el que en el a\u00f1o 1991\n    empez\u00f3 a establecer que fuera el personal de mandos intermedios -una\n    buena\n    decisi\u00f3n que ha funcionado creo que con buen criterio-, y por tanto en AVE\n    trabajan jefes de tren y supervisores de servicios a bordo\n    exclusivamente. ...\"", "\"... Ustedes han fijado la fecha con tres meses de\n    antelaci\u00f3n, lo cual, como le digo, es inaudito -y no le quiero decir\n    otras cosas, despu\u00e9s de su respuesta veremos qu\u00e9 es lo que tengo que\n    decirle-, sin saber c\u00f3mo se van a comportar la v\u00eda, el tren, los sistemas\n    de circulaci\u00f3n, etc\u00e9tera, y sin saber c\u00f3mo va a funcionar el personal y\n    c\u00f3mo va a responder ante cualquier eventualidad. ...\"", "\"... Adem\u00e1s de todo eso, hay un periodo\n    imprescindible de asentamiento de las v\u00edas, de comportamiento del tren,\n    de los escenarios de la se\u00f1alizaci\u00f3n, incluido el confort, se\u00f1ora\n    ministra. ...\"", "\"... AVE Madrid-Sevilla, tras un a\u00f1o de\n    pruebas, se inaugura el 14 de abril de 1992 y el 21 de abril de 1992 se\n    pone en servicio; una semana. ...\"", "\"... El AVE Madrid-Zaragoza-L\u00e9rida,\n    que ya fue una obra nuestra, inici\u00f3 las pruebas el d\u00eda 29 de mayo de\n    2002, el 11 de octubre de 2003 se inaugur\u00f3 y al d\u00eda siguiente se puso en\n    servicio; 17 meses de pruebas. ...\"", "\"... Del AVE La Sagra-Toledo -que no es\n    Madrid-Toledo-, 21 kil\u00f3metros, se hicieron pruebas en 2003, luego usted\n    lo paraliz\u00f3 para que hubiera una distancia entre un momento y otro y lo\n    volvi\u00f3 a poner en pruebas el 26 de julio de 2005, para inaugurarlo el 15\n    de noviembre de 2005 y ponerlo en servicio tambi\u00e9n al d\u00eda siguiente;\n    cuatro meses de pruebas para 21 kil\u00f3metros que ya estaban probados. ...\"", "\"... Pero f\u00edjese que a estas alturas todav\u00eda no han adjudicado el\n    concurso de las pruebas de carga, de la recepci\u00f3n de los puentes en los\n    tramos Madrid-Garcill\u00e1n y Valdestillas-Valladolid, de la l\u00ednea\n    Valladolid. ...\"", "\"... Faltan seis kil\u00f3metros en Barcelona,\n    bastante dif\u00edciles -he de reconocerlo-, pero adem\u00e1s tiene usted otro\n    problema en el punto kilom\u00e9trico 500,400 de la l\u00ednea L\u00e9rida-Tarragona, el\n    pont del Cano, en Montblanc, que yo me imagino que su alcalde, aqu\u00ed\n    presente, lo conocer\u00e1 perfectamente y en el que desde finales de junio\n    tiene usted un l\u00edmite de 80; tres meses con un l\u00edmite de 80 en una l\u00ednea\n    de alta velocidad. ...\"", "\"... Es decir que hay un problema grav\u00edsimo en la\n    estructura de esa l\u00ednea, que es la que precisamente nos va a conectar con\n    Barcelona. ...\"", "\"... Voy a interpelar en nombre de mi grupo sobre las condiciones en las que se\n    van a poner en servicio los trenes de alta velocidad en el mes de\n    diciembre. ...\"", "\"... Es el\n    momento en que el pol\u00edtico responsable -el presidente del Gobierno y\n    usted en este caso- decide que la plataforma, la v\u00eda, la catenaria, los\n    servicios de seguridad, los trenes y el personal est\u00e1n preparados para\n    que al d\u00eda siguiente se pueda prestar el servicio en las mejores\n    condiciones no solo de calidad y confort, sino fundamentalmente de\n    seguridad. ...\"", "\"... No se hab\u00eda producido ese caso jam\u00e1s en los trenes de\n    alta velocidad espa\u00f1oles. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, no puede\n    probar los trenes, la obra no est\u00e1 terminada, el personal no est\u00e1\n    preparado. ...\"", "\"... Los trenes los tiene usted dispuestos porque le recuerdo que\n    se compraron en octubre de 2003. ...\""]}, {"words": {"ave": [0], "trenes": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Y no se conforme con darme cifras de ocupaci\u00f3n, de\n    lo que representa el AVE para Espa\u00f1a en estas fechas, porque creo que\n    estamos... ...\"", "\"... En el t\u00fanel de San Pedro, que son 26 kil\u00f3metros, tiene que cumplir unas\n    normas UIC especiales e implica un curso especial de prevenci\u00f3n y\n    seguridad, ensayar protocolos de evacuaci\u00f3n, que no se han hecho, adem\u00e1s\n    de que para pasar por ese t\u00fanel, se\u00f1ora ministra, est\u00e1n homologados los\n    trenes 103 y 104, pero no el 102, que es el que seg\u00fan declaraciones que\n    se han hecho en Valladolid lo va a ocupar. ...\""]}, {"words": {"ave": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Con estas circunstancias, con estas perspectivas corremos el riesgo de\n    estar tirando por la borda quince a\u00f1os de prestigio de AVE sin ning\u00fan\n    accidente. ...\""]}, {"words": {"alta velocidad": [0, 1], "conexi\u00f3n": [12], "madrid": [5, 6, 7, 8, 9, 10], "l\u00ednea": [2, 3], "trenes": [11], "ave": [4]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... El Partido Popular en Espa\u00f1a -no s\u00e9 si en sus\n    sue\u00f1os- no ha puesto ni un solo kil\u00f3metro de alta velocidad. ...\"", "\"... Por tanto, puedo\n    afirmar desde esta tribuna y ninguno de ustedes me podr\u00e1 rebatir -gritar\n    todo lo que quieran, que es a lo que est\u00e1n acostumbrados- que ustedes no\n    pusieron ni un kil\u00f3metro de alta velocidad. ...\"", "\"... Me van a permitir que les ense\u00f1e la tarjeta de presentaci\u00f3n del Partido\n    Popular en las infraestructuras, a trav\u00e9s de las palabras escritas por el\n    ex director general de Infraestructuras de la Comunidad de Madrid, que\n    elabor\u00f3 un informe sobre una infraestructura de su responsabilidad, la\n    l\u00ednea 9 del Metro. ...\"", "\"... \u00c9l tambi\u00e9n fue presidente del Metro de Madrid y en\n    enero de 2006 el se\u00f1or Melis -leo textualmente- dice: El resultado de ese\n    trabajo -de la l\u00ednea 9- fue un desastre extraordinario; se colocaron las\n    traviesas del AVE en lugar de las traviesas especiales del Metro. ...\"", "\"... \u00c9l tambi\u00e9n fue presidente del Metro de Madrid y en\n    enero de 2006 el se\u00f1or Melis -leo textualmente- dice: El resultado de ese\n    trabajo -de la l\u00ednea 9- fue un desastre extraordinario; se colocaron las\n    traviesas del AVE en lugar de las traviesas especiales del Metro. ...\"", "\"... Ha conectado\n    Madrid con Lleida, pero a 200 kil\u00f3metros por hora. ...\"", "\"... (El se\u00f1or Hernando\n    Fraile: \u00a1Nada, nada, Madrid-L\u00e9rida al principio!) ...\"", "\"... A 200 kil\u00f3metros por hora dejaron ustedes la conexi\u00f3n\n    Madrid-Lleida. ...\"", "\"... Me van a permitir que les ense\u00f1e la tarjeta de presentaci\u00f3n del Partido\n    Popular en las infraestructuras, a trav\u00e9s de las palabras escritas por el\n    ex director general de Infraestructuras de la Comunidad de Madrid, que\n    elabor\u00f3 un informe sobre una infraestructura de su responsabilidad, la\n    l\u00ednea 9 del Metro. ...\"", "\"... \u00c9l tambi\u00e9n fue presidente del Metro de Madrid y en\n    enero de 2006 el se\u00f1or Melis -leo textualmente- dice: El resultado de ese\n    trabajo -de la l\u00ednea 9- fue un desastre extraordinario; se colocaron las\n    traviesas del AVE en lugar de las traviesas especiales del Metro. ...\"", "\"... Lo dice\n    el se\u00f1or Melis, el director general de Infraestructuras de la Comunidad\n    de Madrid, y de ah\u00ed les viene el miedo. ...\"", "\"... Dice que esto resultaba\n    extraordinariamente peligroso para la circulaci\u00f3n de los trenes. ...\"", "\"... A 200 kil\u00f3metros por hora dejaron ustedes la conexi\u00f3n\n    Madrid-Lleida. ...\""]}, {"words": {"ave": [1], "l\u00ednea": [0], "madrid": [2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  A los pocos meses del\n    servicio tuvimos que ir a\u00f1adiendo las que hac\u00edan falta y que no se\n    pusieron en su momento, dice el se\u00f1or Melis hablando del trabajo de la\n    l\u00ednea 9 del Metro de la Comunidad de Madrid. ...\"", "\"... (El se\u00f1or Merino Delgado: \u00a1Habla del\n    AVE!-Protestas.) ...\"", "\"...  A los pocos meses del\n    servicio tuvimos que ir a\u00f1adiendo las que hac\u00edan falta y que no se\n    pusieron en su momento, dice el se\u00f1or Melis hablando del trabajo de la\n    l\u00ednea 9 del Metro de la Comunidad de Madrid. ...\""]}, {"words": {"madrid": [2], "l\u00ednea": [0], "tren": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  Como consecuencia, hubo que\n    reinstalar toda la catenaria en la zona; se dise\u00f1aron unos postes de\n    catenaria endebles y baratos; a las tres semanas de entrar en servicio la\n    l\u00ednea se cayeron cinco postes sobre la v\u00eda; en\n    ese momento -dice el se\u00f1or Melis- no pasaba ning\u00fan tren; hubiera sido una\n    cat\u00e1strofe si la l\u00ednea el\u00e9ctrica le cae encima, con todos los pasajeros\n    electrocutados. ...\"", "\"...  Como consecuencia, hubo que\n    reinstalar toda la catenaria en la zona; se dise\u00f1aron unos postes de\n    catenaria endebles y baratos; a las tres semanas de entrar en servicio la\n    l\u00ednea se cayeron cinco postes sobre la v\u00eda; en\n    ese momento -dice el se\u00f1or Melis- no pasaba ning\u00fan tren; hubiera sido una\n    cat\u00e1strofe si la l\u00ednea el\u00e9ctrica le cae encima, con todos los pasajeros\n    electrocutados. ...\"", "\"... Esto lo dice el informe de la Comunidad de Madrid. ...\""]}, {"words": {"alta velocidad": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "conexi\u00f3n": [31], "madrid": [17, 18, 19, 20, 21, 22], "l\u00ednea": [8, 9, 10], "frontera francesa": [29], "barcelona": [24], "trenes": [26, 27, 28], "corredor": [23], "ancho uic": [30], "ave": [11, 12, 13, 14], "transporte": [25], "red": [15, 16]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  El Gobierno anterior puso en\n    servicio la l\u00ednea de alta velocidad, como usted ha dicho, se\u00f1or Ayala,\n    Madrid-Lleida el 11 de octubre de 2003, con un a\u00f1o de retraso, a 200\n    kil\u00f3metros por hora, pero nos tem\u00edamos que eso no era todo y encargamos\n    una auditor\u00eda entre junio y diciembre de 2004. ...\"", "\"... Porque el se\u00f1or Cascos no fue\n    capaz de coordinar al ADIF y a Renfe Operadora para homologar los trenes\n    en la v\u00eda de alta velocidad. ...\"", "\"... Porque tengo entendido\n    que era el ASFA tradicional, que el RTMS no fueron ustedes capaces de\n    aplicarlo a la alta velocidad, que era para lo \u00fanico que estaba\n    contratado e instalado. ...\"", "\"... Ustedes dijeron que iban a hacer\n    7.600 kil\u00f3metros de alta velocidad. ...\"", "\"... Nosotros\n    para el horizonte del a\u00f1o 2020 hemos planificado 10.000 kil\u00f3metros de\n    alta velocidad. ...\"", "\"... Caracter\u00edsticas: hemos planificado una alta velocidad de ancho UIC, doble\n    v\u00eda electrificada, tr\u00e1fico mixto en los casos en que se pueda y alta\n    velocidad de acuerdo con la directiva de la Uni\u00f3n Europea. ...\"", "\"... \u00bfQu\u00e9 ejes\n    ferroviarios -me lo ha preguntado el se\u00f1or Ayala- de alta velocidad hemos\n    dise\u00f1ado o hemos propuesto como nuevos? ...\"", "\"... Hemos dotado de la\n    caracter\u00edstica de alta velocidad a l\u00edneas que ustedes contemplaban en v\u00eda\n    \u00fanica: Lubi\u00e1n-Ourense, Linares-Ja\u00e9n, Bobadilla-Granada, Sevilla-Huelva,\n    Antequera-Ronda, etc\u00e9tera. ...\"", "\"...  El Gobierno anterior puso en\n    servicio la l\u00ednea de alta velocidad, como usted ha dicho, se\u00f1or Ayala,\n    Madrid-Lleida el 11 de octubre de 2003, con un a\u00f1o de retraso, a 200\n    kil\u00f3metros por hora, pero nos tem\u00edamos que eso no era todo y encargamos\n    una auditor\u00eda entre junio y diciembre de 2004. ...\"", "\"... En definitiva, el temor de\n    que la l\u00ednea funcionaba a medio gas lo comprobamos con los datos que\n    ahora les voy a dar, los cuales, se\u00f1or\u00edas, se refieren a problemas todos\n    los cuales se han solucionado por el actual Gobierno. ...\"", "\"... El Partido Popular se encontr\u00f3 con dieciocho\n    trenes AVE que iban a la l\u00ednea Madrid-Sevilla y ocho a\u00f1os despu\u00e9s se\n    fueron con esos dieciocho trenes AVE, eso s\u00ed, compartidos por las l\u00edneas\n    Madrid-Sevilla y Madrid-Lleida. ...\"", "\"... Los problemas que\n    dej\u00f3 el Partido Popular en el AVE Madrid-Lleida est\u00e1n solucionados. ...\"", "\"... El Partido Popular se encontr\u00f3 con dieciocho\n    trenes AVE que iban a la l\u00ednea Madrid-Sevilla y ocho a\u00f1os despu\u00e9s se\n    fueron con esos dieciocho trenes AVE, eso s\u00ed, compartidos por las l\u00edneas\n    Madrid-Sevilla y Madrid-Lleida. ...\"", "\"... Y hablando de seguridad, se\u00f1or\u00eda, \u00bfc\u00f3mo dejaron ustedes el AVE\n    Madrid-Lleida? ...\"", "\"... ), se\u00f1or\u00eda, estamos\n    haciendo todas las pruebas en las infraestructuras, en la habilitaci\u00f3n\n    del personal y en el material m\u00f3vil necesarias para que funcione como\n    funcionan todos los AVE que hemos puesto en servicio en esta legislatura. ...\"", "\"... No se hab\u00edan realizado las pruebas de\n    compatibilidad entre los equipos de se\u00f1alizaci\u00f3n en v\u00eda y los equipos de\n    a bordo, el sistema de detecci\u00f3n de ca\u00edda de objetos a la v\u00eda era\n    inadecuado, no exist\u00eda telefon\u00eda m\u00f3vil y la infraestructura ten\u00eda grandes\n    deficiencias: fisuras en el viaducto del Ebro, inestabilidad en los\n    taludes, inaccesabilidad de los t\u00faneles, problemas de asiento en los\n    terraplenes, la red de caminos de acceso era insuficiente e inadecuada y\n    la cimentaci\u00f3n en terreno con arcilla expansiva hab\u00eda sido err\u00f3neamente\n    tratada. ...\"", "\"... Cuant\u00eda, longitud de la red: 4.000 kil\u00f3metros m\u00e1s. ...\"", "\"...  El Gobierno anterior puso en\n    servicio la l\u00ednea de alta velocidad, como usted ha dicho, se\u00f1or Ayala,\n    Madrid-Lleida el 11 de octubre de 2003, con un a\u00f1o de retraso, a 200\n    kil\u00f3metros por hora, pero nos tem\u00edamos que eso no era todo y encargamos\n    una auditor\u00eda entre junio y diciembre de 2004. ...\"", "\"... Los problemas que\n    dej\u00f3 el Partido Popular en el AVE Madrid-Lleida est\u00e1n solucionados. ...\"", "\"... El Partido Popular se encontr\u00f3 con dieciocho\n    trenes AVE que iban a la l\u00ednea Madrid-Sevilla y ocho a\u00f1os despu\u00e9s se\n    fueron con esos dieciocho trenes AVE, eso s\u00ed, compartidos por las l\u00edneas\n    Madrid-Sevilla y Madrid-Lleida. ...\"", "\"... Y hablando de seguridad, se\u00f1or\u00eda, \u00bfc\u00f3mo dejaron ustedes el AVE\n    Madrid-Lleida? ...\"", "\"... Se los voy a enumerar uno a uno:\n    Madrid-\u00c1vila-Salamanca-frontera portuguesa; \u00c1vila-Medina del Campo;\n    Madrid-Alc\u00e1zar de San Juan-Albacete; Albacete-Murcia; C\u00f3rdoba-Ja\u00e9n;\n    corredor de la Costa del Sol; corredor transversal andaluz hasta Almer\u00eda\n    -ustedes hab\u00edan incluido tramos sin continuidad-; corredor del\n    Cant\u00e1brico-Mediterr\u00e1neo -ustedes hab\u00edan incluido tramos sin continuidad-,\n    y conexi\u00f3n Huesca-frontera francesa. ...\"", "\"... En definitiva, se\u00f1or\u00edas, es cierto, hemos puesto en servicio\n    Madrid-Toledo, Madrid-Tarragona, Lleida-Tarragona y C\u00f3rdoba-Antequera, y\n    vamos a poner en servicio en 2007, el 21, 22 y 23 de diciembre,\n    Madrid-Segovia-Valladolid, Tarragona-Barcelona y Antequera-M\u00e1laga. ...\"", "\"... Se los voy a enumerar uno a uno:\n    Madrid-\u00c1vila-Salamanca-frontera portuguesa; \u00c1vila-Medina del Campo;\n    Madrid-Alc\u00e1zar de San Juan-Albacete; Albacete-Murcia; C\u00f3rdoba-Ja\u00e9n;\n    corredor de la Costa del Sol; corredor transversal andaluz hasta Almer\u00eda\n    -ustedes hab\u00edan incluido tramos sin continuidad-; corredor del\n    Cant\u00e1brico-Mediterr\u00e1neo -ustedes hab\u00edan incluido tramos sin continuidad-,\n    y conexi\u00f3n Huesca-frontera francesa. ...\"", "\"... En definitiva, se\u00f1or\u00edas, es cierto, hemos puesto en servicio\n    Madrid-Toledo, Madrid-Tarragona, Lleida-Tarragona y C\u00f3rdoba-Antequera, y\n    vamos a poner en servicio en 2007, el 21, 22 y 23 de diciembre,\n    Madrid-Segovia-Valladolid, Tarragona-Barcelona y Antequera-M\u00e1laga. ...\"", "\"... Supon\u00eda recuperar el ferrocarril\n    como modo de transporte, ofrecer una alternativa a la carretera eficaz,\n    competitiva y sostenible, acortar los tiempos de desplazamiento de unos\n    lugares a otros y con ello favorecer la cohesi\u00f3n social y territorial y\n    generar nuevas oportunidades de desarrollo en nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... Para\n    empezar, lo dej\u00f3 sin trenes. ...\"", "\"... El Partido Popular se encontr\u00f3 con dieciocho\n    trenes AVE que iban a la l\u00ednea Madrid-Sevilla y ocho a\u00f1os despu\u00e9s se\n    fueron con esos dieciocho trenes AVE, eso s\u00ed, compartidos por las l\u00edneas\n    Madrid-Sevilla y Madrid-Lleida. ...\"", "\"... Porque el se\u00f1or Cascos no fue\n    capaz de coordinar al ADIF y a Renfe Operadora para homologar los trenes\n    en la v\u00eda de alta velocidad. ...\"", "\"... Se los voy a enumerar uno a uno:\n    Madrid-\u00c1vila-Salamanca-frontera portuguesa; \u00c1vila-Medina del Campo;\n    Madrid-Alc\u00e1zar de San Juan-Albacete; Albacete-Murcia; C\u00f3rdoba-Ja\u00e9n;\n    corredor de la Costa del Sol; corredor transversal andaluz hasta Almer\u00eda\n    -ustedes hab\u00edan incluido tramos sin continuidad-; corredor del\n    Cant\u00e1brico-Mediterr\u00e1neo -ustedes hab\u00edan incluido tramos sin continuidad-,\n    y conexi\u00f3n Huesca-frontera francesa. ...\"", "\"... Caracter\u00edsticas: hemos planificado una alta velocidad de ancho UIC, doble\n    v\u00eda electrificada, tr\u00e1fico mixto en los casos en que se pueda y alta\n    velocidad de acuerdo con la directiva de la Uni\u00f3n Europea. ...\"", "\"... Se los voy a enumerar uno a uno:\n    Madrid-\u00c1vila-Salamanca-frontera portuguesa; \u00c1vila-Medina del Campo;\n    Madrid-Alc\u00e1zar de San Juan-Albacete; Albacete-Murcia; C\u00f3rdoba-Ja\u00e9n;\n    corredor de la Costa del Sol; corredor transversal andaluz hasta Almer\u00eda\n    -ustedes hab\u00edan incluido tramos sin continuidad-; corredor del\n    Cant\u00e1brico-Mediterr\u00e1neo -ustedes hab\u00edan incluido tramos sin continuidad-,\n    y conexi\u00f3n Huesca-frontera francesa. ...\""]}, {"words": {"fomento": [10], "tren": [7], "madrid": [8, 9], "l\u00ednea": [0, 1, 2], "barcelona": [11], "trenes": [12], "ave": [3, 4, 5, 6]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Su gesti\u00f3n\n    supone que va usted a tener la osad\u00eda de poner en funcionamiento unos AVE\n    en tres d\u00edas seguidos, en tres puntos distintos de Espa\u00f1a, en los que\n    faltan kil\u00f3metros de v\u00eda por terminar, no tiene usted ni una sola persona\n    de las 58 que se necesitan preparadas y homologadas y no ha hecho usted\n    ni una sola prueba del tren en esa l\u00ednea sabiendo adem\u00e1s que tiene una\n    homologaci\u00f3n especial en un t\u00fanel de 26 kil\u00f3metros y que tiene usted dos\n    puntos conflictivos. ...\"", "\"... \u00c9l ya sabe cu\u00e1l es el problema y se ha\n    ocultado a los ciudadanos la gravedad en la que se encuentra una l\u00ednea\n    que tiene que tener una limitaci\u00f3n de 80 kil\u00f3metros por hora, cuando\n    ser\u00eda de 275, porque est\u00e1 a la salida de un t\u00fanel. ...\"", "\"... Usted ha ocultado eso\n    y est\u00e1 aguant\u00e1ndolo con palicos y ca\u00f1icas para que aguante hasta el 21 de\n    diciembre y pueda usted inaugurar la l\u00ednea de Barcelona. ...\"", "\"... Usted no ha venido aqu\u00ed a contestar una\n    interpelaci\u00f3n, usted no ha venido aqu\u00ed a dar la cara ni a establecer ni a\n    demostrarnos las responsabilidades que usted tiene para la puesta en\n    servicio de unas l\u00edneas tan importantes de AVE. ...\"", "\"... Estamos ante una\n    interpelaci\u00f3n en la que le hemos puesto de manifiesto los d\u00e9ficits\n    clar\u00edsimos, en materias clar\u00edsimas, que van a tener esos AVE que ustedes\n    se han empe\u00f1ado en inaugurar en tres d\u00edas seguidos. ...\"", "\"... Pero vista su\n    respuesta a una interpelaci\u00f3n para ver en qu\u00e9 condiciones va usted a\n    poner tres AVE en servicio, usted se ha limitado, m\u00e1s de la mitad del\n    tiempo, a responder al se\u00f1or Melis y a hacer una interpelaci\u00f3n al se\u00f1or\n    \u00c1lvarez-Cascos. ...\"", "\"... Su gesti\u00f3n\n    supone que va usted a tener la osad\u00eda de poner en funcionamiento unos AVE\n    en tres d\u00edas seguidos, en tres puntos distintos de Espa\u00f1a, en los que\n    faltan kil\u00f3metros de v\u00eda por terminar, no tiene usted ni una sola persona\n    de las 58 que se necesitan preparadas y homologadas y no ha hecho usted\n    ni una sola prueba del tren en esa l\u00ednea sabiendo adem\u00e1s que tiene una\n    homologaci\u00f3n especial en un t\u00fanel de 26 kil\u00f3metros y que tiene usted dos\n    puntos conflictivos. ...\"", "\"... Su gesti\u00f3n\n    supone que va usted a tener la osad\u00eda de poner en funcionamiento unos AVE\n    en tres d\u00edas seguidos, en tres puntos distintos de Espa\u00f1a, en los que\n    faltan kil\u00f3metros de v\u00eda por terminar, no tiene usted ni una sola persona\n    de las 58 que se necesitan preparadas y homologadas y no ha hecho usted\n    ni una sola prueba del tren en esa l\u00ednea sabiendo adem\u00e1s que tiene una\n    homologaci\u00f3n especial en un t\u00fanel de 26 kil\u00f3metros y que tiene usted dos\n    puntos conflictivos. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, el se\u00f1or Melis y la Comunidad de Madrid\n    han puesto en servicio ochenta estaciones de metro, ese que usted\n    critica, y usted ni una sola de cercan\u00edas. ...\"", "\"... Evidentemente\n    tiene usted la misma sensaci\u00f3n de derrota que el se\u00f1or Simancas en la\n    Comunidad de Madrid, porque sabe que su gesti\u00f3n es desastrosa. ...\"", "\"... La verdad es que tambi\u00e9n los\n    miembros de su grupo que han venido aqu\u00ed a arroparla hoy est\u00e1n en franca\n    minor\u00eda -si no en huida- al ver cu\u00e1l es el rigor con el que usted est\u00e1\n    defendiendo su puesto de ministra de Fomento. ...\"", "\"... Usted ha ocultado eso\n    y est\u00e1 aguant\u00e1ndolo con palicos y ca\u00f1icas para que aguante hasta el 21 de\n    diciembre y pueda usted inaugurar la l\u00ednea de Barcelona. ...\"", "\"... Le hemos preguntado\n    cu\u00e1ntos d\u00edas van a estar en pr\u00e1cticas los trenes, con ese personal que\n    deb\u00eda estar cualificado y con esas v\u00edas que est\u00e1n sin terminar para que\n    haya garant\u00edas para los ciudadanos, y usted se ha escondido, no ha dado\n    la cara, porque no puede hacer otra cosa. ...\""]}, {"words": {"alta velocidad": [0], "tren": [4], "madrid": [5], "l\u00ednea": [1, 2, 3], "barcelona": [6, 7], "trenes": [8]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, usted no tiene argumentos y utiliza permanentemente una\n    muletilla y es que no hicimos ni un solo kil\u00f3metro de alta velocidad,\n    porque Madrid-L\u00e9rida lo dejamos a 200 kil\u00f3metros por hora. ...\"", "\"... \u00bfMe quiere\n    usted decir a qu\u00e9 velocidad se va a iniciar la l\u00ednea Tarragona-Barcelona? ...\"", "\"... Pero si la l\u00ednea no\n    pudiera aguantar velocidades\n    de 300 kil\u00f3metros por hora, no las tendr\u00eda. ...\"", "\"... Y la l\u00ednea de Valladolid la\n    tiene usted que poner en una hora y media porque los 55 minutos que\n    prometi\u00f3 el presidente del Gobierno no se podr\u00e1n conseguir hasta dentro\n    de un a\u00f1o y medio. ...\"", "\"... Por tanto, deje usted ya la muletilla del tren de\n    L\u00e9rida y empiece usted a dar explicaciones. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, usted no tiene argumentos y utiliza permanentemente una\n    muletilla y es que no hicimos ni un solo kil\u00f3metro de alta velocidad,\n    porque Madrid-L\u00e9rida lo dejamos a 200 kil\u00f3metros por hora. ...\"", "\"... Yo comprendo\n    que ahora le aprieten las fechas, yo comprendo que alguien se haya\n    calentado y haya dicho que el d\u00eda 21 de diciembre se inaugura Barcelona,\n    el d\u00eda 22 de diciembre se inaugura Valladolid y el d\u00eda 23 de diciembre se\n    inaugura M\u00e1laga, un acto electoralista que evidentemente no va a tener\n    ninguna consecuencia de las que ustedes pretenden. ...\"", "\"... \u00bfMe quiere\n    usted decir a qu\u00e9 velocidad se va a iniciar la l\u00ednea Tarragona-Barcelona? ...\"", "\"... Suba usted aqu\u00ed y d\u00edgale a los ciudadanos qu\u00e9 es lo que pasa con la puesta\n    en servicio de los trenes en diciembre y que las condiciones en las que\n    se van a poner ser\u00e1n al menos las que garanticen la seguridad\n    imprescindible y que deben ser, por comparaci\u00f3n con lo que hemos hecho\n    todos los gobiernos, lo que ha hecho Renfe, lo que ha hecho ADIF y lo que\n    han hecho todos los responsables, las relativas al personal, a la\n    probatura de las v\u00edas y a las comprobaciones que hasta ahora se han hecho\n    y que necesitan un tiempo, del cual usted, desgraciadamente, no dispone,\n    se\u00f1ora ministra. ...\""]}, {"words": {"madrid": [0], "fomento": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... La inaugur\u00f3 suplant\u00e1ndome la presidenta de la\n    Comunidad de Madrid. ...\"", "\"... Ni una estaci\u00f3n de Cercan\u00edas ha inaugurado la\n    ministra de Fomento. ...\""]}, {"words": {"ave": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "trenes": [14, 15, 16], "barcelona": [11, 12, 13], "madrid": [7, 8, 9, 10]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Dice que\n    hicieron todas las pruebas del AVE Madrid-Toledo y dejaron la plataforma\n    al 41 por ciento. ...\"", "\"... \u00bfD\u00f3nde iban ustedes a hacer las pruebas del AVE\n    Madrid-Toledo si no ten\u00edan ni la plataforma terminada? ...\"", "\"... Claro, se\u00f1or\u00eda, que vamos a poner\n    todos los AVE que hemos dicho que vamos a poner: 21, Barcelona; 22,\n    Valladolid; 23, M\u00e1laga, con todas las garant\u00edas de seguridad. ...\"", "\"... \u00a1Si dejaron el AVE hecho una aut\u00e9ntica porquer\u00eda! ...\"", "\"... \u00bfHa\n    funcionado o no ha funcionado el AVE que nosotros hemos puesto en\n    servicio? ...\"", "\"... Pues es el mismo sistema que estamos siguiendo con los\n    nuevos AVE que vamos a poner en servicio. ...\"", "\"... Por tanto, antes de recurrir al\n    catastrofismo, creo que tienen ustedes que resignarse a reconocer que\n    nosotros s\u00ed sabemos hacer AVE y ustedes no. ...\"", "\"... Dice que\n    hicieron todas las pruebas del AVE Madrid-Toledo y dejaron la plataforma\n    al 41 por ciento. ...\"", "\"... \u00bfD\u00f3nde iban ustedes a hacer las pruebas del AVE\n    Madrid-Toledo si no ten\u00edan ni la plataforma terminada? ...\"", "\"... Madrid-Toledo,\n    cuando llegamos al Gobierno, 41 por ciento, ese era el nivel de\n    ejecuci\u00f3n. ...\"", "\"... Completadas las pruebas individualizadas, pasaremos a\n    realizar las pruebas finales de conjunto en las l\u00edneas que vamos a poner\n    en servicio a final de a\u00f1o, a partir de octubre, en Camp de Tarragona y\n    Barcelona y, a partir de noviembre, Antequera-M\u00e1laga y Madrid-Valladolid. ...\"", "\"... Lleida-Tarragona-Barcelona, 45 por ciento. ...\"", "\"... Claro, se\u00f1or\u00eda, que vamos a poner\n    todos los AVE que hemos dicho que vamos a poner: 21, Barcelona; 22,\n    Valladolid; 23, M\u00e1laga, con todas las garant\u00edas de seguridad. ...\"", "\"... Completadas las pruebas individualizadas, pasaremos a\n    realizar las pruebas finales de conjunto en las l\u00edneas que vamos a poner\n    en servicio a final de a\u00f1o, a partir de octubre, en Camp de Tarragona y\n    Barcelona y, a partir de noviembre, Antequera-M\u00e1laga y Madrid-Valladolid. ...\"", "\"... Vamos a hacer la\n    formaci\u00f3n del personal cualificado para la conducci\u00f3n de los trenes por\n    las nuevas l\u00edneas, igual que hemos hecho con las otras tres conexiones\n    que est\u00e1n funcionando. ...\"", "\"... En las v\u00edas\n    hemos comprobado geom\u00e9tricamente el 88 por ciento del total; en la\n    catenaria, el 65; en las subestaciones, todas; en el sistema de\n    se\u00f1alizaci\u00f3n, el 67 por ciento y, por otra parte, se han programado\n    escenarios de pruebas con trenes laboratorios de ADIF, especialmente\n    instrumentados para comprobar la concordancia de los sistemas de v\u00edas,\n    energ\u00eda y se\u00f1alizaci\u00f3n que se pondr\u00e1n en servicio. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el proceso finalizar\u00e1 con las pruebas de simulaci\u00f3n comercial en\n    las que se chequean, durante un plazo significativo, las condiciones\n    reales de explotaci\u00f3n de trenes y l\u00edneas, cuyo inicio est\u00e1 programado\n    para la primera quincena del mes de noviembre, con m\u00e1s de un mes de\n    antelaci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [1], "industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Han incorporado lo que llaman ustedes los ministerios\n    del \u00e1rea econ\u00f3mica: Agricultura, Pesca, Alimentaci\u00f3n, Industria, Energ\u00eda,\n    Comercio, Turismo, Investigaci\u00f3n, Desarrollo. ...\"", "\"... Se\u00f1or vicepresidente segundo y ministro de Econom\u00eda y Hacienda, usted sabe\n    que en el debate que realizamos en el a\u00f1o 2006 sobre el Estatuto de\n    Catalu\u00f1a, un s\u00e1bado, el presidente del Gobierno y representantes de\n    Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 llegaron a un doble acuerdo. ...\""]}, {"words": {"actividad": [4], "empresas": [0, 1, 2], "industria": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Para el caso de la inversi\u00f3n de empresas p\u00fablicas se utiliza el criterio\n    de analog\u00eda, evidentemente, para incluirlas en el se\u00f1alado concepto. ...\"", "\"... A\n    estos efectos se especifica la relaci\u00f3n de empresas y otras entidades del\n    sector p\u00fablico estatal que est\u00e1n incluidas en la base correspondiente al\n    ejercicio 2007. ...\"", "\"... Hay dos factores que van a influir\n    fundamentalmente en este concepto que son aquellas actuaciones\n    multianuales y que responden a empresas que tienen la transferencia\n    realizada en un determinado a\u00f1o pero la ejecuci\u00f3n en otro; por supuesto,\n    la materializaci\u00f3n de ejecuci\u00f3n comprende tambi\u00e9n los conceptos\n    adicionales de territorializaci\u00f3n que se van a producir a lo largo del\n    periodo de decisi\u00f3n de esta C\u00e1mara y de ejecuci\u00f3n posterior porque lo que\n    salga de esta C\u00e1mara no ser\u00e1 estrictamente las cifras que ponemos -como\n    ustedes dir\u00edan supondr\u00eda un m\u00e1s a m\u00e1s a la cantidad si ya la pusi\u00e9ramos\n    toda y no tendr\u00edan ustedes derecho ni a enmiendas ni a actuaci\u00f3n de\n    ning\u00fan tipo- y, evidentemente, incluir\u00e1 tambi\u00e9n los peajes sobre los\n    cuales tenemos una determinada idea que en su momento les comunicaremos. ...\"", "\"... Aqu\u00ed estamos hablando\n    de agricultura, pesca, alimentaci\u00f3n, industria y energ\u00eda, comercio,\n    turismo, pymes, subvenciones al transporte, infraestructuras en otros\n    conceptos, investigaci\u00f3n, desarrollo e innovaci\u00f3n y otras actuaciones de\n    car\u00e1cter econ\u00f3mico. ...\"", "\"... Este es uno de los puntos fundamentales para la\n    aplicaci\u00f3n de lo previsto en el Estatuto de Autonom\u00eda de Catalu\u00f1a, pues\n    plantea, en \u00faltima instancia, cu\u00e1l es el concepto de infraestructuras que\n    ser\u00e1 utilizado, refiri\u00e9ndose a la actividad de varios ministerios. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Pues va a ir, como le he\n    dicho, desde las modificaciones presupuestarias que puede establecer este\n    Parlamento ahora o en el futuro, hasta los cambios presupuestarios que se\n    producen a lo largo del a\u00f1o, siguiendo por algunos compromisos, ya de\n    tipo plurianual, que tienen residencia en Catalu\u00f1a pero que por sus\n    caracter\u00edsticas, estando en empresas o\n    estando en sistema de pago aplazado, no est\u00e1n incluidos en el presupuesto;\n    por tanto todo eso se definir\u00e1 en su momento. ...\""]}], "candidates": [{"block_indices": [0], "party": "GASPAR LLAMAZARES TRIGO", "name": ""}, {"block_indices": [1, 2, 3, 4, 7, 8, 12, 13, 15, 17, 20, 21, 22, 23, 26, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 38, 39, 40, 42, 44, 46, 51, 52, 53, 54, 57, 58, 60, 61], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [5, 59], "party": "Josep Antoni Duran i Lleida", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [6, 9, 10, 11, 16, 18, 19, 24, 25, 27, 35, 36, 37, 41, 47, 48, 49, 50, 55, 56], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [14], "party": "Uxue Barkos Berruezo", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [43, 45], "party": "M\u00aa Carme Garc\u00eda Su\u00e1rez", "name": "Izquierda Unida"}]}