{"blocks": [{"words": {"reforma laboral": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 EFECTOS HA TENIDO EN LA SOCIEDAD ESPA\u00d1OLA LA DISMINUCI\u00d3N\n    SALARIAL PROPICIADA POR LA REFORMA LABORAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, \u00bfqu\u00e9 efectos ha tenido para la sociedad espa\u00f1ola la\n    disminuci\u00f3n salarial propiciada por su reforma laboral? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0], "trabajadores": [3], "econom\u00eda": [1, 2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... La reforma laboral lo \u00fanico que\n    hizo fue introducir algunas modificaciones en las leyes, dando en algunos\n    casos prioridad a los convenios de empresa sobre los otros, pero en\n    cualquier caso siempre ser\u00edan los agentes sociales los que har\u00edan esa\n    negociaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como usted sabe, se\u00f1or Lara, no es el Gobierno\n    ni es una ley quien fija los salarios del sector privado, sino que son\n    los agentes sociales y los negociadores de convenios colectivos,\n    plenamente soberanos para acordar las retribuciones de los trabajadores,\n    y en este sentido le recuerdo que ya a principios del a\u00f1o 2012 los\n    agentes sociales alcanzaron unos acuerdos en los que se recomendaban unos\n    incrementos salariales moderados y acompasados a la situaci\u00f3n de la\n    econom\u00eda para los a\u00f1os 2012, 2013 y 2014. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que ha sido\n    sensato, e insisto en que yo lo apoy\u00e9, pero no lo impuse, porque no es mi\n    competencia, y creo que ha sido \u00fatil para evitar que se perdieran muchos\n    puestos de trabajo en Espa\u00f1a, para conseguir que hoy se cree empleo y\n    para mejorar la competitividad de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como usted sabe, se\u00f1or Lara, no es el Gobierno\n    ni es una ley quien fija los salarios del sector privado, sino que son\n    los agentes sociales y los negociadores de convenios colectivos,\n    plenamente soberanos para acordar las retribuciones de los trabajadores,\n    y en este sentido le recuerdo que ya a principios del a\u00f1o 2012 los\n    agentes sociales alcanzaron unos acuerdos en los que se recomendaban unos\n    incrementos salariales moderados y acompasados a la situaci\u00f3n de la\n    econom\u00eda para los a\u00f1os 2012, 2013 y 2014. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Rajoy, la reforma laboral s\u00ed ha sido una ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0], "trabajadores": [3, 4], "econom\u00eda": [1, 2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Rajoy, la reforma laboral s\u00ed ha sido una\n    competencia del Gobierno -le cost\u00f3 una huelga general-, y la reforma\n    laboral ha permitido que se hagan despidos baratos a trabajadores que\n    ten\u00edan salarios dignos, y que en muchos casos hayan sido sustituidos por\n    trabajadores con salarios y\n    con contratos basura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La propia OCDE, que un d\u00eda recomend\u00f3 tambi\u00e9n\n    bajarlos, ahora dice en su \u00faltimo informe que la bajada de salarios\n    aumenta la pobreza, que hay m\u00e1s desigualdad entre pobres y ricos -eso lo\n    decimos nosotros-, que no ha mejorado la competitividad y que no se\n    recupera la econom\u00eda real. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La excusa de la exportaci\u00f3n, de bajar los\n    salarios para exportar m\u00e1s, ha sido una patra\u00f1a, y ah\u00ed est\u00e1n los\n    resultados, adem\u00e1s de su propia visita a Jap\u00f3n, adonde fue usted a vender\n    mano de obra barata de nuestro pa\u00eds, y no conocemos cu\u00e1les son los\n    resultados para los salarios, la econom\u00eda y el empleo espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or Rajoy, la reforma laboral s\u00ed ha sido una\n    competencia del Gobierno -le cost\u00f3 una huelga general-, y la reforma\n    laboral ha permitido que se hagan despidos baratos a trabajadores que\n    ten\u00edan salarios dignos, y que en muchos casos hayan sido sustituidos por\n    trabajadores con salarios y\n    con contratos basura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay familias que no\n    pueden pagar los libros en el inicio del curso escolar, y con su Gobierno\n    se ha creado en este pa\u00eds una nueva figura, la figura de trabajadores\n    pobres con contrato; eso ha sido con su Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0, 1], "paro": [2], "econom\u00eda": [3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... La OCDE ha hablado de la reforma laboral y ha dicho lo siguiente: la\n    reforma ha contribuido a promover la contrataci\u00f3n, en particular la\n    contrataci\u00f3n indefinida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a dar otro dato de la reforma laboral: cuando se aprob\u00f3 la\n    reforma laboral en nuestro pa\u00eds el paro crec\u00eda un 12% anual; ahora,\n    cuando la reforma del mercado laboral ya ha entrado en funcionamiento, el\n    paro se est\u00e1 reduciendo en porcentajes del entorno del 6% anual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a dar otro dato de la reforma laboral: cuando se aprob\u00f3 la\n    reforma laboral en nuestro pa\u00eds el paro crec\u00eda un 12% anual; ahora,\n    cuando la reforma del mercado laboral ya ha entrado en funcionamiento, el\n    paro se est\u00e1 reduciendo en porcentajes del entorno del 6% anual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Lara, le insisto en que fueron los agentes sociales, es decir, las\n    organizaciones empresariales y sindicales, quienes firmaron el acuerdo de\n    moderaci\u00f3n salarial, e insisto en que, en mi opini\u00f3n, fue bueno para la\n    econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "econom\u00eda": [1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Con una\n    tasa de paro en Espa\u00f1a del 24,5% crecer a ritmos\n    aceptables va a resultar muy dif\u00edcil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or presidente del Gobierno, \u00bfla econom\u00eda espa\u00f1ola va mejor hoy que hace\n    un a\u00f1o? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed, pero lo cierto es que la econom\u00eda real no va bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1], "econom\u00eda": [2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En cuanto al\n    paro, que es el reto m\u00e1s importante que tiene la econom\u00eda espa\u00f1ola, en el\n    segundo trimestre de este a\u00f1o por primera vez en seis a\u00f1os ha habido\n    creaci\u00f3n de empleo neta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay casi 200.000 ocupados m\u00e1s que el a\u00f1o pasado,\n    hay 400.000 ocupados m\u00e1s en el segundo trimestre que en el primer\n    trimestre, y se ha reducido el paro en m\u00e1s de 300.000 personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me pregunta usted -as\u00ed reza el texto de la pregunta- por la valoraci\u00f3n que\n    hacemos de la evoluci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto al\n    paro, que es el reto m\u00e1s importante que tiene la econom\u00eda espa\u00f1ola, en el\n    segundo trimestre de este a\u00f1o por primera vez en seis a\u00f1os ha habido\n    creaci\u00f3n de empleo neta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA EL\n    PRESIDENTE DEL GOBIERNO LA SITUACI\u00d3N SOCIAL Y POL\u00cdTICA ACTUAL DE LOS\n    ESPA\u00d1OLES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0], "social": [1, 2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Celebro que usted diga que va a defender los intereses generales, porque\n    yo ya llevo bastantes a\u00f1os haci\u00e9ndolo, en concreto desde que comenc\u00e9 mi\n    actividad pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me pregunta c\u00f3mo veo la\n    situaci\u00f3n pol\u00edtica, econ\u00f3mica y social en Espa\u00f1a; la veo con\n    preocupaci\u00f3n, pero tambi\u00e9n con esperanza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero tambi\u00e9n la veo con\n    esperanza, porque vista la situaci\u00f3n de la que hemos partido, visto c\u00f3mo\n    estamos hoy, y vistas las previsiones que tenemos de cara al futuro\n    podemos decir -como le he dicho a su colega el se\u00f1or S\u00e1nchez i Llibre-\n    que la situaci\u00f3n econ\u00f3mica est\u00e1 mejorando, que la situaci\u00f3n social\n    comienza a remontar, y que la situaci\u00f3n pol\u00edtica creo que la estamos\n    abordando con la sensatez, el sentido com\u00fan y la responsabilidad que\n    requieren algunos de los problemas pol\u00edticos importantes -a ellos se\n    refer\u00eda el se\u00f1or S\u00e1nchez i Llibre- que tenemos en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0], "paro": [2, 3], "social": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Mire, si usted quiere crear trabajo lo que tiene que hacer es: uno,\n    derogar la reforma laboral; dos, subir el salario m\u00ednimo\n    interprofesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tres a\u00f1os despu\u00e9s, desde que\n    usted es presidente del Gobierno, son ochocientos mil los empleos\n    destruidos, y hay seiscientas mil afiliaciones menos a la Seguridad\n    Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted hace tres a\u00f1os, se\u00f1or Rajoy,\n    se hizo una fotograf\u00eda en la cola del paro, en el INEM, que por cierto le\n    animo a que visite para saber si esas personas defienden su gesti\u00f3n y\n    piensan que usted est\u00e1 haciendo una labor pol\u00edtica por el inter\u00e9s general\n    de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso usted en esa\n    entrevista dijo que iba a bajar el paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [2], "econom\u00eda": [3], "social": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... A finales del a\u00f1o 2011\n    llegamos al Gobierno despu\u00e9s de una legislatura en la cual se perdieron\n    3.400.000 puestos de trabajo en Espa\u00f1a; de una legislatura en la que se\n    perdieron 70.000 millones de euros de recaudaci\u00f3n; con una tasa de riesgo\n    de pobreza o de exclusi\u00f3n social, con unas cifras de desigualdad social y\n    con el indicador 80/20 de Eurostat que no hac\u00eda m\u00e1s que superar r\u00e9cords\n    negativos, y con unos desequilibrios econ\u00f3micos que nos imped\u00edan crecer y\n    crear empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy hay m\u00e1s\n    ocupados y m\u00e1s afiliados a la Seguridad Social que hace un a\u00f1o, y hoy las\n    cifras de paro registradas son menores que cuando llegamos al Gobierno, y\n    adem\u00e1s las cifras de tasa de riesgo de pobreza o de exclusi\u00f3n social y el\n    indicador 80/20 est\u00e1n mejorando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy hay m\u00e1s\n    ocupados y m\u00e1s afiliados a la Seguridad Social que hace un a\u00f1o, y hoy las\n    cifras de paro registradas son menores que cuando llegamos al Gobierno, y\n    adem\u00e1s las cifras de tasa de riesgo de pobreza o de exclusi\u00f3n social y el\n    indicador 80/20 est\u00e1n mejorando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien hoy queda much\u00edsimo por hacer, y por eso le he\n    dicho a usted que estoy preocupado con la situaci\u00f3n de la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Hernando, en estos momentos en esta C\u00e1mara y en la sociedad hay un\n    debate abierto sobre medidas de regeneraci\u00f3n y de calidad democr\u00e1tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001008\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"hacienda": [0, 1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Porque ya no paga impuestos, no tiene que\n    pagar impuestos a Hacienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, se\u00f1or Montoro, se\u00f1or\u00edas, \u00a1qu\u00e9\n    dos grandes herencias para este pa\u00eds: la del se\u00f1or Pujol y la del se\u00f1or\n    Montoro como ministro de Hacienda! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"hacienda": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Empieza\n    una nueva etapa y le agradezco que haga todos estos juegos de\n    interpretaci\u00f3n, pero que cuando vamos a abordar un asunto tan importante\n    como es la reforma tributaria acabe usted con el alegato que ha hecho\n    comparando la actuaci\u00f3n del ministro de Hacienda y Administraciones\n    P\u00fablicas con la del se\u00f1or Pujol, de la que ya tuvimos ocasi\u00f3n de dar\n    cuenta en esta C\u00e1mara, resume todo el planteamiento de reforma tributaria\n    alternativa que tiene el Partido Socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"hacienda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... CREE EL MINISTRO DE HACIENDA QUE BAJAR LAS RETENCIONES DE\n    AUT\u00d3NOMOS Y PROFESIONALES, QUE PREVIAMENTE AUMENT\u00d3 EL GOBIERNO, SUPONE\n    UNA BAJADA DE IMPUESTOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001010\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Cuando usted lleg\u00f3 al Gobierno las retenciones que ten\u00edan los aut\u00f3nomos en\n    este pa\u00eds eran de un 15%. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001010\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfDe verdad cree usted, se\u00f1or Montoro, que est\u00e1 usted bajando los\n    impuestos a los aut\u00f3nomos haciendo esta bajada de retenciones? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001010\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [6, 7, 8], "aut\u00f3nomos": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "trabajadores": [9, 10]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El Gobierno est\u00e1 al lado de los aut\u00f3nomos, de las peque\u00f1as y medianas\n    empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001010\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es esa la raz\u00f3n por la que aquellos trabajadores\n    aut\u00f3nomos que tengan ingresos menores de 15.000 euros, unas 325.000\n    personas, son los primeros que se est\u00e1n beneficiando de los\n    planteamientos de una reforma tributaria que a\u00fan est\u00e1 en tramitaci\u00f3n\n    parlamentaria, con una rebaja que ya hemos aplicado por decreto-ley en el\n    mes de julio de seis puntos en sus retenciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001010\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes se acuerdan de los aut\u00f3nomos ahora, cuando ven que les hemos\n    bajado las retenciones y cuando han visto que las organizaciones\n    empresariales de trabajadores aut\u00f3nomos han celebrado la reforma fiscal,\n    la apuesta por los nuevos impuestos que contiene respecto de su\n    actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001010\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros estamos trabajando con esas asociaciones para dar\n    cumplimiento a las demandas y en ese terreno establecer nuevos incentivos\n    para los emprendedores, como ya hicimos con una reducci\u00f3n en la Ley de\n    Emprendedores de un 20% de los rendimientos netos y una tarifa plana para\n    los nuevos aut\u00f3nomos, los nuevos emprendedores, tarifa plana que\n    introdujimos en esa Ley de Emprendedores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001010\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso celebro que el Grupo\n    Socialista se acuerde ahora de los aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001010\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Examinaremos\n    sus propuestas en relaci\u00f3n con la reforma tributaria porque estoy seguro\n    de que vamos a coincidir en estimular la actividad econ\u00f3mica de\n    aut\u00f3nomos, de peque\u00f1a y mediana empresa para consolidar la recuperaci\u00f3n\n    econ\u00f3mica de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001010\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Somos muy conscientes del papel fundamental que ejercen en la\n    actividad econ\u00f3mica y que est\u00e1n desarrollando ya en t\u00e9rminos de\n    recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001010\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes se acuerdan de los aut\u00f3nomos ahora, cuando ven que les hemos\n    bajado las retenciones y cuando han visto que las organizaciones\n    empresariales de trabajadores aut\u00f3nomos han celebrado la reforma fiscal,\n    la apuesta por los nuevos impuestos que contiene respecto de su\n    actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001010\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Examinaremos\n    sus propuestas en relaci\u00f3n con la reforma tributaria porque estoy seguro\n    de que vamos a coincidir en estimular la actividad econ\u00f3mica de\n    aut\u00f3nomos, de peque\u00f1a y mediana empresa para consolidar la recuperaci\u00f3n\n    econ\u00f3mica de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001010\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es esa la raz\u00f3n por la que aquellos trabajadores\n    aut\u00f3nomos que tengan ingresos menores de 15.000 euros, unas 325.000\n    personas, son los primeros que se est\u00e1n beneficiando de los\n    planteamientos de una reforma tributaria que a\u00fan est\u00e1 en tramitaci\u00f3n\n    parlamentaria, con una rebaja que ya hemos aplicado por decreto-ley en el\n    mes de julio de seis puntos en sus retenciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001010\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes se acuerdan de los aut\u00f3nomos ahora, cuando ven que les hemos\n    bajado las retenciones y cuando han visto que las organizaciones\n    empresariales de trabajadores aut\u00f3nomos han celebrado la reforma fiscal,\n    la apuesta por los nuevos impuestos que contiene respecto de su\n    actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001010\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"hacienda": [5], "aut\u00f3nomos": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Montoro, el otro d\u00eda estuve hablando con\n    una buena amiga emprendedora que tiene una asesor\u00eda fiscal y me dec\u00eda lo\n    dif\u00edcil que resulta ayudar a sus clientes teniendo en cuenta los vaivenes\n    legislativos de su ministerio y sus modificaciones continuas, que en la\n    mayor parte de los casos, se\u00f1or Montoro, no sirven para mejorar la\n    situaci\u00f3n de aut\u00f3nomos y aut\u00f3nomas en este pa\u00eds, y como muestra sirve un\n    bot\u00f3n, el IVA de caja, su medida estrella, con la que se han beneficiado\n    un 1% de los aut\u00f3nomos de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001010\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le dir\u00e9 que usted se comprometi\u00f3 a bajar la retenci\u00f3n a todos los\n    aut\u00f3nomos de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001010\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, se\u00f1or Montoro, su\n    pol\u00edtica ha sido subir las retenciones a los aut\u00f3nomos, ya le digo que\n    cuando termine la legislatura habr\u00e1n subido cinco puntos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001010\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le aseguro que nadie est\u00e1 contento con su reforma fiscal ni con\n    su decretazo y much\u00edsimo menos los aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001010\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los aut\u00f3nomos ver\u00e1n c\u00f3mo ustedes han vuelto\n    a enga\u00f1arles con su pol\u00edtica sistem\u00e1tica de hacer justo lo contrario de\n    lo que dicen que van a hacer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001010\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De nada sirve que usted\n    venda una bajada de impuestos porque saben muy bien que cuando llegue el\n    momento de pagar a Hacienda cada aut\u00f3nomo se dar\u00e1 cuenta de que\n    efectivamente no ha sido as\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001010\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [1, 2], "aut\u00f3nomos": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por\n    tanto, estamos viviendo una nueva etapa donde tambi\u00e9n la recaudaci\u00f3n est\u00e1\n    viniendo de la peque\u00f1a y mediana empresa, de los aut\u00f3nomos en los\n    principales impuestos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001010\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un 5,4% quiere decir que efectivamente hay m\u00e1s actividad, que viene m\u00e1s\n    recaudaci\u00f3n de la peque\u00f1a y mediana empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001010\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy seguro de que algo est\u00e1 cambiando en la\n    actividad econ\u00f3mica y el gran cambio, que no es solo cuantitativo, como\n    acabo de leer, son... (Aplausos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001010\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, la reforma fiscal genera m\u00e1s\n    desigualdad, abre aun m\u00e1s la brecha social, algo ya habitual y se\u00f1a de\n    identidad de las pol\u00edticas del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"hacienda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Impuesto\n    negativo sobre la renta significa que Hacienda le paga a esa familia con\n    tres hijos 1.200 euros al a\u00f1o, 100 euros al mes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fraude": [0, 1, 2, 3], "econom\u00eda": [7], "fraude fiscal": [4, 5, 6], "hacienda": [8]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Lo verdaderamente importante en la lucha contra el fraude fiscal es que\n    funcione, que tenga resultados para que, al final, todos los\n    contribuyentes paguen lo que les corresponde pagar, y eso est\u00e1\n    funcionando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La acci\u00f3n, la presi\u00f3n de la Agencia Tributaria hace que las\n    cifras procedentes de la recaudaci\u00f3n de la lucha contra el fraude fiscal\n    sean hist\u00f3ricas, pero tambi\u00e9n porque est\u00e1 aflorando mucha econom\u00eda\n    sumergida como consecuencia de esa acci\u00f3n de la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y el incremento de recaudaci\u00f3n, que antes he citado\n    en esta C\u00e1mara, no ser\u00eda posible si no se estuviera corrigiendo a buen\n    ritmo el fraude fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir de ah\u00ed, si se\n    trata de que la opini\u00f3n p\u00fablica tenga un mejor conocimiento de las\n    consecuencias y de las sentencias judiciales que se derivan de ese fraude\n    fiscal, estaremos de acuerdo en darle la mayor difusi\u00f3n, promoviendo una\n    ejemplaridad en el pago de los impuestos a los que estamos sujetos todos\n    los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo verdaderamente importante en la lucha contra el fraude fiscal es que\n    funcione, que tenga resultados para que, al final, todos los\n    contribuyentes paguen lo que les corresponde pagar, y eso est\u00e1\n    funcionando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La acci\u00f3n, la presi\u00f3n de la Agencia Tributaria hace que las\n    cifras procedentes de la recaudaci\u00f3n de la lucha contra el fraude fiscal\n    sean hist\u00f3ricas, pero tambi\u00e9n porque est\u00e1 aflorando mucha econom\u00eda\n    sumergida como consecuencia de esa acci\u00f3n de la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y el incremento de recaudaci\u00f3n, que antes he citado\n    en esta C\u00e1mara, no ser\u00eda posible si no se estuviera corrigiendo a buen\n    ritmo el fraude fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La acci\u00f3n, la presi\u00f3n de la Agencia Tributaria hace que las\n    cifras procedentes de la recaudaci\u00f3n de la lucha contra el fraude fiscal\n    sean hist\u00f3ricas, pero tambi\u00e9n porque est\u00e1 aflorando mucha econom\u00eda\n    sumergida como consecuencia de esa acci\u00f3n de la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir de ah\u00ed,\n    el gran defraudador frente a la Hacienda P\u00fablica es cuando as\u00ed lo definen\n    los tribunales,\n    no lo califica ning\u00fan procedimiento administrativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fraude": [0, 1], "fraude fiscal": [2, 3], "social": [4]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Hacemos hincapi\u00e9 en que hay que\n    investigar el origen de los fondos porque as\u00ed no solo se ataca el c\u00e1ncer\n    social del fraude fiscal, sino tambi\u00e9n su met\u00e1stasis delictiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y para que\n    la conozcan, para que conozcan esa verdad, los socialistas vamos a ser\n    beligerantes, se lo anuncio de nuevo, caiga quien caiga, en todos los\n    casos, absolutamente en todos, pero especialmente en aquellos en los que\n    el fraude fiscal va unido a la corrupci\u00f3n pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hacemos hincapi\u00e9 en que hay que\n    investigar el origen de los fondos porque as\u00ed no solo se ataca el c\u00e1ncer\n    social del fraude fiscal, sino tambi\u00e9n su met\u00e1stasis delictiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y para que\n    la conozcan, para que conozcan esa verdad, los socialistas vamos a ser\n    beligerantes, se lo anuncio de nuevo, caiga quien caiga, en todos los\n    casos, absolutamente en todos, pero especialmente en aquellos en los que\n    el fraude fiscal va unido a la corrupci\u00f3n pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hacemos hincapi\u00e9 en que hay que\n    investigar el origen de los fondos porque as\u00ed no solo se ataca el c\u00e1ncer\n    social del fraude fiscal, sino tambi\u00e9n su met\u00e1stasis delictiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fraude": [0], "fraude fiscal": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Pero d\u00e9jeme que le haga una consideraci\u00f3n de fondo:\n    \u00bfno es cierto que no hemos vivido nunca una \u00e9poca de afloramiento de\n    casos de fraude fiscal tan numerosa y tan llamativa como la que estamos\n    viviendo en Espa\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero d\u00e9jeme que le haga una consideraci\u00f3n de fondo:\n    \u00bfno es cierto que no hemos vivido nunca una \u00e9poca de afloramiento de\n    casos de fraude fiscal tan numerosa y tan llamativa como la que estamos\n    viviendo en Espa\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Dicho lo cual creo que lo que este Gobierno est\u00e1 haciendo\n    en pro de la mejora de la educaci\u00f3n en Espa\u00f1a s\u00ed redundar\u00e1 -aunque nunca,\n    como le digo, en cantidad suficiente- en beneficio de las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [6, 7], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4], "social": [5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La vuelta al cole representa un\n    gasto excesivo para las familias, pr\u00e1cticamente imposible de asumir para\n    muchas de ellas, y con esta crisis y con tantas familias pas\u00e1ndolo mal el\n    Gobierno, su Gobierno, dificulta el acceso a la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed, y\n    lo estamos demostrando desde la Junta de Andaluc\u00eda con una presidenta\n    como Susana D\u00edaz, que destina el 20% del presupuesto a educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si\n    hay una comunidad que ha hecho un enorme esfuerzo en el tema de educaci\u00f3n\n    infantil, esa ha sido Andaluc\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro secretario general le ha propuesto a\n    usted y a su Gobierno un pacto por la educaci\u00f3n para destinar el 7% del\n    producto interior bruto a educaci\u00f3n, porque -ent\u00e9rese, se\u00f1or ministro- la\n    educaci\u00f3n no es un privilegio, es un derecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Invertir en educaci\u00f3n es\n    invertir en futuro; un futuro que, tengo que decirle, con ustedes es cada\n    d\u00eda m\u00e1s negro para las familias y para los alumnos y alumnas de este\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    segundo lugar, desde que Rajoy lleg\u00f3 al Gobierno hay m\u00e1s paro, menos\n    cobertura por desempleo, sueldos m\u00e1s bajos y menos protecci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    segundo lugar, desde que Rajoy lleg\u00f3 al Gobierno hay m\u00e1s paro, menos\n    cobertura por desempleo, sueldos m\u00e1s bajos y menos protecci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    Espa\u00f1a hay casi 2 millones de familias con todos sus miembros en paro y\n    740.000 sin ning\u00fan tipo de ingresos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [2], "educaci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Heredia, coincido con su se\u00f1or\u00eda en que todos los esfuerzos de\n    inversi\u00f3n y de cosas que no son inversi\u00f3n para mejorar la educaci\u00f3n de\n    los espa\u00f1oles son una prioridad absoluta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas aquellas cuestiones que redondean el servicio de la\n    educaci\u00f3n, algunas que ha mencionado su se\u00f1or\u00eda y muchas otras a las que\n    nos podr\u00edamos referir, tienen que ser el objeto de una pol\u00edtica de\n    cooperaci\u00f3n entre el Estado y las comunidades aut\u00f3nomas para la que aqu\u00ed,\n    en la conferencia sectorial y en todos los \u00e1mbitos he manifestado siempre\n    mi disponibilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con la\n    nueva ley que ha entrado en vigor parcialmente en este curso se intenta\n    que en aquello que depende de la Administraci\u00f3n General del Estado, que\n    es lo que tiene que ver b\u00e1sicamente con la normativa, exista una mejor\n    detecci\u00f3n precoz de las dificultades de aprendizaje, que exista una mejor\n    atenci\u00f3n a la diversidad, que exista una mayor atenci\u00f3n a la\n    accesibilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Veo que usted ha tenido unas\n    largas vacaciones este verano porque ning\u00fan d\u00eda le hemos escuchado hacer\n    alguna declaraci\u00f3n sobre educaci\u00f3n; vamos a ver si hoy lo conseguimos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [1], "educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ha recortado ayudas en la educaci\u00f3n de cero a tres a\u00f1os,\n    en los libros de texto, en transporte escolar, en comedores escolares, en\n    becas Erasmus, en becas S\u00e9neca, en todo lo que usted ha podido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Muchos de\n    esos j\u00f3venes, y sobre todo sus familias, est\u00e1n viviendo con verdadera\n    angustia estos d\u00edas, porque est\u00e1n sufriendo en sus bolsillos los recortes\n    que usted est\u00e1 haciendo por tierra, mar y aire a la igualdad de\n    oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... CONSIDERA\n    EL MINISTRO QUE LA DISMINUCI\u00d3N DEL PERSONAL DOCENTE EN ESPA\u00d1A FAVORECE LA\n    CALIDAD DE LA EDUCACI\u00d3N ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "calidad": [1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... La\n    pregunta es: \u00bfCree que esta disminuci\u00f3n favorece la calidad de la\n    educaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    pregunta es: \u00bfCree que esta disminuci\u00f3n favorece la calidad de la\n    educaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Pero le voy a\n    decir otra cosa adem\u00e1s: El n\u00famero de profesores en la educaci\u00f3n no\n    universitaria en Espa\u00f1a en el \u00faltimo curso ha aumentado, no ha\n    disminuido; ha aumentado en 5.444 efectivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Evidentemente, a todos nos gusta que la\n    inversi\u00f3n en educaci\u00f3n, y particularmente la inversi\u00f3n en profesores,\n    est\u00e9 orientada a conseguir los mejores resultados educativos; y esa es la\n    pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [3], "educaci\u00f3n": [1, 2], "calidad": [4], "mujeres": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En Espa\u00f1a tenemos en alta consideraci\u00f3n a los maestros, en muy alta\n    consideraci\u00f3n, tanto que les entregamos lo mejor que tenemos, que son\n    nuestros hijos, para -como se dec\u00eda antes- hacer de ellos\n    personas, hombres y mujeres de provecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde entonces, ustedes han hecho un asalto a la\n    educaci\u00f3n p\u00fablica y la cruda realidad es que tenemos menos profesores, y\n    eso significa que van a faltar apoyos, refuerzos y tutor\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted se comporta como un\n    tecn\u00f3crata que se rige por las reglas de la oferta y la demanda, y muchos\n    pensamos que la educaci\u00f3n no es un zoco donde todo se compra y se vende. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Somos muchos los que pensamos que recortar profesores\n    es recortar calidad; que eliminar la formaci\u00f3n del profesorado es\n    recortar calidad; que suprimir los programas de innovaci\u00f3n docente es\n    recortar calidad; que subir la ratio es recortar calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Somos muchos los que pensamos que recortar profesores\n    es recortar calidad; que eliminar la formaci\u00f3n del profesorado es\n    recortar calidad; que suprimir los programas de innovaci\u00f3n docente es\n    recortar calidad; que subir la ratio es recortar calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Estamos en la educaci\u00f3n universitaria al nivel que\n    est\u00e1bamos en 2009. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [2], "educaci\u00f3n": [0, 1], "formaci\u00f3n profesional": [3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En mi\n    provincia, de los 46 institutos que antes impart\u00edan la formaci\u00f3n\n    profesional, la FPI, que ahora sustituye la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica,\n    solo 34 pueden impartir esa educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Muchos ni\u00f1os, muchos j\u00f3venes se\n    est\u00e1n viendo privados de esa educaci\u00f3n que antes pod\u00edan recibir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En mi\n    provincia, de los 46 institutos que antes impart\u00edan la formaci\u00f3n\n    profesional, la FPI, que ahora sustituye la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica,\n    solo 34 pueden impartir esa educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En mi\n    provincia, de los 46 institutos que antes impart\u00edan la formaci\u00f3n\n    profesional, la FPI, que ahora sustituye la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica,\n    solo 34 pueden impartir esa educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [0], "formaci\u00f3n profesional": [1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En general, en\n    aquellas comunidades -entre otras, aquella por la que ha sido elegida su\n    se\u00f1or\u00eda- que s\u00ed han comenzado el curso lo que las administraciones\n    educativas me est\u00e1n trasladando es que, gracias a su colaboraci\u00f3n, se\n    est\u00e1 produciendo efectivamente una implantaci\u00f3n adecuada de ese primer\n    curso de la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En general, en\n    aquellas comunidades -entre otras, aquella por la que ha sido elegida su\n    se\u00f1or\u00eda- que s\u00ed han comenzado el curso lo que las administraciones\n    educativas me est\u00e1n trasladando es que, gracias a su colaboraci\u00f3n, se\n    est\u00e1 produciendo efectivamente una implantaci\u00f3n adecuada de ese primer\n    curso de la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [2], "educaci\u00f3n": [0, 1], "formaci\u00f3n profesional": [4], "calidad": [5], "igualdad": [3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Lo que hay\n    detr\u00e1s de esta reforma es un esp\u00edritu clasista, segregador y generador de\n    desigualdad en la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed, gracias a un sistema igualador y a una educaci\u00f3n\n    p\u00fablica y de calidad y que ahora est\u00e9 aqu\u00ed ante el ministro de Educaci\u00f3n\n    tratando de interpelarle desde el Grupo Socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes se han propuesto traer de nuevo el\n    descr\u00e9dito a la formaci\u00f3n profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes lo que\n    nunca han soportado ha sido la igualdad, lo que nunca les gust\u00f3 es que la\n    hija de una familia trabajadora, como es mi caso, pudiera acceder a la\n    universidad, gracias a un sistema de becas... (Rumores.-Una se\u00f1ora\n    diputada: \u00a1Hala!). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes se han propuesto traer de nuevo el\n    descr\u00e9dito a la formaci\u00f3n profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed, gracias a un sistema igualador y a una educaci\u00f3n\n    p\u00fablica y de calidad y que ahora est\u00e9 aqu\u00ed ante el ministro de Educaci\u00f3n\n    tratando de interpelarle desde el Grupo Socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [2, 3, 4, 5], "educaci\u00f3n": [0, 1], "formaci\u00f3n profesional": [6, 7, 8, 9]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se dirige a\n    dar una v\u00eda de empleabilidad a aquellos estudiantes que no presentan, a\n    juicio del centro educativo y de acuerdo con sus familias, perspectivas\n    de poder titular en condiciones normales en la educaci\u00f3n secundaria\n    obligatoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A diferencia de lo que vienen a sustituir, de los programas\n    de cualificaci\u00f3n profesional inicial, no son una v\u00eda muerta sino que son\n    una v\u00eda que puede permitir la recuperaci\u00f3n del estudiante, su\n    incorporaci\u00f3n a la formaci\u00f3n profesional de grado medio y, a partir de\n    ah\u00ed, el seguimiento de su educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Rodr\u00edguez, ha dicho muchas cosas pero tienen muy poco que ver con\n    la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica\n    precisamente se dirige a lo contrario de lo que usted achaca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A diferencia de lo que vienen a sustituir, de los programas\n    de cualificaci\u00f3n profesional inicial, no son una v\u00eda muerta sino que son\n    una v\u00eda que puede permitir la recuperaci\u00f3n del estudiante, su\n    incorporaci\u00f3n a la formaci\u00f3n profesional de grado medio y, a partir de\n    ah\u00ed, el seguimiento de su educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica es\n    un mecanismo para reducir el abandono escolar temprano y para dar una\n    salida de empleabilidad a aquellos j\u00f3venes a los que hasta ahora el\n    sistema expulsaba sin remedio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Rodr\u00edguez, ha dicho muchas cosas pero tienen muy poco que ver con\n    la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica\n    precisamente se dirige a lo contrario de lo que usted achaca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A diferencia de lo que vienen a sustituir, de los programas\n    de cualificaci\u00f3n profesional inicial, no son una v\u00eda muerta sino que son\n    una v\u00eda que puede permitir la recuperaci\u00f3n del estudiante, su\n    incorporaci\u00f3n a la formaci\u00f3n profesional de grado medio y, a partir de\n    ah\u00ed, el seguimiento de su educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica es\n    un mecanismo para reducir el abandono escolar temprano y para dar una\n    salida de empleabilidad a aquellos j\u00f3venes a los que hasta ahora el\n    sistema expulsaba sin remedio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [2], "educaci\u00f3n": [0, 1], "calidad": [3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Tras la aprobaci\u00f3n por la Uni\u00f3n\n    Europea en 2007 de la estrategia de internacionalizaci\u00f3n del Espacio\n    Europeo de Educaci\u00f3n Superior, en 2012\n    se aprob\u00f3 la estrategia de movilidad 2020, que establece que se deber\u00e1n\n    desarrollar estrategias nacionales e institucionales de\n    internacionalizaci\u00f3n y movilidad de la educaci\u00f3n superior con indicadores\n    verificables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, el Consejo de la Uni\u00f3n Europea de diciembre de\n    2013, en sus conclusiones sobre la dimensi\u00f3n global de Educaci\u00f3n Superior\n    Europea invita a los Estados miembros a perseguir enfoques estrat\u00e9gicos\n    exclusivos hacia la internacionalizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Del mismo modo, sucesivos informes internos detectan un trabajo realizado\n    en distintos momentos en nuestro pa\u00eds, pero tambi\u00e9n que no es un objetivo\n    concluido sino que precisa de nuevos programas y estrategias para avanzar\n    en un mayor grado de internacionalizaci\u00f3n de los servicios universitarios\n    que se derivan del desempe\u00f1o de las tres funciones b\u00e1sicas de la\n    universidad: la formaci\u00f3n, la investigaci\u00f3n y la transferencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, existe una importante\n    coincidencia en que ha de incrementarse hasta 2020 la\n    internacionalizaci\u00f3n de nuestro sistema, tarea en la que los actores se\n    sienten comprometidos y en la que se empe\u00f1an las universidades de los\n    distintos pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea como factor de calidad, pero en la\n    que ya no cabe el voluntarismo sino la delimitaci\u00f3n de objetivos, la\n    planificaci\u00f3n de acciones, la colaboraci\u00f3n y el impulso institucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... La internacionalizaci\u00f3n requiere una actividad de\n    promoci\u00f3n y el desarrollo de acciones estrat\u00e9gicas, que es justamente\n    aquello a lo que se dirige esta estrategia a la que me estoy refiriendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... No se respeta el periodo de la pesquer\u00eda\n    acordado para esta especie, teniendo en cuenta que se trata de un\n    producto de primavera, de mayo a junio, motivo por el que la flota vasca\n    dise\u00f1a, por ejemplo, su actividad en funci\u00f3n de los criterios\n    anteriormente acordados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#001018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [1], "actividad": [2], "trabajadores": [9, 10], "paro": [7, 8], "fraude": [0], "social": [3, 4, 5, 6]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Como siempre\n    hemos dicho, la corrupci\u00f3n tiene dos lados, el del corrupto y el del\n    corruptor; eso solo ha sido posible porque hay instituciones pol\u00edticas y\n    p\u00fablicas que lo han permitido, de la misma forma que se permite el fraude\n    fiscal, la elusi\u00f3n fiscal o el uso de los para\u00edsos fiscales o incluso\n    mecanismos m\u00e1s modernos, obra de su Gobierno, como la amnist\u00eda fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000240\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La rep\u00fablica es esa m\u00e1xima de Robespierre\n    que dice: Libertad, igualdad y fraternidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000240\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros\n    hablamos de participaci\u00f3n; decimos que rep\u00fablica es m\u00e1s democracia, que\n    vivimos en una democracia limitada, que no tiene instrumentos para\n    fiscalizar la actividad de los representantes p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000240\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, tenemos algo muy llamativo: el Gobierno en su forma de\n    ejecutar las pol\u00edticas y tambi\u00e9n esta Constituci\u00f3n vaciada de esas\n    garant\u00edas positivas no est\u00e1n defendiendo a la mayor\u00eda social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000240\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, este Gobierno, a nuestro\n    juicio, no solo est\u00e1 negando la participaci\u00f3n pol\u00edtica, que es algo muy\n    grave si tenemos principios democr\u00e1ticos -negar que se consulte al pueblo\n    es negar la participaci\u00f3n pol\u00edtica sobre algo tan trascendente como la\n    jefatura del Estado y el tipo de instituciones p\u00fablicas de las que nos\n    vamos a dotar-, sino que tambi\u00e9n est\u00e1 dise\u00f1ando un escenario de\n    injusticia social en un momento de emergencia social, de hambre, de paro,\n    de miseria, de desigualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000240\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las pol\u00edticas de este Gobierno, igual que las\n    del anterior, est\u00e1n ahondando ese momento de emergencia social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000240\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, cuando yo ven\u00eda esta ma\u00f1ana andando al Congreso y\n    ve\u00eda un comedor social donde hab\u00eda m\u00e1s de 200 personas pidiendo un\n    bocadillo, pensaba que la libertad tiene diferentes caras e\n    interpretaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000240\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, este Gobierno, a nuestro\n    juicio, no solo est\u00e1 negando la participaci\u00f3n pol\u00edtica, que es algo muy\n    grave si tenemos principios democr\u00e1ticos -negar que se consulte al pueblo\n    es negar la participaci\u00f3n pol\u00edtica sobre algo tan trascendente como la\n    jefatura del Estado y el tipo de instituciones p\u00fablicas de las que nos\n    vamos a dotar-, sino que tambi\u00e9n est\u00e1 dise\u00f1ando un escenario de\n    injusticia social en un momento de emergencia social, de hambre, de paro,\n    de miseria, de desigualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000240\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No habr\u00e1 libertad mientras haya paro, no habr\u00e1 libertad\n    mientras haya falta de vivienda o falta de alimentaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000240\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros queremos una rep\u00fablica para un nuevo pa\u00eds, para un\n    nuevo pa\u00eds de trabajadores; naturalmente ser\u00eda un proceso constituyente,\n    pero no entendido simplemente como un nuevo marco legal, como una nueva\n    Constituci\u00f3n, sino como una transformaci\u00f3n socioecon\u00f3mica que deje atr\u00e1s\n    este sistema pol\u00edtico de corrupci\u00f3n, pero tambi\u00e9n de desmantelamiento de\n    las garant\u00edas positivas recogidas en nuestra Constituci\u00f3n actual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000240\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La rep\u00fablica es la\n    respuesta de los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000240\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0, 1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Para evitar que la norma fundamental\n    quedase expuesta a las circunstancias de un momento determinado, o a la\n    interpretaci\u00f3n que haga de ellas un partido concreto o, lo que es peor,\n    lo que le pide usted al Gobierno, a la interpretaci\u00f3n que el Gobierno\n    considere que es esa mayor\u00eda social que usted invoca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000240\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque la mayor\u00eda\n    social que hoy usted invoca aqu\u00ed desde luego no les ha acompa\u00f1ado a\n    ustedes con una mayor\u00eda parlamentaria en esta C\u00e1mara, ni tampoco en las\n    elecciones europeas que usted invoca, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000240\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"...  LA\n    NECESIDAD DE ADOPTAR POL\u00cdTICAS AMBICIOSAS DE APOYO A LA ACTIVIDAD DEL\n    SECTOR CINEMATOGR\u00c1FICO.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [16], "cine": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15], "cultura": [18, 19, 20, 21], "calidad": [17], "econom\u00eda": [22]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro, hablemos ahora del cine, de nuestro cine. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted\n    lo hace a menudo y le seguimos atentamente, lo mismo que hace el sector y\n    lo mismo que tendr\u00eda que suceder hoy en esta C\u00e1mara porque, como bien\n    sabe, nuestro cine es un sector importante tanto para nuestra cultura,\n    para nuestras culturas en plural, como tambi\u00e9n para nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En aquel momento ya pusimos\n    \u00e9nfasis en los preocupantes datos que revelaba el sector del cine. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, sabe que la industria del cine est\u00e1 en una situaci\u00f3n\n    cr\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No han sido sensibles a sus necesidades\n    porque, en lugar de impulsar pol\u00edticas de apoyo al sector, se ha\n    abandonado al cine a su suerte y, lo que es peor, se han creado incluso\n    mayores dificultades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La ca\u00edda de ingresos de la taquilla del cine en\n    Espa\u00f1a en 2013 no se corresponde con la de pa\u00edses europeos de nuestro\n    entorno, que bajaron un poco o bien se han mantenido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cambio,\n    en pa\u00edses de nuestro entorno con unos tipos impositivos de IVA en el cine\n    inferiores no ha habido ese descenso o bien no ha sido tan acusado, como,\n    por ejemplo, ha sucedido en Alemania, cuyo taquillaje ha disminuido en un\n    5%, o en Italia que ha tenido unos datos positivos del 3%, o en Francia\n    -f\u00edjese- que han sido de un 17%, muy lejos de las cifras de nuestro cine. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El descenso del n\u00famero de espectadores en las salas de cine afecta a toda\n    la industria cinematogr\u00e1fica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte,\n    si nos fijamos en las salas de cine, el sector ha vivido el cierre de m\u00e1s\n    de 400 salas, lo que supone un 36% menos de las existentes en 2001. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como bien sabe usted, la industria del cine es indudablemente cultura; es\n    una parte importante de nuestra cultura, de nuestras culturas, se\u00f1or\n    ministro, pero a la vez es un sector que genera riqueza y empleo, que\n    tiene un significante potencial al cual debemos acompa\u00f1ar mediante\n    pol\u00edticas que contribuyan a su desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El sector audiovisual, y el cine en particular, es una fuente econ\u00f3mica\n    importante para nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que no vale, se\u00f1or ministro, es prometer que a\n    corto o a medio plazo llegar\u00e1n novedades potentes que modificar\u00e1n de\n    forma sustancial el sistema de ayudas al cine sin que realmente lleguen\n    esos cambios y al mismo tiempo incumplir el r\u00e9gimen vigente, como est\u00e1\n    sucediendo en estos momentos situando as\u00ed al sector en una situaci\u00f3n\n    realmente cr\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace a\u00f1os que hablamos de un nuevo modelo para la financiaci\u00f3n del cine;\n    de hecho -como dec\u00edamos- el sector lo avala y -como tambi\u00e9n dec\u00edamos- se\n    ha implicado en ello activamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted mismo a\n    principios de esta legislatura, en octubre de 2012, dec\u00eda en el Pleno del\n    Senado -as\u00ed consta en el \"Diario de Sesiones\" y seguro que lo recordar\u00e1\n    porque sabemos que tiene buena memoria, se\u00f1or ministro- en relaci\u00f3n con\n    un posible nuevo modelo de financiaci\u00f3n de cine -cito textualmente-: Hay\n    que reformarlo para dar certeza -aqu\u00ed s\u00ed, yo misma lo subrayo, se\u00f1or\n    ministro-, para conseguir que la industria espa\u00f1ola de la cinematograf\u00eda\n    se fortalezca, adquiera un contenido industrial m\u00e1s robusto y solvente, y\n    para eso hemos constituido un grupo de trabajo en el que van a estar\n    todas las partes, los productores, exhibidores, distribuidores,\n    televisiones, el ministerio, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y sigo,\n    literalmente: Nuestro objetivo es que antes de 2013 tengamos dise\u00f1ado un\n    nuevo sistema de ayudas a la cinematograf\u00eda que cuente con el consenso\n    del sector, que facilite el fortalecimiento industrial de nuestro cine y,\n    mientras tanto, como es natural, no podemos hacer otra cosa que cumplir\n    la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El cine ha tocado fondo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos trabajar -dec\u00eda tambi\u00e9n-\n    con todos los ministerios implicados en las ayudas a la cinematograf\u00eda,\n    ya que no solo existe el Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El audiovisual, y tambi\u00e9n el\n    cinematogr\u00e1fico, es uno de los sectores que puede tener m\u00e1s fuerza\n    exportadora y tambi\u00e9n tiene una especial relevancia la capacidad de\n    atracci\u00f3n de rodajes extranjeros, cosa que podemos relacionar con la\n    captaci\u00f3n de turismo, as\u00ed como con la captaci\u00f3n de inversiones de\n    calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted\n    lo hace a menudo y le seguimos atentamente, lo mismo que hace el sector y\n    lo mismo que tendr\u00eda que suceder hoy en esta C\u00e1mara porque, como bien\n    sabe, nuestro cine es un sector importante tanto para nuestra cultura,\n    para nuestras culturas en plural, como tambi\u00e9n para nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00edrvanos como ejemplo la subida absolutamente\n    desproporcionada del IVA en la cultura, cuyos efectos en el sector han\n    sido especialmente duros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como bien sabe usted, la industria del cine es indudablemente cultura; es\n    una parte importante de nuestra cultura, de nuestras culturas, se\u00f1or\n    ministro, pero a la vez es un sector que genera riqueza y empleo, que\n    tiene un significante potencial al cual debemos acompa\u00f1ar mediante\n    pol\u00edticas que contribuyan a su desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos trabajar -dec\u00eda tambi\u00e9n-\n    con todos los ministerios implicados en las ayudas a la cinematograf\u00eda,\n    ya que no solo existe el Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted\n    lo hace a menudo y le seguimos atentamente, lo mismo que hace el sector y\n    lo mismo que tendr\u00eda que suceder hoy en esta C\u00e1mara porque, como bien\n    sabe, nuestro cine es un sector importante tanto para nuestra cultura,\n    para nuestras culturas en plural, como tambi\u00e9n para nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [7], "cine": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "calidad": [8]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Ha tenido su se\u00f1or\u00eda la gentileza de citar algunas declaraciones m\u00edas,\n    tanto en sede parlamentaria como fuera de ella, en las que sin duda me\n    reitero, a pesar de que algunas de las fechas que en ellas se se\u00f1alaban\n    no hayan podido cumplirse, pero repito, en este momento y ante la\n    interpelaci\u00f3n de su se\u00f1or\u00eda, que lo que a nuestro juicio, desde el\n    Gobierno, es preciso hacer en beneficio de la cinematograf\u00eda espa\u00f1ola es,\n    en primer lugar, proporcionarle un marco normativo que estimule un\n    desarrollo sostenible de la misma, y hago \u00e9nfasis en esa condici\u00f3n de\n    sostenibilidad; en segundo lugar, y muy relacionado con lo anterior, que\n    esa pol\u00edtica se inscriba en un contexto m\u00e1s amplio, el contexto del\n    audiovisual, a partir del cual no solo el cine tal como hoy lo conocemos\n    -el cine en sala y en otras ventanas de explotaci\u00f3n que tiene la\n    cinematograf\u00eda-, sino todo lo que es ficci\u00f3n y no ficci\u00f3n audiovisual,\n    tenga un marco conjunto de referencia que permita lo que ser\u00eda el tercer\n    elemento de objetivos de esa pol\u00edtica, que es la facilitaci\u00f3n de la\n    transici\u00f3n audiodigital del audiovisual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A todos, se\u00f1ora Surroca, nos gustar\u00eda ver que el cine espa\u00f1ol tiene en\n    todas las dimensiones a las que se ha referido su se\u00f1or\u00eda mejores cifras,\n    pero tambi\u00e9n es preciso atender a circunstancias o a evoluciones que se\n    est\u00e1n produciendo en otros pa\u00edses y a que la evoluci\u00f3n del sector en\n    Espa\u00f1a -suele suceder con casi todo- tiene luces y tiene sombras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si analizamos los datos de taquilla, las cuotas de mercado,\n    ah\u00ed nos encontramos con la siguiente situaci\u00f3n: en el a\u00f1o 2012 la cuota\n    de pantalla en t\u00e9rminos de recaudaci\u00f3n del cine espa\u00f1ol fue del 18,3%; en\n    t\u00e9rminos de espectadores, muy similar, del 19,4%. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cae significativamente\n    en el a\u00f1o 2013 en las dos dimensiones, al 13,8% y al 14,6%\n    respectivamente, pero en el a\u00f1o 2014 la cuota de pantalla del cine\n    espa\u00f1ol, en t\u00e9rminos de recaudaci\u00f3n, es del 24,4% y la cuota de\n    espectadores es del 24,7%. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde que se realizan estas mediciones nunca\n    la cuota del cine espa\u00f1ol hab\u00eda sido tan alta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n ha hablado su se\u00f1or\u00eda de\n    los resultados de la comisi\u00f3n del cine que ten\u00eda como objetivo\n    fundamental la creaci\u00f3n de un nuevo sistema de financiaci\u00f3n de la\n    cinematograf\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo m\u00e1s importante es ser\n    capaces de transformar un sistema cuyas deficiencias se han puesto de\n    manifiesto en el curso de su aplicaci\u00f3n, desde la aprobaci\u00f3n de la Ley\n    del Cine -en ese sentido tampoco var\u00eda sustancialmente el sistema de\n    protecci\u00f3n-, la necesidad de cumplir con los objetivos a los que antes me\n    refer\u00eda y que esa transici\u00f3n no produzca un par\u00f3n en la industria\n    cinematogr\u00e1fica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para eso desde la educaci\u00f3n primaria, y\n    es algo que est\u00e1 contemplado en la Ley org\u00e1nica de mejora de la calidad\n    educativa, se incluye como una materia espec\u00edfica la educaci\u00f3n\n    audiovisual tanto en la ense\u00f1anza secundaria obligatoria como en el\n    bachillerato, y se recoge esta educaci\u00f3n audiovisual como parte de las\n    competencias que tienen que ser adquiridas en la educaci\u00f3n primaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para eso desde la educaci\u00f3n primaria, y\n    es algo que est\u00e1 contemplado en la Ley org\u00e1nica de mejora de la calidad\n    educativa, se incluye como una materia espec\u00edfica la educaci\u00f3n\n    audiovisual tanto en la ense\u00f1anza secundaria obligatoria como en el\n    bachillerato, y se recoge esta educaci\u00f3n audiovisual como parte de las\n    competencias que tienen que ser adquiridas en la educaci\u00f3n primaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cine": [0, 1, 2, 3], "cultura": [4], "lenguas": [5, 6]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Su Gobierno se carg\u00f3 de un plumazo la partida\n    presupuestaria, el fondillo que usted conoce bien, para la producci\u00f3n de\n    cine en lenguas distintas al castellano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabe perfectamente que la\n    situaci\u00f3n del cine en catal\u00e1n, en gallego y en euskera es especialmente\n    dif\u00edcil, es una situaci\u00f3n singular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes se han cargado de un plumazo\n    la posibilidad de que muchos empresarios o personas individuales que\n    apuesten por el cine en catal\u00e1n, en gallego o en euskera puedan impulsar\n    esos proyectos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, est\u00e1 incumpliendo en este caso lo que\n    prev\u00e9 la Ley del Cine, usted lo sabe perfectamente, y lo que dispone la\n    Constituci\u00f3n, la obligaci\u00f3n de proteger a las dem\u00e1s lenguas del Estado\n    espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, cu\u00e1ntas veces ha prometido la ley de patrocinio\n    y mecenazgo a la cultura en general y espec\u00edficamente al sector\n    cinematogr\u00e1fico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su Gobierno se carg\u00f3 de un plumazo la partida\n    presupuestaria, el fondillo que usted conoce bien, para la producci\u00f3n de\n    cine en lenguas distintas al castellano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, est\u00e1 incumpliendo en este caso lo que\n    prev\u00e9 la Ley del Cine, usted lo sabe perfectamente, y lo que dispone la\n    Constituci\u00f3n, la obligaci\u00f3n de proteger a las dem\u00e1s lenguas del Estado\n    espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cine": [0], "lenguas": [1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Insistimos nuevamente desde nuestro grupo parlamentario en que tiene que\n    recuperarse nuevamente esa previsi\u00f3n en los presupuestos del Estado,\n    porque es una situaci\u00f3n absolutamente injusta que se haya suprimido, que\n    se hayan cargado de un plumazo el fondo que est\u00e1 dispuesto en la Ley del\n    Cine para las lenguas cooficiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Insistimos nuevamente desde nuestro grupo parlamentario en que tiene que\n    recuperarse nuevamente esa previsi\u00f3n en los presupuestos del Estado,\n    porque es una situaci\u00f3n absolutamente injusta que se haya suprimido, que\n    se hayan cargado de un plumazo el fondo que est\u00e1 dispuesto en la Ley del\n    Cine para las lenguas cooficiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [3], "cine": [0, 1, 2], "lenguas": [4]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... A todos nos gustar\u00eda -estoy seguro de que este\n    objetivo tambi\u00e9n lo compartimos- ver unas cuotas de mercado del cine\n    espa\u00f1ol como las que tiene, por ejemplo, el cine franc\u00e9s, y a ser posible\n    tener la capacidad de dise\u00f1ar un sistema de incentivos, no solo\n    incentivos fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, por qu\u00e9 si disponemos de un espacio\n    cultural y ling\u00fc\u00edstico tan importante, como es el del espa\u00f1ol, tenemos\n    una capacidad -vamos a dejarla as\u00ed- limitada de constituir la producci\u00f3n\n    audiovisual espa\u00f1ola en un centro de referencia de ese mercado\n    ling\u00fc\u00edstico y cultural y, no hablo solo del cine, hablo en general de\n    todo el audiovisual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Evidentemente la v\u00eda de las deducciones y las\n    bonificaciones est\u00e1 ah\u00ed, pero quiz\u00e1 podemos conseguir m\u00e1s, porque es\n    verdad que a nivel global se est\u00e1 produciendo una especie de\n    desterritorializaci\u00f3n o deslocalizaci\u00f3n selectiva de la producci\u00f3n\n    audiovisual, es verdad que ah\u00ed la comunicaci\u00f3n cine permite unas ciertas\n    restricciones para sujetar la territorialidad de la producci\u00f3n, pero\n    posiblemente se puedan encontrar f\u00f3rmulas m\u00e1s imaginativas que\n    contribuyan a que este pa\u00eds, que no solo tiene unas magn\u00edficas\n    infraestructuras audiovisuales, sino que adem\u00e1s es un enorme plat\u00f3\n    natural, sea utilizado en mayor medida en las coproducciones\n    internacionales como espacio de rodaje. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este momento en Espa\u00f1a -datos del a\u00f1o pasado- 267 empresas tuvieron\n    alguna actividad en la producci\u00f3n de largometrajes, y eso ya nos da una\n    idea de que existe un cierto grado de atomizaci\u00f3n empresarial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo que se refiere a la \u00faltima de sus observaciones, a las lenguas\n    cooficiales, ya sabe perfectamente su se\u00f1or\u00eda que ese es uno de los focos\n    de acci\u00f3n de la pol\u00edtica de protecci\u00f3n cinematogr\u00e1fica que desarrolla\n    la Generalitat de Catalu\u00f1a, pero por otra parte yo reconozco que nuestra\n    obligaci\u00f3n de proteger las distintas lenguas cooficiales, en la medida en\n    que las disponibilidades presupuestarias lo permitan, tambi\u00e9n nos obliga\n    a un esfuerzo en esta direcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [19], "educaci\u00f3n": [17, 18], "social": [26], "mujeres": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16], "igualdad": [20, 21, 22, 23, 24, 25]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, quiero rendir homenaje, en nombre de las mujeres y los hombres\n    del Grupo Parlamentario Socialista, a todas las mujeres que han sido\n    asesinadas este tr\u00e1gico mes de agosto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los culpables de la violencia sobre las mujeres son\n    los maltratadores, son quienes construyen su masculinidad a costa de\n    humillar y golpear a las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La del Gobierno, y especialmente la suya, se\u00f1ora ministra,\n    es poner los medios para combatir la violencia machista; su obligaci\u00f3n es\n    proteger la vida de las mujeres con todos los medios a su alcance, y la\n    nuestra exigirle que lo haga. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con la vida de las mujeres, de sus hijos y sus hijas no se juega. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En agosto se fue de\n    vacaciones, y no las interrumpi\u00f3 mientras las mujeres eran asesinadas en\n    un n\u00famero insoportable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tiene previsto traer una ley de custodia impuesta, aun sabiendo que el 73%\n    de las mujeres no denuncian, y escapan del maltrato exclusivamente a\n    trav\u00e9s de la separaci\u00f3n y del divorcio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con su reforma de los\n    ayuntamientos, que califica de incompetencia impropia lo referente a la\n    igualdad y la violencia de g\u00e9nero, alejan los primeros servicios de\n    atenci\u00f3n a las mujeres, algo especialmente grave en el \u00e1mbito rural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora\n    Mato, por ejemplo, \u00bfobligar\u00e1 a pagar a estas mujeres su estancia en una\n    casa de acogida, cuando sale huyendo de su domicilio? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos generales de la violencia de g\u00e9nero est\u00e1n\n    empeorando: disminuyen las denuncias y las \u00f3rdenes de protecci\u00f3n;\n    aumentan las mujeres que retiran las denuncias, y aumenta el n\u00famero de\n    mujeres asesinadas que s\u00ed hab\u00edan denunciado, mujeres que hab\u00edan pedido\n    ayuda y el sistema no las ha protegido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 27% de las mujeres asesinadas este a\u00f1o hab\u00eda denunciado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha roto la confianza de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De las mujeres asesinadas en 2012\n    ninguna\n    hab\u00eda retirado la denuncia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las mujeres v\u00edctimas de\n    violencia de g\u00e9nero hacen pr\u00e1cticamente en solitario el esfuerzo por\n    erradicar la violencia de sus vidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ministra, no pierda m\u00e1s el tiempo,\n    las 41 mujeres asesinadas este a\u00f1o ya no lo tienen, y quienes est\u00e1n\n    sufriendo violencia hoy, ahora mismo, no pueden esperar a que haya un\n    cambio de Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cumplan la ley, restituyan los recortes, protejan a\n    las mujeres, y a partir de ah\u00ed sigan avanzando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cada d\u00eda muchas mujeres lo consiguen con valent\u00eda, con su esfuerzo, con\n    inteligencia y precauci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, es su obligaci\u00f3n poner los\n    medios, facilitar esa salida, abrir la puerta a la esperanza a miles de\n    mujeres, ofrecerles soluciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han eliminado Educaci\u00f3n para la ciudadan\u00eda, han\n    apostado por la educaci\u00f3n segregada, y la Ley Wert borra la igualdad y la\n    prevenci\u00f3n de la violencia de g\u00e9nero de las aulas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una barbaridad tan\n    grande que el mismo d\u00eda que se vot\u00f3 la ley usted tuvo que anunciar un\n    parche para la educaci\u00f3n primaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con su reforma de los\n    ayuntamientos, que califica de incompetencia impropia lo referente a la\n    igualdad y la violencia de g\u00e9nero, alejan los primeros servicios de\n    atenci\u00f3n a las mujeres, algo especialmente grave en el \u00e1mbito rural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin igualdad la democracia no merece tal\n    nombre, y la violencia machista es la manifestaci\u00f3n m\u00e1s extrema de la\n    desigualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este Gobierno no est\u00e1 a la altura porque no est\u00e1\n    dispuesto a que la lucha contra la violencia de g\u00e9nero sea una prioridad,\n    carece de valent\u00eda y determinaci\u00f3n, y porque erradicar la violencia de\n    g\u00e9nero es incompatible con el rechazo permanente al valor de la igualdad\n    del que ustedes hacen gala. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A los recortes presupuestarios brutales hay que a\u00f1adir que desde otros\n    ministerios se asesten duros golpes a la igualdad y a la lucha contra la\n    violencia de g\u00e9nero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han eliminado Educaci\u00f3n para la ciudadan\u00eda, han\n    apostado por la educaci\u00f3n segregada, y la Ley Wert borra la igualdad y la\n    prevenci\u00f3n de la violencia de g\u00e9nero de las aulas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con su reforma de los\n    ayuntamientos, que califica de incompetencia impropia lo referente a la\n    igualdad y la violencia de g\u00e9nero, alejan los primeros servicios de\n    atenci\u00f3n a las mujeres, algo especialmente grave en el \u00e1mbito rural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No son\n    n\u00fameros, son vidas, evidencias de que el terrorismo machista no tiene\n    tregua y la impunidad est\u00e1 ganando terreno, evidencias que deber\u00edan hacer\n    reaccionar a su Gobierno, puesto que los datos muestran con la misma\n    claridad que los recortes y el perfil bajo de las pol\u00edticas de igualdad\n    no son el buen camino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Merece el aislamiento social y que caiga sobre \u00e9l todo el peso de la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [18, 19, 20, 21, 22, 23], "social": [26, 27], "igualdad": [25], "mujeres": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17], "formaci\u00f3n": [24]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, 41 mujeres han perdido la vida este a\u00f1o asesinadas por sus\n    parejas o sus exparejas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n 24 menores han quedado hu\u00e9rfanos por la violencia de\n    g\u00e9nero; un terrible atentado contra las mujeres y sus hijos que el\n    Gobierno condena con absoluta rotundidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un compromiso que impulsamos desde el di\u00e1logo, el consenso, y\n    valorando la unidad como la mejor manera para acabar con el sufrimiento\n    de miles de mujeres, y para romper el silencio c\u00f3mplice que impide\n    iniciar el camino de salida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que nos diferencia: la constructiva aportaci\u00f3n que\n    nosotros hac\u00edamos desde la oposici\u00f3n frente al uso partidista que est\u00e1\n    usted haciendo hoy aqu\u00ed del sufrimiento de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El mejor testimonio es el de las v\u00edctimas que\n    ayudan a otras mujeres en este camino de salida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que tenemos que\n    seguir avanzando con nuevas medidas, pero no deber\u00eda usted sembrar dudas\n    que puedan disminuir la confianza de las mujeres para que den el paso y\n    denuncien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno ya dispone de esa estrategia; est\u00e1 dotada con 1.500 millones\n    de euros y tiene cinco objetivos muy claros: prevenci\u00f3n y\n    sensibilizaci\u00f3n, denuncia, mayor protecci\u00f3n a las mujeres, intolerancia\n    cero con los maltratadores, atenci\u00f3n integral y personalizada y\n    protecci\u00f3n a los menores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos los\n    datos de v\u00edctimas son terribles porque estamos hablando de la vida de\n    mujeres, pero es verdad que no est\u00e1n empeorando; los datos de 2012 y 2013\n    son los menos malos de los \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queda mucho por hacer y por eso\n    este Gobierno, mientras usted critica, esta trabajando sin descanso, en\n    primer lugar, en la prevenci\u00f3n y la sensibilizaci\u00f3n para evitar que las\n    mujeres tengan que sufrir esta tragedia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo en este campo estamos contando con la\n    colaboraci\u00f3n de los sectores profesionales: m\u00e9dicos, enfermeros y\n    farmac\u00e9uticos se han sumado a este esfuerzo porque es a ellos a quienes\n    en algunas ocasiones, a menudo, las mujeres conf\u00edan la realidad que est\u00e1n\n    viviendo, la realidad que est\u00e1n sufriendo, y pueden ser la primera puerta\n    y el primer paso hacia la denuncia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, trabajamos para que se denuncien todos los actos de\n    violencia contra las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es la mejor manera de acabar con el\n    infierno que sufren muchas mujeres y de castigar a los maltratadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tolerancia cero contra todos\n    los maltratadores y contra cualquier tipo de maltrato contra las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuarto lugar, debemos conseguir que las mujeres sepan que tienen\n    garantizada, tanto su autonom\u00eda como su libertad, para poder rehacer su\n    vida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un objetivo que requiere atenci\u00f3n integral y personalizada que\n    aborde desde todos los \u00e1ngulos la situaci\u00f3n que viven las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los contratos a mujeres se han multiplicado por siete en dos a\u00f1os, y cada\n    vez son m\u00e1s las empresas que forman parte de la red por una sociedad\n    libre de violencia de g\u00e9nero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con esta\n    misma finalidad la semana pasada nos reunimos en el Observatorio Estatal\n    de Violencia contra la Mujer en el que, como sabe, est\u00e1n representadas\n    las comunidades aut\u00f3nomas, las entidades locales, las organizaciones de\n    mujeres, los agentes empresariales y sindicales, con el objeto \u00fanico de\n    sumar propuestas para erradicar este drama que vulnera nuestra\n    Constituci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le invito a sumarse al consenso, porque desde la unidad, todos\n    juntos, repito, podemos conseguir la erradicaci\u00f3n de la violencia contra\n    las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno ya dispone de esa estrategia; est\u00e1 dotada con 1.500 millones\n    de euros y tiene cinco objetivos muy claros: prevenci\u00f3n y\n    sensibilizaci\u00f3n, denuncia, mayor protecci\u00f3n a las mujeres, intolerancia\n    cero con los maltratadores, atenci\u00f3n integral y personalizada y\n    protecci\u00f3n a los menores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un objetivo que requiere atenci\u00f3n integral y personalizada que\n    aborde desde todos los \u00e1ngulos la situaci\u00f3n que viven las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con\n    las comunidades aut\u00f3nomas hemos elaborado pautas comunes que avanzan en\n    este tipo de atenci\u00f3n y lo hemos hecho, se\u00f1or\u00eda, le guste o no le guste,\n    con m\u00e1s recursos, y as\u00ed seguir\u00e1 siendo mientras una sola mujer sea\n    agredida por su pareja o expareja. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Incluso una atenci\u00f3n integral y personaliza tiene que tener muy en cuenta\n    medidas para fomentar el empleo como paso imprescindible para lograr la\n    autonom\u00eda, la libertad, y poder salir del c\u00edrculo de la violencia de\n    g\u00e9nero, se\u00f1or\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el pasado mes de julio el empleo es considerado\n    espec\u00edficamente\n    como elemento clave de los planes de atenci\u00f3n individualizada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todas estas medidas debemos prestar una\n    especial atenci\u00f3n a la infancia, se\u00f1or\u00edas, para que los ni\u00f1os salgan de\n    inmediato del c\u00edrculo de influencia del maltratador, y tambi\u00e9n para que\n    no puedan ser utilizados para hacer m\u00e1s da\u00f1o a sus madres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n por supuesto seguiremos potenciando la formaci\u00f3n de los jueces. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la reforma educativa -de la\n    que usted ha hablado, se\u00f1or\u00eda- no solamente hablamos de igualdad, sino\n    que en esta ocasi\u00f3n adem\u00e1s tambi\u00e9n se han incluido en los principios del\n    sistema el desarrollo de los valores que fomentan la prevenci\u00f3n de la\n    violencia de g\u00e9nero, por primera vez; y en el curr\u00edculo b\u00e1sico de\n    primaria se ha incluido en asignaturas troncales y espec\u00edficas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Juntos tenemos el deber de estudiar cu\u00e1les son sus fortalezas\n    y cu\u00e1les son sus debilidades para adaptarlas as\u00ed a la nueva realidad\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos la obligaci\u00f3n de seguir progresando hacia un gran\n    acuerdo social que integre todo, que integre a todos; tambi\u00e9n a los\n    medios de comunicaci\u00f3n, que juegan un papel clave y con los cuales\n    daremos nuevos pasos en las pr\u00f3ximas semanas, y esta tarde espero con\n    gran voluntad de consenso las propuestas de los grupos parlamentarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [13], "educaci\u00f3n": [7, 8], "mujeres": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "atenci\u00f3n": [9, 10], "reforma laboral": [12], "formaci\u00f3n": [11], "social": [14]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... No se escuden en el\n    cambio de la ley, tomen medidas ahora, inmediatas, que las mujeres noten\n    ma\u00f1ana mismo, que las protejan mejor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Deber\u00eda estar\n    preocupada, muy preocupada, sobre todo por garantizar la protecci\u00f3n de\n    las mujeres que denuncian y piden ayuda -de otro modo, la denuncia puede\n    exponer a\u00fan m\u00e1s a las mujeres-, y tambi\u00e9n por recuperar la confianza de\n    las mujeres en el sistema, y as\u00ed eliminar esa creciente bolsa de maltrato\n    oculto que invisibiliza el sufrimiento y el riesgo de miles de mujeres,\n    mientras deja los delitos en la impunidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos que no hay perfiles de\n    mujeres maltratadas, que los maltratadores est\u00e1n en cualquier estamento\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La vicepresidenta del Gobierno, en la legislatura pasada,\n    dec\u00eda -leo textualmente-: Hoy, se\u00f1or\u00edas, le pedimos al Gobierno que ponga\n    m\u00e1s polic\u00eda, que d\u00e9 m\u00e1s seguridad, que ponga m\u00e1s juzgados, que reparta\n    justicia entre las mujeres que la reclaman, que d\u00e9 m\u00e1s atenci\u00f3n, m\u00e1s\n    cuidados psicol\u00f3gicos y m\u00e1s ayudas; que les d\u00e9 un futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A lo que usted llama partidismo y deslealtad, yo lo llamo\n    preocupaci\u00f3n, responsabilidad, hacer mi trabajo, representar a la\n    ciudadan\u00eda, ser la voz de las mujeres, dar la cara por las mujeres\n    v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero, por sus hijos y sus hijas, exigirle\n    medidas inmediatas y que trabaje. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno de Rajoy ha\n    abierto demasiados frentes pol\u00edticos en temas que est\u00e1n penalizando la\n    vida de las mujeres, la contrarreforma del aborto o la reforma laboral\n    sin ir m\u00e1s lejos, como para hacer ret\u00f3rica o demagogia de la violencia de\n    g\u00e9nero y los asesinatos de mujeres, de sus hijos y sus hijas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Insisto,\n    se\u00f1ora ministra, est\u00e1 en juego la vida de muchas mujeres, de sus hijos y\n    de sus hijas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo tiene que estar\n    preocupada por prevenir la violencia con campa\u00f1as y educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos que es ineludible la educaci\u00f3n en igualdad y la\n    necesidad de las campa\u00f1as de sensibilizaci\u00f3n sostenidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted siempre habla de consenso mientras contin\u00faa con\n    los irresponsables recortes, que hacen que la Ley integral de 2004 est\u00e9\n    siendo derogada en la pr\u00e1ctica, y mientras votan en contra de las\n    propuestas socialistas, como la protecci\u00f3n a los menores o medidas\n    espec\u00edficas para los hu\u00e9rfanos, como la atenci\u00f3n psicosocial, que han\n    votado en contra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La vicepresidenta del Gobierno, en la legislatura pasada,\n    dec\u00eda -leo textualmente-: Hoy, se\u00f1or\u00edas, le pedimos al Gobierno que ponga\n    m\u00e1s polic\u00eda, que d\u00e9 m\u00e1s seguridad, que ponga m\u00e1s juzgados, que reparta\n    justicia entre las mujeres que la reclaman, que d\u00e9 m\u00e1s atenci\u00f3n, m\u00e1s\n    cuidados psicol\u00f3gicos y m\u00e1s ayudas; que les d\u00e9 un futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n sabemos\n    que es fundamental la formaci\u00f3n y la especializaci\u00f3n de los\n    profesionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno de Rajoy ha\n    abierto demasiados frentes pol\u00edticos en temas que est\u00e1n penalizando la\n    vida de las mujeres, la contrarreforma del aborto o la reforma laboral\n    sin ir m\u00e1s lejos, como para hacer ret\u00f3rica o demagogia de la violencia de\n    g\u00e9nero y los asesinatos de mujeres, de sus hijos y sus hijas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos que es ineludible la educaci\u00f3n en igualdad y la\n    necesidad de las campa\u00f1as de sensibilizaci\u00f3n sostenidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos que no hay perfiles de\n    mujeres maltratadas, que los maltratadores est\u00e1n en cualquier estamento\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [5], "mujeres": [0, 1, 2, 3, 4], "social": [6]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, la p\u00e9rdida de las vidas de tantas mujeres y de sus hijos es\n    irreparable, m\u00e1s a\u00fan cuando se han producido a pesar de todos los\n    esfuerzos y de todas las medidas que hemos puesto en marcha los sucesivos\n    Gobiernos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es muy\n    dif\u00edcil mantener con usted un tono constructivo y abrir puentes al\n    di\u00e1logo porque su intervenci\u00f3n no es m\u00e1s que un permanente ataque\n    personal, pero no voy a entrar ah\u00ed (Aplausos) porque estoy convencida de\n    que las mujeres que sufren malos tratos merecen todos los esfuerzos para\n    mantener el consenso, lo que sin duda les permitir\u00e1 una mayor confianza\n    en el sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n tenemos que seguir avanzando en todo\n    lo que son medidas de protecci\u00f3n a las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy m\u00e1s mujeres y\n    v\u00edctimas se suman al 016, al servicio de Atenpro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n hay m\u00e1s contratos\n    para mujeres v\u00edctimas y los menores est\u00e1n mejor protegidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El d\u00eda 2 de agosto aprobamos el proyecto\n    de ley de estatuto de la v\u00edctima y este mismo verano hemos acordado con\n    las comunidades aut\u00f3nomas la creaci\u00f3n de una verdadera red nacional de\n    centros de acogida y nuevas pautas en la atenci\u00f3n integral y\n    personalizada de las v\u00edctimas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este Gobierno va a continuar trabajando sin descanso en la\n    b\u00fasqueda de consenso porque estoy convencida de que esa es la mejor\n    manera de avanzar, a trav\u00e9s de un acuerdo social con todos los\n    ciudadanos: con las organizaciones sociales, con los grupos\n    empresariales, sindicales, con los medios de comunicaci\u00f3n y con los\n    grupos pol\u00edticos, con los que me voy a reunir oficialmente esta tarde. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0, 1], "calidad": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Pues no se crea que esta\n    es una queja solamente metaf\u00edsica, que igual tiene algo de eso, es\n    tambi\u00e9n una queja de la falta de igualdad de oportunidades para la acci\u00f3n\n    pol\u00edtica debido a un sistema electoral que es poco proporcional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El alcalde tiene un poder\n    excesivo, entre otras cosas porque la oposici\u00f3n depende en gran parte\n    para poder actuar en el pleno municipal de la buena voluntad del alcalde,\n    es decir, no hay una igualdad de condiciones para la acci\u00f3n pol\u00edtica\n    municipal entre los equipos de gobierno y los de oposici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, en primer lugar, veamos qu\u00e9 es aquello en lo que podemos\n    ponernos de acuerdo todos para una reforma electoral que mejore la\n    calidad de la democracia; en segundo lugar, que esto forme parte de una\n    reforma de la pol\u00edtica municipal en general, y, en tercer lugar, sin\n    olvidarnos nunca de que lo que hace falta en Espa\u00f1a con urgencia es una\n    reforma de la Ley Electoral General para hacerla m\u00e1s proporcional, m\u00e1s\n    representativa y equitativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [1], "aut\u00f3nomos": [0], "calidad": [2, 3], "social": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Gracias al esfuerzo de todos los espa\u00f1oles y por supuesto con las\n    directrices marcadas por la pol\u00edtica del Gobierno hemos conseguido\n    avanzar mucho en la reducci\u00f3n del d\u00e9ficit p\u00fablico y hemos saneado el\n    sector bancario para que vuelva a haber cr\u00e9dito para las empresas, para\n    las familias y especialmente para los aut\u00f3nomos y las peque\u00f1as y medianas\n    empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con ello lo que se quiere -el\n    Gobierno no tiene ninguna f\u00f3rmula cerrada sino todo lo contrario, estamos\n    abiertos a las sugerencias de los grupos pol\u00edticos- es facilitar que\n    gobierne en cada municipio el partido que reciba el apoyo popular m\u00e1s\n    amplio, porque eso es lo que responde m\u00e1s fielmente a la voluntad de los\n    vecinos cuando mayoritariamente optan por una determinada formaci\u00f3n\n    pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    Se\u00f1or presidente, se\u00f1or\u00edas, el pasado mes de junio el presidente del\n    Gobierno comunic\u00f3 que en esta segunda parte de legislatura el Gobierno\n    iba a impulsar la conocida como agenda de regeneraci\u00f3n democr\u00e1tica,\n    orientada a mejorar la calidad de nuestra democracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En su intervenci\u00f3n,\n    el presidente se refiri\u00f3 a la calidad democr\u00e1tica de las instituciones, a\n    la reforma de las administraciones p\u00fablicas y a la ejemplaridad p\u00fablica,\n    entre otras cuestiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Etapa de recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica, por tanto; etapa que en\n    paralelo debe ser de refuerzo del Estado social y democr\u00e1tico de derecho\n    que es Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Lo importante es\n    favorecer la estabilidad institucional, garantizar la transparencia en el\n    Gobierno municipal, mejorar la calidad democr\u00e1tica de las entidades m\u00e1s\n    pr\u00f3ximas a los ciudadanos y aumentar la confianza de los ciudadanos en el\n    conjunto de las instituciones y, desde luego, en el conjunto de los\n    ayuntamientos de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140910_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se suele subrayar mucho el concepto de uni\u00f3n personal en el caso escoc\u00e9s:\n    igual monarca, pero distinto pa\u00eds, con distinto Parlamento, leyes,\n    lengua, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Pero desde luego lo que no me parece de recibo es\n    echar de la Uni\u00f3n Europea a ciudadanos que ya son parte de ella, que son\n    ciudadanos de la Uni\u00f3n Europea; m\u00e1s all\u00e1 de ser ciudadanos de su pa\u00eds,\n    son ciudadanos de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Probablemente una y muy importante es que Escocia pr\u00e1cticamente no tiene\n    competencias en comparaci\u00f3n con Pa\u00eds Vasco, Catalu\u00f1a u otras muchas\n    comunidades aut\u00f3nomas espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2], "fiscal": [5, 6], "lucha": [9], "fraude fiscal": [8], "fraude": [7], "social": [3, 4]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Yo creo que en Espa\u00f1a la justicia es independiente y eficaz, creo que la\n    justicia est\u00e1 actuando, lo vemos todos los d\u00edas y as\u00ed lo recogen los\n    medios de comunicaci\u00f3n, pero como sucede con cualquier obra humana, todo\n    es perfectible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001023\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero decirle\n    que en el a\u00f1o 2013 ha habido muchas peticiones al Ministerio de Justicia\n    y que se ha atendido el refuerzo de los \u00f3rganos jurisdiccionales, tambi\u00e9n\n    se han atendido las peticiones que provienen del orden penal y de la\n    Audiencia Nacional, tambi\u00e9n las medidas de refuerzo solicitadas en 2014\n    por el Consejo General del Poder Judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001023\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos en una situaci\u00f3n econ\u00f3micamente\n    dif\u00edcil y tambi\u00e9n desde el punto de vista presupuestario, pero el\n    Gobierno tiene voluntad de ir mejorando para que la justicia sea cada vez\n    m\u00e1s r\u00e1pida, diligente y eficaz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001023\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Somos conscientes tambi\u00e9n de la preocupaci\u00f3n\n    social que provocan los casos de corrupci\u00f3n y del descr\u00e9dito que esto\n    supone para todos, pero el Gobierno tiene la voluntad, y de hecho ya lo\n    est\u00e1 haciendo, de actuar en un doble frente: en primer lugar, el de las\n    reformas legales, y en segundo lugar, el del aumento de los medios\n    materiales y tambi\u00e9n personales para, como se\u00f1ala el texto de la\n    pregunta, prevenir y ser m\u00e1s eficaz en la lucha contra la corrupci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001023\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno ya ha presentado a esta C\u00e1mara -algunas se\n    han aprobado- algunas reformas legales importantes: la Ley de\n    financiaci\u00f3n de los partidos pol\u00edticos, la Ley de transparencia y acceso\n    a la informaci\u00f3n p\u00fablica y buen gobierno, la modificaci\u00f3n del C\u00f3digo\n    Penal para luchar con mayor eficacia contra el fraude fiscal y el fraude\n    a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001023\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno ya ha presentado a esta C\u00e1mara -algunas se\n    han aprobado- algunas reformas legales importantes: la Ley de\n    financiaci\u00f3n de los partidos pol\u00edticos, la Ley de transparencia y acceso\n    a la informaci\u00f3n p\u00fablica y buen gobierno, la modificaci\u00f3n del C\u00f3digo\n    Penal para luchar con mayor eficacia contra el fraude fiscal y el fraude\n    a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001023\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo se han autorizado las\n    medidas de refuerzo y apoyo solicitadas por la fiscal\u00eda, con el refuerzo\n    de medios personales de la Fiscal\u00eda General del Estado, la Fiscal\u00eda de la\n    Audiencia Nacional y la Fiscal\u00eda especial contra la corrupci\u00f3n y la\n    criminalidad organizada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001023\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno ya ha presentado a esta C\u00e1mara -algunas se\n    han aprobado- algunas reformas legales importantes: la Ley de\n    financiaci\u00f3n de los partidos pol\u00edticos, la Ley de transparencia y acceso\n    a la informaci\u00f3n p\u00fablica y buen gobierno, la modificaci\u00f3n del C\u00f3digo\n    Penal para luchar con mayor eficacia contra el fraude fiscal y el fraude\n    a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001023\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno ya ha presentado a esta C\u00e1mara -algunas se\n    han aprobado- algunas reformas legales importantes: la Ley de\n    financiaci\u00f3n de los partidos pol\u00edticos, la Ley de transparencia y acceso\n    a la informaci\u00f3n p\u00fablica y buen gobierno, la modificaci\u00f3n del C\u00f3digo\n    Penal para luchar con mayor eficacia contra el fraude fiscal y el fraude\n    a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001023\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Somos conscientes tambi\u00e9n de la preocupaci\u00f3n\n    social que provocan los casos de corrupci\u00f3n y del descr\u00e9dito que esto\n    supone para todos, pero el Gobierno tiene la voluntad, y de hecho ya lo\n    est\u00e1 haciendo, de actuar en un doble frente: en primer lugar, el de las\n    reformas legales, y en segundo lugar, el del aumento de los medios\n    materiales y tambi\u00e9n personales para, como se\u00f1ala el texto de la\n    pregunta, prevenir y ser m\u00e1s eficaz en la lucha contra la corrupci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001023\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [1], "reforma fiscal": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA EL\n    PRESIDENTE DEL GOBIERNO EL IMPACTO DE LA REFORMA FISCAL SOBRE LA\n    DESIGUALDAD DE LOS ESPA\u00d1OLES Y ESPA\u00d1OLAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... C\u00d3MO VALORA EL\n    PRESIDENTE DEL GOBIERNO EL IMPACTO DE LA REFORMA FISCAL SOBRE LA\n    DESIGUALDAD DE LOS ESPA\u00d1OLES Y ESPA\u00d1OLAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [1], "reforma fiscal": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, quien gobierna Espa\u00f1a no es Zapatero ni Felipe Gonz\u00e1lez ni\n    Aznar, ni tan siquiera Mateo Sagasta; aunque le parezca mentira, es\n    usted: lleva 1.002 d\u00edas al frente del Gobierno y yo le pido que se ci\u00f1a a\n    su gesti\u00f3n para decirnos exactamente cu\u00e1les son las consecuencias de su\n    reforma fiscal sobre la desigualdad entre los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rajoy, quien gobierna Espa\u00f1a no es Zapatero ni Felipe Gonz\u00e1lez ni\n    Aznar, ni tan siquiera Mateo Sagasta; aunque le parezca mentira, es\n    usted: lleva 1.002 d\u00edas al frente del Gobierno y yo le pido que se ci\u00f1a a\n    su gesti\u00f3n para decirnos exactamente cu\u00e1les son las consecuencias de su\n    reforma fiscal sobre la desigualdad entre los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [1], "sistema tributario": [3], "pa\u00eds": [2], "reforma fiscal": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... La reforma fiscal tiene tres objetivos: ayudar al crecimiento econ\u00f3mico,\n    crear empleo en nuestro pa\u00eds y tener un sistema tributario m\u00e1s\n    equitativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La reforma fiscal tiene tres objetivos: ayudar al crecimiento econ\u00f3mico,\n    crear empleo en nuestro pa\u00eds y tener un sistema tributario m\u00e1s\n    equitativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La reforma fiscal tiene tres objetivos: ayudar al crecimiento econ\u00f3mico,\n    crear empleo en nuestro pa\u00eds y tener un sistema tributario m\u00e1s\n    equitativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La reforma fiscal tiene tres objetivos: ayudar al crecimiento econ\u00f3mico,\n    crear empleo en nuestro pa\u00eds y tener un sistema tributario m\u00e1s\n    equitativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "fiscal": [2, 3], "amnist\u00eda fiscal": [6], "pa\u00eds": [7, 8], "fraude fiscal": [5], "fraude": [4], "reforma fiscal": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Le digo una cosa, se\u00f1or Rajoy: justicia fiscal, eso es lo que necesitamos\n    en la reforma fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le digo una cosa, se\u00f1or Rajoy: justicia fiscal, eso es lo que necesitamos\n    en la reforma fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y ha defraudado a los\n    espa\u00f1oles cuando dijo que iba a luchar contra el fraude fiscal y lo que\n    ha hecho ha sido aprobar una inmoral amnist\u00eda fiscal a la cual se ha\n    acogido alg\u00fan viejo amigo suyo que est\u00e1 en prisi\u00f3n hoy en d\u00eda, se\u00f1or\n    Rajoy, \u00bfse acuerda de \u00e9l? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le digo una cosa, se\u00f1or Rajoy: justicia fiscal, eso es lo que necesitamos\n    en la reforma fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y ha defraudado a los\n    espa\u00f1oles cuando dijo que iba a luchar contra el fraude fiscal y lo que\n    ha hecho ha sido aprobar una inmoral amnist\u00eda fiscal a la cual se ha\n    acogido alg\u00fan viejo amigo suyo que est\u00e1 en prisi\u00f3n hoy en d\u00eda, se\u00f1or\n    Rajoy, \u00bfse acuerda de \u00e9l? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y ha defraudado a los\n    espa\u00f1oles cuando dijo que iba a luchar contra el fraude fiscal y lo que\n    ha hecho ha sido aprobar una inmoral amnist\u00eda fiscal a la cual se ha\n    acogido alg\u00fan viejo amigo suyo que est\u00e1 en prisi\u00f3n hoy en d\u00eda, se\u00f1or\n    Rajoy, \u00bfse acuerda de \u00e9l? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y ha defraudado a los\n    espa\u00f1oles cuando dijo que iba a luchar contra el fraude fiscal y lo que\n    ha hecho ha sido aprobar una inmoral amnist\u00eda fiscal a la cual se ha\n    acogido alg\u00fan viejo amigo suyo que est\u00e1 en prisi\u00f3n hoy en d\u00eda, se\u00f1or\n    Rajoy, \u00bfse acuerda de \u00e9l? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Gobierna para ese 10 % de las rentas m\u00e1s altas cuando\n    permite que las familias tengan que pagar cincuenta veces m\u00e1s en\n    impuestos que las grandes corporaciones en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y gobierna para\n    ese 10 % de la poblaci\u00f3n cuando permite que se rescaten bancos por\n    110.000 millones de euros -por cierto, luego, malvendidos- mientras se\n    han producido el a\u00f1o pasado 39.206 desahucios en nuestro pa\u00eds,\n    desgraciadamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [4, 5, 6, 7], "lucha": [12], "pa\u00eds": [10, 11], "fraude fiscal": [9], "fraude": [8], "social": [3], "reforma fiscal": [0, 1, 2]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  La reforma fiscal que ha\n    presentado el Gobierno que yo, efectivamente, presido no es la reforma\n    fiscal a la que usted ha hecho referencia en su intervenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es su reforma fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi reforma fiscal es una reforma que baja la renta al 100 % de los\n    contribuyentes, con una rebaja media del 12,5; las personas que ganan\n    menos de 12.000 euros no van a pagar nada y el 72 % de los contribuyentes\n    van a pagar un 23,5 menos de media. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando llegamos en el a\u00f1o 2011, las tasas de pobreza y exclusi\u00f3n social,\n    el \u00edndice Gini y el \u00edndice 80/20, que miden la desigualdad entre\n    ciudadanos, hab\u00edan subido hasta topes r\u00e9cord. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  La reforma fiscal que ha\n    presentado el Gobierno que yo, efectivamente, presido no es la reforma\n    fiscal a la que usted ha hecho referencia en su intervenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es su reforma fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi reforma fiscal es una reforma que baja la renta al 100 % de los\n    contribuyentes, con una rebaja media del 12,5; las personas que ganan\n    menos de 12.000 euros no van a pagar nada y el 72 % de los contribuyentes\n    van a pagar un 23,5 menos de media. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y no me hable de fraude fiscal porque los a\u00f1os 2012 y 2013,\n    estando nosotros en el Gobierno, fueron los a\u00f1os en que el Estado recaud\u00f3\n    m\u00e1s recursos como consecuencia de la lucha contra el fraude fiscal, mucho\n    m\u00e1s que en 2011, 2010, 2009, 2008, 2007, 2006 y 2005, cuando estaban\n    ustedes en el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y no me hable de fraude fiscal porque los a\u00f1os 2012 y 2013,\n    estando nosotros en el Gobierno, fueron los a\u00f1os en que el Estado recaud\u00f3\n    m\u00e1s recursos como consecuencia de la lucha contra el fraude fiscal, mucho\n    m\u00e1s que en 2011, 2010, 2009, 2008, 2007, 2006 y 2005, cuando estaban\n    ustedes en el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y no me hable de fraude fiscal porque los a\u00f1os 2012 y 2013,\n    estando nosotros en el Gobierno, fueron los a\u00f1os en que el Estado recaud\u00f3\n    m\u00e1s recursos como consecuencia de la lucha contra el fraude fiscal, mucho\n    m\u00e1s que en 2011, 2010, 2009, 2008, 2007, 2006 y 2005, cuando estaban\n    ustedes en el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quienes m\u00e1s van a pagar y\n    a quienes menos afecta la rebaja es a las rentas m\u00e1s altas; es decir,\n    exactamente lo contrario de lo que hicieron ustedes con sus reformas en\n    nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La mayor desigualdad que\n    se ha producido en Espa\u00f1a en los \u00faltimos a\u00f1os fue cuando hubo un Gobierno\n    que gener\u00f3 con su pol\u00edtica econ\u00f3mica 3.400.000 p\u00e9rdidas de puestos de\n    trabajo en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y no me hable de fraude fiscal porque los a\u00f1os 2012 y 2013,\n    estando nosotros en el Gobierno, fueron los a\u00f1os en que el Estado recaud\u00f3\n    m\u00e1s recursos como consecuencia de la lucha contra el fraude fiscal, mucho\n    m\u00e1s que en 2011, 2010, 2009, 2008, 2007, 2006 y 2005, cuando estaban\n    ustedes en el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Macias, la sociedad espa\u00f1ola -y se lo reconozco abiertamente, no lo\n    hubiera hecho sin el apoyo de la sociedad catalana- ha construido una\n    gran democracia, ha afianzado los derechos, ha logrado uno de los Estados\n    m\u00e1s descentralizados del mundo y en otros lados no habr\u00eda debate si el\n    nivel de competencias fuera el que tiene Catalu\u00f1a y el que tiene el Pa\u00eds\n    Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001034\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [2], "j\u00f3venes": [0, 1]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora vicepresidenta,\n    en los \u00faltimos a\u00f1os decenas de miles de j\u00f3venes han abandonado Espa\u00f1a en\n    b\u00fasqueda del empleo y las oportunidades que no han encontrado en nuestro\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le pregunto qu\u00e9 ha hecho en estos mil d\u00edas el Gobierno para\n    atender las necesidades de esos j\u00f3venes en el extranjero, para prestar\n    apoyo institucional a estos nuevos inmigrantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora vicepresidenta,\n    en los \u00faltimos a\u00f1os decenas de miles de j\u00f3venes han abandonado Espa\u00f1a en\n    b\u00fasqueda del empleo y las oportunidades que no han encontrado en nuestro\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "pa\u00eds": [4], "j\u00f3venes": [1, 2, 3]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Para que esos\n    j\u00f3venes vuelvan tienen que encontrar un empleo y para que encuentren un\n    empleo tiene que crecer nuestra econom\u00eda, y de eso es de lo que va esta\n    legislatura, del m\u00e1s amplio plan de reformas que ha permitido que hoy\n    Espa\u00f1a sea el pa\u00eds que m\u00e1s crece en la eurozona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or Hernando, no se trata tan solo de planes, es\n    que toda la acci\u00f3n pol\u00edtica de este Gobierno est\u00e1 dirigida a crear\n    empleo, especialmente a crear empleo para los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para que esos\n    j\u00f3venes vuelvan tienen que encontrar un empleo y para que encuentren un\n    empleo tiene que crecer nuestra econom\u00eda, y de eso es de lo que va esta\n    legislatura, del m\u00e1s amplio plan de reformas que ha permitido que hoy\n    Espa\u00f1a sea el pa\u00eds que m\u00e1s crece en la eurozona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a crece, Espa\u00f1a\n    crea empleo, cualquier tasa de crecimiento se est\u00e1 traduciendo en\n    creaci\u00f3n de empleo; creamos empleo tres veces m\u00e1s -dado que quiere datos\n    concretos- que el resto del los pa\u00edses de la eurozona, y solo le dar\u00e9 uno\n    que demuestra que hay que seguir trabajando, que hay que esforzarse mucho\n    m\u00e1s pero que vamos en la buena direcci\u00f3n, y es que en el \u00faltimo a\u00f1o\n    238.000 j\u00f3venes han encontrado un empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para que esos\n    j\u00f3venes vuelvan tienen que encontrar un empleo y para que encuentren un\n    empleo tiene que crecer nuestra econom\u00eda, y de eso es de lo que va esta\n    legislatura, del m\u00e1s amplio plan de reformas que ha permitido que hoy\n    Espa\u00f1a sea el pa\u00eds que m\u00e1s crece en la eurozona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [2], "j\u00f3venes": [0, 1]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Con su Gobierno, Espa\u00f1a no es pa\u00eds para j\u00f3venes, y la demostraci\u00f3n es que\n    cientos de ellos emigran todas las semanas, y lo peor de todo es que se\n    encuentran abandonados cuando llegan a los pa\u00edses de\n    destino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La semana pasada usted me contest\u00f3 con un ejemplo de hace treinta y un\n    a\u00f1os y con otro de hace diecis\u00e9is a\u00f1os, hoy me imagino que lo har\u00e1 con\n    algo de hace tres, cuatro o cinco a\u00f1os, pero le voy a decir una cosa en\n    esta pregunta que creo que vale para el resto de la legislatura, y es que\n    por los errores socialistas nosotros estamos aqu\u00ed en la oposici\u00f3n y\n    ustedes en el Gobierno, pero eso no le exime a usted de asumir su\n    responsabilidad con los cientos de miles de j\u00f3venes que est\u00e1n viviendo un\n    aut\u00e9ntico exilio econ\u00f3mico y cuyo conocimiento estamos desperdiciando en\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con su Gobierno, Espa\u00f1a no es pa\u00eds para j\u00f3venes, y la demostraci\u00f3n es que\n    cientos de ellos emigran todas las semanas, y lo peor de todo es que se\n    encuentran abandonados cuando llegan a los pa\u00edses de\n    destino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"juvenil": [3], "social": [4], "j\u00f3venes": [0, 1, 2]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Le voy a decir lo que estamos haciendo por los j\u00f3venes espa\u00f1oles y usted\n    me contestar\u00e1 si es o no suficiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, mejorar su\n    formaci\u00f3n; se reduce la tasa de abandono escolar, m\u00e1s gente hace\n    formaci\u00f3n profesional, un cuarto de mill\u00f3n de j\u00f3venes trabajan y se\n    forman. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, lograr que los empresarios les den\n    oportunidades, contrato de apoyo a los emprendedores o la rebaja de 300\n    euros en las cotizaciones, porque para encontrar una oportunidad alguien\n    se la tiene que dar y deben ser los empresarios; y conseguir que cada vez\n    m\u00e1s j\u00f3venes espa\u00f1oles monten su negocio y emprendan, 109.000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mire,\n    se\u00f1or\u00eda, cuando estaban ustedes en el Gobierno el empleo juvenil se\n    destru\u00eda al ritmo del 10 % y ahora se crea al ritmo del 5 % (Rumores),\n    cambio de tendencia que les deber\u00eda llevar a un cambio de criterio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora es exilio econ\u00f3mico, pero cuando ustedes estaban en el\n    Gobierno, y no hace tantos meses, lo llamaban movilidad social, algo que\n    ustedes entend\u00edan muy razonable, se\u00f1or Hernando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... VA A ACTUAR LA MINISTRA DE EMPLEO Y SEGURIDAD SOCIAL ANTE LA\n    PERSECUCI\u00d3N DE SINDICALISTAS POR EJERCER EL DERECHO CONSTITUCIONAL A LA\n    HUELGA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, en los \u00faltimos dos a\u00f1os m\u00e1s de doscientos sindicalistas\n    est\u00e1n siendo imputados por la fiscal\u00eda por ejercer el derecho de huelga,\n    con peticiones que alcanzan hasta los siete y ocho a\u00f1os de prisi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "fiscal": [1, 2]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, quiero decirle que me preocupa mucho su pregunta, porque adem\u00e1s\n    ha hecho una formulaci\u00f3n -en la segunda parte entrar\u00e9 en ella- que es\n    exacta, cuando ha hablado de condenas por parte de los tribunales de\n    Justicia y ha hablado de formulaci\u00f3n de acusaciones por parte de la\n    fiscal\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, quiero decirle que me preocupa mucho su pregunta, porque adem\u00e1s\n    ha hecho una formulaci\u00f3n -en la segunda parte entrar\u00e9 en ella- que es\n    exacta, cuando ha hablado de condenas por parte de los tribunales de\n    Justicia y ha hablado de formulaci\u00f3n de acusaciones por parte de la\n    fiscal\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEn contra de la autonom\u00eda del\n    ministerio fiscal? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [1], "trabajadores": [2], "social": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, la huelga no es un delito, es un derecho, es un n\u00facleo\n    central del Estado social y democr\u00e1tico de derecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, este no es un problema de autonom\u00eda de la fiscal\u00eda, sino\n    de un cambio de criterio copernicano que ha hecho la fiscal\u00eda despu\u00e9s de\n    una interpretaci\u00f3n pac\u00edfica durante m\u00e1s de treinta a\u00f1os de lo que es el\n    vigente art\u00edculo 315.3 del C\u00f3digo Penal, una interpretaci\u00f3n copernicana\n    para pedir penas absolutamente desproporcionadas y predemocr\u00e1ticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay\n    un intento de criminalizaci\u00f3n del derecho de huelga, de impedir que se\n    produzcan huelgas, de disuadir, de intimidar a los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Y dice usted que hay una acci\u00f3n coordinada de la\n    fiscal\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 Gobierno\n    hab\u00eda designado al fiscal general del Estado, del que dependen\n    jer\u00e1rquicamente los fiscales, en el a\u00f1o 2011? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como dijo el presidente\n    del Gobierno al se\u00f1or Cayo Lara hace muy pocas fechas, si no est\u00e1n de\n    acuerdo con un art\u00edculo que ustedes aprobaron, que ustedes impulsaron\n    desde su fiscal\u00eda, que ustedes no modificaron durante los a\u00f1os en que han\n    gobernado, tenga por seguro que el Gobierno y el Grupo Parlamentario\n    Popular est\u00e1n dispuestos a debatir esa modificaci\u00f3n, pero que su\n    arrepentimiento sea expl\u00edcito, porque ustedes fueron los causantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... HA COMPRENDIDO YA\n    EL MINISTRO DE JUSTICIA QUE NO SE DEBE LEGISLAR CONTRA LA LIBERTAD DE LAS\n    MUJERES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... \u00bfHa comprendido ya el ministro de Justicia que no debe legislar recortando\n    la libertad de las mujeres? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, ni este ministro de Justicia ni nadie del Gobierno ni\n    nadie del Grupo Parlamentario Popular ha legislado nunca recortando la\n    libertad de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, le recuerdo que ese proyecto fue aprobado por\n    el Consejo de Ministros como anteproyecto el pasado 20 de diciembre y que\n    los tres informes preceptivos de \u00f3rganos muy prestigiosos, el Consejo\n    General del Poder Judicial, el Consejo Fiscal y el Comit\u00e9 de Bio\u00e9tica,\n    con las propuestas de modificaci\u00f3n que introdujeron, fueron favorables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "fraude": [1], "fraude fiscal": [2]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... CONOCI\u00d3 EL GOBIERNO, ANTES DE LAS DECLARACIONES\n    AUTOINCULPATORIAS DEL EXPRESIDENTE DE LA GENERALITAT, LA COMISI\u00d3N DE\n    FRAUDE FISCAL POR ALG\u00daN MIEMBRO DE SU FAMILIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CONOCI\u00d3 EL GOBIERNO, ANTES DE LAS DECLARACIONES\n    AUTOINCULPATORIAS DEL EXPRESIDENTE DE LA GENERALITAT, LA COMISI\u00d3N DE\n    FRAUDE FISCAL POR ALG\u00daN MIEMBRO DE SU FAMILIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CONOCI\u00d3 EL GOBIERNO, ANTES DE LAS DECLARACIONES\n    AUTOINCULPATORIAS DEL EXPRESIDENTE DE LA GENERALITAT, LA COMISI\u00d3N DE\n    FRAUDE FISCAL POR ALG\u00daN MIEMBRO DE SU FAMILIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "fraude": [1], "fraude fiscal": [2]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfconoci\u00f3 el Gobierno antes de las declaraciones\n    autoinculpatorias del expresidente de la Generalitat, el se\u00f1or Jordi\n    Pujol, la posible comisi\u00f3n de fraude fiscal por alg\u00fan miembro de su\n    familia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfconoci\u00f3 el Gobierno antes de las declaraciones\n    autoinculpatorias del expresidente de la Generalitat, el se\u00f1or Jordi\n    Pujol, la posible comisi\u00f3n de fraude fiscal por alg\u00fan miembro de su\n    familia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfconoci\u00f3 el Gobierno antes de las declaraciones\n    autoinculpatorias del expresidente de la Generalitat, el se\u00f1or Jordi\n    Pujol, la posible comisi\u00f3n de fraude fiscal por alg\u00fan miembro de su\n    familia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"hacienda": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, como su se\u00f1or\u00eda y el conjunto de la C\u00e1mara conocen, tuvo\n    lugar la comparecencia del ministro de Hacienda y Administraciones\n    P\u00fablicas el 2 de septiembre, donde inform\u00e9 de este caso, y lo hice\n    ateni\u00e9ndome a los preceptos legales, dentro de los l\u00edmites que establece\n    nuestra legislaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "fraude": [1], "fraude fiscal": [2]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Efectivamente, se\u00f1or ministro, en aquella comparecencia usted dijo y\n    afirm\u00f3 que la declaraci\u00f3n del se\u00f1or Jordi Pujol no fue casual, sino que\n    fue motivo de las investigaciones que se estaban llevando a cabo, luego\n    entendemos que el Gobierno s\u00ed pudo conocer por descontado la posible\n    comisi\u00f3n de fraude fiscal por otros miembros de su familia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, se\u00f1or ministro, en aquella comparecencia usted dijo y\n    afirm\u00f3 que la declaraci\u00f3n del se\u00f1or Jordi Pujol no fue casual, sino que\n    fue motivo de las investigaciones que se estaban llevando a cabo, luego\n    entendemos que el Gobierno s\u00ed pudo conocer por descontado la posible\n    comisi\u00f3n de fraude fiscal por otros miembros de su familia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, se\u00f1or ministro, en aquella comparecencia usted dijo y\n    afirm\u00f3 que la declaraci\u00f3n del se\u00f1or Jordi Pujol no fue casual, sino que\n    fue motivo de las investigaciones que se estaban llevando a cabo, luego\n    entendemos que el Gobierno s\u00ed pudo conocer por descontado la posible\n    comisi\u00f3n de fraude fiscal por otros miembros de su familia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [3, 4], "agencia": [0, 1], "agencia tributaria": [2]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... O sea, lo que usted quer\u00eda era referirse a la posici\u00f3n del Gobierno en\n    relaci\u00f3n con determinados SMS que se han publicado, que no tienen nada\n    que ver con los procedimientos de la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No tiene nada que ver, esto ya es un\n    desconocimiento de lo que son los procedimientos de la Agencia\n    Tributaria, de c\u00f3mo esos procedimientos vierten en cuanto hay indicios de\n    delito fiscal en los \u00f3rganos judiciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... O sea, lo que usted quer\u00eda era referirse a la posici\u00f3n del Gobierno en\n    relaci\u00f3n con determinados SMS que se han publicado, que no tienen nada\n    que ver con los procedimientos de la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No tiene nada que ver, esto ya es un\n    desconocimiento de lo que son los procedimientos de la Agencia\n    Tributaria, de c\u00f3mo esos procedimientos vierten en cuanto hay indicios de\n    delito fiscal en los \u00f3rganos judiciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si me lo permiten, yo voy a hacer -ya se la hice el otro d\u00eda en la\n    comparecencia- una sugerencia al Grupo Parlamentario Socialista en esta\n    materia: Pron\u00fanciense, digan qu\u00e9 les parece a ustedes que el anterior\n    presidente de la Generalitat haya practicado una clandestinidad fiscal\n    durante m\u00e1s de treinta a\u00f1os, durante su ejercicio de Gobierno como m\u00e1ximo\n    representante del Estado en Catalu\u00f1a, digan qu\u00e9 piensa el Grupo\n    Socialista y qu\u00e9 piensa el Partido Socialista de Catalu\u00f1a de esto, que es\n    lo importante,\n    hagan una valoraci\u00f3n pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA LA MINISTRA DE EMPLEO Y SEGURIDAD SOCIAL LAS\n    CONSIDERACIONES DE LA OCDE SOBRE LA DEVALUACI\u00d3N SALARIAL EN NUESTRO PA\u00cdS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "trabajadores": [5, 6], "pa\u00eds": [1, 2, 3, 4]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... El informe prev\u00e9 que Espa\u00f1a ser\u00e1 el pa\u00eds\n    de la OCDE donde m\u00e1s se reducir\u00e1 el paro entre los a\u00f1os 2013 y 2015, 2\n    puntos de bajada de la tasa de paro, frente a la media de los pa\u00edses de\n    la OCDE, un 0,6 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Heredia, el informe de la OCDE para Espa\u00f1a es un claro respaldo a\n    las pol\u00edticas de reforma del Gobierno que est\u00e1n favoreciendo en nuestro\n    pa\u00eds la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El informe prev\u00e9 que Espa\u00f1a ser\u00e1 el pa\u00eds\n    de la OCDE donde m\u00e1s se reducir\u00e1 el paro entre los a\u00f1os 2013 y 2015, 2\n    puntos de bajada de la tasa de paro, frente a la media de los pa\u00edses de\n    la OCDE, un 0,6 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe muy bien que los salarios en Espa\u00f1a los pactan\n    los representantes de los trabajadores y de las empresas mediante\n    convenios colectivos y negociaci\u00f3n colectiva (Rumores), y contamos con un\n    responsable acuerdo, de enero de 2012, de los interlocutores sociales de\n    moderaci\u00f3n salarial e impulso de la recuperaci\u00f3n que ha permitido en este\n    pa\u00eds salvar muchos empleos y ganar competitividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha salvado nuestro pa\u00eds en este periodo m\u00e1s de\n    trescientos mil empleos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe muy bien que los salarios en Espa\u00f1a los pactan\n    los representantes de los trabajadores y de las empresas mediante\n    convenios colectivos y negociaci\u00f3n colectiva (Rumores), y contamos con un\n    responsable acuerdo, de enero de 2012, de los interlocutores sociales de\n    moderaci\u00f3n salarial e impulso de la recuperaci\u00f3n que ha permitido en este\n    pa\u00eds salvar muchos empleos y ganar competitividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Heredia, le\n    informo que desde 2012 hasta hoy se han producido cuatro mil novecientas\n    inaplicaciones de convenios colectivos, el 99 % de acuerdo entre\n    trabajadores y empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia tributaria": [3], "paro": [1, 2], "trabajadores": [13], "social": [8, 9], "econom\u00eda": [4, 5], "pa\u00eds": [10, 11, 12], "agencia": [0], "j\u00f3venes": [6, 7]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Usted ha\n    conseguido que Espa\u00f1a sea subcampeona de Europa, pero en bajada salarial,\n    por detr\u00e1s \u00fanicamente de Grecia, una bajada salarial que reconocen\n    ustedes incluso en sus respuestas parlamentarias, y que en 2014 volver\u00e1n\n    a bajar los salarios, seg\u00fan los datos de la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora ministra, desde que Rajoy lleg\u00f3 al Gobierno\n    hay m\u00e1s paro, menos cobertura por desempleo, menos protecci\u00f3n social y\n    salarios m\u00e1s bajos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay 2\n    millones de familias con todos sus miembros en paro y m\u00e1s de 740.000 que\n    no tienen ning\u00fan ingreso, que necesitan una respuesta y que la necesitan\n    ya, se\u00f1ora ministra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha\n    conseguido que Espa\u00f1a sea subcampeona de Europa, pero en bajada salarial,\n    por detr\u00e1s \u00fanicamente de Grecia, una bajada salarial que reconocen\n    ustedes incluso en sus respuestas parlamentarias, y que en 2014 volver\u00e1n\n    a bajar los salarios, seg\u00fan los datos de la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay un\n    segundo dato a destacar de la OCDE,\n    que es que el poco empleo que se crea es de car\u00e1cter temporal, y esto es\n    nefasto para las familias y tambi\u00e9n para la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El deterioro de la\n    calidad del empleo y la bajada salarial est\u00e1n provocando el\n    empobrecimiento de las clases medias y de las trabajadoras y de los\n    trabajadores de este pa\u00eds, porque si no se cobra no se gasta y si no se\n    gasta no se recupera la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo de seguir\n    rezando a la Virgen parece que no est\u00e1 dando muchos resultados, por eso\n    yo le digo que derogue de forma inmediata su reforma laboral, que ponga\n    en marcha un plan de reindustrializaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds, que impulse\n    planes de empleo para aquellos sectores m\u00e1s vulnerables, los j\u00f3venes y\n    los parados de m\u00e1s de cuarenta y cinco a\u00f1os, un plan como el que est\u00e1\n    impulsando la Junta de Andaluc\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La presidenta Susana D\u00edaz ha movilizado\n    mil millones para un plan para los j\u00f3venes, para un plan de empleo para\n    los parados de larga duraci\u00f3n de m\u00e1s de treinta a\u00f1os y para un tercer\n    plan de inclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora ministra, desde que Rajoy lleg\u00f3 al Gobierno\n    hay m\u00e1s paro, menos cobertura por desempleo, menos protecci\u00f3n social y\n    salarios m\u00e1s bajos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La presidenta Susana D\u00edaz ha movilizado\n    mil millones para un plan para los j\u00f3venes, para un plan de empleo para\n    los parados de larga duraci\u00f3n de m\u00e1s de treinta a\u00f1os y para un tercer\n    plan de inclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La semana pasada, la OCDE present\u00f3 el informe donde\n    se\u00f1alaba un brutal recorte de los salarios en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El deterioro de la\n    calidad del empleo y la bajada salarial est\u00e1n provocando el\n    empobrecimiento de las clases medias y de las trabajadoras y de los\n    trabajadores de este pa\u00eds, porque si no se cobra no se gasta y si no se\n    gasta no se recupera la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo de seguir\n    rezando a la Virgen parece que no est\u00e1 dando muchos resultados, por eso\n    yo le digo que derogue de forma inmediata su reforma laboral, que ponga\n    en marcha un plan de reindustrializaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds, que impulse\n    planes de empleo para aquellos sectores m\u00e1s vulnerables, los j\u00f3venes y\n    los parados de m\u00e1s de cuarenta y cinco a\u00f1os, un plan como el que est\u00e1\n    impulsando la Junta de Andaluc\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El deterioro de la\n    calidad del empleo y la bajada salarial est\u00e1n provocando el\n    empobrecimiento de las clases medias y de las trabajadoras y de los\n    trabajadores de este pa\u00eds, porque si no se cobra no se gasta y si no se\n    gasta no se recupera la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Usted, Partido Socialista, es Gobierno en Andaluc\u00eda, la\n    comunidad aut\u00f3noma con m\u00e1s paro de toda Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "trabajadores": [3], "pa\u00eds": [2], "social": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, dos de cada tres personas desempleadas no tienen\n    protecci\u00f3n, el paro de larga duraci\u00f3n afecta al 50 % de los parados, y\n    740.000 familias no tienen ning\u00fan ingreso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante esta situaci\u00f3n de alarma\n    social y extrema necesidad, \u00bfqu\u00e9 va a hacer el Gobierno? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Frente al drama del desempleo\n    que sufre nuestro pa\u00eds el Gobierno ha decidido recortar 6.000 millones de\n    euros a la protecci\u00f3n por desempleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que ustedes\n    han hecho en los mil d\u00edas de gobierno es aprobar una reforma laboral y\n    hasta diecis\u00e9is leyes y decretos-leyes con el objetivo de quitar derechos\n    a los trabajadores, machacar la negociaci\u00f3n colectiva, recortar servicios\n    y protecci\u00f3n a los desempleados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "pa\u00eds": [3, 4], "social": [1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda,\n    desde que llegamos al Gobierno 504.000 personas se han beneficiado del\n    Plan Prepara, que por cierto es un plan permanente hasta que la tasa de\n    paro en nuestro pa\u00eds no baje del 20 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y vamos\n    a hacerlo manteniendo la protecci\u00f3n social, porque desde el primer\n    momento el presidente Rajoy se comprometi\u00f3 a que en Espa\u00f1a apoyar\u00edamos a\n    los m\u00e1s vulnerables en la salida de la crisis: a los pensionistas y a los\n    parados, y por eso usted sabe muy bien que este Gobierno no ha congelado\n    las pensiones, sino que las ha subido todos los a\u00f1os, y que tambi\u00e9n ha\n    apoyado a los parados con m\u00e1s responsabilidades familiares y los m\u00e1s\n    desfavorecidos, aquellos que llevan m\u00e1s tiempo en el desempleo, y lo ha\n    hecho reformando el Plan Prepara y subiendo la cuant\u00eda de su aportaci\u00f3n:\n    450 euros para quienes tengan responsabilidades familiares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y seguimos trabajando; en julio el\n    presidente Rajoy se comprometi\u00f3 con los interlocutores sociales a hacer\n    un mapa de prestaciones p\u00fablicas en nuestro pa\u00eds de todas las comunidades\n    aut\u00f3nomas y tambi\u00e9n a nivel estatal para que aquellas personas que sigan\n    necesitando de la protecci\u00f3n estatal, de la protecci\u00f3n del Gobierno, la\n    tengan para que as\u00ed la salida de la crisis sea m\u00e1s f\u00e1cil y se inicie\n    tambi\u00e9n el camino hacia la creaci\u00f3n de empleo, porque el empleo, se\u00f1ora\n    Guti\u00e9rrez, es la verdadera pol\u00edtica social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda,\n    desde que llegamos al Gobierno 504.000 personas se han beneficiado del\n    Plan Prepara, que por cierto es un plan permanente hasta que la tasa de\n    paro en nuestro pa\u00eds no baje del 20 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y seguimos trabajando; en julio el\n    presidente Rajoy se comprometi\u00f3 con los interlocutores sociales a hacer\n    un mapa de prestaciones p\u00fablicas en nuestro pa\u00eds de todas las comunidades\n    aut\u00f3nomas y tambi\u00e9n a nivel estatal para que aquellas personas que sigan\n    necesitando de la protecci\u00f3n estatal, de la protecci\u00f3n del Gobierno, la\n    tengan para que as\u00ed la salida de la crisis sea m\u00e1s f\u00e1cil y se inicie\n    tambi\u00e9n el camino hacia la creaci\u00f3n de empleo, porque el empleo, se\u00f1ora\n    Guti\u00e9rrez, es la verdadera pol\u00edtica social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Ahora les niegan la jubilaci\u00f3n\n    a los sesenta y un a\u00f1os si han celebrado un convenio con la Seguridad\n    Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "pa\u00eds": [3], "social": [1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora Guti\u00e9rrez, me sorprende que usted en la legislatura pasada no\n    hiciese ninguna declaraci\u00f3n en esta C\u00e1mara cuando 3,5 millones de\n    personas perd\u00edan la gran protecci\u00f3n social que es tener un empleo en este\n    pa\u00eds, y les mandaba un Gobierno socialista al paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Guti\u00e9rrez, me sorprende que usted en la legislatura pasada no\n    hiciese ninguna declaraci\u00f3n en esta C\u00e1mara cuando 3,5 millones de\n    personas perd\u00edan la gran protecci\u00f3n social que es tener un empleo en este\n    pa\u00eds, y les mandaba un Gobierno socialista al paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como\n    tampoco dice nada relativo a que usted ha sido miembro del Consejo de\n    Gobierno de la\n    Junta de Andaluc\u00eda, por lo que, \u00bfpor qu\u00e9 no dice nada cuando Andaluc\u00eda es\n    hoy una de las comunidades aut\u00f3nomas con mayor tasa de pobreza y\n    exclusi\u00f3n social? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Guti\u00e9rrez, me sorprende que usted en la legislatura pasada no\n    hiciese ninguna declaraci\u00f3n en esta C\u00e1mara cuando 3,5 millones de\n    personas perd\u00edan la gran protecci\u00f3n social que es tener un empleo en este\n    pa\u00eds, y les mandaba un Gobierno socialista al paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N LE MERECEN LOS \u00daLTIMOS DATOS DE PARO\n    REGISTRADO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Le voy a decir una cosa\n    y procurar\u00e9 hablar de usted y de lo que ha hecho: h\u00e1game la valoraci\u00f3n de\n    su Gobierno de los \u00faltimos datos de paro registrado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora Hern\u00e1ndez, simplemente le\n    dir\u00e9 que ante los datos de paro registrado del mes de agosto sobre los\n    que me pregunta la valoraci\u00f3n del Gobierno es inconformismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, que por primera vez durante la\n    crisis, incluidos los a\u00f1os de Gobierno socialista, se va a crear empleo\n    en siete a\u00f1os en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1], "juvenil": [3], "trabajadores": [5], "paro juvenil": [4], "j\u00f3venes": [2]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Le deber\u00eda dar verg\u00fcenza que\n    la vicepresidenta diera mal el dato del paro juvenil, porque f\u00edjese que\n    Espa\u00f1a lidera el paro juvenil de toda la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De esos 100.000 solo se han inscrito en las listas\n    del paro 8.000 y 92.000 o se han ido o se han cansado y ya no se apuntan\n    en las listas de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A eso es a lo que est\u00e1\n    esperando, a que usted se dedique a solucionar los problemas de los\n    canarios, de los andaluces, de los gallegos, de los madrile\u00f1os, de los\n    catalanes y de todos los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le deber\u00eda dar verg\u00fcenza que\n    la vicepresidenta diera mal el dato del paro juvenil, porque f\u00edjese que\n    Espa\u00f1a lidera el paro juvenil de toda la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le deber\u00eda dar verg\u00fcenza que\n    la vicepresidenta diera mal el dato del paro juvenil, porque f\u00edjese que\n    Espa\u00f1a lidera el paro juvenil de toda la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mire, si usted no entiende que es inadmisible que mientras ustedes\n    gobiernan los due\u00f1os del IBEX sean un 67 % m\u00e1s ricos mientras 4 millones\n    de desempleados est\u00e1n sin prestaci\u00f3n, mientras los trabajadores cada d\u00eda\n    cobran menos, mientras se han destruido 800.000 puestos de trabajo, \u00a1no\n    merece seguir siendo ministra! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "juvenil": [7, 8, 9, 10, 11], "econom\u00eda": [6], "paro juvenil": [12, 13, 14, 15]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Los datos son incontestables y pese a su enfado, que no entiendo, los\n    datos en Espa\u00f1a confirman que por primera vez, en lo que llevamos de\n    2014, hay 273.000 personas que han salido del paro, el mejor dato de un\n    arranque de a\u00f1o desde el a\u00f1o 1998, se\u00f1ora Hern\u00e1ndez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando ustedes\n    gobernaban, cuando gobernaban los socialistas la tasa de paro juvenil\n    (Rumores) se multiplic\u00f3 por 2,5. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La tasa de paro juvenil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde que nosotros llegamos al Gobierno, mes tras mes, desciende el paro\n    juvenil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a tiene una alta tasa de paro juvenil, pero la est\u00e1\n    reduciendo al mayor ritmo de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Hern\u00e1ndez, en el\n    \u00faltimo a\u00f1o, datos de Eurostat, el 70 % de todo el paro juvenil que baj\u00f3\n    en la zona euro lo hizo en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y nuestra econom\u00eda\n    crea empleo con tasas muy moderadas de crecimiento porque en el entorno\n    del 1 % se est\u00e1 creando empleo a un ritmo del 0,8 %, algo que no ha\n    pasado nunca en nuestra historia reciente econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando ustedes\n    gobernaban, cuando gobernaban los socialistas la tasa de paro juvenil\n    (Rumores) se multiplic\u00f3 por 2,5. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La tasa de paro juvenil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde que nosotros llegamos al Gobierno, mes tras mes, desciende el paro\n    juvenil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a tiene una alta tasa de paro juvenil, pero la est\u00e1\n    reduciendo al mayor ritmo de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Hern\u00e1ndez, en el\n    \u00faltimo a\u00f1o, datos de Eurostat, el 70 % de todo el paro juvenil que baj\u00f3\n    en la zona euro lo hizo en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando ustedes\n    gobernaban, cuando gobernaban los socialistas la tasa de paro juvenil\n    (Rumores) se multiplic\u00f3 por 2,5. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La tasa de paro juvenil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a tiene una alta tasa de paro juvenil, pero la est\u00e1\n    reduciendo al mayor ritmo de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Hern\u00e1ndez, en el\n    \u00faltimo a\u00f1o, datos de Eurostat, el 70 % de todo el paro juvenil que baj\u00f3\n    en la zona euro lo hizo en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, lo \u00fanico que le pido es que muestre tanto cari\u00f1o a los\n    agricultores -que son una parte importante de nuestra econom\u00eda, que no\n    son ni las hidroel\u00e9ctricas ni los bancos, pero mantienen una buena parte\n    de la econom\u00eda- como el que muestran usted, su ministerio y su Gobierno a\n    los familiares y amigos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Trate usted con el mismo cari\u00f1o y sensibilidad a\n    esta pobre gente que tanto hace por el pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"hacienda": [1], "j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Est\u00e1 previsto un\n    a\u00f1o de carencia adicional en la amortizaci\u00f3n de pr\u00e9stamos en\n    modernizaci\u00f3n de explotaciones e incorporaci\u00f3n de j\u00f3venes agricultores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Propondremos al Ministerio de Hacienda y Administraciones\n    P\u00fablicas la rebaja de m\u00f3dulos de IRPF para compensar los da\u00f1os\n    ocasionados, y adem\u00e1s vamos a establecer ayudas para los agricultores que\n    tienen\n    seguro contra la sequ\u00eda y que han sufrido la muerte de sus almendros,\n    riesgo no cubierto por el seguro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ustedes no han hecho nada y le pido, se\u00f1ora\n    ministra, que diga a los viticultores -no me lo diga a m\u00ed- si van a hacer\n    algo trascendente para evitar la ruina de este sector tan importante de\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes no han hecho nada y le pido, se\u00f1ora\n    ministra, que diga a los viticultores -no me lo diga a m\u00ed- si van a hacer\n    algo trascendente para evitar la ruina de este sector tan importante de\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El sector vitivin\u00edcola en este momento necesita un rescate,\n    como otros sectores de la econom\u00eda espa\u00f1ola, y ni los viticultores ni\n    nadie pueden entender que ustedes encuentren dinero para rescatar a la\n    banca, para rescatar a las autov\u00edas, para rescatar al sector del\n    autom\u00f3vil, y no quieran poner ni un solo euro para salvar la econom\u00eda de\n    miles y miles de familias de viticultores que viven del sector, y que van\n    a la ruina con las actuaciones de su Gobierno en esta legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El sector vitivin\u00edcola en este momento necesita un rescate,\n    como otros sectores de la econom\u00eda espa\u00f1ola, y ni los viticultores ni\n    nadie pueden entender que ustedes encuentren dinero para rescatar a la\n    banca, para rescatar a las autov\u00edas, para rescatar al sector del\n    autom\u00f3vil, y no quieran poner ni un solo euro para salvar la econom\u00eda de\n    miles y miles de familias de viticultores que viven del sector, y que van\n    a la ruina con las actuaciones de su Gobierno en esta legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El sector de la construcci\u00f3n, como todos sabemos, ha sido uno de los\n    frenos fundamentales desde que se inici\u00f3 la crisis, ha sido el principal\n    lastre para la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001022\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El sector de la construcci\u00f3n, como todos sabemos, ha sido uno de los\n    frenos fundamentales desde que se inici\u00f3 la crisis, ha sido el principal\n    lastre para la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001022\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"hacienda": [6, 7], "trabajadores": [9, 10, 11], "econom\u00eda": [0, 1], "pa\u00eds": [8], "social": [2, 3, 4, 5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Efectivamente el estallido de la\n    burbuja inmobiliaria ha afectado m\u00e1s negativamente al sector de la\n    construcci\u00f3n; hoy sobran viviendas en Espa\u00f1a y lo que ha crecido es la\n    econom\u00eda sumergida en muchas peque\u00f1as obras de reforma, que se hacen en\n    negro fundamentalmente y sin dar de alta a los trabajadores en la\n    Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001022\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La propuesta que nosotros\n    hacemos, que le hicimos al presidente del Gobierno y que le vuelvo a\n    reiterar hoy, sabemos que no afecta a las grandes constructoras, tal vez\n    por eso ha habido poco inter\u00e9s tambi\u00e9n por parte del Gobierno, pero est\u00e1\n    dirigida fundamentalmente a la econom\u00eda social: a aut\u00f3nomos, a peque\u00f1as\n    empresas, a alba\u00f1iles, fontaneros, electricistas, es decir, a todos los\n    sectores que dependen del sector de la construcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001022\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente el estallido de la\n    burbuja inmobiliaria ha afectado m\u00e1s negativamente al sector de la\n    construcci\u00f3n; hoy sobran viviendas en Espa\u00f1a y lo que ha crecido es la\n    econom\u00eda sumergida en muchas peque\u00f1as obras de reforma, que se hacen en\n    negro fundamentalmente y sin dar de alta a los trabajadores en la\n    Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001022\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los efectos son concretos: menos ingresos en la\n    Hacienda p\u00fablica, menos ingresos en la Seguridad Social, y la repercusi\u00f3n\n    sobre los trabajadores significa menos prestaciones por desempleo y menos\n    cotizaciones de cara al futuro de sus pensiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001022\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La propuesta que nosotros\n    hacemos, que le hicimos al presidente del Gobierno y que le vuelvo a\n    reiterar hoy, sabemos que no afecta a las grandes constructoras, tal vez\n    por eso ha habido poco inter\u00e9s tambi\u00e9n por parte del Gobierno, pero est\u00e1\n    dirigida fundamentalmente a la econom\u00eda social: a aut\u00f3nomos, a peque\u00f1as\n    empresas, a alba\u00f1iles, fontaneros, electricistas, es decir, a todos los\n    sectores que dependen del sector de la construcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001022\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Puede mover el\n    ahorro privado, va a crear y blanquear empleo, garantiza el trabajo con\n    derechos a los trabajadores, recupera ingresos en la Hacienda y en la\n    Seguridad Social, y moviliza sectores complementarios de la construcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001022\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los efectos son concretos: menos ingresos en la\n    Hacienda p\u00fablica, menos ingresos en la Seguridad Social, y la repercusi\u00f3n\n    sobre los trabajadores significa menos prestaciones por desempleo y menos\n    cotizaciones de cara al futuro de sus pensiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001022\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Puede mover el\n    ahorro privado, va a crear y blanquear empleo, garantiza el trabajo con\n    derechos a los trabajadores, recupera ingresos en la Hacienda y en la\n    Seguridad Social, y moviliza sectores complementarios de la construcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001022\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto que hay millones de viviendas -usted lo ha dicho- vac\u00edas en\n    nuestro pa\u00eds que tienen muchos a\u00f1os, y por tanto hay una necesidad vital\n    de hacer reformas, climatizaci\u00f3n y sobre todo eliminaci\u00f3n de barreras;\n    hay decenas de estudios que as\u00ed lo acreditan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001022\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente el estallido de la\n    burbuja inmobiliaria ha afectado m\u00e1s negativamente al sector de la\n    construcci\u00f3n; hoy sobran viviendas en Espa\u00f1a y lo que ha crecido es la\n    econom\u00eda sumergida en muchas peque\u00f1as obras de reforma, que se hacen en\n    negro fundamentalmente y sin dar de alta a los trabajadores en la\n    Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001022\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los efectos son concretos: menos ingresos en la\n    Hacienda p\u00fablica, menos ingresos en la Seguridad Social, y la repercusi\u00f3n\n    sobre los trabajadores significa menos prestaciones por desempleo y menos\n    cotizaciones de cara al futuro de sus pensiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001022\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Puede mover el\n    ahorro privado, va a crear y blanquear empleo, garantiza el trabajo con\n    derechos a los trabajadores, recupera ingresos en la Hacienda y en la\n    Seguridad Social, y moviliza sectores complementarios de la construcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001022\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  LAS\n    PREVISIONES DEL GOBIERNO EN RELACI\u00d3N A LA INJUSTA EXIGENCIA DE LA AGENCIA\n    TRIBUTARIA DE TRIBUTACI\u00d3N RETROACTIVA A MILES DE EMIGRANTES RETORNADOS\n    CON PENSIONES DEL EXTRANJERO EN UN CONTEXTO NORMATIVO AMBIGUO.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [6], "fiscal": [15, 16], "agencia tributaria": [7, 8, 9, 10], "paro": [5], "hacienda": [17, 18, 19], "lucha": [20, 21], "agencia": [0, 1, 2, 3, 4], "social": [13, 14], "reforma fiscal": [11, 12]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro de Hacienda, se\u00f1or Montoro, presentamos esta\n    interpelaci\u00f3n al Ministerio de Hacienda y Administraciones P\u00fablicas\n    porque consideramos importante que el se\u00f1or ministro explique cu\u00e1les son\n    las previsiones del Gobierno en relaci\u00f3n con la injusta exigencia de la\n    Agencia Tributaria de la tributaci\u00f3n retroactiva a miles de emigrantes\n    retornados con pensiones del extranjero en un contexto normativo que,\n    evidentemente, es ambiguo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, la Agencia tributaria gener\u00f3 un gran problema cuando desde\n    hace m\u00e1s de un a\u00f1o decidi\u00f3 sancionar a miles de emigrantes retornados por\n    no haber tributado por las pensiones que perciben en el extranjero,\n    cuando desconoc\u00edan absolutamente que deb\u00edan hacerlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Realmente el Gobierno\n    no facilita con esta decisi\u00f3n la actuaci\u00f3n de estas personas que\n    cumplieron adem\u00e1s con algo que era injustamente exigido por la Agencia\n    tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que no es l\u00f3gico es que, una vez que ustedes hacen un reconocimiento de\n    que no hab\u00eda raz\u00f3n o inter\u00e9s defraudatorio por parte de estas personas -y\n    el reconocimiento lo hacen desde el punto y hora en que est\u00e1n dispuestos\n    a devolver los intereses de demora y el importe de las sanciones-, se\n    siga sancionando, porque, se\u00f1or ministro, tengo que decirle que, a pesar\n    de que ustedes han hecho ese anuncio hace casi dos meses, a pesar de que\n    lo anunciado se recoge en los proyectos de ley que est\u00e1n en tramitaci\u00f3n\n    en el Parlamento, como dec\u00eda, resulta que los emigrantes retornados\n    siguen recibiendo la comunicaci\u00f3n de la Agencia Tributaria no solamente\n    de que tienen que tributar desde el a\u00f1o 2008, sino que esta va acompa\u00f1ada\n    de la debida sanci\u00f3n y de los correspondientes intereses de demora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En consecuencia, una vez m\u00e1s tenemos que decir que lo\n    que realmente est\u00e1 aplicando la Agencia tributaria es un inter\u00e9s total y\n    absolutamente recaudatorio, olvid\u00e1ndose de que estamos hablando de un\n    grupo de personas que, adem\u00e1s de ser personas mayores que tuvieron un\n    trabajo en la emigraci\u00f3n ya de por s\u00ed duro por el hecho de tener que\n    abandonar la tierra, en este momento sus pensiones no son tan altas y\n    encima est\u00e1n sirviendo en much\u00edsimos casos -usted lo sabe- para paliar la\n    falta de ingresos de familiares que est\u00e1n en situaci\u00f3n de paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En consecuencia, una vez m\u00e1s tenemos que decir que lo\n    que realmente est\u00e1 aplicando la Agencia tributaria es un inter\u00e9s total y\n    absolutamente recaudatorio, olvid\u00e1ndose de que estamos hablando de un\n    grupo de personas que, adem\u00e1s de ser personas mayores que tuvieron un\n    trabajo en la emigraci\u00f3n ya de por s\u00ed duro por el hecho de tener que\n    abandonar la tierra, en este momento sus pensiones no son tan altas y\n    encima est\u00e1n sirviendo en much\u00edsimos casos -usted lo sabe- para paliar la\n    falta de ingresos de familiares que est\u00e1n en situaci\u00f3n de paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay sentencias judiciales,\n    concretamente del Tribunal Superior de Justicia de Galicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro de Hacienda, se\u00f1or Montoro, presentamos esta\n    interpelaci\u00f3n al Ministerio de Hacienda y Administraciones P\u00fablicas\n    porque consideramos importante que el se\u00f1or ministro explique cu\u00e1les son\n    las previsiones del Gobierno en relaci\u00f3n con la injusta exigencia de la\n    Agencia Tributaria de la tributaci\u00f3n retroactiva a miles de emigrantes\n    retornados con pensiones del extranjero en un contexto normativo que,\n    evidentemente, es ambiguo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, la Agencia tributaria gener\u00f3 un gran problema cuando desde\n    hace m\u00e1s de un a\u00f1o decidi\u00f3 sancionar a miles de emigrantes retornados por\n    no haber tributado por las pensiones que perciben en el extranjero,\n    cuando desconoc\u00edan absolutamente que deb\u00edan hacerlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que no es l\u00f3gico es que, una vez que ustedes hacen un reconocimiento de\n    que no hab\u00eda raz\u00f3n o inter\u00e9s defraudatorio por parte de estas personas -y\n    el reconocimiento lo hacen desde el punto y hora en que est\u00e1n dispuestos\n    a devolver los intereses de demora y el importe de las sanciones-, se\n    siga sancionando, porque, se\u00f1or ministro, tengo que decirle que, a pesar\n    de que ustedes han hecho ese anuncio hace casi dos meses, a pesar de que\n    lo anunciado se recoge en los proyectos de ley que est\u00e1n en tramitaci\u00f3n\n    en el Parlamento, como dec\u00eda, resulta que los emigrantes retornados\n    siguen recibiendo la comunicaci\u00f3n de la Agencia Tributaria no solamente\n    de que tienen que tributar desde el a\u00f1o 2008, sino que esta va acompa\u00f1ada\n    de la debida sanci\u00f3n y de los correspondientes intereses de demora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En consecuencia, una vez m\u00e1s tenemos que decir que lo\n    que realmente est\u00e1 aplicando la Agencia tributaria es un inter\u00e9s total y\n    absolutamente recaudatorio, olvid\u00e1ndose de que estamos hablando de un\n    grupo de personas que, adem\u00e1s de ser personas mayores que tuvieron un\n    trabajo en la emigraci\u00f3n ya de por s\u00ed duro por el hecho de tener que\n    abandonar la tierra, en este momento sus pensiones no son tan altas y\n    encima est\u00e1n sirviendo en much\u00edsimos casos -usted lo sabe- para paliar la\n    falta de ingresos de familiares que est\u00e1n en situaci\u00f3n de paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tiene la oportunidad de llevarlo a cabo no solo con cualquier orden o\n    decreto que promulgue el ministerio, sino que, habida cuenta de que en\n    este momento estamos debatiendo reformas fiscales, esta cuesti\u00f3n puede\n    quedar clara en dicho tr\u00e1mite, pero puede quedar clara a partir de que se\n    apruebe esta reforma fiscal, independientemente de que nosotros podamos\n    compartirla o no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Les parecen positivas porque hay un reconocimiento claro de\n    que era injusto lo que se estaba haciendo con ellos, pero son totalmente\n    insuficientes, entre otras cosas porque se sigue manteniendo -a la vista\n    de los proyectos de reforma fiscal que hay sobre la mesa esto sigue sin\n    resolverse- una legislaci\u00f3n ambigua. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s de sanciones,\n    se les aplic\u00f3 intereses de demora y tuvieron un tratamiento total y\n    absolutamente injusto en la medida en que fueron tratados como si fueran\n    defraudadores fiscales, cuando qued\u00f3 demostrado -y las decisiones que en\n    este momento ha tomado el Gobierno as\u00ed lo corroboran- que no eran tales,\n    sino que eran simplemente ciudadanos desinformados; no solamente\n    desinformados, sino tambi\u00e9n, como qued\u00f3 demostrado, mal informados\n    incluso por servicios del propio Gobierno como pueden ser consulados u\n    oficinas de la Seguridad Social, que les dec\u00edan que no ten\u00edan que\n    tributar por esas pensiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, despu\u00e9s de una larga lucha social de este enorme colectivo\n    de personas -solo en Galicia m\u00e1s de 25.000- y de la labor pol\u00edtica que\n    hemos hecho formaciones como el Bloque Nacionalista Galego, que\n    presentamos diferentes iniciativas en el Congreso, por fin el Gobierno\n    rectifica ese reconocimiento de defraudadores que ten\u00eda para este\n    colectivo de personas y decide -y esta es la cuesti\u00f3n- que va a eliminar\n    las sanciones y los intereses de demora aplicados a estas personas y lo\n    hace, se\u00f1or ministro, no podemos olvidarnos o por lo menos queremos\n    rese\u00f1arlo, a las puertas de las citas electorales del a\u00f1o 2015 -es\n    importante tambi\u00e9n tener en cuenta esta cuesti\u00f3n- y el Gobierno modifica\n    en parte una injusta situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tiene la oportunidad de llevarlo a cabo no solo con cualquier orden o\n    decreto que promulgue el ministerio, sino que, habida cuenta de que en\n    este momento estamos debatiendo reformas fiscales, esta cuesti\u00f3n puede\n    quedar clara en dicho tr\u00e1mite, pero puede quedar clara a partir de que se\n    apruebe esta reforma fiscal, independientemente de que nosotros podamos\n    compartirla o no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Les parecen positivas porque hay un reconocimiento claro de\n    que era injusto lo que se estaba haciendo con ellos, pero son totalmente\n    insuficientes, entre otras cosas porque se sigue manteniendo -a la vista\n    de los proyectos de reforma fiscal que hay sobre la mesa esto sigue sin\n    resolverse- una legislaci\u00f3n ambigua. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro de Hacienda, se\u00f1or Montoro, presentamos esta\n    interpelaci\u00f3n al Ministerio de Hacienda y Administraciones P\u00fablicas\n    porque consideramos importante que el se\u00f1or ministro explique cu\u00e1les son\n    las previsiones del Gobierno en relaci\u00f3n con la injusta exigencia de la\n    Agencia Tributaria de la tributaci\u00f3n retroactiva a miles de emigrantes\n    retornados con pensiones del extranjero en un contexto normativo que,\n    evidentemente, es ambiguo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Decimos en parte porque, mientras nos\n    anuncian eso, que evidentemente es un reconocimiento de que se estaba\n    tratando mal por Hacienda el problema de estos emigrantes retornados, en\n    cambio, se sigue manteniendo la tributaci\u00f3n retroactiva al a\u00f1o 2008 y,\n    por otro lado, en cuanto a las personas que ya pagaron a Hacienda, es\n    decir, aquellos que no tienen ninguna deuda con Hacienda, sino que han\n    pagado la tributaci\u00f3n desde el a\u00f1o 2008 con la suma de los intereses de\n    demora m\u00e1s la sanci\u00f3n, se dice que para recuperar este dinero tienen que\n    solicitarlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hacemos un\n    traslado de las reclamaciones que el propio colectivo ha presentado en\n    los medios de comunicaci\u00f3n en el sentido de que se elimine la\n    retroactividad, que se devuelva, de oficio, a los emigrantes que ya\n    pagaron aquello que est\u00e1 ingresado en Hacienda y que se resuelvan los\n    asuntos relacionados con la doble imposici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, despu\u00e9s de una larga lucha social de este enorme colectivo\n    de personas -solo en Galicia m\u00e1s de 25.000- y de la labor pol\u00edtica que\n    hemos hecho formaciones como el Bloque Nacionalista Galego, que\n    presentamos diferentes iniciativas en el Congreso, por fin el Gobierno\n    rectifica ese reconocimiento de defraudadores que ten\u00eda para este\n    colectivo de personas y decide -y esta es la cuesti\u00f3n- que va a eliminar\n    las sanciones y los intereses de demora aplicados a estas personas y lo\n    hace, se\u00f1or ministro, no podemos olvidarnos o por lo menos queremos\n    rese\u00f1arlo, a las puertas de las citas electorales del a\u00f1o 2015 -es\n    importante tambi\u00e9n tener en cuenta esta cuesti\u00f3n- y el Gobierno modifica\n    en parte una injusta situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, hay una situaci\u00f3n de discriminaci\u00f3n entre aquellos\n    que pagaron y aquellos que, en la lucha por la defensa de sus intereses,\n    no lo han hecho todav\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [14, 15, 16, 17], "agencia tributaria": [7, 8, 9, 10, 11, 12], "sistema tributario": [19], "pa\u00eds": [18], "agencia": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "reforma fiscal": [13]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Rogar\u00eda que la se\u00f1ora diputada no utilizara este tipo de\n    terminolog\u00eda, en virtud de que es en este Congreso, es nuestra\n    democracia, son nuestras instituciones las que aprueban los impuestos,\n    esos impuestos son una exigencia y es a la Agencia tributaria a la que le\n    corresponde aplicar esa exigencia, exigir esa responsabilidad a los\n    ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una forma de hablar que no es la pertinente para\n    reconocer el papel de nuestras instituciones, el papel que hace la\n    Agencia tributaria y el papel que ha hecho en este supuesto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se condona todo, y en ese terreno la\n    devoluci\u00f3n que est\u00e1 estimando la Agencia tributaria asciende a unos 20\n    millones de euros, que entendemos que se compensar\u00e1n en parte por los\n    ingresos obtenidos en este proceso de regularizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En adelante, la actuaci\u00f3n de\n    la Agencia tributaria, por evidentes razones de eficiencia y coherencia\n    -no tiene sentido liquidar algo para devolverlo a continuaci\u00f3n-, se\n    ajustar\u00e1 a las previsiones contenidas en el proyecto remitido al\n    Parlamento hasta su definitiva aprobaci\u00f3n o rechazo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para solventar los inconvenientes que pueda ocasionar la\n    recepci\u00f3n de tales notificaciones lo deseable es que estos contribuyentes\n    afectados se dirijan a las oficinas de la agencia, donde puntualmente les\n    asistir\u00e1n e informar\u00e1n sobre el modo de solventar las circunstancias\n    concretas que concurran y acerca del modo m\u00e1s sencillo de solucionar\n    tales circunstancias en coherencia con la previsible norma, que estar\u00e1 en\n    vigor cuando aprobemos la reforma fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Antes se les\n    aplicaba la ley vigente en Espa\u00f1a y la Agencia tributaria lo hac\u00eda\n    correctamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando su se\u00f1or\u00eda ha hablado de la consecuencia del\n    seguimiento de estas actuaciones se ha referido a que hab\u00eda una\n    informaci\u00f3n que en este caso no ha ubicado en la Agencia tributaria, como\n    he escuchado decir desde esta tribuna, sino en oficinas de otro tipo\n    relativas a la fiscalidad, pero desde la Agencia tributaria no se le ha\n    podido decir a nadie que la ley vigente no era la que estaba en vigor, la\n    Ley del impuesto sobre la renta de las personas f\u00edsicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Rogar\u00eda que la se\u00f1ora diputada no utilizara este tipo de\n    terminolog\u00eda, en virtud de que es en este Congreso, es nuestra\n    democracia, son nuestras instituciones las que aprueban los impuestos,\n    esos impuestos son una exigencia y es a la Agencia tributaria a la que le\n    corresponde aplicar esa exigencia, exigir esa responsabilidad a los\n    ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una forma de hablar que no es la pertinente para\n    reconocer el papel de nuestras instituciones, el papel que hace la\n    Agencia tributaria y el papel que ha hecho en este supuesto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se condona todo, y en ese terreno la\n    devoluci\u00f3n que est\u00e1 estimando la Agencia tributaria asciende a unos 20\n    millones de euros, que entendemos que se compensar\u00e1n en parte por los\n    ingresos obtenidos en este proceso de regularizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En adelante, la actuaci\u00f3n de\n    la Agencia tributaria, por evidentes razones de eficiencia y coherencia\n    -no tiene sentido liquidar algo para devolverlo a continuaci\u00f3n-, se\n    ajustar\u00e1 a las previsiones contenidas en el proyecto remitido al\n    Parlamento hasta su definitiva aprobaci\u00f3n o rechazo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Antes se les\n    aplicaba la ley vigente en Espa\u00f1a y la Agencia tributaria lo hac\u00eda\n    correctamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando su se\u00f1or\u00eda ha hablado de la consecuencia del\n    seguimiento de estas actuaciones se ha referido a que hab\u00eda una\n    informaci\u00f3n que en este caso no ha ubicado en la Agencia tributaria, como\n    he escuchado decir desde esta tribuna, sino en oficinas de otro tipo\n    relativas a la fiscalidad, pero desde la Agencia tributaria no se le ha\n    podido decir a nadie que la ley vigente no era la que estaba en vigor, la\n    Ley del impuesto sobre la renta de las personas f\u00edsicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para solventar los inconvenientes que pueda ocasionar la\n    recepci\u00f3n de tales notificaciones lo deseable es que estos contribuyentes\n    afectados se dirijan a las oficinas de la agencia, donde puntualmente les\n    asistir\u00e1n e informar\u00e1n sobre el modo de solventar las circunstancias\n    concretas que concurran y acerca del modo m\u00e1s sencillo de solucionar\n    tales circunstancias en coherencia con la previsible norma, que estar\u00e1 en\n    vigor cuando aprobemos la reforma fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Facilitar la regularizaci\u00f3n fiscal que afecta a residentes en Espa\u00f1a que\n    cobran una pensi\u00f3n procedente del exterior, de administraciones p\u00fablicas\n    residentes en el exterior, de eso se trata. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos\n    dirigimos a ellos dici\u00e9ndoles que si ahora regularizan su situaci\u00f3n\n    fiscal en Espa\u00f1a y se convierten en contribuyentes en Espa\u00f1a, no tendr\u00e1n\n    ning\u00fan tipo de sanci\u00f3n ni de recargo ni de intereses de demora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso proponemos a la C\u00e1mara la aprobaci\u00f3n de\n    un periodo extraordinario de seis meses, desde el 1 de enero al 30 de\n    junio de 2015, de regularizaci\u00f3n fiscal para residentes perceptores de\n    pensiones del exterior -insisto, pensiones procedentes de\n    administraciones p\u00fablicas, no pensiones de fondos privados-, mediante el\n    pago obviamente del cien por cien de la cuota tributaria que corresponda\n    y exonerando de sanciones, de recargos e intereses de demora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para solventar los inconvenientes que pueda ocasionar la\n    recepci\u00f3n de tales notificaciones lo deseable es que estos contribuyentes\n    afectados se dirijan a las oficinas de la agencia, donde puntualmente les\n    asistir\u00e1n e informar\u00e1n sobre el modo de solventar las circunstancias\n    concretas que concurran y acerca del modo m\u00e1s sencillo de solucionar\n    tales circunstancias en coherencia con la previsible norma, que estar\u00e1 en\n    vigor cuando aprobemos la reforma fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una\n    regularizaci\u00f3n especial porque, como yo mismo he reconocido p\u00fablicamente\n    -y est\u00e1n mis palabras en el Senado y aqu\u00ed en el Congreso de los\n    Diputados-, se trata de personas, como usted misma ha se\u00f1alado en su\n    intervenci\u00f3n, de avanzada edad, con una mayor dificultad objetiva para\n    conocer y entender el ordenamiento jur\u00eddico-tributario, tambi\u00e9n en el\n    caso de los emigrantes retornados por haber residido largo tiempo en otro\n    pa\u00eds, y en las que en modo alguno hasta ahora se ha advertido un\n    comportamiento doloso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aprovecho la ocasi\u00f3n para solicitarle que\n    agilice estos procedimientos y que, en vez de hacer, como dec\u00eda su\n    se\u00f1or\u00eda, una moci\u00f3n consecuencia de interpelaci\u00f3n, presente las enmiendas\n    correspondientes, porque todos tenemos prisa en aprobar unas leyes que,\n    adem\u00e1s de contribuir al crecimiento econ\u00f3mico y a la creaci\u00f3n de empleo,\n    introduzcan m\u00e1s equidad en nuestro sistema tributario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [4, 5, 6, 7, 8, 9], "amnist\u00eda fiscal": [11, 12, 13], "agencia tributaria": [2, 3], "hacienda": [10], "sistema tributario": [18], "pa\u00eds": [14, 15, 16, 17], "agencia": [0, 1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... A ver si lo entiende, han\n    pagado por esa declaraci\u00f3n y est\u00e1n identificados en los ordenadores de la\n    Agencia Tributaria; m\u00e1s de 39.000 contribuyentes que no hab\u00edan declarado\n    y que ahora declaran. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es sensacional; por lo visto, la amnist\u00eda\n    consist\u00eda en que le contasen a la Agencia Tributaria lo que ten\u00edan pero\n    no pagar impuestos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A ver si lo entiende, han\n    pagado por esa declaraci\u00f3n y est\u00e1n identificados en los ordenadores de la\n    Agencia Tributaria; m\u00e1s de 39.000 contribuyentes que no hab\u00edan declarado\n    y que ahora declaran. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es sensacional; por lo visto, la amnist\u00eda\n    consist\u00eda en que le contasen a la Agencia Tributaria lo que ten\u00edan pero\n    no pagar impuestos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy lo es; no lo fue en nuestro pasado, pero pr\u00e1cticamente desde los a\u00f1os\n    veinte del siglo pasado lo es, cuando se declara que el contribuyente\n    tiene la obligaci\u00f3n de pagar impuestos en virtud de su residencia fiscal\n    o su renta universal, con independencia de d\u00f3nde la gane. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, en Espa\u00f1a -usted se pondr\u00e1 como quiera y se lo podr\u00e1\n    explicar a la gente- no ha habido una amnist\u00eda fiscal para los ricos; no\n    la ha habido, se\u00f1ora diputada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQui\u00e9n ha hecho\n    una amnist\u00eda fiscal? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La amnist\u00eda fiscal se hizo en el a\u00f1o 1991, cuando se\n    les dijo a unos contribuyentes que ten\u00edan patrimonio fuera de Espa\u00f1a que\n    compraran deuda p\u00fablica, que de esa manera no se les iba a identificar y\n    para siempre quedaron ignotos, desconocidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso s\u00ed fue una amnist\u00eda\n    fiscal, la que se hizo en esta C\u00e1mara en el a\u00f1o 1991, por cierto por la\n    izquierda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se ha hecho esto en nuestro\n    pa\u00eds, por mucho que quieran llamarlo y popularizarlo como amnist\u00eda\n    fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    cierto, tambi\u00e9n queremos, como les dec\u00eda, que aquellos otros que de hecho\n    pueden estar residiendo en Espa\u00f1a, pensionistas que no son espa\u00f1oles pero\n    que est\u00e1n residiendo en nuestro pa\u00eds, se pongan al d\u00eda con la Hacienda\n    p\u00fablica espa\u00f1ola; estamos d\u00e1ndoles esa facilidad, que a su vez es una\n    regularizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, en Espa\u00f1a -usted se pondr\u00e1 como quiera y se lo podr\u00e1\n    explicar a la gente- no ha habido una amnist\u00eda fiscal para los ricos; no\n    la ha habido, se\u00f1ora diputada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQui\u00e9n ha hecho\n    una amnist\u00eda fiscal? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La amnist\u00eda fiscal se hizo en el a\u00f1o 1991, cuando se\n    les dijo a unos contribuyentes que ten\u00edan patrimonio fuera de Espa\u00f1a que\n    compraran deuda p\u00fablica, que de esa manera no se les iba a identificar y\n    para siempre quedaron ignotos, desconocidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este principio\n    est\u00e1 asentado en nuestra legislaci\u00f3n e, insisto, no existe ning\u00fan pa\u00eds\n    del mundo desarrollado donde exista un principio diferente, por lo menos\n    que yo conozca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiz\u00e1 en el pa\u00eds que usted tiene en su ensue\u00f1o pol\u00edtico\n    pueda existir este planteamiento, pero vamos a ser reales y realistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se ha hecho esto en nuestro\n    pa\u00eds, por mucho que quieran llamarlo y popularizarlo como amnist\u00eda\n    fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    cierto, tambi\u00e9n queremos, como les dec\u00eda, que aquellos otros que de hecho\n    pueden estar residiendo en Espa\u00f1a, pensionistas que no son espa\u00f1oles pero\n    que est\u00e1n residiendo en nuestro pa\u00eds, se pongan al d\u00eda con la Hacienda\n    p\u00fablica espa\u00f1ola; estamos d\u00e1ndoles esa facilidad, que a su vez es una\n    regularizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo\n    que s\u00ed le pido es que esas propuestas se atengan realmente a los\n    principios tributarios elementales porque si no estaremos trasladando\n    propuestas que son imposibles de realizar, puesto que cambiar\u00edan la\n    naturaleza misma de nuestros tributos, que se adecuan a los tributos que\n    existen en el mundo desarrollado, los que tienen la fortuna de tenerlos\n    en vigor desde hace m\u00e1s de un siglo, cuyos principios obviamente podemos\n    modificar, pero sin cambiar elementos esenciales de la tributaci\u00f3n porque\n    es ir contra la naturaleza misma de un sistema tributario moderno que\n    pretende funcionar no ya solo en t\u00e9rminos eficientes de recaudaci\u00f3n, sino\n    ser fundamentalmente equitativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [10, 11, 12], "juvenil": [7, 8], "paro": [0, 1, 2], "lucha": [14], "econom\u00eda": [3, 4, 5, 6], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [13], "social": [9]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Entre\n    otras cosas, se trata de poder encontrar una senda estable, una senda que\n    permita abandonar este infierno en que se ha convertido para millones de\n    europeos esta crisis, la peor que esos millones de personas en paro y en\n    exclusi\u00f3n social han vivido a lo largo de su vida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000248\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Europa comienza un nuevo ciclo pol\u00edtico, una nueva Comisi\u00f3n, un nuevo\n    Gobierno, s\u00ed, pero una Europa que necesita atajar de una vez esa inmensa\n    sangr\u00eda que representa el paro masivo, la ausencia de crecimiento y la\n    destrucci\u00f3n, por cierto, de elementos sustanciales de nuestro Estado de\n    bienestar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000248\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si hoy tenemos un continente m\u00e1s\n    endeudado que antes, si tenemos un continente con m\u00e1s paro, si tenemos\n    nuevas amenazas para el crecimiento -ah\u00ed est\u00e1n los datos de Francia, de\n    Italia y de Alemania-, si tenemos toda esta nueva situaci\u00f3n, \u00bfde qu\u00e9 ha\n    servido esta pol\u00edtica? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000248\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me imagino que usted seguir\u00e1 siendo un liberal que ver\u00e1 con\n    prevenci\u00f3n casi todo lo que suene a acci\u00f3n p\u00fablica y a intervenci\u00f3n del\n    Estado en la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000248\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De eso, es verdad, el\n    Gobierno espa\u00f1ol no tiene ninguna responsabilidad ni para bien ni para\n    mal; o s\u00ed la tiene, porque si lo pensamos dos veces, de no ser por la\n    situaci\u00f3n en que se encontr\u00f3 la econom\u00eda espa\u00f1ola tras la quiebra de\n    Bankia, quiz\u00e1 la intervenci\u00f3n del banco ese verano seguramente no se\n    habr\u00eda producido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000248\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entonces s\u00ed que estuvimos al borde del rescate, pero\n    era usted el ministro de Econom\u00eda, y el se\u00f1or Rajoy era el presidente del\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000248\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Unos d\u00edas se\n    sent\u00eda tan cerca del ministro de Econom\u00eda alem\u00e1n que abrazaba con\n    relativa facilidad ese concepto de austeridad que tanto hemos criticado\n    desde Espa\u00f1a y desde la izquierda en Europa, y otros ped\u00eda un ejercicio\n    de autocr\u00edtica sobre la pol\u00edtica econ\u00f3mica aplicada en Europa en este\n    tiempo amargo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000248\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, la intenci\u00f3n del Grupo Parlamentario Socialista al\n    presentar esta interpelaci\u00f3n es doble; queremos, por supuesto, pedir\n    explicaciones al Gobierno sobre su posici\u00f3n en estas pr\u00f3ximas cumbres\n    sobre el empleo y de forma especial sobre el impulso del empleo juvenil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000248\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha sido precisamente un Gobierno, el italiano, el Gobierno socialista de\n    Italia, el que tom\u00f3 la iniciativa hace algunos d\u00edas, el 30 de agosto\n    pasado, de celebrar una cumbre para hablar sobre c\u00f3mo impulsar el empleo\n    en Europa y de forma especial c\u00f3mo impulsar el empleo juvenil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000248\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre\n    otras cosas, se trata de poder encontrar una senda estable, una senda que\n    permita abandonar este infierno en que se ha convertido para millones de\n    europeos esta crisis, la peor que esos millones de personas en paro y en\n    exclusi\u00f3n social han vivido a lo largo de su vida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000248\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que ahora decimos es que tambi\u00e9n hace falta una pol\u00edtica\n    fiscal nueva, europea, un nuevo impulso para salir de la recesi\u00f3n, de la\n    deflaci\u00f3n, para crear empleo -que lo necesitamos- y para competir en\n    Espa\u00f1a y en el conjunto del mundo, para reducir la deuda que sigue\n    creciendo de forma alarmante y para combatir la desigualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000248\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n sabemos que hace\n    falta hacer m\u00e1s cosas, hace falta m\u00e1s pol\u00edtica monetaria y una pol\u00edtica\n    fiscal consistente y rigurosa que fomente la recuperaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000248\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es necesario\n    hacer algo antes de que empiece a actuar la pol\u00edtica fiscal, recuperando,\n    en el caso espa\u00f1ol, el equilibrio en las relaciones laborales -ese que\n    ustedes han roto con\n    su reforma laboral-; dejando de congelar de una vez -hace falta lo\n    contrario- el salario m\u00ednimo; m\u00e1s pol\u00edticas activas de empleo -lo ha\n    dicho el Fondo Monetario Internacional y la OCDE-, que ustedes han\n    reducido a la m\u00ednima expresi\u00f3n desde el primer presupuesto que\n    elaboraron, protegiendo mejor a los desempleados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000248\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De eso, es verdad, el\n    Gobierno espa\u00f1ol no tiene ninguna responsabilidad ni para bien ni para\n    mal; o s\u00ed la tiene, porque si lo pensamos dos veces, de no ser por la\n    situaci\u00f3n en que se encontr\u00f3 la econom\u00eda espa\u00f1ola tras la quiebra de\n    Bankia, quiz\u00e1 la intervenci\u00f3n del banco ese verano seguramente no se\n    habr\u00eda producido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000248\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un soldado -un soldado arrogante- que persegu\u00eda a la\n    comunidad cristiana termina derribado y tras varios d\u00edas de lucha vuelve\n    en s\u00ed, pero ahora convertido en uno de los grandes impulsores del\n    cristianismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000248\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Pero donde sin duda nosotros nos encontramos con un\n    diferencial con respecto a Estados Unidos, que usted pon\u00eda de ejemplo, es\n    en lo que hace referencia a la flexibilidad de la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000248\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tuvimos\n    una primera fase en la cual lo que se hizo fue aplicar programas de\n    est\u00edmulo fiscal, es decir, programas desde el punto de vista de\n    incremento del gasto p\u00fablico; era la \u00e9poca en que todos \u00e9ramos\n    keynesianos y no se abordaban los problemas estructurales, que son la\n    verdadera causa de las dificultades que sufre Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000248\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Europa tuvo que reaccionar, su\n    Gobierno tuvo que reaccionar en mayo de 2010 porque nos hab\u00edan secado\n    completamente la financiaci\u00f3n, porque no hab\u00eda posibilidad de\n    refinanciarnos en los mercados de capitales y evidentemente empieza una\n    especie de marcha atr\u00e1s en relaci\u00f3n con las pol\u00edticas de est\u00edmulo fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000248\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que se hizo,\n    simult\u00e1neamente, aparte de establecer una pol\u00edtica de reducci\u00f3n del\n    d\u00e9ficit p\u00fablico porque los niveles de deuda p\u00fablica, como usted\n    comentaba, crec\u00edan de\n    forma exponencial, fue establecer reformas; reformas del pacto de\n    estabilidad y crecimiento, tuvimos el famoso six pack, el two pack, el\n    fiscal compact, es decir, el acuerdo fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000248\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si en estos momentos hici\u00e9ramos una valoraci\u00f3n de la situaci\u00f3n, lo que\n    ver\u00edamos es que Europa tiene una posici\u00f3n fiscal m\u00e1s c\u00f3moda que Estados\n    Unidos y m\u00e1s c\u00f3moda que el Reino Unido; tenemos un d\u00e9ficit p\u00fablico en\n    torno al 3 % como pol\u00edtica fiscal consolidada mientras que Estados Unidos\n    tiene pr\u00e1cticamente el doble, y nuestra ratio de deuda p\u00fablica PIB est\u00e1\n    pr\u00f3xima al cien por cien, mientras que en Estados Unidos est\u00e1 por encima\n    del cien por cien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000248\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la\n    pol\u00edtica de demanda, una es la pol\u00edtica monetaria, que est\u00e1 en manos del\n    Banco Central Europeo, y despu\u00e9s la pol\u00edtica fiscal, que\n    fundamentalmente, de modo coordinado a trav\u00e9s del Pacto de Estabilidad,\n    est\u00e1 en manos de los gobiernos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000248\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro lado, en el \u00e1mbito de la pol\u00edtica fiscal -y le vuelvo a repetir,\n    no lo contraponga usted con el planteamiento del Gobierno franc\u00e9s o del\n    Gobierno italiano porque lo que voy a decir yo es estrictamente el\n    planteamiento de estos Gobiernos expresados en el Eurogrupo-, nosotros\n    tenemos un Pacto de\n    Estabilidad y Crecimiento que garantiza sostenibilidad de las finanzas\n    p\u00fablicas a medio y largo plazo pero que evidentemente tiene que tener en\n    cuenta la evoluci\u00f3n del ciclo, y eso permite una cierta flexibilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000248\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque adem\u00e1s, en una crisis de\n    balances como la actual y de endeudamiento, la pol\u00edtica fiscal puede\n    cumplir un papel contrac\u00edclico siempre dentro de lo que tiene que ser\n    este pacto, que lo que hace es garantizar la sostenibilidad a medio y\n    largo plazo o a futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000248\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, reformas econ\u00f3micas no\n    solamente con efectos a medio y largo plazo, sino tambi\u00e9n con efectos a\n    corto plazo y desde el punto de vista de lo que es ayudar a la propia\n    pol\u00edtica monetaria, la pol\u00edtica fiscal, para que cumpla sus finalidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000248\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De lo que se trata fundamentalmente es de tener la\n    pol\u00edtica econ\u00f3mica correcta basada en los tres pilares: la adecuada desde\n    el punto de vista monetario, la adecuada desde el punto de vista de la\n    pol\u00edtica fiscal y tambi\u00e9n la adecuada desde el punto de vista de las\n    reformas econ\u00f3micas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000248\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1], "justicia": [2], "econom\u00eda": [3], "pa\u00eds": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Samuelson dijo en cierta ocasi\u00f3n: No habr\u00e1 una sola democracia en el\n    mundo que sea capaz de subsistir mucho tiempo con un paro masivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000248\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No habr\u00e1 democracia, no habr\u00e1 Europa, no\n    tendremos nuestro modelo de sociedad, nuestro modelo de vida con este\n    paro, con este nivel de desempleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000248\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se lo he dicho alguna vez: para el pueblo justicia y para los amigos\n    todo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000248\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese es el balance de esa pol\u00edtica y esa pol\u00edtica es la que\n    tenemos que cambiar en Europa porque, si no la cambiamos, terminaremos\n    por hacer desaparecer ese sue\u00f1o, porque hay millones de personas que\n    est\u00e1n hartos y que cuando miran fuera de nuestra moneda \u00fanica est\u00e1n\n    viendo que no est\u00e1n peor, que est\u00e1n mejor, y que cuando miran a pa\u00edses\n    con bancos centrales de verdad lo que ven son bancos centrales que\n    defienden sus monedas, que defienden la econom\u00eda, que restablecen el\n    cr\u00e9dito y que dan aire al conjunto de la actividad econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000248\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que en alg\u00fan momento alg\u00fan dirigente alem\u00e1n piensa: para\n    los dem\u00e1s la legislaci\u00f3n vigente, para m\u00ed no, para m\u00ed equilibrio, para m\u00ed\n    ganar competitividad a base de hacerlo frente al vecino, para m\u00ed aumentar\n    las dificultades con m\u00e1s desequilibrios en Europa, porque el principal\n    desequilibrio europeo es que tenemos un pa\u00eds que tiene un super\u00e1vit\n    comercial de casi 7 puntos del PIB, que es nuestra China/china, y\n    Alemania est\u00e1 tan bien con su pol\u00edtica desequilibrando Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000248\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "fiscal": [1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En estos\n    momentos, tras doce meses, Espa\u00f1a tiene un crecimiento diferencial que va\n    a seguir manteniendo en el futuro con respecto a la media de la zona euro\n    y su creaci\u00f3n de empleo, a partir de unos niveles absolutamente\n    inaceptables de paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000248\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, usted ha hecho continua referencia al nivel de deuda p\u00fablica y a\n    la pol\u00edtica fiscal, y yo creo que ah\u00ed comete una cierta contradicci\u00f3n,\n    porque est\u00e1 pidiendo m\u00e1s d\u00e9ficit p\u00fablico y simult\u00e1neamente critica que la\n    deuda p\u00fablica aumente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000248\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Banco Central\n    Europeo est\u00e1 haciendo bien sus deberes -no tengo la m\u00e1s m\u00ednima cr\u00edtica y\n    adem\u00e1s es independiente, tiene su mandato y est\u00e1 tomando medidas en\n    funci\u00f3n de las circunstancias que vivimos en Europa- y simult\u00e1neamente,\n    en el \u00e1mbito de la pol\u00edtica fiscal, tenemos unas reglas, reglas que hay\n    que mantener porque si no nos encontraremos con problemas de credibilidad\n    a medio plazo e incluso un poquito antes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000248\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La soluci\u00f3n no es \u00fanicamente una\n    pol\u00edtica monetaria y una pol\u00edtica fiscal expansivas, ni es \u00fanicamente\n    actuar desde el punto de vista de la oferta, es combinar ambas patas de\n    la pol\u00edtica econ\u00f3mica con inteligencia, con prudencia y con sentido\n    com\u00fan, tal como ha ocurrido en otros pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000248\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Lamento profundamente lo sucedido, y sobre todo que haya podido\n    suceder, y mi departamento ha prestado, presta y prestar\u00e1 total apoyo y\n    colaboraci\u00f3n a la justicia para el esclarecimiento del caso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#001038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... El hecho es delictivo evidentemente,\n    del cual responder\u00e1n ante la justicia -espero- todos los culpables e\n    implicados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#001038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigadores": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... VA A CORREGIR EL GOBIERNO SU POL\u00cdTICA RESPECTO DE LOS INVESTIGADORES DE\n    NUESTRO PA\u00cdS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#001043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigadores": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfva a corregir el Gobierno su pol\u00edtica respecto a los\n    investigadores de nuestro pa\u00eds? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#001043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigadores": [2, 3], "becas": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, junto al fomento de la carrera investigadora p\u00fablica lo\n    fundamental es incidir en el sector privado, donde tenemos asignaturas\n    pendientes, y por eso hemos recuperado la deducci\u00f3n de la bonificaci\u00f3n\n    del 40 % de las cotizaciones sociales, beneficiando casi a 10.000\n    cient\u00edficos contratados por las empresas; acabamos de iniciar el programa\n    de doctorados industriales, un modelo veterano en Europa que facilitar\u00e1\n    la inclusi\u00f3n del I+D en los procesos productivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#001043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los presupuestos de 2014 aprobamos 25 plazas laborales\n    para facilitar la incorporaci\u00f3n de estos investigadores Ram\u00f3n y Cajal a\n    las OPI, desde 2013 los contratos predoctorales han dejado de ser becas\n    cotizando desde el primer d\u00eda -que era una demanda tradicional de este\n    colectivo-, y en conjunto desde el a\u00f1o 2012 hemos destinado 330 millones\n    para financiar un total de 3.500 nuevas plazas de doctores, tecn\u00f3logos y\n    estudiantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#001043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde 2012 hemos incluido al\n    personal investigador en una serie de colectivos favorecidos con una tasa\n    de reposici\u00f3n m\u00e1s elevada, hemos mejorado las dotaciones de las ayudas\n    Ram\u00f3n y Cajal para asegurar la contrataci\u00f3n indefinida posterior de estos\n    investigadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#001043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los presupuestos de 2014 aprobamos 25 plazas laborales\n    para facilitar la incorporaci\u00f3n de estos investigadores Ram\u00f3n y Cajal a\n    las OPI, desde 2013 los contratos predoctorales han dejado de ser becas\n    cotizando desde el primer d\u00eda -que era una demanda tradicional de este\n    colectivo-, y en conjunto desde el a\u00f1o 2012 hemos destinado 330 millones\n    para financiar un total de 3.500 nuevas plazas de doctores, tecn\u00f3logos y\n    estudiantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#001043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigadores": [6, 7], "juvenil": [5], "becas": [0, 1], "j\u00f3venes": [2, 3, 4]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Han recortado el n\u00famero de becarios y la cuant\u00eda de\n    las becas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#001043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque se han vuelto a incrementar los\n    presupuestos en becas hasta en un 8 %, las matr\u00edculas universitarias en\n    Andaluc\u00eda son un 40 % m\u00e1s bajas que la media nacional, y se pueden pagar\n    en cinco plazos, y mantenemos los campus de excelencia con recursos\n    propios (Rumores) cuando ustedes eliminaron toda la financiaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#001043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, con su Gobierno no hay futuro ni\n    esperanza para los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#001043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ello est\u00e1 provocando que decenas de miles\n    de j\u00f3venes se vean obligados a salir de nuestro pa\u00eds a buscar una\n    oportunidad en el extranjero, que aqu\u00ed no encuentran. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#001043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos que exportar lo que se\n    produzca por el talento de nuestros j\u00f3venes... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#001043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos la tasa de paro juvenil m\u00e1s elevada\n    de la Uni\u00f3n Europea y ustedes tendr\u00e1n algo que ver, despu\u00e9s de m\u00e1s de mil\n    d\u00edas en el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#001043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Algunos de ellos\n    son investigadores, porque tampoco hay futuro para la investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#001043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra\n    presidenta ha presentado un plan de retorno del talento que incentiva la\n    contrataci\u00f3n de investigadores que se van al extranjero, como\n    consecuencia de sus pol\u00edticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#001043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigadores": [4], "educaci\u00f3n": [0, 1], "j\u00f3venes": [2, 3]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Hace pocos d\u00edas le\n    escuchaba hablar del peligro de una nueva recesi\u00f3n econ\u00f3mica, y sabe\n    usted perfectamente que invertir en educaci\u00f3n y en investigaci\u00f3n es un\n    motor para salir de la crisis, crear empleo y crear riqueza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#001043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\n    ministro, ent\u00e9rese: invertir en educaci\u00f3n y en investigaci\u00f3n es invertir\n    en futuro, un futuro que con ustedes cada d\u00eda es m\u00e1s negro para las\n    universidades, los investigadores y los j\u00f3venes de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#001043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  ... y no expulsar a nuestros j\u00f3venes con su talento\n    del pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#001043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\n    ministro, ent\u00e9rese: invertir en educaci\u00f3n y en investigaci\u00f3n es invertir\n    en futuro, un futuro que con ustedes cada d\u00eda es m\u00e1s negro para las\n    universidades, los investigadores y los j\u00f3venes de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#001043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\n    ministro, ent\u00e9rese: invertir en educaci\u00f3n y en investigaci\u00f3n es invertir\n    en futuro, un futuro que con ustedes cada d\u00eda es m\u00e1s negro para las\n    universidades, los investigadores y los j\u00f3venes de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#001043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0], "investigadores": [2], "hacienda": [1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Simplemente, se\u00f1or\u00eda, les anuncio que para el a\u00f1o que viene la\n    tasa de reposici\u00f3n de investigadores se elevar\u00e1, de acuerdo con lo que\n    est\u00e1 siendo la pol\u00edtica del Ministerio de Hacienda y Administraciones\n    P\u00fablicas, y tendremos en funcionamiento la agencia de investigaci\u00f3n que\n    va a ser el verdadero elemento e instrumento dinamizador del I+D+i en\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#001043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Simplemente, se\u00f1or\u00eda, les anuncio que para el a\u00f1o que viene la\n    tasa de reposici\u00f3n de investigadores se elevar\u00e1, de acuerdo con lo que\n    est\u00e1 siendo la pol\u00edtica del Ministerio de Hacienda y Administraciones\n    P\u00fablicas, y tendremos en funcionamiento la agencia de investigaci\u00f3n que\n    va a ser el verdadero elemento e instrumento dinamizador del I+D+i en\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#001043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Simplemente, se\u00f1or\u00eda, les anuncio que para el a\u00f1o que viene la\n    tasa de reposici\u00f3n de investigadores se elevar\u00e1, de acuerdo con lo que\n    est\u00e1 siendo la pol\u00edtica del Ministerio de Hacienda y Administraciones\n    P\u00fablicas, y tendremos en funcionamiento la agencia de investigaci\u00f3n que\n    va a ser el verdadero elemento e instrumento dinamizador del I+D+i en\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#001043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"hacienda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En tercer lugar,\n    le voy a decir que todos estos asuntos -incluido tambi\u00e9n el IVA de\n    Volkswagen- los estamos abordando desde el comienzo de la legislatura;\n    desde el comienzo de la legislatura no ha quebrado precisamente la\n    Hacienda Foral navarra, que est\u00e1 ah\u00ed por cierto en cumplimiento de los\n    objetivos de d\u00e9ficit, y por tanto tambi\u00e9n a la cabeza de la reputaci\u00f3n de\n    las comunidades aut\u00f3nomas de Espa\u00f1a, y con esa tranquilidad vamos a\n    seguir trabajando, pero desde la lealtad a una Navarra que cree en\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#001037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [1, 2], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El balance es que se han acogido al nuevo r\u00e9gimen, conocido como IVA de\n    caja -realmente es m\u00e1s propio llamarlo IVA de doble caja, porque\n    ateni\u00e9ndose a los criterios, a las exigencias de la directiva, se ha\n    establecido, como se ha establecido en otros pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea,\n    con esas caracter\u00edsticas-, algo m\u00e1s de 22.000 aut\u00f3nomos y peque\u00f1as y\n    medianas empresas -la mitad personas f\u00edsicas y la mitad personas\n    jur\u00eddicas-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#001041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El balance es que se han acogido al nuevo r\u00e9gimen, conocido como IVA de\n    caja -realmente es m\u00e1s propio llamarlo IVA de doble caja, porque\n    ateni\u00e9ndose a los criterios, a las exigencias de la directiva, se ha\n    establecido, como se ha establecido en otros pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea,\n    con esas caracter\u00edsticas-, algo m\u00e1s de 22.000 aut\u00f3nomos y peque\u00f1as y\n    medianas empresas -la mitad personas f\u00edsicas y la mitad personas\n    jur\u00eddicas-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#001041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una cifra importante, pero es una cifra muy alejada de lo\n    que es el potencial, como sabe su se\u00f1or\u00eda; es el primer a\u00f1o y estamos\n    aprendiendo todos a gestionarlo, y lo que tenemos que\n    hacer en mi opini\u00f3n es ver la experiencia para seguir perfeccionando esa\n    liquidez que aporta a la peque\u00f1a y mediana empresa esta f\u00f3rmula, junto a\n    otras f\u00f3rmulas para aumentar su liquidez -y esta es la preocupaci\u00f3n del\n    Gobierno de Espa\u00f1a-, y tenemos que fomentar que la peque\u00f1a y mediana\n    empresa y los aut\u00f3nomos de nuestro pa\u00eds se conviertan en los motores de\n    la salida de la crisis econ\u00f3mica en Catalu\u00f1a y en toda Espa\u00f1a, y por eso\n    estamos tambi\u00e9n a disposici\u00f3n de su se\u00f1or\u00eda y de su grupo parlamentario\n    ahora que acometemos la reforma tributaria para perfeccionar este\n    sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#001041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"hacienda": [2], "aut\u00f3nomos": [3, 4, 5, 6, 7], "empresas": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y la morosidad\n    y el retraso en el cobro de facturas contin\u00faan, por tanto una gran\n    mayor\u00eda de peque\u00f1as y medianas empresas y trabajadores aut\u00f3nomos adem\u00e1s\n    de soportar financieramente la morosidad y el retraso en el cobro,\n    contin\u00faan avanzando el pago del IVA repercutido a la Hacienda que a\u00fan no\n    han cobrado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#001041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi grupo formular\u00e1 una enmienda en\n    este sentido con una propuesta para modificar el r\u00e9gimen actual, y\n    esperamos que por parte del Gobierno exista una voluntad para mejorar el\n    r\u00e9gimen y para que m\u00e1s pymes y trabajadores aut\u00f3nomos se acojan al\n    r\u00e9gimen, porque, repito, se\u00f1or ministro, ya en la anterior legislatura\n    conven\u00edamos su partido y el nuestro en que lo necesario era que los\n    trabajadores aut\u00f3nomos y las peque\u00f1as y medianas empresas no se vieran\n    doblemente perjudicados, como dec\u00eda, por la morosidad y el retraso en el\n    pago de las facturas, y adem\u00e1s porque tienen que ingresar el IVA sin\n    haber cobrado esas facturas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#001041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y la morosidad\n    y el retraso en el cobro de facturas contin\u00faan, por tanto una gran\n    mayor\u00eda de peque\u00f1as y medianas empresas y trabajadores aut\u00f3nomos adem\u00e1s\n    de soportar financieramente la morosidad y el retraso en el cobro,\n    contin\u00faan avanzando el pago del IVA repercutido a la Hacienda que a\u00fan no\n    han cobrado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#001041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si observamos la memoria\n    econ\u00f3mica del proyecto de ley, que es la actual Ley 14/2013, de Apoyo a\n    Emprendedores, y su internacionalizaci\u00f3n, preve\u00eda dos estimaciones: como\n    dec\u00eda 2,3 millones de pymes y aut\u00f3nomos pod\u00edan acogerse a ese sistema, y\n    la incidencia recaudatoria de la medida ascender\u00eda anualmente a 983\n    millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#001041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted lo ha dicho: 22.000 pymes y aut\u00f3nomos lo han\n    hecho, se estimaban 2,3 millones, y el impacto de la recaudaci\u00f3n hasta el\n    mes de julio, que es el \u00faltimo liquidado, es de 60 millones: 983\n    millones/ 60 millones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#001041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y la morosidad\n    y el retraso en el cobro de facturas contin\u00faan, por tanto una gran\n    mayor\u00eda de peque\u00f1as y medianas empresas y trabajadores aut\u00f3nomos adem\u00e1s\n    de soportar financieramente la morosidad y el retraso en el cobro,\n    contin\u00faan avanzando el pago del IVA repercutido a la Hacienda que a\u00fan no\n    han cobrado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#001041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sea por lo que sea creemos que es necesaria una\n    revisi\u00f3n del r\u00e9gimen actual para lograr aquellos objetivos que nos\n    propon\u00edamos, tanto ustedes como nosotros, como era que la mayor\u00eda de\n    pymes y trabajadores aut\u00f3nomos no se vieran doblemente perjudicados por\n    la morosidad y el retraso en el pago de las facturas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#001041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi grupo formular\u00e1 una enmienda en\n    este sentido con una propuesta para modificar el r\u00e9gimen actual, y\n    esperamos que por parte del Gobierno exista una voluntad para mejorar el\n    r\u00e9gimen y para que m\u00e1s pymes y trabajadores aut\u00f3nomos se acojan al\n    r\u00e9gimen, porque, repito, se\u00f1or ministro, ya en la anterior legislatura\n    conven\u00edamos su partido y el nuestro en que lo necesario era que los\n    trabajadores aut\u00f3nomos y las peque\u00f1as y medianas empresas no se vieran\n    doblemente perjudicados, como dec\u00eda, por la morosidad y el retraso en el\n    pago de las facturas, y adem\u00e1s porque tienen que ingresar el IVA sin\n    haber cobrado esas facturas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#001041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... He de decirles que\n    en esos nuevos presupuestos, dentro de lo que hemos presentado\n    p\u00fablicamente como el plan de impulso que trae el Gobierno, estamos\n    trabajando con las comunidades aut\u00f3nomas y con la Generalitat de\n    Catalunya para crear un nuevo instrumento de financiaci\u00f3n para peque\u00f1a y\n    mediana empresa y aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#001041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un nuevo instrumento que hace uso de los\n    fondos estructurales y de los pr\u00e9stamos BEI, para de esa forma facilitar\n    financiaci\u00f3n y liquidez no solo ya para nuevas inversiones de peque\u00f1a y\n    mediana empresa y aut\u00f3nomos, sino para el propio circulante, puesto que\n    en esta fase de evoluci\u00f3n econ\u00f3mica que estamos viviendo hay que apostar\n    tambi\u00e9n por la supervivencia de todo nuestro tejido de peque\u00f1a y mediana\n    empresa, insisto, en Catalu\u00f1a y en todo Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#001041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "becas": [1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Para los socialistas y para la gran mayor\u00eda de espa\u00f1oles\n    la educaci\u00f3n es un derecho fundamental y as\u00ed lo recoge nuestra\n    Constituci\u00f3n, pero usted, se\u00f1or ministro, con cada recorte, con su\n    pol\u00edtica de becas y con la subida de tasas universitarias, est\u00e1\n    consiguiendo que lo que es un derecho, cada d\u00eda m\u00e1s, sea un privilegio\n    para demasiados espa\u00f1oles en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#001044\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para los socialistas y para la gran mayor\u00eda de espa\u00f1oles\n    la educaci\u00f3n es un derecho fundamental y as\u00ed lo recoge nuestra\n    Constituci\u00f3n, pero usted, se\u00f1or ministro, con cada recorte, con su\n    pol\u00edtica de becas y con la subida de tasas universitarias, est\u00e1\n    consiguiendo que lo que es un derecho, cada d\u00eda m\u00e1s, sea un privilegio\n    para demasiados espa\u00f1oles en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#001044\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"abandono escolar": [2, 3], "educaci\u00f3n": [0, 1], "abandono escolar temprano": [4, 5]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Y si lo que su se\u00f1or\u00eda menciona como incremento de las\n    desigualdades tiene que ver con lo que es el origen y la fuente\n    fundamental de desigualdad derivada del funcionamiento del sistema\n    educativo, que es el abandono escolar temprano, tengo que decirle que,\n    estando a\u00fan lej\u00edsimos de nuestras ambiciones, en los dos cursos completos\n    que este Gobierno lleva manejando la educaci\u00f3n, la fuente decisiva de\n    desigualdad, que es el abandono escolar temprano, se ha reducido un 15 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#001044\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, hablemos\n    desde los datos de la realidad, hablemos desde la situaci\u00f3n de la\n    educaci\u00f3n y no utilicemos prejuicios y no utilicemos clich\u00e9s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#001044\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y si lo que su se\u00f1or\u00eda menciona como incremento de las\n    desigualdades tiene que ver con lo que es el origen y la fuente\n    fundamental de desigualdad derivada del funcionamiento del sistema\n    educativo, que es el abandono escolar temprano, tengo que decirle que,\n    estando a\u00fan lej\u00edsimos de nuestras ambiciones, en los dos cursos completos\n    que este Gobierno lleva manejando la educaci\u00f3n, la fuente decisiva de\n    desigualdad, que es el abandono escolar temprano, se ha reducido un 15 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#001044\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo que decirle que durante los a\u00f1os anteriores a la llegada de este\n    Gobierno el abandono escolar temprano, por ejemplo, si tomamos el periodo\n    2000-2009, lejos de disminuir a pesar del incremento en la inversi\u00f3n\n    educativa, se mantuvo estable en la zona del 30 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#001044\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y si lo que su se\u00f1or\u00eda menciona como incremento de las\n    desigualdades tiene que ver con lo que es el origen y la fuente\n    fundamental de desigualdad derivada del funcionamiento del sistema\n    educativo, que es el abandono escolar temprano, tengo que decirle que,\n    estando a\u00fan lej\u00edsimos de nuestras ambiciones, en los dos cursos completos\n    que este Gobierno lleva manejando la educaci\u00f3n, la fuente decisiva de\n    desigualdad, que es el abandono escolar temprano, se ha reducido un 15 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#001044\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo que decirle que durante los a\u00f1os anteriores a la llegada de este\n    Gobierno el abandono escolar temprano, por ejemplo, si tomamos el periodo\n    2000-2009, lejos de disminuir a pesar del incremento en la inversi\u00f3n\n    educativa, se mantuvo estable en la zona del 30 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#001044\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"resultados": [4, 5], "sistema educativo": [7], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3], "j\u00f3venes": [6]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Wert, creo que lo primero que tendr\u00eda que hacer un ministro de\n    Educaci\u00f3n es no faltar a la verdad y no atribuirse resultados que no son\n    suyos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#001044\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted est\u00e1\n    haciendo temblar al sistema educativo espa\u00f1ol, a la educaci\u00f3n p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#001044\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes encontraron un pa\u00eds con m\u00e1s del 5 %\n    del PIB en educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#001044\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los padres y las madres tenemos miedo,\n    estamos desolados ante el futuro que ustedes est\u00e1n planteando a la\n    educaci\u00f3n p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#001044\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Wert, creo que lo primero que tendr\u00eda que hacer un ministro de\n    Educaci\u00f3n es no faltar a la verdad y no atribuirse resultados que no son\n    suyos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#001044\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por desgracia, cuando se aplique la Lomce, igual no\n    tenemos tan buenos resultados como los que usted acaba de describir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#001044\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos miles de millones de recortes son el futuro de\n    nuestros hijos, son el futuro de nuestros j\u00f3venes, son el futuro que\n    necesita este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#001044\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted est\u00e1\n    haciendo temblar al sistema educativo espa\u00f1ol, a la educaci\u00f3n p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#001044\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"abandono escolar": [0], "abandono escolar temprano": [1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Ahora, con los niveles de inversi\u00f3n que nos hemos\n    podido permitir, que, insisto, no est\u00e1n descendiendo, ha disminuido el\n    abandono escolar temprano y no hay un solo indicador educativo que est\u00e9\n    peor que hace dos a\u00f1os, ni uno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#001044\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora, con los niveles de inversi\u00f3n que nos hemos\n    podido permitir, que, insisto, no est\u00e1n descendiendo, ha disminuido el\n    abandono escolar temprano y no hay un solo indicador educativo que est\u00e9\n    peor que hace dos a\u00f1os, ni uno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#001044\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"becas": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... VA A RECTIFICAR EL GOBIERNO SU POL\u00cdTICA DE BECAS PARA\n    SUPERAR LA DESIGUALDAD EN EL ACCESO A LA EDUCACI\u00d3N ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#001045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"becas": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, mucho se ha hablado de becas durante esta legislatura; sin\n    embargo, a muchas de nuestras interpelaciones no se nos ha respondido con\n    la verdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#001045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No era\n    cierto que su Gobierno hubiera dedicado el mayor presupuesto de la\n    historia al cap\u00edtulo de becas, esa especie de mantra que han puesto en\n    esta C\u00e1mara hasta en boca del presidente del Gobierno, que los datos\n    dejan en evidencia y la frialdad de los n\u00fameros ha desmentido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#001045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    ministerio que usted dirige ha tenido que reconocer que, en cuanto a lo\n    presupuestado para becas y ayudas, esta no era la m\u00e1s alta ocasi\u00f3n que\n    vieron los siglos, como dijo Cervantes de la batalla de Lepanto, sino que\n    en realidad se trataba de una bajada m\u00e1s, y ya vamos por 210 millones en\n    los \u00faltimos dos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#001045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy le quiero preguntar si el Gobierno va a\n    rectificar su err\u00e1tica pol\u00edtica de becas con el fin de que no se ahonde\n    m\u00e1s y de modo irrecuperable en la desigualdad, tanto en el acceso como en\n    la permanencia de los estudiantes en las aulas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#001045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"resultados": [1], "becas": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... No vamos a\n    rectificar una pol\u00edtica de becas que ha conseguido el mayor n\u00famero de\n    becarios universitarios, que ha conseguido la mejora de los resultados\n    acad\u00e9micos de esos becarios\n    universitarios y que, diga su se\u00f1or\u00eda lo que diga -luego tendremos\n    oportunidad de comprobarlo-, responde al mayor presupuesto en la historia\n    de Espa\u00f1a en becas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#001045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No vamos a\n    rectificar una pol\u00edtica de becas que ha conseguido el mayor n\u00famero de\n    becarios universitarios, que ha conseguido la mejora de los resultados\n    acad\u00e9micos de esos becarios\n    universitarios y que, diga su se\u00f1or\u00eda lo que diga -luego tendremos\n    oportunidad de comprobarlo-, responde al mayor presupuesto en la historia\n    de Espa\u00f1a en becas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#001045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "becas": [1, 2]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Usted ha definido y desvirtuado el objeto para el que fueron\n    creadas: evitar que el acceso a la educaci\u00f3n tenga un car\u00e1cter elitista,\n    como cuando usted y yo estudi\u00e1bamos, se\u00f1or ministro, y este quebranto\n    es... (Aplausos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#001045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De lo que no cabe duda, se\u00f1or ministro, es de que su sistema\n    de becas es un sistema fallido -se le ha dicho aqu\u00ed en muchas ocasiones y\n    se lo volvemos a repetir- y, lo que es peor, es profundamente injusto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#001045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, usted y su Gobierno han quebrado un principio que\n    cre\u00edamos bien asentado, que las becas dejen de ser consideradas como un\n    derecho y pasen a ser consideradas como un premio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#001045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"becas": [0, 1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Consignaci\u00f3n de\n    la partida de becas generales en los presupuestos de los cinco \u00faltimos\n    a\u00f1os: 2010, 1.132 millones; 2011, 1.168 millones; 2012, 1.138 millones;\n    2013, 1.161 millones; 2014, 1.411 millones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#001045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esas, se\u00f1or\u00edas, son las\n    consignaciones presupuestarias que han tenido las becas generales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#001045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"abandono escolar": [2], "becas": [0, 1], "abandono escolar temprano": [3], "sistema educativo": [4]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Segundo, asedio econ\u00f3mico a las familias m\u00e1s desprotegidas: menos becas y\n    ayudas y de menor\n    cantidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#001046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo insostenible para ustedes\n    es que las becas fueran un derecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#001046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tercero -por la parte que me toca,\n    se\u00f1or Wert-, asedio al alumnado que m\u00e1s necesita de ayudas y apoyos\n    educativos: supresi\u00f3n de programas de cooperaci\u00f3n territorial, claves\n    para el \u00e9xito educativo del alumnado m\u00e1s desfavorecido, como el programa\n    contra el abandono escolar temprano, el programa de orientaci\u00f3n y\n    refuerzo educativo, el PROA, y el programa Educa3, de escolarizaci\u00f3n\n    temprana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#001046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tercero -por la parte que me toca,\n    se\u00f1or Wert-, asedio al alumnado que m\u00e1s necesita de ayudas y apoyos\n    educativos: supresi\u00f3n de programas de cooperaci\u00f3n territorial, claves\n    para el \u00e9xito educativo del alumnado m\u00e1s desfavorecido, como el programa\n    contra el abandono escolar temprano, el programa de orientaci\u00f3n y\n    refuerzo educativo, el PROA, y el programa Educa3, de escolarizaci\u00f3n\n    temprana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#001046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, asedio econ\u00f3mico al sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#001046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"resultados": [0, 1, 2], "abandono escolar": [3], "abandono escolar temprano": [4], "sistema educativo": [5]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Meij\u00f3n, los resultados educativos de Espa\u00f1a, que todo el mundo\n    conoce, evidentemente presentan como el problema mayor la elevad\u00edsima\n    tasa de abandono escolar temprano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#001046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    evidente que alguno de ellos ha conseguido algunos resultados, pero desde\n    luego el trabajo que se ha hecho de evaluaci\u00f3n -por cierto, seg\u00fan los\n    propios intervinientes en ese trabajo, sobre una informaci\u00f3n\n    insuficiente- no revela que hayan tenido una gran eficacia a la hora de\n    conseguir sus objetivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#001046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que estamos intentando hacer es conseguir esa compensaci\u00f3n de\n    desigualdades, esa mejora de resultados, no a trav\u00e9s de medidas\n    parciales, no a trav\u00e9s de parches, como esos programas, sino a trav\u00e9s de\n    una modificaci\u00f3n sist\u00e9mica del sistema educativo, en el que mediante la\n    detecci\u00f3n precoz de las dificultades, la flexibilizaci\u00f3n de los\n    itinerarios y el refuerzo de las asignaturas instrumentales, se compensen\n    con car\u00e1cter de generalidad esas deficiencias y no a trav\u00e9s de programas\n    espec\u00edficos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#001046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Meij\u00f3n, los resultados educativos de Espa\u00f1a, que todo el mundo\n    conoce, evidentemente presentan como el problema mayor la elevad\u00edsima\n    tasa de abandono escolar temprano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#001046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Meij\u00f3n, los resultados educativos de Espa\u00f1a, que todo el mundo\n    conoce, evidentemente presentan como el problema mayor la elevad\u00edsima\n    tasa de abandono escolar temprano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#001046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que estamos intentando hacer es conseguir esa compensaci\u00f3n de\n    desigualdades, esa mejora de resultados, no a trav\u00e9s de medidas\n    parciales, no a trav\u00e9s de parches, como esos programas, sino a trav\u00e9s de\n    una modificaci\u00f3n sist\u00e9mica del sistema educativo, en el que mediante la\n    detecci\u00f3n precoz de las dificultades, la flexibilizaci\u00f3n de los\n    itinerarios y el refuerzo de las asignaturas instrumentales, se compensen\n    con car\u00e1cter de generalidad esas deficiencias y no a trav\u00e9s de programas\n    espec\u00edficos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#001046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "sistema educativo": [5], "econom\u00eda": [1], "abandono escolar temprano": [4], "resultados": [2], "abandono escolar": [3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Lo dice el profesor de Econom\u00eda -Nobel\n    adem\u00e1s- Heckman: cuanto antes se haga la inversi\u00f3n en educaci\u00f3n, mayor\n    ser\u00e1 su retorno para el individuo, para la sociedad, para la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#001046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo dice el profesor de Econom\u00eda -Nobel\n    adem\u00e1s- Heckman: cuanto antes se haga la inversi\u00f3n en educaci\u00f3n, mayor\n    ser\u00e1 su retorno para el individuo, para la sociedad, para la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#001046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabe tambi\u00e9n\n    que la evaluaci\u00f3n del programa PROA ratifica su efectividad en la mejora\n    de lectura, matem\u00e1ticas y ciencias, con resultados variables, eso s\u00ed,\n    pero siempre positivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#001046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe muy\n    bien -lo tiene en el ministerio- que de la evaluaci\u00f3n del programa contra\n    el abandono escolar temprano del IVIE se desprende su contribuci\u00f3n a la\n    reducci\u00f3n en 2 puntos porcentuales de las tasas de abandono. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#001046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe muy\n    bien -lo tiene en el ministerio- que de la evaluaci\u00f3n del programa contra\n    el abandono escolar temprano del IVIE se desprende su contribuci\u00f3n a la\n    reducci\u00f3n en 2 puntos porcentuales de las tasas de abandono. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#001046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Wert, h\u00e1ganos a todos un favor, \u00fanase usted a Gallard\u00f3n y a su santa\n    compa\u00f1a de almas en pena y deje en paz al sistema educativo p\u00fablico de\n    este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#001046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"abandono escolar": [1, 2], "educaci\u00f3n": [0], "abandono escolar temprano": [4, 5], "j\u00f3venes": [3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Leo\n    literalmente: La conclusi\u00f3n m\u00e1s importante que puede obtenerse de este\n    intento de evaluar el programa de cooperaci\u00f3n territorial para la\n    reducci\u00f3n del abandono escolar temprano de la educaci\u00f3n es quiz\u00e1s la\n    necesidad de contar con la informaci\u00f3n apropiada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#001046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Leo\n    literalmente: La conclusi\u00f3n m\u00e1s importante que puede obtenerse de este\n    intento de evaluar el programa de cooperaci\u00f3n territorial para la\n    reducci\u00f3n del abandono escolar temprano de la educaci\u00f3n es quiz\u00e1s la\n    necesidad de contar con la informaci\u00f3n apropiada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#001046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mire usted, la mejor evaluaci\u00f3n que hay del abandono escolar temprano es\n    su reducci\u00f3n (El se\u00f1or Meij\u00f3n Couselo pronuncia palabras que no se\n    perciben) y le tengo que decir... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#001046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se ha contado con datos sobre qu\u00e9\n    j\u00f3venes han recibido alg\u00fan tipo de actuaci\u00f3n financiada por el programa,\n    ni sobre la intensidad de esa actuaci\u00f3n ni sobre el tipo de actuaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#001046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Leo\n    literalmente: La conclusi\u00f3n m\u00e1s importante que puede obtenerse de este\n    intento de evaluar el programa de cooperaci\u00f3n territorial para la\n    reducci\u00f3n del abandono escolar temprano de la educaci\u00f3n es quiz\u00e1s la\n    necesidad de contar con la informaci\u00f3n apropiada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#001046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mire usted, la mejor evaluaci\u00f3n que hay del abandono escolar temprano es\n    su reducci\u00f3n (El se\u00f1or Meij\u00f3n Couselo pronuncia palabras que no se\n    perciben) y le tengo que decir... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#001046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 IMPACTO EN LA DESIGUALDAD VA A TENER LA\n    DISMINUCI\u00d3N DE PROFESORES MIENTRAS AUMENTA EL N\u00daMERO DE ALUMNOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#001047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [8], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2], "sistema educativo": [5, 6], "becas": [3], "alumnos": [7], "j\u00f3venes": [4]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por eso ven en la educaci\u00f3n un gasto a recortar en lugar de una\n    inversi\u00f3n a proteger, a blindar ahora m\u00e1s que nunca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#001047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que j\u00f3venes cuyo \u00fanico patrimonio es su talento y su capacidad, y no la\n    cuenta corriente de sus padres, salgan adelante gracias a la educaci\u00f3n\n    tiene un valor incalculable, no solo en t\u00e9rminos de justicia y de\n    igualdad, que ya solo por eso merecer\u00eda la pena, sino tambi\u00e9n en\n    rentabilidad social y econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#001047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Uno de cada cuatro alumnos\n    del sistema educativo p\u00fablico es andaluz, porque en Andaluc\u00eda el 80 % del\n    total de la educaci\u00f3n es p\u00fablica, a diferencia de Madrid, por ejemplo,\n    donde la privada pesa m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#001047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, antes de decir que hay m\u00e1s profesores, primero, p\u00f3ngase de\n    acuerdo con el se\u00f1or Montoro, porque si no uno de los dos est\u00e1 mintiendo,\n    y, segundo, cu\u00e9ntelos bien, no vaya a ser que le pase como con el dinero\n    de las becas, porque ya lo \u00faltimo, se\u00f1or ministro, ser\u00eda que no acierte\n    usted ni con las matem\u00e1ticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#001047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que j\u00f3venes cuyo \u00fanico patrimonio es su talento y su capacidad, y no la\n    cuenta corriente de sus padres, salgan adelante gracias a la educaci\u00f3n\n    tiene un valor incalculable, no solo en t\u00e9rminos de justicia y de\n    igualdad, que ya solo por eso merecer\u00eda la pena, sino tambi\u00e9n en\n    rentabilidad social y econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#001047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En realidad es el aut\u00e9ntico fin que persiguen\n    sus pol\u00edticas y a estas alturas es m\u00e1s que evidente con los estragos que\n    ha perpetrado en el sistema educativo, entre otros, haber recortado la\n    plantilla docente en m\u00e1s de 30.000 efectivos, es decir, hoy hay en\n    nuestro sistema m\u00e1s de 30.000 profesores menos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#001047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Uno de cada cuatro alumnos\n    del sistema educativo p\u00fablico es andaluz, porque en Andaluc\u00eda el 80 % del\n    total de la educaci\u00f3n es p\u00fablica, a diferencia de Madrid, por ejemplo,\n    donde la privada pesa m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#001047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Uno de cada cuatro alumnos\n    del sistema educativo p\u00fablico es andaluz, porque en Andaluc\u00eda el 80 % del\n    total de la educaci\u00f3n es p\u00fablica, a diferencia de Madrid, por ejemplo,\n    donde la privada pesa m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#001047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que j\u00f3venes cuyo \u00fanico patrimonio es su talento y su capacidad, y no la\n    cuenta corriente de sus padres, salgan adelante gracias a la educaci\u00f3n\n    tiene un valor incalculable, no solo en t\u00e9rminos de justicia y de\n    igualdad, que ya solo por eso merecer\u00eda la pena, sino tambi\u00e9n en\n    rentabilidad social y econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#001047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [1], "j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... \u00bfPero c\u00f3mo\n    puede usted decir eso, se\u00f1ora Rodr\u00edguez, cuando en este curso, en el\n    curso pasado, el n\u00famero de alumnos de la universidad ha disminuido un 0,7\n    % mientras que el n\u00famero de j\u00f3venes en edad de ir a la universidad se ha\n    reducido casi un 5 %? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#001047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPero c\u00f3mo\n    puede usted decir eso, se\u00f1ora Rodr\u00edguez, cuando en este curso, en el\n    curso pasado, el n\u00famero de alumnos de la universidad ha disminuido un 0,7\n    % mientras que el n\u00famero de j\u00f3venes en edad de ir a la universidad se ha\n    reducido casi un 5 %? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#001047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [1], "j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Por eso le exigimos que\n    devuelvan los m\u00e1s de 5.000 millones de euros a los parados en forma de\n    ayudas a las 700.000 familias que no tienen ning\u00fan tipo de ingresos en\n    sus casas, que contraten orientadores para ayudar a crear empleo y que\n    gasten dinero en formaci\u00f3n para que los j\u00f3venes universitarios y de la\n    formaci\u00f3n profesional puedan ense\u00f1ar a la gente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#001039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes est\u00e1n caminando\n    m\u00e1s hacia la caridad que hacia la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#001039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"juvenil": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... CU\u00c1NTOS J\u00d3VENES HAY INSCRITOS EN EL REGISTRO DE LA GARANT\u00cdA\n    JUVENIL TRAS SU APROBACI\u00d3N EN EL REAL DECRETO-LEY 8/2014 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#001048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"juvenil": [1], "j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfcu\u00e1ntos j\u00f3venes hay inscritos en el registro de la\n    garant\u00eda juvenil? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#001048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfcu\u00e1ntos j\u00f3venes hay inscritos en el registro de la\n    garant\u00eda juvenil? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#001048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"juvenil": [2], "j\u00f3venes": [0, 1]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, ya son m\u00e1s de 30.000 j\u00f3venes los que han iniciado su\n    andadura en el registro de garant\u00eda juvenil en Espa\u00f1a; un registro en el\n    que estamos trabajando juntos las comunidades aut\u00f3nomas y los\n    interlocutores sociales para darles oportunidades a nuestros j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#001048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero agradecer el esfuerzo colectivo y conjunto de todos a favor de los\n    j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#001048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora diputada, ya son m\u00e1s de 30.000 j\u00f3venes los que han iniciado su\n    andadura en el registro de garant\u00eda juvenil en Espa\u00f1a; un registro en el\n    que estamos trabajando juntos las comunidades aut\u00f3nomas y los\n    interlocutores sociales para darles oportunidades a nuestros j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#001048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"juvenil": [4, 5, 6], "j\u00f3venes": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Es un dato que dista de los 840.000\n    j\u00f3venes parados seg\u00fan la EPA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#001048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Del Plan\n    de garant\u00eda juvenil solo podr\u00e1n beneficiarse los j\u00f3venes que se registren\n    en una base de datos que est\u00e1 al margen de los servicios p\u00fablicos de\n    empleo, por tanto \u00bfqu\u00e9 atractivo tendr\u00e1 para un joven apuntarse al paro? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#001048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras tanto, usted tiene a\n    los j\u00f3venes entretenidos de registro en registro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#001048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Atienda a los j\u00f3venes que se sienten\n    desesperados ante la falta de oportunidades, porque es inaceptable que el\n    a\u00f1o 2014 se pierda para las pol\u00edticas de empleo de j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#001048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Del Plan\n    de garant\u00eda juvenil solo podr\u00e1n beneficiarse los j\u00f3venes que se registren\n    en una base de datos que est\u00e1 al margen de los servicios p\u00fablicos de\n    empleo, por tanto \u00bfqu\u00e9 atractivo tendr\u00e1 para un joven apuntarse al paro? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#001048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El hijo de una amiga\n    m\u00eda solicit\u00f3 la garant\u00eda juvenil el 15 de julio, le dieron un c\u00f3digo para\n    registrarse cinco semanas m\u00e1s tarde y la \u00fanica informaci\u00f3n que ha\n    recibido hasta hoy ha sido una respuesta autom\u00e1tica de un programa\n    inform\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#001048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    injustificable que su Gobierno, con la tasa de paro juvenil m\u00e1s alta de\n    Europa, no asista de manera reincidente a las reuniones europeas sobre el\n    empleo juvenil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#001048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"juvenil": [4, 5, 6, 7], "j\u00f3venes": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Nosotros queremos que los j\u00f3venes espa\u00f1oles tengan\n    oportunidades de empleo, que tengan futuro, pero tambi\u00e9n que tengan\n    presente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#001048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hechos: 174.000 j\u00f3venes menores de treinta a\u00f1os\n    han tenido una oportunidad gracias a esta estrategia de todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#001048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy hay un\n    11 % m\u00e1s de j\u00f3venes emprendedores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#001048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros estamos echando el resto por los j\u00f3venes, buscando consenso con\n    los interlocutores sociales y con las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#001048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora diputada, desde el primer d\u00eda este Gobierno llev\u00f3 a Europa el\n    problema del desempleo juvenil, cuando el suyo solo les ofrec\u00eda minipisos\n    para nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#001048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vendr\u00e1n a Espa\u00f1a 1.800 millones de\n    euros de la garant\u00eda juvenil que este Gobierno ha pateado gracias al\n    presidente Rajoy en Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#001048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hechos: he asistido a todas las reuniones\n    donde se tomaban decisiones sobre el empleo juvenil en Europa; muchas a\n    petici\u00f3n del Gobierno de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#001048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Grupo\n    Socialista no ha votado ninguna iniciativa a favor del empleo juvenil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#001048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, la pol\u00edtica laboral del Gobierno consiste en la\n    devaluaci\u00f3n salarial, la eliminaci\u00f3n de derechos a los trabajadores, la\n    destrucci\u00f3n de m\u00e1s de 800.000 puestos de trabajo -470.000 de ellos de\n    j\u00f3venes-, recortes de las pol\u00edticas de empleo y protecci\u00f3n por desempleo y\n    ca\u00edda fulminante de la cobertura: 20 puntos menos de cobertura por\n    desempleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#001051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"resultados": [0, 1, 2]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora Guti\u00e9rrez, los espa\u00f1oles sabemos perfectamente que m\u00e1s fondos no\n    significa mejores resultados o m\u00e1s eficacia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#001051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora diputada, se acabaron los tiempos\n    en los que las pol\u00edticas p\u00fablicas no se evaluaban y se gastaba dinero sin\n    dar cuenta de sus resultados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#001051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El presente es el de la transparencia y los resultados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#001051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"resultados": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, se lo vuelvo a repetir, los tiempos de gastar dinero de\n    la gente sin presentar resultados nunca m\u00e1s volver\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#001051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "sistema educativo": [18], "becas": [7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14], "alumnos": [19], "j\u00f3venes": [17], "abandono escolar": [15, 16]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Wert -todav\u00eda ministro de Educaci\u00f3n-, esta es la sexta interpelaci\u00f3n\n    que le hace mi grupo en esta legislatura; lleva usted diecis\u00e9is -el que\n    m\u00e1s, tres m\u00e1s que el se\u00f1or Gallard\u00f3n-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro de Educaci\u00f3n todav\u00eda, la se\u00f1ora vicepresidenta dec\u00eda el\n    otro d\u00eda que el empleo p\u00fablico hab\u00eda ca\u00eddo a niveles de 2003; es usted el\n    \u00fanico que no se est\u00e1 enterando de nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las familias tampoco le van a perdonar que haya recortado uno de cada tres\n    euros del presupuesto de educaci\u00f3n que se encontr\u00f3 al llegar a Alcal\u00e1 34. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Qu\u00e9 lejos suena aquella promesa del se\u00f1or Rajoy de que no meter\u00eda la\n    tijera ni en educaci\u00f3n ni en sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos\n    sido nosotros los que, con la LOE y con 6.000 millones de memoria\n    econ\u00f3mica de la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n, conseguimos que empezara a\n    bajar en picado, aunque es todav\u00eda importante, el abandono escolar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ya no enga\u00f1a a nadie; fui yo\n    quien hizo el traspaso del Ministerio de Educaci\u00f3n al nuevo Gobierno,\n    usted no estaba all\u00ed, todav\u00eda no estaba all\u00ed, pero el 25 de noviembre de\n    2011 cuando acud\u00ed a Moncloa s\u00ed estaba el actual portavoz de su grupo, el\n    se\u00f1or Alonso; estaba tambi\u00e9n el se\u00f1or Ayll\u00f3n, secretario de Estado de\n    Relaciones con las Cortes, y alguien que debe conocer, su secretario de\n    Estado de Cultura, don Jos\u00e9 Mar\u00eda Lasalle. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ellos fueron los encargados de\n    recibir los m\u00e1s de 5.000 folios con toda la informaci\u00f3n del Ministerio de\n    Educaci\u00f3n para que el nuevo Gobierno pudiera proceder con rapidez a\n    promulgar el decreto de pr\u00f3rroga presupuestaria, ellos fueron quienes\n    agradecieron la transparencia en el traspaso y la lealtad demostrada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fue usted quien\n    por primera vez hizo devolver las becas, s\u00ed, y todos conocemos alg\u00fan\n    caso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted es quien ha provocado que\n    muchas familias hayan tenido que pedir pr\u00e9stamos bancarios porque han\n    pagado las becas pr\u00e1cticamente a final de curso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted es quien ha\n    convocado las becas Erasmus solo para la buena estirpe, exigiendo un B2\n    en idiomas y quedando sin cubrir m\u00e1s de 1.100 becas En un campus que\n    pertenece a la Universidad de Valladolid como es el campus de Soria se\n    han quedado sin cubrir el 70 % de las plazas ofertadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Subida de tasas, bajada de\n    becas, la peor combinaci\u00f3n posible, una combinaci\u00f3n explosiva, se\u00f1or\n    ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier otro pa\u00eds, un ministro que\n    afirma haber alcanzado el r\u00e9cord hist\u00f3rico en becas y luego publica un\n    documento de su propio ministerio que\n    demuestra que hay 75 millones de euros menos en becas este a\u00f1o y 210 menos\n    que hace dos a\u00f1os no tendr\u00eda que estar ya en el esca\u00f1o en el que usted\n    est\u00e1. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, este es el gr\u00e1fico (Muestra una gr\u00e1fico) con los datos del\n    documento de cifras y datos, el dato de becas, se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y esto solamente\n    en becas, porque en ayudas la ca\u00edda ha sido mucho m\u00e1s espectacular: de\n    130 millones las ha dejado en 64. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante este fiasco, usted y su secretaria de Estado han\n    querido confundir a la opini\u00f3n p\u00fablica escondiendo la bajada de becas, y\n    cuando los periodistas les han pillado y lo han publicado han emprendido\n    la huida hacia delante, acusando al anterior Gobierno de haber dejado un\n    agujero, un pufo de 1.000 millones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos\n    sido nosotros los que, con la LOE y con 6.000 millones de memoria\n    econ\u00f3mica de la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n, conseguimos que empezara a\n    bajar en picado, aunque es todav\u00eda importante, el abandono escolar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfO es que\n    ya el efecto Wert o la purga de Benito ha hecho efecto tan deprisa que\n    resulta que con una semana de implantaci\u00f3n de la Lomce ya est\u00e1 bajando el\n    abandono escolar, se\u00f1or ministro? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las familias espa\u00f1olas, se\u00f1or Wert, tampoco van a olvidar\n    que hasta que usted fue ministro muchos chicos, ni\u00f1os y j\u00f3venes ten\u00edan la\n    posibilidad de ser repescados por el sistema educativo, porque no se\n    dejaba a nadie atr\u00e1s, porque hab\u00eda apoyos, porque hab\u00eda refuerzos, porque\n    hab\u00eda tutor\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las familias espa\u00f1olas, se\u00f1or Wert, tampoco van a olvidar\n    que hasta que usted fue ministro muchos chicos, ni\u00f1os y j\u00f3venes ten\u00edan la\n    posibilidad de ser repescados por el sistema educativo, porque no se\n    dejaba a nadie atr\u00e1s, porque hab\u00eda apoyos, porque hab\u00eda refuerzos, porque\n    hab\u00eda tutor\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo esto ha saltado por los aires con su pol\u00edtica de\n    tierra quemada, porque hay bastantes m\u00e1s alumnos por aula. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "becas": [1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Wert, en definitiva, las familias espa\u00f1olas no van a\n    olvidar que tienen por ministro a un bur\u00f3crata obsesionado por someter la\n    educaci\u00f3n a las reglas de la oferta y la demanda, insensible con la\n    desigualdad educativa y que hace tiempo que deber\u00eda haber cesado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son excusas de mal pagador para intentar desviar la atenci\u00f3n sobre la\n    cruda realidad del recorte de becas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"resultados": [2, 3], "educaci\u00f3n": [0, 1], "j\u00f3venes": [4]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... A m\u00ed me interesa algo que, a juzgar por lo que su\n    se\u00f1or\u00eda dice en esta C\u00e1mara, a usted parece que le interesa bastante\n    menos, que es la educaci\u00f3n en Espa\u00f1a, los resultados educativos en\n    Espa\u00f1a, lo que desde el Gobierno y desde todas las administraciones\n    educativas, porque nunca podemos olvidar que estamos hablando\n    esencialmente de una competencia compartida, podemos hacer para que\n    nuestros j\u00f3venes mejoren sus resultados educativos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque que usted, se\u00f1or Bedera, que ha sido responsable\n    -es verdad que no mucho tiempo y es verdad que dejando muy poca huella-\n    de la educaci\u00f3n en Espa\u00f1a a trav\u00e9s de la Secretar\u00eda... (Protestas.-El\n    se\u00f1or Buyolo Garc\u00eda: \u00a1Luego habla de falta de respeto! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A m\u00ed me interesa algo que, a juzgar por lo que su\n    se\u00f1or\u00eda dice en esta C\u00e1mara, a usted parece que le interesa bastante\n    menos, que es la educaci\u00f3n en Espa\u00f1a, los resultados educativos en\n    Espa\u00f1a, lo que desde el Gobierno y desde todas las administraciones\n    educativas, porque nunca podemos olvidar que estamos hablando\n    esencialmente de una competencia compartida, podemos hacer para que\n    nuestros j\u00f3venes mejoren sus resultados educativos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aun teniendo en cuenta el car\u00e1cter ad hominem de la mayor parte de las\n    cosas que ha dicho, la injusticia en la atribuci\u00f3n en cuestiones que o no\n    corresponden a mi competencia, porque corresponden a la de otra ministro,\n    o no corresponden siquiera a la competencia de la Administraci\u00f3n General\n    del Estado, y aun teniendo en cuenta todo eso e incluso si su se\u00f1or\u00eda\n    hubiera hablado de resultados educativos o de algo que remotamente\n    tuviera que ver con resultados educativos, le digo que cualquier otro\n    grupo de\n    esta C\u00e1mara estar\u00eda m\u00e1s justificado que el suyo para traer a esta tribuna\n    esos argumentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A m\u00ed me interesa algo que, a juzgar por lo que su\n    se\u00f1or\u00eda dice en esta C\u00e1mara, a usted parece que le interesa bastante\n    menos, que es la educaci\u00f3n en Espa\u00f1a, los resultados educativos en\n    Espa\u00f1a, lo que desde el Gobierno y desde todas las administraciones\n    educativas, porque nunca podemos olvidar que estamos hablando\n    esencialmente de una competencia compartida, podemos hacer para que\n    nuestros j\u00f3venes mejoren sus resultados educativos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "sistema educativo": [20, 21, 22], "becas": [7, 8, 9, 10, 11, 12], "alumnos": [23, 24, 25, 26, 27], "abandono escolar temprano": [18, 19], "resultados": [13, 14, 15], "abandono escolar": [16, 17]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... De verdad, a m\u00ed lo\n    que me interesa es hablar de la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Educaci\u00f3n infantil, primer ciclo: 12,3 alumnos por aula, que\n    son 0,6 alumnos por aula menos que hace dos cursos, que en el curso\n    2011-2012. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Segundo ciclo de educaci\u00f3n infantil: 21,9, exactamente los\n    mismos que en el curso 2011-2012. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Educaci\u00f3n primaria: 21,6, un 0,2 % m\u00e1s\n    que en el curso 2011-2012. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Educaci\u00f3n especial: 5,4. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Falta mucho por resolver en la educaci\u00f3n\n    en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo no puedo estar satisfecho -no lo estoy- con lo hasta ahora\n    conseguido, pero a m\u00ed me gustar\u00eda que ahora que estamos entrando en un\n    nuevo curso desde el principal partido de la oposici\u00f3n se cambiara el\n    chip, se asumiera que se est\u00e1n llevando a cabo pol\u00edticas que est\u00e1n dando\n    resultados y se arrimara el hombro para conseguir entre todos mejorar la\n    educaci\u00f3n, que tambi\u00e9n quiere decir -y eso quiero reconoc\u00e9rselo- mejorar\n    la equidad y mejorar la igualdad de oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a hablar de las becas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo \u00fanico que he dicho, y reitero, es que se\n    ven\u00eda produciendo sistem\u00e1ticamente, sobre todo en los ejercicios\n    posteriores a 2010, una manifiesta insuficiencia de cr\u00e9dito en la\n    consignaci\u00f3n presupuestaria para las becas, que llega un momento en que\n    pone en cuesti\u00f3n la propia sostenibilidad del sistema de becas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabe\n    su se\u00f1or\u00eda, las becas no son cr\u00e9ditos que tengan naturaleza per se de\n    ampliables y, por tanto, hab\u00eda un punto en el que era preciso establecer\n    un incremento de la dotaci\u00f3n, porque si no hubiera sido imposible hacer\n    frente a estas obligaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es cierto, por mucho que lo digan, que\n    las becas hayan dejado de ser un derecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es el\n    respaldo presupuestario que tiene la dotaci\u00f3n de las becas generales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por supuesto, luego podemos hablar tambi\u00e9n del\n    rendimiento, porque -ya lo he reiterado otras veces desde esta tribuna-\n    lo que ha producido el nuevo sistema de becas es un incremento muy\n    sensible del rendimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Insisto, si quiere comparamos los resultados educativos que se producen en\n    su \u00e9poca y los que tienen lugar en este ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Obviamente, no puede sorprendernos\n    teniendo en cuenta -insisto- los resultados que en el curso de estos dos\n    \u00faltimos a\u00f1os se han producido en nuestro sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo no puedo estar satisfecho -no lo estoy- con lo hasta ahora\n    conseguido, pero a m\u00ed me gustar\u00eda que ahora que estamos entrando en un\n    nuevo curso desde el principal partido de la oposici\u00f3n se cambiara el\n    chip, se asumiera que se est\u00e1n llevando a cabo pol\u00edticas que est\u00e1n dando\n    resultados y se arrimara el hombro para conseguir entre todos mejorar la\n    educaci\u00f3n, que tambi\u00e9n quiere decir -y eso quiero reconoc\u00e9rselo- mejorar\n    la equidad y mejorar la igualdad de oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted dice que nos hemos\n    atribuido la reducci\u00f3n del abandono escolar temprano y que la hemos\n    atribuido a la Lomce. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora bien, usted me tendr\u00e1 que reconocer que, en una buena\n    medida, la disminuci\u00f3n del abandono escolar temprano que se est\u00e1\n    produciendo tiene una raz\u00f3n muy importante, que es el incremento de\n    alumnos que est\u00e1 experimentando la formaci\u00f3n profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted dice que nos hemos\n    atribuido la reducci\u00f3n del abandono escolar temprano y que la hemos\n    atribuido a la Lomce. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora bien, usted me tendr\u00e1 que reconocer que, en una buena\n    medida, la disminuci\u00f3n del abandono escolar temprano que se est\u00e1\n    produciendo tiene una raz\u00f3n muy importante, que es el incremento de\n    alumnos que est\u00e1 experimentando la formaci\u00f3n profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Insisto en que la informaci\u00f3n estad\u00edstica comparativa, la informaci\u00f3n\n    internacional, nos tiene dicho reiteradamente que buscar las causas de\n    las deficiencias en el rendimiento del sistema educativo espa\u00f1ol en esta\n    cuesti\u00f3n del ratio de aula es absolutamente equivocado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Obviamente, no puede sorprendernos\n    teniendo en cuenta -insisto- los resultados que en el curso de estos dos\n    \u00faltimos a\u00f1os se han producido en nuestro sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La cifra que antes le he mencionado, los pr\u00e1cticamente\n    183.000 alumnos m\u00e1s en formaci\u00f3n profesional, es una excelente noticia\n    que, evidentemente, no es la consecuencia de la Lomce, puesto que la\n    Lomce a estos efectos no ha entrado en vigor m\u00e1s que por lo que se\n    refiere a la incorporaci\u00f3n del primer curso de la formaci\u00f3n profesional\n    b\u00e1sica, pero s\u00ed es la consecuencia de que la sociedad espa\u00f1ola, los\n    padres, los propios alumnos, est\u00e9n entendiendo: a) la importancia de\n    permanecer durante m\u00e1s tiempo en el sistema educativo y b) la importancia\n    de adquirir unas cualificaciones y unas competencias que la formaci\u00f3n\n    profesional les puede dar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora bien, usted me tendr\u00e1 que reconocer que, en una buena\n    medida, la disminuci\u00f3n del abandono escolar temprano que se est\u00e1\n    produciendo tiene una raz\u00f3n muy importante, que es el incremento de\n    alumnos que est\u00e1 experimentando la formaci\u00f3n profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Educaci\u00f3n infantil, primer ciclo: 12,3 alumnos por aula, que\n    son 0,6 alumnos por aula menos que hace dos cursos, que en el curso\n    2011-2012. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ESO: 25,1, lo que\n    supone 0,6 alumnos m\u00e1s que en el curso 2011-2012. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La cifra que antes le he mencionado, los pr\u00e1cticamente\n    183.000 alumnos m\u00e1s en formaci\u00f3n profesional, es una excelente noticia\n    que, evidentemente, no es la consecuencia de la Lomce, puesto que la\n    Lomce a estos efectos no ha entrado en vigor m\u00e1s que por lo que se\n    refiere a la incorporaci\u00f3n del primer curso de la formaci\u00f3n profesional\n    b\u00e1sica, pero s\u00ed es la consecuencia de que la sociedad espa\u00f1ola, los\n    padres, los propios alumnos, est\u00e9n entendiendo: a) la importancia de\n    permanecer durante m\u00e1s tiempo en el sistema educativo y b) la importancia\n    de adquirir unas cualificaciones y unas competencias que la formaci\u00f3n\n    profesional les puede dar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese contexto, tambi\u00e9n tengo que decir que\n    la puesta en marcha y el hecho de que se haya duplicado el n\u00famero de\n    alumnos en la formaci\u00f3n profesional dual entre 2013 y 2014 es un dato\n    positivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [7], "educaci\u00f3n": [0, 1], "becas": [2, 3, 4, 5, 6]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Le estoy leyendo la p\u00e1gina 12 de datos y cifras: la\n    dimensi\u00f3n social de la educaci\u00f3n, becas, a\u00f1o 2011-2012, con 1.618\n    millones; a\u00f1o 2012-2013, con 1.483 millones; a\u00f1o 2013-2014, con 1.408. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En resumen, como le han hecho ya mis\n    compa\u00f1eros, usted ya no tiene sitio como ministro de Educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le estoy leyendo la p\u00e1gina 12 de datos y cifras: la\n    dimensi\u00f3n social de la educaci\u00f3n, becas, a\u00f1o 2011-2012, con 1.618\n    millones; a\u00f1o 2012-2013, con 1.483 millones; a\u00f1o 2013-2014, con 1.408. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Habla usted de becas, se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted reuni\u00f3 a los periodistas y cuando no sal\u00eda la pantalla de las becas\n    acab\u00f3 sac\u00e1ndola usted y es cuando se descubri\u00f3 el pastel. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a ver,\n    se\u00f1or ministro, s\u00ed, es cuando todos titularon al d\u00eda siguiente: 75\n    millones menos, y usted se tuvo que sacar un conejo de la chistera\n    echando la culpa al Gobierno anterior, que pag\u00f3 religiosamente todas las\n    becas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto lo tengo que unir con lo que acaba usted de decir sobre la\n    cuesti\u00f3n de que las becas que daba el Partido Socialista no ten\u00edan nada\n    que ver con lo que estamos dando ahora, con que si ustedes siguen ahora\n    manteniendo la beca como derecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me imagino que aunque los alumnos que tengamos aqu\u00ed sean\n    de letras lo van a entender. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"resultados": [2, 3], "becas": [0, 1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Tenemos, una vez m\u00e1s, el tema de la cuant\u00eda de la dotaci\u00f3n de las becas y\n    el sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que usted no me puede negar es que\n    la cantidad que figura en los presupuestos para becas generales es 250\n    millones de euros mayor que la que figuraba en los presupuestos que\n    tra\u00edan ustedes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me parece perfectamente leg\u00edtimo\n    que se discuta si un requerimiento de rendimiento acad\u00e9mico es m\u00e1s justo\n    o es menos justo, y podemos tener obviamente opiniones distintas, lo que\n    no se puede discutir es que el rendimiento ha mejorado de acuerdo a la\n    demanda de mayor rendimiento y que, adem\u00e1s, y eso es lo m\u00e1s importante,\n    eso no ha supuesto una exclusi\u00f3n de estudiantes, puesto que se les ha\n    pedido esfuerzo y han respondido con esfuerzo, se les ha pedido\n    resultados y han respondido con resultados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si tienen ustedes alternativas concretas sobre organizaci\u00f3n\n    educativa, sobre resultados educativos, sobre c\u00f3mo reducir el abandono\n    escolar temprano, estar\u00eda absolutamente encantado de discutirlas con\n    ustedes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"resultados": [38], "industrial": [17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26], "empresas": [31, 32, 33, 34, 35, 36, 37], "econom\u00eda": [27, 28, 29, 30], "industria": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Presidente, se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro, desde el\n    Grupo Parlamentario de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 presentamos hoy esta\n    interpelaci\u00f3n con la voluntad de abrir un debate en sede parlamentaria\n    sobre dos de los sectores en torno a los que se est\u00e1 sustentando nuestro\n    crecimiento y nuestra recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica, la industria y el turismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La industria, especialmente, por su componente exportador, y el turismo\n    son hoy dos sectores tractores de la recuperaci\u00f3n y deben ser tambi\u00e9n\n    sectores tractores de la ocupaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Referirnos en una misma interpelaci\u00f3n\n    a la industria y al turismo puede parecer ambicioso por la amplitud de la\n    tem\u00e1tica propia de cada sector y las problem\u00e1ticas que cada uno de ellos\n    tiene y aborda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero sobre todo perseguimos abrir m\u00e1s debate sobre m\u00e1s industria y sobre\n    m\u00e1s turismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso espec\u00edfico de la industria, por ejemplo, su crecimiento y su\n    competitividad est\u00e1 vinculada y ligada a las infraestructuras, a la\n    formaci\u00f3n, a las telecomunicaciones y tambi\u00e9n est\u00e1 estrechamente\n    vinculada y determinada por los costes energ\u00e9ticos y por la financiaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Repito que hoy pretendemos visualizar la\n    importancia de la industria y el turismo y la necesidad de abordar\n    pol\u00edticas concretas en estos dos sectores tractores que estimulen un\n    crecimiento m\u00e1s s\u00f3lido y m\u00e1s competitivo e incidir tambi\u00e9n en aquellos\n    aspectos m\u00e1s espec\u00edficos y m\u00e1s vinculados a la competitividad de la\n    industria y del turismo y a la capitalizaci\u00f3n de sus empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La referencia a la\n    competitividad y a la innovaci\u00f3n es com\u00fan para la industria y para el\n    turismo, pero hemos de preguntarnos por qu\u00e9 tipo de competitividad\n    apostamos, independientemente del sector al que nos refiramos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta ha de ser una apuesta com\u00fan para la\n    industria y para el turismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con la industria, se\u00f1or ministro, la econom\u00eda en estos \u00faltimos\n    meses est\u00e1 dando se\u00f1ales de recuperaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La industria es y debe ser parte de esta\n    recuperaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No podemos\n    olvidar que la crisis de los \u00faltimos a\u00f1os no solo ha tenido un impacto\n    negativo sobre el crecimiento de la actividad industrial en Espa\u00f1a, sino\n    que ha evidenciado la importancia y la necesidad de un crecimiento\n    diversificado y de un mayor peso de la industria en el crecimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, tal como hemos venido reclamando desde mi grupo\n    parlamentario en estos \u00faltimos a\u00f1os, era y es imprescindible m\u00e1s\n    industria y una pol\u00edtica industrial que priorice la competitividad -es\n    decir, una industria m\u00e1s moderna, m\u00e1s sostenible y m\u00e1s innovadora- y que\n    estimule tambi\u00e9n en estos momentos la capitalizaci\u00f3n del tejido y de las\n    empresas industriales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otro aspecto relevante es la atenci\u00f3n y el apoyo al conjunto de la\n    industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto que hay sectores estrat\u00e9gicos que\n    tienen un peso muy relevante\n    en la industria y que han de ser apoyados de manera espec\u00edfica por su\n    efecto tractor y su componente de ocupaci\u00f3n -ejemplo es la automoci\u00f3n o\n    el sector qu\u00edmico-, pero la industria es transversal y la innovaci\u00f3n,\n    como factor determinante de su competitividad, vale tanto para las\n    industrias m\u00e1s avanzadas y con un componente m\u00e1s cient\u00edfico como para las\n    industrias m\u00e1s tradicionales pero con una capacidad innegable de\n    transformaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos de ser capaces de apostar por una manera nueva de\n    entender la industria desde la innovaci\u00f3n, por su modernizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    industria es valor a\u00f1adido, es competitividad, es apertura, es formaci\u00f3n\n    y tiene una componente no solo econ\u00f3mica sino sobre todo social, porque\n    contribuye de manera clara al reequilibrio social y a la recuperaci\u00f3n de\n    una clase media que se ha visto muy afectada y debilitada por estos a\u00f1os\n    de crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esperamos orientaci\u00f3n de modelo,\n    concreci\u00f3n de las medidas hacia la competitividad, colaboraci\u00f3n con las\n    comunidades aut\u00f3nomas y un compromiso inequ\u00edvoco por una industria\n    s\u00f3lida, competitiva y sostenible con un peso creciente en el PIB espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos ellos son factores que deben ser optimizados y que deben estar al\n    servicio del fortalecimiento del tejido industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es necesario aportar y activar todas aquellas medidas que\n    contribuyan a la mejora de nuestra competitividad industrial y tur\u00edstica,\n    pero estas pol\u00edticas y medidas deben responder a una estrategia bien\n    definida de crecimiento y competitividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las se\u00f1ales de reactivaci\u00f3n industrial son positivas para\n    nuestra econom\u00eda en t\u00e9rminos de PIB gracias a la mejora de la demanda\n    interna, especialmente del consumo privado y la inversi\u00f3n en bienes de\n    equipo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A estos datos positivos se a\u00f1aden los \u00edndices de producci\u00f3n\n    industrial o los mismos datos de inversi\u00f3n que, como digo, acompa\u00f1an esta\n    positiva evoluci\u00f3n y las expectativas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No podemos\n    olvidar que la crisis de los \u00faltimos a\u00f1os no solo ha tenido un impacto\n    negativo sobre el crecimiento de la actividad industrial en Espa\u00f1a, sino\n    que ha evidenciado la importancia y la necesidad de un crecimiento\n    diversificado y de un mayor peso de la industria en el crecimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Europa ha activado una decidida pol\u00edtica industrial y nuestra econom\u00eda\n    debe estar en este camino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos capacidades y un tejido industrial con\n    presente y con futuro, aunque hoy es m\u00e1s fr\u00e1gil por efecto de la crisis y\n    de unas pol\u00edticas econ\u00f3micas que durante unos a\u00f1os apostaron poco por la\n    diversificaci\u00f3n y estuvieron excesivamente centradas en sectores m\u00e1s\n    vol\u00e1tiles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, tal como hemos venido reclamando desde mi grupo\n    parlamentario en estos \u00faltimos a\u00f1os, era y es imprescindible m\u00e1s\n    industria y una pol\u00edtica industrial que priorice la competitividad -es\n    decir, una industria m\u00e1s moderna, m\u00e1s sostenible y m\u00e1s innovadora- y que\n    estimule tambi\u00e9n en estos momentos la capitalizaci\u00f3n del tejido y de las\n    empresas industriales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La crisis y las restricciones\n    y dificultades de acceso al cr\u00e9dito y a la financiaci\u00f3n bancaria han\n    condicionado no solo el crecimiento, sino la viabilidad de una gran parte\n    del tejido industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos d\u00edas, se\u00f1or ministro, se ha presentado la Agenda para\n    el fortalecimiento del sector industrial -agenda que celebramos y\n    valoramos positivamente-, pero d\u00e9jeme decirle que la esper\u00e1bamos hace\n    tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra econom\u00eda tiene\n    fortalezas innegables en ambos sectores, pero tambi\u00e9n es cierto que a\u00fan\n    mantenemos ciertas debilidades, algunas coyunturales y otras\n    estructurales, que hemos de ser capaces de reconducir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con la industria, se\u00f1or ministro, la econom\u00eda en estos \u00faltimos\n    meses est\u00e1 dando se\u00f1ales de recuperaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las se\u00f1ales de reactivaci\u00f3n industrial son positivas para\n    nuestra econom\u00eda en t\u00e9rminos de PIB gracias a la mejora de la demanda\n    interna, especialmente del consumo privado y la inversi\u00f3n en bienes de\n    equipo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Europa ha activado una decidida pol\u00edtica industrial y nuestra econom\u00eda\n    debe estar en este camino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Repito que hoy pretendemos visualizar la\n    importancia de la industria y el turismo y la necesidad de abordar\n    pol\u00edticas concretas en estos dos sectores tractores que estimulen un\n    crecimiento m\u00e1s s\u00f3lido y m\u00e1s competitivo e incidir tambi\u00e9n en aquellos\n    aspectos m\u00e1s espec\u00edficos y m\u00e1s vinculados a la competitividad de la\n    industria y del turismo y a la capitalizaci\u00f3n de sus empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, hemos de dotar m\u00e1s y mejor a\n    las empresas de herramientas de competitividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, tal como hemos venido reclamando desde mi grupo\n    parlamentario en estos \u00faltimos a\u00f1os, era y es imprescindible m\u00e1s\n    industria y una pol\u00edtica industrial que priorice la competitividad -es\n    decir, una industria m\u00e1s moderna, m\u00e1s sostenible y m\u00e1s innovadora- y que\n    estimule tambi\u00e9n en estos momentos la capitalizaci\u00f3n del tejido y de las\n    empresas industriales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son necesarias pol\u00edticas y nuevos instrumentos que\n    permitan capitalizar m\u00e1s nuestras empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han debilitado sus estructuras financieras y hoy\n    es m\u00e1s necesario que nunca un proceso de recapitalizaci\u00f3n para muchas\n    empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed deben estimularse m\u00e1s mecanismos de financiaci\u00f3n\n    alternativa e instrumentos de capitalizaci\u00f3n para las empresas que les\n    permitan afrontar con mayor solidez su crecimiento y su competitividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con ello quiero decir que no hay sectores m\u00e1s modernos o m\u00e1s\n    obsoletos, no hay sectores tradicionales y otros innovadores; hay\n    fundamentalmente empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pensamos\n    tambi\u00e9n que transcurrida buena parte de este plazo del Plan integral de\n    turismo 2012-2015 -estamos ya en la \u00faltima parte del plan- es oportuno y\n    necesario hacer una valoraci\u00f3n en t\u00e9rminos de resultados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [1, 2], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Deben reforzar la continua apuesta por la calidad, por la\n    competitividad, por la diversificaci\u00f3n y la preocupaci\u00f3n que compartimos\n    y hemos de compartir por el impacto real del turismo y de los visitantes\n    en la econom\u00eda y en la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, se\u00f1or ministro, estas problem\u00e1ticas deben ser abordadas con\n    car\u00e1cter urgente porque impactan en la competitividad y en las empresas\n    legales y afectan a la competitividad del sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n las empresas del sector\n    tur\u00edstico requieren de estas herramientas... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [0], "empresas": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y tambi\u00e9n son estas empresas del sector tur\u00edstico las que requieren de las\n    herramientas de competitividad y de capitalizaci\u00f3n a las que hac\u00eda\n    referencia en el marco de la pol\u00edtica industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y tambi\u00e9n son estas empresas del sector tur\u00edstico las que requieren de las\n    herramientas de competitividad y de capitalizaci\u00f3n a las que hac\u00eda\n    referencia en el marco de la pol\u00edtica industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24], "sistema educativo": [37], "econom\u00eda": [25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33], "empresas": [34, 35, 36], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [38, 39, 40, 41], "industria": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En primer lugar, sobre el sector tur\u00edstico, sector\n    individualmente considerado el m\u00e1s importante en t\u00e9rminos de aportaci\u00f3n\n    directa al conjunto de la actividad econ\u00f3mica, al conjunto del producto\n    interior bruto en Espa\u00f1a, tambi\u00e9n importante desde el punto de vista del\n    empleo que genera y desde luego tambi\u00e9n en relaci\u00f3n a la industria, y\n    considerando ambos tanto la pol\u00edtica tur\u00edstica como la pol\u00edtica\n    industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, desde ese punto de vista, el turismo no ser\u00eda una industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero teniendo en cuenta la importancia, el impacto que en t\u00e9rminos de\n    actividad econ\u00f3mica, que en t\u00e9rminos de empleo tiene para nuestro pa\u00eds,\n    hay cierto fundamento no solo cuando se habla del turismo como industria\n    sino cuando se habla del turismo como la primera industria de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la pol\u00edtica industrial, efectivamente, Espa\u00f1a tiene un\n    problema, y es que a lo largo de los \u00faltimos doce a\u00f1os ha ido cayendo\n    gradualmente el peso de la industria en el conjunto de la actividad de la\n    mayor parte de los pa\u00edses europeos con algunas excepciones, como es el\n    caso de Alemania y otros pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora bien, aumentar el peso del sector industrial, es decir,\n    reindustrializar, tener m\u00e1s industria, no solo significa tener una\n    pol\u00edtica industrial activa desde el punto de vista sectorial, que eso es\n    absolutamente imprescindible y necesario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    consiguiente, esa primera condici\u00f3n necesaria para la reactivaci\u00f3n\n    industrial ya se ha dado, pero hac\u00eda falta tambi\u00e9n poner en orden el\n    conjunto de acciones que con car\u00e1cter transversal parten no solo desde el\n    Ministerio de Industria, Energ\u00eda y Turismo, sino de todos los ministerios\n    que tienen competencias en determinadas cuestiones que pueden impulsar\n    tambi\u00e9n la industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De ah\u00ed surge la Agenda para el fortalecimiento de la industria en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, pretende hacer del sector\n    industrial un sector motor y esencial en el proceso de recuperaci\u00f3n de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola, teniendo en cuenta que el empleo en el sector\n    industrial es m\u00e1s estable que en otros sectores y teniendo en cuenta que\n    adem\u00e1s la industria genera un componente de innovaci\u00f3n que es lo que est\u00e1\n    en la base del desarrollo del sector industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se trata solo del\n    sector industrial convencional, del sector industrial manufacturero; se\n    trata tambi\u00e9n del sector industrial en todo lo que tiene que ver con la\n    econom\u00eda digital, es decir, de la industria digital, la industria 4.0 y\n    tambi\u00e9n de un sector de creciente importancia en la econom\u00eda espa\u00f1ola,\n    que es el sector de la agroalimentaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se pretende tener un\n    marco regulatorio estable en general, y particularmente en aquellas\n    cuestiones que son esenciales para la industria, como el factor de la\n    energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y a partir de\n    todas estas l\u00edneas, directrices y medidas, cualquier aportaci\u00f3n que se\n    haga por cualquiera de los grupos parlamentarios para aumentar el peso de\n    la industria en la econom\u00eda espa\u00f1ola ser\u00e1 m\u00e1s que bienvenida porque,\n    insisto, en el desarrollo del sector tur\u00edstico y del sector industrial\n    est\u00e1 una gran parte de la recuperaci\u00f3n de la econom\u00eda real en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, sobre el sector tur\u00edstico, sector\n    individualmente considerado el m\u00e1s importante en t\u00e9rminos de aportaci\u00f3n\n    directa al conjunto de la actividad econ\u00f3mica, al conjunto del producto\n    interior bruto en Espa\u00f1a, tambi\u00e9n importante desde el punto de vista del\n    empleo que genera y desde luego tambi\u00e9n en relaci\u00f3n a la industria, y\n    considerando ambos tanto la pol\u00edtica tur\u00edstica como la pol\u00edtica\n    industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que desde el punto de vista de la ortodoxia de la\n    estructura econ\u00f3mica hay una delimitaci\u00f3n perfecta entre el sector\n    servicios, sector terciario, y el sector industrial, sector secundario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, le agradezco esta interpelaci\u00f3n que me da la oportunidad de\n    comentar y hacer algunas reflexiones en torno tanto a la pol\u00edtica en\n    materia industrial como a la pol\u00edtica tur\u00edstica que se lleva en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la pol\u00edtica industrial, efectivamente, Espa\u00f1a tiene un\n    problema, y es que a lo largo de los \u00faltimos doce a\u00f1os ha ido cayendo\n    gradualmente el peso de la industria en el conjunto de la actividad de la\n    mayor parte de los pa\u00edses europeos con algunas excepciones, como es el\n    caso de Alemania y otros pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    primero de ellos es que cuando vienen las fases bajas del ciclo\n    econ\u00f3mico, la capacidad de respuesta de las econom\u00edas con una d\u00e9bil\n    estructura industrial es inferior a aquellas que tienen una fortaleza\n    industrial mayor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto lo vemos en el caso de las econom\u00edas europeas y\n    tambi\u00e9n dentro de Espa\u00f1a donde, por ejemplo, el Pa\u00eds Vasco, que tiene una\n    fortaleza industrial superior a la de la media, ha respondido mejor en\n    esta \u00e9poca de crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, es un objetivo tanto en Europa\n    como en Espa\u00f1a fortalecer el tejido industrial, con el fin de aumentar\n    gradualmente el peso del sector industrial en el conjunto de la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora bien, aumentar el peso del sector industrial, es decir,\n    reindustrializar, tener m\u00e1s industria, no solo significa tener una\n    pol\u00edtica industrial activa desde el punto de vista sectorial, que eso es\n    absolutamente imprescindible y necesario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    consiguiente, esa primera condici\u00f3n necesaria para la reactivaci\u00f3n\n    industrial ya se ha dado, pero hac\u00eda falta tambi\u00e9n poner en orden el\n    conjunto de acciones que con car\u00e1cter transversal parten no solo desde el\n    Ministerio de Industria, Energ\u00eda y Turismo, sino de todos los ministerios\n    que tienen competencias en determinadas cuestiones que pueden impulsar\n    tambi\u00e9n la industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 pretende esta herramienta de fortalecimiento\n    industrial para Espa\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, pretende hacer del sector\n    industrial un sector motor y esencial en el proceso de recuperaci\u00f3n de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola, teniendo en cuenta que el empleo en el sector\n    industrial es m\u00e1s estable que en otros sectores y teniendo en cuenta que\n    adem\u00e1s la industria genera un componente de innovaci\u00f3n que es lo que est\u00e1\n    en la base del desarrollo del sector industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se trata solo del\n    sector industrial convencional, del sector industrial manufacturero; se\n    trata tambi\u00e9n del sector industrial en todo lo que tiene que ver con la\n    econom\u00eda digital, es decir, de la industria digital, la industria 4.0 y\n    tambi\u00e9n de un sector de creciente importancia en la econom\u00eda espa\u00f1ola,\n    que es el sector de la agroalimentaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como ve, es un cat\u00e1logo importante de medidas; suman\n    aproximadamente cien, algo menos, noventa y siete, las medidas que est\u00e1n\n    incluidas en la Agenda para el fortalecimiento industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y a partir de\n    todas estas l\u00edneas, directrices y medidas, cualquier aportaci\u00f3n que se\n    haga por cualquiera de los grupos parlamentarios para aumentar el peso de\n    la industria en la econom\u00eda espa\u00f1ola ser\u00e1 m\u00e1s que bienvenida porque,\n    insisto, en el desarrollo del sector tur\u00edstico y del sector industrial\n    est\u00e1 una gran parte de la recuperaci\u00f3n de la econom\u00eda real en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora\n    Riera, en primer lugar, much\u00edsimas gracias por esta interpelaci\u00f3n que me\n    da la oportunidad de hablar de dos de los sectores sobre los que se\n    sustenta, y se va a sustentar a\u00fan m\u00e1s en el futuro, la recuperaci\u00f3n de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno desde el principio de esta\n    legislatura le dio al turismo la importancia de pol\u00edtica de Estado,\n    teniendo en cuenta cu\u00e1l era su peso en la econom\u00eda, y elaboramos de\n    acuerdo con el conjunto de las comunidades aut\u00f3nomas, tambi\u00e9n con\n    representaciones empresariales y sindicatos, una hoja de ruta para los\n    pr\u00f3ximos a\u00f1os para saber lo que ten\u00edamos que hacer en materia de turismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, es un objetivo tanto en Europa\n    como en Espa\u00f1a fortalecer el tejido industrial, con el fin de aumentar\n    gradualmente el peso del sector industrial en el conjunto de la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora bien, la aplicaci\u00f3n de una pol\u00edtica de\n    consolidaci\u00f3n fiscal, junto con un saneamiento de los balances de las\n    entidades financieras que ten\u00edan activos t\u00f3xicos y a una pol\u00edtica clara\n    de reformas estructurales para impulsar la competitividad de nuestra\n    econom\u00eda, ha ido encauzando esos desequilibrios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y aunque hoy persisten\n    algunos -l\u00f3gicamente el primero y el m\u00e1s grave de ellos es una tasa de\n    paro en torno al 24 %, junto con un incremento del endeudamiento de\n    nuestra econom\u00eda que ya roza casi el cien por cien del producto interior\n    bruto-, salvando la gravedad y la realidad de esos desequilibrios, en los\n    dem\u00e1s creo que podemos acordar que hay una objetiva correcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, pretende hacer del sector\n    industrial un sector motor y esencial en el proceso de recuperaci\u00f3n de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola, teniendo en cuenta que el empleo en el sector\n    industrial es m\u00e1s estable que en otros sectores y teniendo en cuenta que\n    adem\u00e1s la industria genera un componente de innovaci\u00f3n que es lo que est\u00e1\n    en la base del desarrollo del sector industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se trata solo del\n    sector industrial convencional, del sector industrial manufacturero; se\n    trata tambi\u00e9n del sector industrial en todo lo que tiene que ver con la\n    econom\u00eda digital, es decir, de la industria digital, la industria 4.0 y\n    tambi\u00e9n de un sector de creciente importancia en la econom\u00eda espa\u00f1ola,\n    que es el sector de la agroalimentaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer\n    lugar, se apuesta claramente por aquellos sectores industriales que\n    tengan un efecto tractor en el resto de la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y a partir de\n    todas estas l\u00edneas, directrices y medidas, cualquier aportaci\u00f3n que se\n    haga por cualquiera de los grupos parlamentarios para aumentar el peso de\n    la industria en la econom\u00eda espa\u00f1ola ser\u00e1 m\u00e1s que bienvenida porque,\n    insisto, en el desarrollo del sector tur\u00edstico y del sector industrial\n    est\u00e1 una gran parte de la recuperaci\u00f3n de la econom\u00eda real en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque ten\u00edamos desequilibrios\n    econ\u00f3micos graves: los ten\u00edamos en t\u00e9rminos de d\u00e9ficit p\u00fablico -estaba\n    por encima del 9 %, un 50 % m\u00e1s de lo que hab\u00edamos comprometido para el\n    a\u00f1o 2011 con las autoridades europeas-; ten\u00edamos un d\u00e9ficit en t\u00e9rminos\n    de balanza de pagos por cuenta corriente ciertamente importante; ten\u00edamos\n    un coste de financiaci\u00f3n internacional por encima del 7 % que hac\u00eda\n    pr\u00e1cticamente insostenible la apertura de los mercados tanto para\n    empresas como para instituciones p\u00fablicas en Espa\u00f1a, y ten\u00edamos una\n    diferencia en cuanto al riesgo pa\u00eds que lleg\u00f3 a estar en 639 puntos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se pretende aumentar\n    el tama\u00f1o de las empresas\n    para que las pymes puedan internacionalizarse, puedan salir fuera, puedan,\n    a trav\u00e9s de la funci\u00f3n de exportaci\u00f3n, tirar tambi\u00e9n del crecimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\n    pretende tambi\u00e9n que haya una mayor conexi\u00f3n entre el sistema educativo y\n    las necesidades de las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\n    pretende tambi\u00e9n que haya una mayor conexi\u00f3n entre el sistema educativo y\n    las necesidades de las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora\n    Riera, en primer lugar, much\u00edsimas gracias por esta interpelaci\u00f3n que me\n    da la oportunidad de hablar de dos de los sectores sobre los que se\n    sustenta, y se va a sustentar a\u00fan m\u00e1s en el futuro, la recuperaci\u00f3n de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, pretende hacer del sector\n    industrial un sector motor y esencial en el proceso de recuperaci\u00f3n de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola, teniendo en cuenta que el empleo en el sector\n    industrial es m\u00e1s estable que en otros sectores y teniendo en cuenta que\n    adem\u00e1s la industria genera un componente de innovaci\u00f3n que es lo que est\u00e1\n    en la base del desarrollo del sector industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se trata solo del\n    sector industrial convencional, del sector industrial manufacturero; se\n    trata tambi\u00e9n del sector industrial en todo lo que tiene que ver con la\n    econom\u00eda digital, es decir, de la industria digital, la industria 4.0 y\n    tambi\u00e9n de un sector de creciente importancia en la econom\u00eda espa\u00f1ola,\n    que es el sector de la agroalimentaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y a partir de\n    todas estas l\u00edneas, directrices y medidas, cualquier aportaci\u00f3n que se\n    haga por cualquiera de los grupos parlamentarios para aumentar el peso de\n    la industria en la econom\u00eda espa\u00f1ola ser\u00e1 m\u00e1s que bienvenida porque,\n    insisto, en el desarrollo del sector tur\u00edstico y del sector industrial\n    est\u00e1 una gran parte de la recuperaci\u00f3n de la econom\u00eda real en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [3, 4, 5, 6, 7, 8], "empresas": [10, 11, 12, 13], "econom\u00eda": [9], "industria": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, le agradezco la intervenci\u00f3n, el\n    enfoque y el compromiso que ha manifestado en esta legislatura y hoy\n    tambi\u00e9n con la industria y con el turismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar,\n    en relaci\u00f3n con la industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otro aspecto relevante en el marco de la pol\u00edtica industrial es la\n    necesidad de hacer una industria m\u00e1s moderna y m\u00e1s sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos hubiera gustado que hubiese llegado antes pero es positiva\n    y esperamos poder tener oportunidad en sede parlamentaria de un debate\n    para hacer las aportaciones necesarias que enriquezcan esta agenda, que\n    sobre todo requiere mucha efectividad, tambi\u00e9n la capacidad de priorizar\n    las medidas y la complicidad y la colaboraci\u00f3n con todos los agentes que\n    intervienen en la pol\u00edtica industrial, entre ellos las comunidades\n    aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He hecho referencia en mi intervenci\u00f3n a la competitividad, a la\n    capitalizaci\u00f3n, pero d\u00e9jenme hacer una breve referencia ahora a las\n    peque\u00f1as y medianas empresas, que son parte fundamental de la pol\u00edtica y\n    del tejido industrial y que requieren una especial atenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos que\n    es necesaria una visi\u00f3n industrial m\u00e1s enfocada a las pymes, que adem\u00e1s\n    han sido las m\u00e1s afectadas por la crisis y que, repito, son mayoritarias\n    en nuestro tejido industrial y juegan un papel muy relevante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los indicadores de\n    inversi\u00f3n de bienes de equipo son positivos, pero entendemos que las\n    pymes tienen muchas m\u00e1s dificultades en este tipo de inversi\u00f3n\n    determinante en su competitividad industrial y que deber\u00eda hacerse un\n    plan espec\u00edfico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otro aspecto relevante en el marco de la pol\u00edtica industrial es la\n    necesidad de hacer una industria m\u00e1s moderna y m\u00e1s sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la\n    rehabilitaci\u00f3n industrial mi grupo parlamentario insisti\u00f3 ya en la\n    anterior legislatura, sobre todo ante la ca\u00edda del sector de la\n    construcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en este\n    marco de la econom\u00eda sostenible y de la econom\u00eda verde se integran\n    tambi\u00e9n todas aquellas actividades industriales relacionadas con el\n    reciclaje, con los residuos, tambi\u00e9n con la rehabilitaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He hecho referencia en mi intervenci\u00f3n a la competitividad, a la\n    capitalizaci\u00f3n, pero d\u00e9jenme hacer una breve referencia ahora a las\n    peque\u00f1as y medianas empresas, que son parte fundamental de la pol\u00edtica y\n    del tejido industrial y que requieren una especial atenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La dimensi\u00f3n para muchas de estas empresas peque\u00f1as y\n    medianas es determinante en su competitividad y en los procesos de\n    internacionalizaci\u00f3n que quieran abordar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, hay que facilitar la contrataci\u00f3n p\u00fablica de\n    las pymes y que estas se vean m\u00e1s integradas y favorecidas por la compra\n    p\u00fablica innovadora que muchas veces favorece a las grandes empresas y\n    margina m\u00e1s a las pymes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Existe un\n    creciente -las cifras nos lo muestran-\n    n\u00famero de empresas comercializadoras que ofrecen ofertas ilegales a trav\u00e9s\n    de las nuevas tecnolog\u00edas, eludiendo la normativa vigente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda espa\u00f1ola": [11, 12], "industrial": [4], "empresas": [8, 9, 10], "econom\u00eda": [5, 6, 7], "industria": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora Riera, agradezco mucho su valoraci\u00f3n positiva respecto al contenido\n    de la Agenda para el fortalecimiento de la industria en Espa\u00f1a y, desde\n    luego, cualquier aportaci\u00f3n que desde su grupo parlamentario puedan\n    hacer, que estoy seguro de que la podr\u00e1n hacer y la har\u00e1n para enriquecer\n    y mejorar el documento y, sobre todo, para apuntar medidas concretas de\n    desarrollo de la industria, la vamos a agradecer y la vamos a considerar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la raz\u00f3n por la cual, antes incluso de que se alumbrara\n    la Agenda para el fortalecimiento de la industria en Espa\u00f1a, uno de cuyos\n    ejes es justamente fortalecer la pyme tambi\u00e9n a trav\u00e9s de ese\n    fortalecimiento de la financiaci\u00f3n no bancaria, ya hemos estado\n    introduciendo algunas ayudas como, por ejemplo, en el sector de las pymes\n    del turismo, de modo que para aquellas que est\u00e9n orientadas a proyectos\n    fuertemente innovadores pueda haber un programa como es el programa\n    Emprendetur y dotarlas de cr\u00e9ditos en condiciones m\u00e1s blandas de las que\n    se pueden encontrar en el mercado, justamente para que estas empresas\n    innovadoras en el sector tur\u00edstico puedan tener mayor oportunidad de\n    financiaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la consideraci\u00f3n que hace de la necesidad de potenciar la\n    industria teniendo en cuenta la ca\u00edda abrupta que ha tenido el sector de\n    la construcci\u00f3n en Espa\u00f1a, no puedo estar m\u00e1s de acuerdo con usted. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reitero mi agradecimiento por la oportunidad que me ha dado para exponer\n    las grandes l\u00edneas de la pol\u00edtica tur\u00edstica industrial en Espa\u00f1a y\n    cualquier tipo de colaboraci\u00f3n por parte de su grupo y del resto de\n    grupos de la C\u00e1mara la agradeceremos para mejorar la industria y el\n    turismo en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reitero mi agradecimiento por la oportunidad que me ha dado para exponer\n    las grandes l\u00edneas de la pol\u00edtica tur\u00edstica industrial en Espa\u00f1a y\n    cualquier tipo de colaboraci\u00f3n por parte de su grupo y del resto de\n    grupos de la C\u00e1mara la agradeceremos para mejorar la industria y el\n    turismo en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Comparto plenamente con usted el papel fundamental que la peque\u00f1a y\n    mediana empresa ha de tener en el proceso de reindustrializaci\u00f3n de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed tenemos una\n    asignatura pendiente, tenemos un desequilibrio y, si comparamos lo que es\n    la realidad de la econom\u00eda espa\u00f1ola de la peque\u00f1a y mediana empresa en\n    t\u00e9rminos de financiaci\u00f3n no bancaria con lo que ocurre con las pymes u\n    otras econom\u00edas de nuestro entorno, vemos que hay un porcentaje muy\n    inferior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto,\n    ah\u00ed el sector de la construcci\u00f3n tiene una oportunidad y la tiene tambi\u00e9n\n    desde el punto de vista de la rehabilitaci\u00f3n de infraestructuras\n    tur\u00edsticas, pero l\u00f3gicamente ya no estamos pensando en lo que fue el peso\n    en t\u00e9rminos porcentuales de este sector en el conjunto de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la raz\u00f3n por la cual, antes incluso de que se alumbrara\n    la Agenda para el fortalecimiento de la industria en Espa\u00f1a, uno de cuyos\n    ejes es justamente fortalecer la pyme tambi\u00e9n a trav\u00e9s de ese\n    fortalecimiento de la financiaci\u00f3n no bancaria, ya hemos estado\n    introduciendo algunas ayudas como, por ejemplo, en el sector de las pymes\n    del turismo, de modo que para aquellas que est\u00e9n orientadas a proyectos\n    fuertemente innovadores pueda haber un programa como es el programa\n    Emprendetur y dotarlas de cr\u00e9ditos en condiciones m\u00e1s blandas de las que\n    se pueden encontrar en el mercado, justamente para que estas empresas\n    innovadoras en el sector tur\u00edstico puedan tener mayor oportunidad de\n    financiaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto a las consideraciones que hace en cuanto al turismo, comparto\n    tambi\u00e9n plenamente con usted que ninguna Administraci\u00f3n, ni la del Estado\n    ni la de las comunidades aut\u00f3nomas ni ninguna local,\n    puede admitir las pr\u00e1cticas ilegales que van en contra de aquellas\n    empresas, que son la inmensa mayor\u00eda, que act\u00faan en el sector tur\u00edstico y\n    que est\u00e1n cumpliendo con todas condiciones con las que han de cumplir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sepa que\n    en cuanto al Fondo de modernizaci\u00f3n para las infraestructuras tur\u00edsticas,\n    que tradicional y fundamentalmente estaba centrado en proyectos para\n    comunidades aut\u00f3nomas, ayuntamientos y consorcios, ahora tambi\u00e9n pueden\n    acceder a \u00e9l las empresas privadas con el fin de modernizar las\n    infraestructuras tur\u00edsticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Comparto plenamente con usted el papel fundamental que la peque\u00f1a y\n    mediana empresa ha de tener en el proceso de reindustrializaci\u00f3n de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed tenemos una\n    asignatura pendiente, tenemos un desequilibrio y, si comparamos lo que es\n    la realidad de la econom\u00eda espa\u00f1ola de la peque\u00f1a y mediana empresa en\n    t\u00e9rminos de financiaci\u00f3n no bancaria con lo que ocurre con las pymes u\n    otras econom\u00edas de nuestro entorno, vemos que hay un porcentaje muy\n    inferior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Como saben todos ustedes, y tambi\u00e9n conoce, porque lo ha\n    reconocido, el se\u00f1or Llamazares, hoy el Bolet\u00edn Oficial del Estado\n    publica el cese de don Alberto Ruiz-Gallard\u00f3n como ministro de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A su vez, tambi\u00e9n conocen sus se\u00f1or\u00edas, como el resto de los espa\u00f1oles,\n    que el presidente del Gobierno comunic\u00f3 ayer al rey Felipe VI el nombre\n    del nuevo ministro de Justicia, don Rafael Catal\u00e1 Polo, que tomar\u00e1\n    posesi\u00f3n de su cargo la pr\u00f3xima semana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Llamazares, lo hacemos\n    todos los miembros del Gobierno y tambi\u00e9n lo har\u00e1, estoy segura, el\n    pr\u00f3ximo ministro de Justicia que tomar\u00e1 posesi\u00f3n la semana que viene. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Termino ya, en primer lugar, sum\u00e1ndome al agradecimiento que ayer hizo el\n    presidente del Gobierno a nuestro compa\u00f1ero, don Alberto Ruiz-Gallard\u00f3n,\n    por la labor desarrollada al frente del Ministerio de Justicia y tambi\u00e9n\n    -porque lo he sentido- por la colaboraci\u00f3n solidaria con todos los\n    miembros del Gobierno, en una etapa muy dif\u00edcil y de gran exigencia para\n    todos nosotros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  LAS\n    PREVISIONES DEL GOBIERNO EN RELACI\u00d3N A LA INJUSTA EXIGENCIA DE LA AGENCIA\n    TRIBUTARIA DE TRIBUTACI\u00d3N RETROACTIVA A MILES DE EMIGRANTES RETORNADOS\n    CON PENSIONES DEL EXTRANJERO EN UN CONTEXTO NORMATIVO AMBIGUO.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "aut\u00f3nomos": [16], "hacienda": [12, 13, 14, 15], "agencia tributaria": [6, 7, 8, 9, 10, 11]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Sabemos que ayer mismo, y concretamente en Galicia, una parte de este\n    colectivo de afectados entreg\u00f3 a la Agencia Tributaria una relaci\u00f3n de\n    reivindicaciones, algunas de las cuales pueden coincidir m\u00e1s o menos con\n    distintos puntos que nosotros presentamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Empezar\u00e9, se\u00f1or\u00edas, por el \u00faltimo punto, que es la paralizaci\u00f3n de\n    inmediato de los expedientes sancionadores, porque aunque el ministro\n    dijo que no era verdad que se estaban mandando, recibiendo o se\n    continuaban mandando por parte de la Agencia Tributaria, ese mismo d\u00eda en\n    que el ministro nos responde nos llegan varias llamadas de personas que\n    hab\u00edan recibido el d\u00eda anterior estos expedientes, reclam\u00e1ndoles una\n    tributaci\u00f3n con sanciones e intereses incluidos, que a todas luces y por\n    el anuncio del Gobierno y lo que se recoge en la modificaci\u00f3n fiscal\n    est\u00e1n derogados o est\u00e1n condonados por el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y aunque se puede decir, se\u00f1or\u00edas, que la legislaci\u00f3n es\n    ambigua, no lo son as\u00ed las sentencias judiciales que reflejan el sentir\n    literal de dichos convenios, y son contundentes, y no solo dejan en\n    evidencia a la doctrina interpretativa tributaria, sino que la anulan,\n    aunque mucho nos tememos que la Agencia Tributaria hace caso omiso de\n    estas sentencias y sigue reclamando a quien a todas luces est\u00e1 exento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para resolver esta ambig\u00fcedad y que permita a la Agencia Tributaria\n    entender con claridad la cuesti\u00f3n presentamos este punto de modificaci\u00f3n\n    de la Ley 35/2006. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n entendemos, se\u00f1or\u00edas, como ya hemos manifestado en nuestra\n    interpelaci\u00f3n, que la Agencia Tributaria debe acordar una no aplicaci\u00f3n\n    de la imposici\u00f3n retroactiva a los miles de emigrantes retornados porque\n    desde nuestro punto de vista, que refleja lo manifestado por estos\n    contribuyentes a la Agencia Tributaria, es una grand\u00edsima injusticia\n    habida cuenta de que las pensiones que cobra este colectivo son unas\n    pensiones bajas, y representar\u00eda un grav\u00edsimo perjuicio para ellos y sus\n    familias tener que pagar a Hacienda una tributaci\u00f3n con tantos a\u00f1os de\n    antelaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos que puede tener su complicaci\u00f3n, pero lo\n    cierto es que la Agencia Tributaria tiene las direcciones de todos los\n    que pagaron e incluso las cuentas bancarias desde las que realizaron el\n    pago. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos que ayer mismo, y concretamente en Galicia, una parte de este\n    colectivo de afectados entreg\u00f3 a la Agencia Tributaria una relaci\u00f3n de\n    reivindicaciones, algunas de las cuales pueden coincidir m\u00e1s o menos con\n    distintos puntos que nosotros presentamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Empezar\u00e9, se\u00f1or\u00edas, por el \u00faltimo punto, que es la paralizaci\u00f3n de\n    inmediato de los expedientes sancionadores, porque aunque el ministro\n    dijo que no era verdad que se estaban mandando, recibiendo o se\n    continuaban mandando por parte de la Agencia Tributaria, ese mismo d\u00eda en\n    que el ministro nos responde nos llegan varias llamadas de personas que\n    hab\u00edan recibido el d\u00eda anterior estos expedientes, reclam\u00e1ndoles una\n    tributaci\u00f3n con sanciones e intereses incluidos, que a todas luces y por\n    el anuncio del Gobierno y lo que se recoge en la modificaci\u00f3n fiscal\n    est\u00e1n derogados o est\u00e1n condonados por el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y aunque se puede decir, se\u00f1or\u00edas, que la legislaci\u00f3n es\n    ambigua, no lo son as\u00ed las sentencias judiciales que reflejan el sentir\n    literal de dichos convenios, y son contundentes, y no solo dejan en\n    evidencia a la doctrina interpretativa tributaria, sino que la anulan,\n    aunque mucho nos tememos que la Agencia Tributaria hace caso omiso de\n    estas sentencias y sigue reclamando a quien a todas luces est\u00e1 exento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para resolver esta ambig\u00fcedad y que permita a la Agencia Tributaria\n    entender con claridad la cuesti\u00f3n presentamos este punto de modificaci\u00f3n\n    de la Ley 35/2006. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n entendemos, se\u00f1or\u00edas, como ya hemos manifestado en nuestra\n    interpelaci\u00f3n, que la Agencia Tributaria debe acordar una no aplicaci\u00f3n\n    de la imposici\u00f3n retroactiva a los miles de emigrantes retornados porque\n    desde nuestro punto de vista, que refleja lo manifestado por estos\n    contribuyentes a la Agencia Tributaria, es una grand\u00edsima injusticia\n    habida cuenta de que las pensiones que cobra este colectivo son unas\n    pensiones bajas, y representar\u00eda un grav\u00edsimo perjuicio para ellos y sus\n    familias tener que pagar a Hacienda una tributaci\u00f3n con tantos a\u00f1os de\n    antelaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos que puede tener su complicaci\u00f3n, pero lo\n    cierto es que la Agencia Tributaria tiene las direcciones de todos los\n    que pagaron e incluso las cuentas bancarias desde las que realizaron el\n    pago. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, dada la respuesta que nos dio en el debate de la interpelaci\u00f3n\n    el ministro de Hacienda respecto de la situaci\u00f3n de las reclamaciones\n    tributarias a los emigrantes retornados, hemos presentado una moci\u00f3n de\n    cuatro puntos, que explicar\u00e9 uno por uno, porque consideramos que\n    responde a las demandas que en este momento est\u00e1 haciendo este colectivo\n    de retornados y retornadas de la inmigraci\u00f3n,\n    que siendo jubilados les est\u00e1 siendo reclamada por Hacienda con\n    retroactividad una tributaci\u00f3n que desconoc\u00edan que ten\u00edan que hacer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso queremos hacer\n    notar que no es solo el Bloque Nacionalista Galego el que tiene este\n    empe\u00f1o en defender estas cuestiones, sino que los propios afectados est\u00e1n\n    reclamando a Hacienda aspectos semejantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, y como hemos comprobado durante estos \u00faltimos\n    a\u00f1os, en el Ministerio de Hacienda se incluye tambi\u00e9n a estos\n    pensionistas en la reclamaci\u00f3n de la tributaci\u00f3n con car\u00e1cter retroactivo\n    al a\u00f1o 2008. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n entendemos, se\u00f1or\u00edas, como ya hemos manifestado en nuestra\n    interpelaci\u00f3n, que la Agencia Tributaria debe acordar una no aplicaci\u00f3n\n    de la imposici\u00f3n retroactiva a los miles de emigrantes retornados porque\n    desde nuestro punto de vista, que refleja lo manifestado por estos\n    contribuyentes a la Agencia Tributaria, es una grand\u00edsima injusticia\n    habida cuenta de que las pensiones que cobra este colectivo son unas\n    pensiones bajas, y representar\u00eda un grav\u00edsimo perjuicio para ellos y sus\n    familias tener que pagar a Hacienda una tributaci\u00f3n con tantos a\u00f1os de\n    antelaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La mayor\u00eda de esos convenios sigue la estructura del\n    modelo de convenio de la OCDE en materia de doble imposici\u00f3n: se\n    distingue entre pensiones privadas y p\u00fablicas, estableciendo como\n    excepci\u00f3n que las pensiones y remuneraciones similares pagadas con cargo\n    a fondos creados por un Estado contratante o uno de sus organismos\n    aut\u00f3nomos, autoridades o administraciones locales, en consideraci\u00f3n a un\n    empleo anterior, est\u00e1n exentas de impuestos en el otro Estado\n    contratante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0], "agencia tributaria": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Hab\u00eda unas deudas tributarias no prescritas que hab\u00eda que pagar, y la\n    Agencia Tributaria tiene que cumplir las leyes y su funci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hab\u00eda unas deudas tributarias no prescritas que hab\u00eda que pagar, y la\n    Agencia Tributaria tiene que cumplir las leyes y su funci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [1], "empresas": [0], "hacienda": [3, 4, 5, 6, 7], "agencia tributaria": [2]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Ustedes saben que las grandes empresas en\n    Europa tienen convenios colectivos con planes de pensiones, y que los\n    peones tienen planes de pensiones por esos convenios colectivos de las\n    empresas, y ustedes excluyen las pensiones que no sean de\n    administraciones p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Agencia Tributaria, igual que a m\u00ed y a cualquiera de los que estamos\n    aqu\u00ed, para regularizar la situaci\u00f3n a partir del d\u00eda 1 de enero tiene que\n    mandar los borradores para hacer las declaraciones complementarias,\n    porque todos tenemos derecho a saber la informaci\u00f3n que tiene Hacienda a\n    la hora de declarar en el impuesto de la renta de las personas f\u00edsicas;\n    tienen ustedes que hacerlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Agencia Tributaria, igual que a m\u00ed y a cualquiera de los que estamos\n    aqu\u00ed, para regularizar la situaci\u00f3n a partir del d\u00eda 1 de enero tiene que\n    mandar los borradores para hacer las declaraciones complementarias,\n    porque todos tenemos derecho a saber la informaci\u00f3n que tiene Hacienda a\n    la hora de declarar en el impuesto de la renta de las personas f\u00edsicas;\n    tienen ustedes que hacerlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Qu\u00e9 sufrimiento\n    m\u00e1s gratuito,\n    qu\u00e9 verg\u00fcenza siento como pol\u00edtico cuando unos meses antes escasamente se\n    hab\u00eda amnistiado a 30.000 defraudadores fiscales en este pa\u00eds, que s\u00ed\n    eran defraudadores, de los que desconoc\u00edamos el origen de sus rentas, y a\n    los que realmente se les ha puesto una alfombra para que vayan a las\n    delegaciones de Hacienda a regularizar su situaci\u00f3n, con el m\u00e1ximo de\n    colaboraci\u00f3n, de comprensi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De la comparecencia del ministro yo destaco algo: Hacienda ha rapi\u00f1ado 20\n    millones de euros que va a tener que devolver. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la cifra dada por\n    el se\u00f1or ministro, pero es mentira, no son 20 millones de euros, la cifra\n    que va a tener que devolver Hacienda se triplica, porque evidentemente ha\n    excluido de esas devoluciones por una parte lo que no son pensiones de\n    administraciones p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se puede molestar m\u00e1s a estas personas mayores que\n    van a tener que acudir a una gestor\u00eda, a un abogado, para que les\n    cuantifique cu\u00e1nto tiene que ser la devoluci\u00f3n de Hacienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Agencia Tributaria, igual que a m\u00ed y a cualquiera de los que estamos\n    aqu\u00ed, para regularizar la situaci\u00f3n a partir del d\u00eda 1 de enero tiene que\n    mandar los borradores para hacer las declaraciones complementarias,\n    porque todos tenemos derecho a saber la informaci\u00f3n que tiene Hacienda a\n    la hora de declarar en el impuesto de la renta de las personas f\u00edsicas;\n    tienen ustedes que hacerlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0], "agencia tributaria": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Compartimos la necesidad de campa\u00f1as\n    informativas, de facilidades de pago, de enviar los borradores a las\n    personas, todo fruto de la colaboraci\u00f3n de la Agencia Tributaria con las\n    personas afectadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Compartimos la necesidad de campa\u00f1as\n    informativas, de facilidades de pago, de enviar los borradores a las\n    personas, todo fruto de la colaboraci\u00f3n de la Agencia Tributaria con las\n    personas afectadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [1, 2, 3], "econom\u00eda": [0], "hacienda": [7], "agencia tributaria": [4, 5, 6]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, la regularizaci\u00f3n extraordinaria que propone la disposici\u00f3n\n    adicional \u00fanica de la ley de reforma del IRPF establece un periodo de\n    seis meses que ir\u00e1 desde el 1 de enero hasta el 30 de junio de 2015 para\n    el pago de la cuota tributaria, eso s\u00ed, eliminando cualquier obligaci\u00f3n\n    de pago de sanciones, de intereses de demora, de recargos, con el\n    compromiso expl\u00edcito de que habr\u00e1 aplazamientos y fraccionamientos para\n    que nadie que tenga que pagar tenga un quebranto econ\u00f3mico en su\n    debilitada econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es el caso del\n    Parlamento de Galicia, donde s\u00ed hubo un acuerdo por unanimidad propiciado\n    por la mayor\u00eda, que es del Partido Popular, como bien saben, y hay un\n    ejemplo de un Gobierno auton\u00f3mico que se puso desde el primer momento a\n    empujar para que hubiese un cambio en la posici\u00f3n del Ministerio de\n    Hacienda y de la Agencia Tributaria, que fue el Gobierno que preside\n    Alberto N\u00fa\u00f1ez Feij\u00f3o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se condonan tambi\u00e9n los recargos del periodo\n    ejecutivo, de los apremios, se condona todo, y por eso estamos hablando\n    de que el ministerio, la Agencia Tributaria va a devolver una cifra\n    cercana a los 20 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto a la paralizaci\u00f3n de los expedientes -se\n    lo dec\u00eda el se\u00f1or ministro y yo se lo ratifico-, los expedientes\n    administrativos han sido paralizados, han quedado en suspenso, y si\n    alguna incidencia de alguna notificaci\u00f3n defectuosa que se ha escapado\n    por ah\u00ed se produjera, la Agencia Tributaria tiene instrucciones, voluntad\n    y convencimiento de darle soluci\u00f3n a la misma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es el caso del\n    Parlamento de Galicia, donde s\u00ed hubo un acuerdo por unanimidad propiciado\n    por la mayor\u00eda, que es del Partido Popular, como bien saben, y hay un\n    ejemplo de un Gobierno auton\u00f3mico que se puso desde el primer momento a\n    empujar para que hubiese un cambio en la posici\u00f3n del Ministerio de\n    Hacienda y de la Agencia Tributaria, que fue el Gobierno que preside\n    Alberto N\u00fa\u00f1ez Feij\u00f3o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se condonan tambi\u00e9n los recargos del periodo\n    ejecutivo, de los apremios, se condona todo, y por eso estamos hablando\n    de que el ministerio, la Agencia Tributaria va a devolver una cifra\n    cercana a los 20 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto a la paralizaci\u00f3n de los expedientes -se\n    lo dec\u00eda el se\u00f1or ministro y yo se lo ratifico-, los expedientes\n    administrativos han sido paralizados, han quedado en suspenso, y si\n    alguna incidencia de alguna notificaci\u00f3n defectuosa que se ha escapado\n    por ah\u00ed se produjera, la Agencia Tributaria tiene instrucciones, voluntad\n    y convencimiento de darle soluci\u00f3n a la misma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es el caso del\n    Parlamento de Galicia, donde s\u00ed hubo un acuerdo por unanimidad propiciado\n    por la mayor\u00eda, que es del Partido Popular, como bien saben, y hay un\n    ejemplo de un Gobierno auton\u00f3mico que se puso desde el primer momento a\n    empujar para que hubiese un cambio en la posici\u00f3n del Ministerio de\n    Hacienda y de la Agencia Tributaria, que fue el Gobierno que preside\n    Alberto N\u00fa\u00f1ez Feij\u00f3o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"juvenil": [4], "empresas": [3], "econom\u00eda": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ha hablado de p\u00e9rdida de momentum econ\u00f3mico, de insuficiencia de\n    lo que \u00e9l controla -la pol\u00edtica monetaria- para realmente poder cambiar\n    la tendencia, de la necesidad de una pol\u00edtica fiscal eficiente,\n    coordinada, contundente, de p\u00e9rdida de impulso, de inaceptable nivel de\n    paro, de d\u00e9bil crecimiento del cr\u00e9dito, de econom\u00eda en punto muerto, de\n    estancamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como dec\u00eda antes, el ministro habl\u00f3 de estancamiento, de crecimiento cero,\n    de inflaci\u00f3n reducida, un eufemismo para no hablar de deflaci\u00f3n, un\n    riesgo tremendo para la econom\u00eda, y de p\u00e9rdida de PIB y empleo en toda la\n    Uni\u00f3n Europea, un desastre que exige otra pol\u00edtica econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hemos sido capaces de\n    pedirle ni tan siquiera a la se\u00f1ora Merkel cuando vino a Espa\u00f1a, a\n    Santiago de Compostela, hace unas semanas, que aprovechara el margen\n    disponible de Alemania, 7 puntos de super\u00e1vit comercial, para que la\n    econom\u00eda alemana tire de la del resto de Europa, quiz\u00e1s porque est\u00e1bamos\n    entonces pidiendo otras cosas, quiz\u00e1s est\u00e1bamos m\u00e1s en los puestos de la\n    Comisi\u00f3n que realmente en lo que preocupa a los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que\n    reformar e invertir en las reformas para mejorar la productividad v\u00eda\n    inversi\u00f3n, v\u00eda innovaci\u00f3n y garantizando salarios altos, porque,\n    se\u00f1or\u00edas, sin empleo de calidad y sin empresas competitivas con\n    trabajadores bien pagados no podremos mantener nuestro Estado del\n    bienestar, que mucho ha sufrido ya estos tres a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si repasamos los consejos europeos de 2012, cuando se aprob\u00f3 el Pacto de\n    crecimiento, y 2013, la garant\u00eda juvenil, vemos que tambi\u00e9n se pudo hacer\n    m\u00e1s, se pudo exigir m\u00e1s, de manera que hay que exigir m\u00e1s y exigir otra\n    pol\u00edtica clara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La comisi\u00f3n negociadora de la UE mantuvo 130 reuniones\n    sobre este tema antes de septiembre de 2013 y pr\u00e1cticamente en su\n    totalidad fueron encuentros con grandes empresas y grupos de presi\u00f3n\n    definidos tradicionalmente como lobbies, nada de encuentros con los\n    agentes sociales, se\u00f1or\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"resultados": [3], "educaci\u00f3n": [0], "econom\u00eda": [1, 2], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [6], "j\u00f3venes": [4, 5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hay que profundizar en el mercado \u00fanico, en una mayor competencia en los\n    mercados de bienes y servicios, pero creemos que aqu\u00ed es esencial lo que\n    se haga en el \u00e1mbito de la investigaci\u00f3n y en el \u00e1mbito de la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ayer mismo, el se\u00f1or Draghi, el presidente del Banco\n    Central Europeo, nos informaba de que la econom\u00eda de la zona euro est\u00e1\n    literalmente en punto muerto; no solo la producci\u00f3n, la inflaci\u00f3n tambi\u00e9n\n    es preocupante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro\n    lado, es muy dif\u00edcil que la econom\u00eda espa\u00f1ola remonte el vuelo si est\u00e1\n    integrada en una zona estancada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso\n    cuando el se\u00f1or De Guindos ped\u00eda en Europa que se hiciese autocr\u00edtica,\n    tal vez habr\u00eda que plantear que esa autocr\u00edtica empezase por el propio\n    Gobierno espa\u00f1ol, porque de todas y cada una de las cumbres a las que ha\n    asistido el presidente del Gobierno ha retornado de ellas y nos ha\n    informado de lo satisfecho que estaba de los resultados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso nuestra segunda aportaci\u00f3n en la enmienda es llamar la atenci\u00f3n\n    sobre un programa europeo fundamental para nuestros j\u00f3venes, que es el\n    programa Erasmus. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos d\u00edas sal\u00edan publicados datos que mostraban que\n    los j\u00f3venes que hab\u00edan participado en ese programa ten\u00edan mucho menos\n    riesgo de caer en el paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro\n    lado, es muy dif\u00edcil que la econom\u00eda espa\u00f1ola remonte el vuelo si est\u00e1\n    integrada en una zona estancada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"juvenil": [6, 7, 8], "empresas": [5], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Me acordaba de\n    \u00e9l cuando la semana pasada presentaba la interpelaci\u00f3n de la que surge\n    esta moci\u00f3n el se\u00f1or don Valeriano G\u00f3mez, cuando hablaba de la necesidad\n    de que el ministro de Econom\u00eda realizara la conversi\u00f3n de San Pablo a\n    trav\u00e9s del cuadro que citaba de Caravaggio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pensamos que es un tr\u00edpode -lo explicaba aqu\u00ed el otro d\u00eda con\n    mucho detalle el ministro de Econom\u00eda-; un tr\u00edpode que es pol\u00edtica\n    monetaria, pol\u00edtica fiscal, pero, en primer lugar, reformas\n    estructurales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCu\u00e1l es el gran problema de la econom\u00eda europea? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos lo sabemos: la falta de un verdadero mercado interior, la falta de\n    la flexibilidad que tiene la econom\u00eda americana a la hora de reaccionar\n    frente a las crisis y la ausencia de unas verdaderas instituciones\n    comunes en materia econ\u00f3mica, fundamentalmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros, a trav\u00e9s de la enmienda transaccional,\n    estamos de acuerdo con los planteamientos generales de mejora y de\n    profundizaci\u00f3n de las pol\u00edticas comunitarias y por eso hemos ofertado al\n    conjunto de los grupos poder consensuar una respuesta conjunta de la\n    C\u00e1mara a los desaf\u00edos que plantea en estos momentos la econom\u00eda europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En pymes, sin\n    ninguna duda: internacionalizaci\u00f3n; favorecimiento del aumento del tama\u00f1o\n    de las empresas europeas, una asignatura todav\u00eda pendiente;\n    reindustrializaci\u00f3n del tejido europeo a trav\u00e9s fundamentalmente de ese\n    plan de inversi\u00f3n en infraestructuras, en transportes, en agenda digital,\n    otro de los grandes planes encima de la mesa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Plan de garant\u00eda\n    juvenil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De\n    los 6.000 millones que se propusieron, Espa\u00f1a, que protagoniz\u00f3 en gran\n    medida esta iniciativa del Plan de garant\u00eda juvenil, va a recibir 1.888\n    millones, el pa\u00eds que m\u00e1s va a recibir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos ya haciendo posible esa\n    lucha eficaz contra el desempleo juvenil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"juvenil": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, en esta legislatura hemos dado pasos importantes y valoramos\n    positivamente, por ejemplo, que el texto transaccional que se ha\n    alcanzado incluya acuerdos en materia de empleo juvenil, en materia de\n    peque\u00f1as y medianas empresas, de reindustrializaci\u00f3n, de pol\u00edtica\n    energ\u00e9tica, pero debemos tomar buena nota tambi\u00e9n -y mi grupo toma nota\n    de ello- de la iniciativa de inyectar una partida de 300.000 millones de\n    euros en tres a\u00f1os en infraestructuras productivas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, en esta legislatura hemos dado pasos importantes y valoramos\n    positivamente, por ejemplo, que el texto transaccional que se ha\n    alcanzado incluya acuerdos en materia de empleo juvenil, en materia de\n    peque\u00f1as y medianas empresas, de reindustrializaci\u00f3n, de pol\u00edtica\n    energ\u00e9tica, pero debemos tomar buena nota tambi\u00e9n -y mi grupo toma nota\n    de ello- de la iniciativa de inyectar una partida de 300.000 millones de\n    euros en tres a\u00f1os en infraestructuras productivas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140924_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 3, 4, 20, 42, 103, 140, 167], "party": "CAYO LARA MOYA", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [2, 5, 7, 9, 11, 12, 14, 17, 19, 21, 22, 24, 25, 27, 32, 34, 36, 38, 39, 40, 43, 46, 49, 51, 53, 55, 56, 59, 60, 63, 65, 66, 68, 70, 73, 75, 78, 79, 82, 84, 86, 88, 90, 92, 95, 97, 99, 106, 107, 112, 120, 121, 123, 125, 127, 130, 132, 134, 136, 139, 143, 145, 147, 148, 151, 152, 154, 158, 160, 161, 162, 168, 172], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [6, 44, 45, 47, 48, 122, 155, 156, 157, 159, 173], "party": "Josep S\u00e1nchez i Llibre", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [8, 10, 13, 15, 16, 18, 23, 26, 28, 29, 30, 31, 33, 35, 37, 50, 52, 61, 62, 64, 67, 69, 71, 72, 74, 76, 77, 80, 81, 83, 85, 87, 89, 91, 93, 94, 96, 98, 100, 101, 102, 108, 109, 110, 111, 114, 115, 116, 117, 118, 119, 124, 126, 128, 129, 131, 133, 135, 137, 138, 141, 142, 144, 146, 149, 150, 153, 166, 169], "party": "PEDRO S\u00c1NCHEZ P\u00c9REZ-CASTEJ\u00d3N", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [41, 57, 58, 113], "party": "Joseba Agirretxea Urresti", "name": "PNV"}, {"block_indices": [54, 165, 171], "party": "Carlos Mart\u00ednez Gorriar\u00e1n", "name": "UPyD"}, {"block_indices": [104, 105, 163, 164, 170], "party": "<group>", "name": "Mixto"}]}