{"blocks": [{"words": {"paro": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LAS RAZONES POR LAS QUE EL GOBIERNO NO CONSIGUE\n    IMPULSAR MEDIDAS DE APOYO AL EMPLEO, A PESAR DEL PARO EXISTENTE ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100512_doc_marked.html#001011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0], "paro": [1, 2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or presidente del Gobierno, tal como anticip\u00e9 en mi anterior\n    intervenci\u00f3n mi pregunta es acerca de la reforma laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100512_doc_marked.html#001011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El balance de\n    dos a\u00f1os sobre pol\u00edtica de empleo equivale a 2 millones de empleos\n    destruidos; m\u00e1s del 20 por ciento de la poblaci\u00f3n activa espa\u00f1ola est\u00e1 en\n    paro, una tasa de empleo que, como usted conoce perfectamente, es el\n    doble de la que existe como media en la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100512_doc_marked.html#001011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello quiero\n    preguntarle, se\u00f1or presidente, cu\u00e1les son las razones por las que el\n    Gobierno no consigue impulsar medidas de apoyo al empleo a pesar del paro\n    existente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100512_doc_marked.html#001011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0], "paro": [1], "econom\u00eda": [2], "pa\u00eds": [3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... De igual\n    manera, estamos en la recta final del di\u00e1logo para la reforma laboral que\n    ayudar\u00e1 en la salida de la crisis, si lo conseguimos, a la creaci\u00f3n de\n    empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100512_doc_marked.html#001011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego, todas las pol\u00edticas que estamos implementando son\n    para afrontar la grave situaci\u00f3n de paro que hay en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100512_doc_marked.html#001011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo que para ese fin tenemos los fondos de econom\u00eda sostenible, el\n    Fondo local y el Fondo del ICO de 20.000 millones para financiar a las\n    empresas, proyectos de inversi\u00f3n, actividad, innovaci\u00f3n, econom\u00eda y\n    empleo, y que adem\u00e1s tenemos las inversiones en infraestructuras, que a\n    pesar de los recortes, sigue siendo cuantioso este a\u00f1o el Plan\n    p\u00fablico-privado y todos los incentivos puestos en marcha en los acuerdos\n    de Zurbano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100512_doc_marked.html#001011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego, todas las pol\u00edticas que estamos implementando son\n    para afrontar la grave situaci\u00f3n de paro que hay en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100512_doc_marked.html#001011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [8], "econom\u00eda": [7], "di\u00e1logo social": [5, 6], "pa\u00eds": [10], "reforma laboral": [0, 1, 2, 3, 4], "contrato": [9]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Pero m\u00e1s all\u00e1 de las\n    medidas que deben estimular el crecimiento, quer\u00eda referirme\n    espec\u00edficamente al di\u00e1logo social y al resultado que este pueda tener de\n    cara a la tambi\u00e9n necesaria reforma laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100512_doc_marked.html#001011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy nadie duda, ni el propio\n    Gobierno que usted preside, de la reforma laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100512_doc_marked.html#001011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, en el mes de julio har\u00e1 dos a\u00f1os que\n    se suscribi\u00f3 un acuerdo entre los interlocutores del di\u00e1logo social y el\n    resultado es nulo en materia de reforma laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100512_doc_marked.html#001011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que debo decirle, se\u00f1or\n    presidente, cuando usted acaba de referirse a que a ver si podemos\n    solucionar la reforma laboral, es que esta puede solucionarse y no puede\n    alargarse m\u00e1s el plazo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100512_doc_marked.html#001011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asuma usted,\n    se\u00f1or presidente, la reforma laboral y tr\u00e1igala a esta C\u00e1mara, que\n    encontrar\u00e1 apoyos porque es necesaria para el futuro de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100512_doc_marked.html#001011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero m\u00e1s all\u00e1 de las\n    medidas que deben estimular el crecimiento, quer\u00eda referirme\n    espec\u00edficamente al di\u00e1logo social y al resultado que este pueda tener de\n    cara a la tambi\u00e9n necesaria reforma laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100512_doc_marked.html#001011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, en el mes de julio har\u00e1 dos a\u00f1os que\n    se suscribi\u00f3 un acuerdo entre los interlocutores del di\u00e1logo social y el\n    resultado es nulo en materia de reforma laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100512_doc_marked.html#001011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed est\u00e1 la propuesta del modelo austr\u00edaco, que ha\n    creado pol\u00e9mica en el propio Gobierno, porque al principio el Gobierno lo\n    propuso, pero el secretario de Estado de Econom\u00eda dijo que no ten\u00eda\n    sentido hablar del contrato austr\u00edaco en Espa\u00f1a -leo textualmente una de\n    sus declaraciones-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100512_doc_marked.html#001011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tampoco voy a\n    entrar en la cuesti\u00f3n de los sindicatos, aunque a veces parece que tengan\n    m\u00e1s en cuenta a los trabajadores indefinidos que a aquellos que pierden\n    trabajo o dejan de tener un trabajo temporal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100512_doc_marked.html#001011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed est\u00e1 la propuesta del modelo austr\u00edaco, que ha\n    creado pol\u00e9mica en el propio Gobierno, porque al principio el Gobierno lo\n    propuso, pero el secretario de Estado de Econom\u00eda dijo que no ten\u00eda\n    sentido hablar del contrato austr\u00edaco en Espa\u00f1a -leo textualmente una de\n    sus declaraciones-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100512_doc_marked.html#001011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asuma usted,\n    se\u00f1or presidente, la reforma laboral y tr\u00e1igala a esta C\u00e1mara, que\n    encontrar\u00e1 apoyos porque es necesaria para el futuro de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100512_doc_marked.html#001011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Duran, le reitero que la voluntad del Gobierno es que se produzca\n    una reforma laboral que favorezca y modernice el mercado de trabajo, que\n    esa reforma, para ser eficaz, ha de contar con el apoyo de empresarios y\n    de sindicatos, y que el momento m\u00e1s oportuno para que se produzca es\n    precisamente ahora, cuando arranca la recuperaci\u00f3n, porque en plena\n    recesi\u00f3n todos sabemos que la dificultad de creaci\u00f3n de empleo en nuestro\n    pa\u00eds era extraordinaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100512_doc_marked.html#001011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Duran, le reitero que la voluntad del Gobierno es que se produzca\n    una reforma laboral que favorezca y modernice el mercado de trabajo, que\n    esa reforma, para ser eficaz, ha de contar con el apoyo de empresarios y\n    de sindicatos, y que el momento m\u00e1s oportuno para que se produzca es\n    precisamente ahora, cuando arranca la recuperaci\u00f3n, porque en plena\n    recesi\u00f3n todos sabemos que la dificultad de creaci\u00f3n de empleo en nuestro\n    pa\u00eds era extraordinaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100512_doc_marked.html#001011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [5], "mercado laboral": [2], "di\u00e1logo social": [1], "econom\u00eda": [3, 4]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Para ello, hay un di\u00e1logo social y\n    el Gobierno ha presentado un documento sobre la reforma laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100512_doc_marked.html#001014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello, hay un di\u00e1logo social y\n    el Gobierno ha presentado un documento sobre la reforma laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100512_doc_marked.html#001014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, por supuesto,\n    necesitamos un modelo de mercado laboral que funcione mejor, sin pensar\n    que esto es por s\u00ed mismo la panacea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100512_doc_marked.html#001014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que la econom\u00eda espa\u00f1ola afronta retos importantes ante la situaci\u00f3n\n    de gravedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100512_doc_marked.html#001014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello estamos implementando todas las pol\u00edticas\n    que se derivan de la estrategia de econom\u00eda sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100512_doc_marked.html#001014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que la econom\u00eda espa\u00f1ola afronta retos importantes ante la situaci\u00f3n\n    de gravedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100512_doc_marked.html#001014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Es decir, dice usted\n    exactamente lo contrario de lo que luego hace, y eso es lo que genera una\n    enorme desconfianza en la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100512_doc_marked.html#001014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al se\u00f1or presidente lo que\n    quiero decirle es que lo que fundamentalmente necesita la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola es un plan global -llevamos reclam\u00e1ndolo desde hace dos a\u00f1os-,\n    un plan para generar empleo y riqueza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100512_doc_marked.html#001014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, dice usted\n    exactamente lo contrario de lo que luego hace, y eso es lo que genera una\n    enorme desconfianza en la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100512_doc_marked.html#001014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0], "mercado laboral": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Y habr\u00e1 que hacer una reforma laboral, que se la\n    demanda todos los d\u00edas el gobernador del Banco de Espa\u00f1a, del que ustedes\n    despotrican constantemente pero que tiene raz\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100512_doc_marked.html#001014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Llevamos dos a\u00f1os y\n    medio esperando a que se haga una reforma del mercado laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100512_doc_marked.html#001014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"di\u00e1logo social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Por tanto, no me diga que no concreto medidas y no me\n    exija que procesos que dependen de muchas voluntades, como la fusi\u00f3n de\n    las cajas, que depende de las propias cajas, dependan exclusivamente de\n    mi voluntad, o el di\u00e1logo social, que depende tambi\u00e9n de empresarios y\n    sindicatos, dependa exclusivamente de mi voluntad, porque usted sabe que\n    no es as\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100512_doc_marked.html#001014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"hacienda": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Cuando se enfrent\u00f3 usted con el Ministerio de Econom\u00eda por la subida\n    salarial se demostr\u00f3 que la que no ten\u00eda raz\u00f3n era usted. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100512_doc_marked.html#001015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando al se\u00f1or\n    Oca\u00f1a, el secretario de Estado de Hacienda, le acus\u00f3 usted de confusi\u00f3n,\n    la confundida era usted. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100512_doc_marked.html#001015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Ha hablado de la podadora de los\n    derechos de los trabajadores; ha dicho que somos los promotores de los\n    recortes sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100512_doc_marked.html#001015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Tanto les da en la\n    econom\u00eda, en la ense\u00f1anza, en el C\u00f3digo Penal, que por cierto se lo deb\u00eda\n    ense\u00f1ar al se\u00f1or Rajoy, se lo deb\u00eda explicar, dado el respeto que muestra\n    hacia los jueces. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100512_doc_marked.html#001015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y quiero decirle que en todas\n    mis manifestaciones he dicho que los especuladores por supuesto existen y\n    que atacan all\u00ed donde ven un s\u00edntoma de debilidad, por eso lo que tenemos\n    que hacer es reforzar nuestra econom\u00eda, reforzar nuestras variables y\n    nuestros fundamentos para que no puedan ver nunca en Espa\u00f1a un s\u00edntoma de\n    debilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100512_doc_marked.html#001010\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "pa\u00eds": [1, 2]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Usted, se\u00f1ora vicepresidenta, no ha estado a la altura de las\n    circunstancias con esta actitud falsaria o ignorante que genera muy poca\n    confianza en su capacidad para dirigir la econom\u00eda de este pa\u00eds y que\n    constituye un grave problema de credibilidad del Gobierno en unos\n    momentos tan cr\u00edticos como los actuales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100512_doc_marked.html#001016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted, se\u00f1ora vicepresidenta, no ha estado a la altura de las\n    circunstancias con esta actitud falsaria o ignorante que genera muy poca\n    confianza en su capacidad para dirigir la econom\u00eda de este pa\u00eds y que\n    constituye un grave problema de credibilidad del Gobierno en unos\n    momentos tan cr\u00edticos como los actuales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100512_doc_marked.html#001016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Actuaciones como la suya, se\u00f1ora\n    vicepresidenta, desprestigian al Gobierno y a lo \u00fanico que contribuyen es\n    a deteriorar la imagen de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100512_doc_marked.html#001016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"contrato": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... En el a\u00f1o 2009,\n    como no funcionaban, usted tuvo que firmar un nuevo contrato con una\n    nueva empresa para adquirir unos nuevos aparatos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100512_doc_marked.html#001022\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y lo que es m\u00e1s grave es que con esta\n    incompetencia hemos convertido a Espa\u00f1a en el pa\u00eds de la Uni\u00f3n Europea\n    con las fronteras m\u00e1s inseguras y hemos logrado tener m\u00e1s crimen\n    organizado transnacional que ning\u00fan otro pa\u00eds europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100512_doc_marked.html#001022\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... La operaci\u00f3n Urogallo\n    pretend\u00eda desmontar la red de extorsi\u00f3n de ETA que operaba en el bar\n    Fais\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100512_doc_marked.html#001023\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Es decir, desde el punto de vista de la lucha antiterrorista, que\n    persigue a terroristas o presuntos terroristas de ETA, todos aquellos que\n    estaban siendo buscados o que estaban presuntamente implicados fueron\n    detenidos, fueron llevados al juez, la mayor\u00eda de ellos encarcelados, y\n    est\u00e1n todos en este momento procesados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100512_doc_marked.html#001023\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 3], "party": "JOSEP ANTONI DURAN I LLEIDA", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [2, 4, 5, 8, 11, 12, 16], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [6, 7, 9, 10, 13, 14, 15], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}]}